{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11144,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as formas de um agente infeccioso ganhar acesso ao sistema nervoso central, est\u00e1 o transporte por via axonal (dissemina\u00e7\u00e3o centr\u00edpeta). Dos agentes citados abaixo, aqueles que fazem a migra\u00e7\u00e3o axonal s\u00e3o:I- Listeria monocytogentesII- Histophilus somniIII- Herpesv\u00edrus bovino tipo 5 (BoHV-5)IV- v\u00edrus da raiva (RabV)V- v\u00edrus da pseudoraiva (PRV)VI- Teschov\u00edrus su\u00ednoEst\u00e3o corretos apenas os itens","provas":[{"id":53942,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-patologia-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629407,"hashId":"c593399adaa3159312f36c48e0c32373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as formas de um agente infeccioso ganhar acesso ao sistema nervoso central, est\u00e1 o transporte por via axonal (dissemina\u00e7\u00e3o centr\u00edpeta). Dos agentes citados abaixo, aqueles que fazem a migra\u00e7\u00e3o axonal s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I-<em> Listeria monocytogentes<\/em><\/p><p>II- <em>Histophilus somni<\/em><\/p><p>III- Herpesv\u00edrus bovino tipo 5 (BoHV-5)<\/p><p>IV- v\u00edrus da raiva (RabV)<\/p><p>V- v\u00edrus da pseudoraiva (PRV)<\/p><p>VI- Teschov\u00edrus su\u00edno<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens<\/p>","resposta":6126138,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6126134,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6126135,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, V e VI.","id":6126136,"corpo":"<p>I, II, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e VI.","id":6126137,"corpo":"<p>I, II, III, IV e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV, V e VI.","id":6126138,"corpo":"<p>I, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1629407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uve\u00edte, ou inflama\u00e7\u00e3o da \u00favea, \u00e9 uma les\u00e3o comum em medicina veterin\u00e1ria e pode ser atribu\u00edda a muitas causas, incluindo trauma ocular, agentes qu\u00edmicos, agentes infecciosos, neoplasias ou dist\u00farbios do sistema imunol\u00f3gico. Uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es em um animal com uve\u00edte s\u00e3o as poss\u00edveis consequ\u00eancias dessa les\u00e3o. Das les\u00f5es\/dist\u00farbios abaixo, as poss\u00edveis consequ\u00eancias intraoculares de uma uve\u00edte s\u00e3o:I \u2013 Sin\u00e9quia anteriorII \u2013 Sin\u00e9quia posteriorIII \u2013 Descolamento de retinaIV \u2013 CatarataV \u2013 Edema de c\u00f3rneaVI \u2013 Phthisis bulbiEst\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":53942,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-patologia-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629408,"hashId":"fb73c8579dc209a1a2aa70a28a4c4aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uve\u00edte, ou inflama\u00e7\u00e3o da \u00favea, \u00e9 uma les\u00e3o comum em medicina veterin\u00e1ria e pode ser atribu\u00edda a muitas causas, incluindo trauma ocular, agentes qu\u00edmicos, agentes infecciosos, neoplasias ou dist\u00farbios do sistema imunol\u00f3gico. Uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es em um animal com uve\u00edte s\u00e3o as poss\u00edveis consequ\u00eancias dessa les\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das les\u00f5es\/dist\u00farbios abaixo, as poss\u00edveis consequ\u00eancias intraoculares de uma uve\u00edte s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I \u2013 Sin\u00e9quia anterior<\/p><p>II \u2013 Sin\u00e9quia posterior<\/p><p>III \u2013 Descolamento de retina<\/p><p>IV \u2013 Catarata<\/p><p>V \u2013 Edema de c\u00f3rnea<\/p><p>VI \u2013 <em>Phthisis bulbi<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":6126143,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6126139,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6126140,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":6126141,"corpo":"<p>III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":6126142,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":6126143,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1629408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u00e9 uma das poss\u00edveis consequ\u00eancias de uma les\u00e3o glomerular em animais dom\u00e9sticos. Analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) \u00c9 citada como um exemplo de causa de edema por redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o osm\u00f3tica intravascular. ( ) C\u00e3es com essa s\u00edndrome desenvolvem defici\u00eancia de antitrombina III, o que causa um d\u00e9ficit no processo de coagula\u00e7\u00e3o e aumenta a predisposi\u00e7\u00e3o a hemorragias. ( ) Um dos achados laboratoriais dos c\u00e3es com s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u00e9 a hipercolesterolemia. ( ) Um exemplo de les\u00e3o que pode causar a s\u00edndrome s\u00e3o as glomerulonefrites, independente da causa. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":53942,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-patologia-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629418,"hashId":"b4574c6e87f45c90aea60760993ecfa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u00e9 uma das poss\u00edveis consequ\u00eancias de uma les\u00e3o glomerular em animais dom\u00e9sticos. Analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 citada como um exemplo de causa de edema por redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o osm\u00f3tica intravascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) C\u00e3es com essa s\u00edndrome desenvolvem defici\u00eancia de antitrombina III, o que causa um d\u00e9ficit no processo de coagula\u00e7\u00e3o e aumenta a predisposi\u00e7\u00e3o a hemorragias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos achados laboratoriais dos c\u00e3es com s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u00e9 a hipercolesterolemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um exemplo de les\u00e3o que pode causar a s\u00edndrome s\u00e3o as glomerulonefrites, independente da causa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6126186,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":6126185,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":6126186,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":6126187,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":6126188,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6126189,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1629418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao redigir O Capital, Karl Marx (1973) explica sua decis\u00e3o de analisar a sociedade capitalista por consider\u00e1-la a forma de organiza\u00e7\u00e3o mais desenvolvida e mais variada de todas as j\u00e1 existentes. Isso permitiria a compreens\u00e3o de outras forma\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas anteriores e desaparecidas como as sociedades primitivas, as escravistas, as asi\u00e1ticas e feudais. Marx, ent\u00e3o, delimita alguns conceitos b\u00e1sicos para an\u00e1lise da sociedade capitalista. Analise os conceitos a seguir e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso: ( ) Mais valia: \u00e9 tudo aquilo que o trabalhador produz, caracterizando- se como o resultado da for\u00e7a de trabalho empreendida pelo trabalhador. ( ) Mercadoria: \u00e9 a forma elementar de riqueza capitalista. Ela tem a propriedade de satisfazer as necessidades humanas, sejam de est\u00f4mago ou as de fantasia, seja como meio de subsist\u00eancia ou de produ\u00e7\u00e3o. ( ) For\u00e7a de trabalho: \u00e9 aquilo que o trabalhador livre vende como uma mercadoria. Esta venda \u00e9 t\u00edpica da sociedade capitalista. ( ) Capital: \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o social de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma forma historicamente determinada de distribui\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o resultante de um processo de expropria\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o de propriedade.( ) Aliena\u00e7\u00e3o: \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que o trabalho, ao inv\u00e9s de ser instrumento para a realiza\u00e7\u00e3o plena do homem e de sua condi\u00e7\u00e3o de humano, torna-se, pelo contr\u00e1rio, um instrumento de escraviza\u00e7\u00e3o, acabando por desumaniz\u00e1-lo, tendo sua vida e seu pr\u00f3prio valor medidos pelo seu poder de acumular e possuir. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":53950,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1629531,"hashId":"81658716425a7ad9197a33b922660c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao redigir <em>O Capital<\/em>, Karl Marx (1973) explica sua decis\u00e3o de analisar a sociedade capitalista por consider\u00e1-la a forma de organiza\u00e7\u00e3o mais desenvolvida e mais variada de todas as j\u00e1 existentes. Isso permitiria a compreens\u00e3o de outras forma\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas anteriores e desaparecidas como as sociedades primitivas, as escravistas, as asi\u00e1ticas e feudais. Marx, ent\u00e3o, delimita alguns conceitos b\u00e1sicos para an\u00e1lise da sociedade capitalista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os conceitos a seguir e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mais valia: \u00e9 tudo aquilo que o trabalhador produz, caracterizando- se como o resultado da for\u00e7a de trabalho empreendida pelo trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mercadoria: \u00e9 a forma elementar de riqueza capitalista. Ela tem a propriedade de satisfazer as necessidades humanas, sejam de est\u00f4mago ou as de fantasia, seja como meio de subsist\u00eancia ou de produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) For\u00e7a de trabalho: \u00e9 aquilo que o trabalhador livre vende como uma mercadoria. Esta venda \u00e9 t\u00edpica da sociedade capitalista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Capital: \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o social de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma forma historicamente determinada de distribui\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o resultante de um processo de expropria\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o de propriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aliena\u00e7\u00e3o: \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que o trabalho, ao inv\u00e9s de ser instrumento para a realiza\u00e7\u00e3o plena do homem e de sua condi\u00e7\u00e3o de humano, torna-se, pelo contr\u00e1rio, um instrumento de escraviza\u00e7\u00e3o, acabando por desumaniz\u00e1-lo, tendo sua vida e seu pr\u00f3prio valor medidos pelo seu poder de acumular e possuir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6126672,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":6126672,"corpo":"<p>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":6126673,"corpo":"<p>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F.","id":6126674,"corpo":"<p>F, V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":6126675,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":6126676,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Mais Valia","oab":false,"nome":"Mais Valia","pai":398203,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398205,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-mais-valia"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1629531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o atual \u00e9 marcada por uma como\u00e7\u00e3o que, recentemente, afetou a condi\u00e7\u00e3o salarial: o desemprego em massa e a instabilidade das situa\u00e7\u00f5es de trabalho, a inadequa\u00e7\u00e3o dos sistemas cl\u00e1ssicos de prote\u00e7\u00e3o para dar cobertura a essas condi\u00e7\u00f5es, a multiplica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos que ocupam na sociedade uma posi\u00e7\u00e3o de supranumer\u00e1rios, \u201cinimpreg\u00e1veis\u201d, inempregados ou empregados de um modo prec\u00e1rio e interminante, escreveu Robert Castel em 1998. Castel, ao fazer uma \u201ccr\u00f4nica do sal\u00e1rio\u201d, no livro \u201cAs metamorfoses da quest\u00e3o social\u201d, estabelece que","provas":[{"id":53950,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1629539,"hashId":"3eb36b63ddc6f880b42b6559373f8231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o atual \u00e9 marcada por uma como\u00e7\u00e3o que, recentemente, afetou a condi\u00e7\u00e3o salarial: o desemprego em massa e a instabilidade das situa\u00e7\u00f5es de trabalho, a inadequa\u00e7\u00e3o dos sistemas cl\u00e1ssicos de prote\u00e7\u00e3o para dar cobertura a essas condi\u00e7\u00f5es, a multiplica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos que ocupam na sociedade uma posi\u00e7\u00e3o de supranumer\u00e1rios, \u201cinimpreg\u00e1veis\u201d, inempregados ou empregados de um modo prec\u00e1rio e interminante, escreveu Robert Castel em 1998. Castel, ao fazer uma \u201ccr\u00f4nica do sal\u00e1rio\u201d, no livro \u201cAs metamorfoses da quest\u00e3o social\u201d, estabelece que<\/p>","resposta":6126713,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de produ\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o um suporte privilegiado de inscri\u00e7\u00e3o na estrutura social.","id":6126710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de produ\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o um suporte privilegiado de inscri\u00e7\u00e3o na estrutura social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o de assalariado superou diversas desvantagens para tornar-se, nos anos 1930, a matriz da base da \u201csociedade salarial\u201d moderna.","id":6126711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a condi\u00e7\u00e3o de assalariado superou diversas desvantagens para tornar-se, nos anos 1930, a matriz da base da \u201csociedade salarial\u201d moderna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vulnerabilidade laboral \u00e9 uma zona intermedi\u00e1ria, inst\u00e1vel, que conjuga a precariedade do trabalho e a fragilidade dos suportes de proximidade.","id":6126712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vulnerabilidade laboral \u00e9 uma zona intermedi\u00e1ria, inst\u00e1vel, que conjuga a precariedade do trabalho e a fragilidade dos suportes de proximidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o em qualquer atividade produtiva e o isolamento relacional conjugam seus efeitos negativos para produzir a exclus\u00e3o, ou melhor, a desfilia\u00e7\u00e3o coletiva.","id":6126713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o em qualquer atividade produtiva e o isolamento relacional conjugam seus efeitos negativos para produzir a exclus\u00e3o, ou melhor, a desfilia\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existe uma fraca correla\u00e7\u00e3o entre o lugar ocupado na divis\u00e3o laboral do trabalho e a participa\u00e7\u00e3o nas redes de sociabilidade e nos sistemas de prote\u00e7\u00e3o que cobrem um indiv\u00edduo diante dos acasos da exist\u00eancia.","id":6126714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma fraca correla\u00e7\u00e3o entre o lugar ocupado na divis\u00e3o laboral do trabalho e a participa\u00e7\u00e3o nas redes de sociabilidade e nos sistemas de prote\u00e7\u00e3o que cobrem um indiv\u00edduo diante dos acasos da exist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1629539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s dos meios constitutivos da psicologia de George Mead (1973) foi poss\u00edvel dar \u00e0 teoria hegeliana da \u201cluta pelo reconhecimento\u201d uma inflex\u00e3o materialista. Baseado nas ideias de Mead e Hegel, Axel Honneth, que foi assistente de J\u00fcrgen Habermas, elaborou, no interior da Teoria Cr\u00edtica, uma distin\u00e7\u00e3o conceitual da estrutura das rela\u00e7\u00f5es sociais de reconhecimento. Diante do exposto, o item que corresponde \u00e0 estrutura das rela\u00e7\u00f5es sociais de reconhecimento \u00e9:","provas":[{"id":53950,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1629542,"hashId":"2342ecd382daba1ba4cdd10d369c8ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s dos meios constitutivos da psicologia de George Mead (1973) foi poss\u00edvel dar \u00e0 teoria hegeliana da \u201cluta pelo reconhecimento\u201d uma inflex\u00e3o materialista. Baseado nas ideias de Mead e Hegel, Axel Honneth, que foi assistente de J\u00fcrgen Habermas, elaborou, no interior da Teoria Cr\u00edtica, uma distin\u00e7\u00e3o conceitual da estrutura das rela\u00e7\u00f5es sociais de reconhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, o item que corresponde \u00e0 estrutura das rela\u00e7\u00f5es sociais de reconhecimento \u00e9:<\/p>","resposta":6126728,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorrela\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica: auto confian\u00e7a; autoestima e autoridade.","id":6126725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorrela\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica: auto confian\u00e7a; autoestima e autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modos da personalidade: natureza amorosa, imputabilidade \u00e9tica e capacidades.","id":6126726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modos da personalidade: natureza amorosa, imputabilidade \u00e9tica e capacidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimens\u00f5es de reconhecimento: dedica\u00e7\u00e3o pessoal, respeito cognitivo e estima social.","id":6126727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00f5es de reconhecimento: dedica\u00e7\u00e3o pessoal, respeito cognitivo e estima social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formas de desrespeito: maus tratos e viola\u00e7\u00e3o; priva\u00e7\u00e3o de direitos e exclus\u00e3o; degrada\u00e7\u00e3o e ofensa.","id":6126728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas de desrespeito: maus tratos e viola\u00e7\u00e3o; priva\u00e7\u00e3o de direitos e exclus\u00e3o; degrada\u00e7\u00e3o e ofensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formas de reconhecimento: rela\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias \u2013 amor, amizade; rela\u00e7\u00f5es sociais: direitos humanos; comunidade de valores: propriedade.","id":6126729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas de reconhecimento: rela\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias \u2013 amor, amizade; rela\u00e7\u00f5es sociais: direitos humanos; comunidade de valores: propriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Cr\u00edtica","oab":false,"nome":"Sociologia Cr\u00edtica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413424,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-critica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1629542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chantal Mouffe (2015), cientista pol\u00edtica belga, uma das representantes do p\u00f3s-marxismo, critica a defini\u00e7\u00e3o antagonista entre esquerda e direita. Para ela, I- a abordagem racionalista e individualista do liberalismo contribui para o reconhecimento da natureza das identidades coletivas e \u00e9 capaz de compreender a natureza pluralista e os conflitos acarretados pela pluralidade do mundo social. II- a nega\u00e7\u00e3o do antagonismo revela absoluta falta de compreens\u00e3o da din\u00e2mica de constitui\u00e7\u00e3o de identidades pol\u00edticas e do que est\u00e1 em jogo na pol\u00edtica democr\u00e1tica, contribuindo para exacerbar o potencial de antagonismos na sociedade. III- \u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem alternativa da pol\u00edtica democr\u00e1tica, na qual a quest\u00e3o crucial \u00e9 demonstrar como transformar o antagonismo numa forma de oposi\u00e7\u00e3o que seja compat\u00edvel com a democracia pluralista. IV- existe distin\u00e7\u00e3o entre \u201cpol\u00edtico\u201d e \u201cpol\u00edtica\u201d, sendo que o \u201cpol\u00edtico\u201d pode ser definido como a dimens\u00e3o de antagonismo que constitui as sociedades humanas e \u201cpol\u00edtica\u201d como o conjunto de pr\u00e1ticas e institui\u00e7\u00f5es por meio das quais uma ordem \u00e9 criada, organizando a coexist\u00eancia humana no contexto conflituoso produzido pelo pol\u00edtico. V- a pol\u00edtica democr\u00e1tica deve ter ascend\u00eancia real sobre os desejos e fantasias das pessoas e oferecer formas de identifica\u00e7\u00e3o que contribuam para as pr\u00e1ticas democr\u00e1ticas.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":53950,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1629554,"hashId":"fdfa428587b93e8284bc57c36a9067fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chantal Mouffe (2015), cientista pol\u00edtica belga, uma das representantes do p\u00f3s-marxismo, critica a defini\u00e7\u00e3o antagonista entre esquerda e direita. Para ela, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- a abordagem racionalista e individualista do liberalismo contribui para o reconhecimento da natureza das identidades coletivas e \u00e9 capaz de compreender a natureza pluralista e os conflitos acarretados pela pluralidade do mundo social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- a nega\u00e7\u00e3o do antagonismo revela absoluta falta de compreens\u00e3o da din\u00e2mica de constitui\u00e7\u00e3o de identidades pol\u00edticas e do que est\u00e1 em jogo na pol\u00edtica democr\u00e1tica, contribuindo para exacerbar o potencial de antagonismos na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem alternativa da pol\u00edtica democr\u00e1tica, na qual a quest\u00e3o crucial \u00e9 demonstrar como transformar o antagonismo numa forma de oposi\u00e7\u00e3o que seja compat\u00edvel com a democracia pluralista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- existe distin\u00e7\u00e3o entre \u201cpol\u00edtico\u201d e \u201cpol\u00edtica\u201d, sendo que o \u201cpol\u00edtico\u201d pode ser definido como a dimens\u00e3o de antagonismo que constitui as sociedades humanas e \u201cpol\u00edtica\u201d como o conjunto de pr\u00e1ticas e institui\u00e7\u00f5es por meio das quais uma ordem \u00e9 criada, organizando a coexist\u00eancia humana no contexto conflituoso produzido pelo pol\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- a pol\u00edtica democr\u00e1tica deve ter ascend\u00eancia real sobre os desejos e fantasias das pessoas e oferecer formas de identifica\u00e7\u00e3o que contribuam para as pr\u00e1ticas democr\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":6126788,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6126784,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6126785,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6126786,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6126787,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6126788,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Democracia e representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Democracia e representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","pai":398195,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402579,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-democracia-e-representacao-politica"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"},{"nome_clean":"Marxismo","oab":false,"nome":"Marxismo","pai":398203,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413419,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-marxismo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1629554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se uma das causas da solid\u00e3o cr\u00f4nica:","provas":[{"id":53954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Administrador - 2016"},{"id":53975,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":53979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1629595,"hashId":"6a03d7e8785e5a669a319d292c11a4d3","enunciado":"<p>Constitui-se uma das causas da solid\u00e3o cr\u00f4nica:<\/p>","resposta":6126980,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":6126977,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isolamento.","id":6126978,"corpo":"<p>Isolamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa imunidade.","id":6126979,"corpo":"<p>Baixa imunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a no ritmo de vida.","id":6126980,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a no ritmo de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento nos n\u00edveis de cortisol.","id":6126981,"corpo":"<p>Aumento nos n\u00edveis de cortisol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de (01) a (10) devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a essas quest\u00f5es. TEXTO 1 Solid\u00e3o, uma nova epidemia Uma em cada tr\u00eas pessoas sente-se sozinha na sociedade da hiperconex\u00e3o e das redes sociais JOHN T. CACIOPPO \/ STEPHANIE CACIOPPO** [1\u00ba\u00a7] Qualquer um pode sofrer com solid\u00e3o cr\u00f4nica: uma crian\u00e7a de 12 anos que muda de escola; um jovem que, depois de crescer em uma pequena comunidade, sente-se perdido em uma grande cidade; uma executiva que est\u00e1 ocupada demais com sua carreira para manter boas rela\u00e7\u00f5es com seus familiares e amigos; um idoso que sobreviveu a sua parceira e cuja sa\u00fade fraca dificulta fazer visitas. A generaliza\u00e7\u00e3o do sentimento de solid\u00e3o \u00e9 surpreendente. V\u00e1rios estudos internacionais indicam que mais de uma em cada tr\u00eas pessoas, nos pa\u00edses ocidentais, sente-se sozinha habitualmente ou com frequ\u00eancia. [...] [2\u00ba\u00a7] A maioria dessas pessoas talvez n\u00e3o seja solit\u00e1ria por natureza, mas sente-se socialmente isolada, embora esteja rodeada de gente. O sentimento de solid\u00e3o, no come\u00e7o, faz com que a pessoa tente estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras, mas, com o tempo, a solid\u00e3o pode acabar em reclus\u00e3o, porque parece uma alternativa melhor que a dor, a rejei\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o ou a vergonha. Quando a solid\u00e3o se torna cr\u00f4nica, as pessoas tendem a se resignar. Podem ter fam\u00edlia, amigos ou um grande c\u00edrculo de seguidores nas redes sociais, mas n\u00e3o se sentem verdadeiramente em sintonia com ningu\u00e9m. [3\u00ba\u00a7] Uma pessoa que se sente sozinha geralmente est\u00e1 mais angustiada, deprimida e hostil, e tem menos probabilidades de realizar atividades f\u00edsicas. Como as pessoas solit\u00e1rias tendem a ter mais rela\u00e7\u00f5es negativas com os outros, o sentimento pode ser contagioso. Os testes biol\u00f3gicos realizados mostram que a solid\u00e3o tem v\u00e1rias consequ\u00eancias f\u00edsicas: elevam-se os n\u00edveis de cortisol \u2013 o horm\u00f4nio do estresse \u2013, a resist\u00eancia \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de sangue aumenta e certos aspectos da imunidade diminuem. E os efeitos prejudiciais da solid\u00e3o n\u00e3o terminam quando se apaga a luz: a solid\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a que n\u00e3o descansa, que aumenta a frequ\u00eancia dos pequenos despertares durante o sono, e faz com que a pessoa acorde esgotada. [4\u00ba\u00a7] O motivo \u00e9 que, quando o c\u00e9rebro entende o seu entorno social como algo hostil e pouco seguro, permanece constantemente em alerta. E as respostas do c\u00e9rebro solit\u00e1rio podem funcionar para a sobreviv\u00eancia imediata. [...] Quando nossos motores est\u00e3o constantemente acelerados, deixamos nosso corpo exausto, reduzimos nossa prote\u00e7\u00e3o contra os v\u00edrus e inflama\u00e7\u00f5es e aumentamos o risco e a gravidade de infec\u00e7\u00f5es virais e de muitas outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas. [5\u00ba\u00a7] Uma an\u00e1lise recente \u2013 de 70 estudos combinados, com mais de tr\u00eas milh\u00f5es de participantes \u2013 demonstra que a solid\u00e3o aumenta o risco de morte em 26%, aproximadamente o mesmo que a obesidade. O fato de que mais de uma em cada quatro pessoas em pa\u00edses industrializados pode estar vivendo na solid\u00e3o, com consequ\u00eancias certamente devastadoras para a sa\u00fade, deveria nos preocupar. [...] [6\u00ba\u00a7] Com frequ\u00eancia, as pessoas solit\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o conscientes de muitas das coisas que est\u00e3o acontecendo: n\u00e3o percebem. Por exemplo, a hipervigil\u00e2ncia \u00e9 agu\u00e7ada de forma impl\u00edcita em busca de amea\u00e7as sociais e a capacidade de controlar os impulsos \u00e9 reduzida. Mas, assim como acontece com a dor f\u00edsica que nos informa de uma poss\u00edvel les\u00e3o em nosso corpo, o sentimento de solid\u00e3o nos indica a necessidade de proteger ou consertar nosso corpo social. [7\u00ba\u00a7] Os familiares e amigos geralmente s\u00e3o os primeiros a detectarem os sintomas de solid\u00e3o cr\u00f4nica. Quando uma pessoa est\u00e1 triste e irrit\u00e1vel, talvez esteja pedindo, em sil\u00eancio, que algu\u00e9m a ajude e se conecte com ela. A paci\u00eancia, a empatia, o apoio de amigos e familiares, compartilhar bons momentos com eles, tudo isso pode fazer com que seja mais f\u00e1cil recuperar a confian\u00e7a e os v\u00ednculos e, por fim, reduzir a solid\u00e3o cr\u00f4nica. [8\u00ba\u00a7] Infelizmente, para muitos, falar com sinceridade sobre a solid\u00e3o continua sendo dif\u00edcil, porque \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o mal compreendida e estigmatizada. No entanto, dadas sua frequ\u00eancia e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade, teria de ser reconhecida como um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Deveria receber mais aten\u00e7\u00e3o nas escolas, nos sistemas de sa\u00fade, nas faculdades de medicina e em asilos para garantir que os professores, os profissionais de sa\u00fade, os trabalhadores de creches e de abrigos de terceira idade saibam identific\u00e1-la e abord\u00e1-la.[9\u00ba\u00a7] As redes sociais podem abrir novas vias para conectar-se com os demais? Depende de como forem utilizadas. Quando as pessoas usam as redes para enriquecer as intera\u00e7\u00f5es pessoais, isso pode ajudar a diminuir a solid\u00e3o. Mas, quando servem de substitutas de uma aut\u00eantica rela\u00e7\u00e3o humana, causam o resultado inverso. Imagine um carro. Se uma pessoa o conduz para compartilhar um passeio agrad\u00e1vel com seus amigos, certamente se sentir\u00e1 menos sozinha; se dirige sozinho para cumpriment\u00e1-los de longe e ver como os demais est\u00e3o se divertindo, sua solid\u00e3o certamente seguir\u00e1 igual ou at\u00e9 mesmo pior. [10\u00ba\u00a7] Infelizmente, muitas pessoas solit\u00e1rias tendem a considerar as redes sociais como um ref\u00fagio relativamente seguro para se relacionar com os outros. Como \u00e9 dif\u00edcil julgar se as outras pessoas s\u00e3o dignas de confian\u00e7a no ciberespa\u00e7o, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 superficial. Al\u00e9m disso, uma conex\u00e3o pela internet n\u00e3o substitui uma real. Quando uma crian\u00e7a cai e machuca o joelho, uma mensagem compreensiva ou uma chamada pelo Skype n\u00e3o substitui o abra\u00e7o de consolo dos seus pais. [...]. **John T. Cacioppo, autor de Loneliness, \u00e9 professor catedr\u00e1tico de psicologia e dirige o centro de neuroci\u00eancia cognitiva e social na Universidade de Chicago. Stephanie Cacioppo \u00e9 professora de psiquiatria e neuroci\u00eancia no mesmo local. Fonte: http:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/04\/06\/ciencia\/1459949778_182740.html, publicado em 13\/04\/2016, acesso em 07 out. 2016. Texto adaptado. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.","id":446677,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: As quest\u00f5es de (<strong>01<\/strong>) a (<strong>10<\/strong>) devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a essas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Solid\u00e3o, uma nova epidemia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Uma em cada tr\u00eas pessoas sente-se sozinha na sociedade da hiperconex\u00e3o e das redes sociais <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">JOHN T. CACIOPPO \/ STEPHANIE CACIOPPO** <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7] Qualquer um pode sofrer com solid\u00e3o cr\u00f4nica: uma crian\u00e7a de 12 anos que muda de escola; um jovem que, depois de crescer em uma pequena comunidade, sente-se perdido em uma grande cidade; uma executiva que est\u00e1 ocupada demais com sua carreira para manter boas rela\u00e7\u00f5es com seus familiares e amigos; um idoso que sobreviveu a sua parceira e cuja sa\u00fade fraca dificulta fazer visitas. A generaliza\u00e7\u00e3o do sentimento de solid\u00e3o \u00e9 surpreendente. V\u00e1rios estudos internacionais indicam que mais de uma em cada tr\u00eas pessoas, nos pa\u00edses ocidentais, sente-se sozinha habitualmente ou com frequ\u00eancia. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7] A maioria dessas pessoas talvez n\u00e3o seja solit\u00e1ria por natureza, mas sente-se socialmente isolada, embora esteja rodeada de gente. O sentimento de solid\u00e3o, no come\u00e7o, faz com que a pessoa tente estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras, mas, com o tempo, a solid\u00e3o pode acabar em <strong><u>reclus\u00e3o<\/u><\/strong>, porque parece uma alternativa melhor que a dor, a rejei\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o ou a vergonha. Quando a solid\u00e3o se torna cr\u00f4nica, as pessoas tendem a se <strong><u>resignar<\/u><\/strong>. Podem ter fam\u00edlia, amigos ou um grande c\u00edrculo de seguidores nas redes sociais, mas n\u00e3o se sentem verdadeiramente em sintonia com ningu\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7] Uma pessoa que se sente sozinha geralmente est\u00e1 mais angustiada, deprimida e hostil, e tem menos probabilidades de realizar atividades f\u00edsicas. Como as pessoas solit\u00e1rias tendem a ter mais rela\u00e7\u00f5es negativas com os outros, o sentimento pode ser contagioso. Os testes biol\u00f3gicos realizados mostram que a solid\u00e3o tem v\u00e1rias consequ\u00eancias f\u00edsicas: elevam-se os n\u00edveis de cortisol \u2013 o horm\u00f4nio do estresse \u2013, a resist\u00eancia \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de sangue aumenta e certos aspectos da imunidade diminuem. E os efeitos prejudiciais da solid\u00e3o n\u00e3o terminam quando se apaga a luz: a solid\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a que n\u00e3o descansa, que aumenta a frequ\u00eancia dos pequenos despertares durante o sono, e faz com que a pessoa acorde esgotada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7] O motivo \u00e9 que, quando o c\u00e9rebro entende o seu entorno social como algo <strong><u>hostil<\/u><\/strong> e pouco seguro, permanece constantemente em alerta. E as respostas do c\u00e9rebro solit\u00e1rio podem funcionar para a sobreviv\u00eancia imediata. [...] Quando nossos motores est\u00e3o constantemente acelerados, deixamos nosso corpo exausto, reduzimos nossa prote\u00e7\u00e3o contra os v\u00edrus e inflama\u00e7\u00f5es e aumentamos o risco e a gravidade de infec\u00e7\u00f5es virais e de muitas outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7] Uma an\u00e1lise recente \u2013 de 70 estudos combinados, com mais de tr\u00eas milh\u00f5es de participantes \u2013 demonstra que a solid\u00e3o aumenta o risco de morte em 26%, aproximadamente o mesmo que a obesidade. O fato de que mais de uma em cada quatro pessoas em pa\u00edses industrializados pode estar vivendo na solid\u00e3o, com consequ\u00eancias certamente devastadoras para a sa\u00fade, deveria nos preocupar. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7] Com frequ\u00eancia, as pessoas solit\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o conscientes de muitas das coisas que est\u00e3o acontecendo: n\u00e3o percebem. Por exemplo, a hipervigil\u00e2ncia \u00e9 agu\u00e7ada de forma impl\u00edcita em busca de amea\u00e7as sociais e a capacidade de controlar os impulsos \u00e9 reduzida. Mas, assim como acontece com a dor f\u00edsica que nos informa de uma poss\u00edvel les\u00e3o em nosso corpo, o sentimento de solid\u00e3o nos indica a necessidade de proteger ou consertar nosso corpo social. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7] Os familiares e amigos geralmente s\u00e3o os primeiros a detectarem os sintomas de solid\u00e3o cr\u00f4nica. Quando uma pessoa est\u00e1 triste e irrit\u00e1vel, talvez esteja pedindo, em sil\u00eancio, que algu\u00e9m a ajude e se conecte com ela. A paci\u00eancia, a <strong><u>empatia<\/u><\/strong>, o apoio de amigos e familiares, compartilhar bons momentos com eles, tudo isso pode fazer com que seja mais f\u00e1cil recuperar a confian\u00e7a e os v\u00ednculos e, por fim, reduzir a solid\u00e3o cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7] Infelizmente, para muitos, falar com sinceridade sobre a solid\u00e3o continua sendo dif\u00edcil, porque \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o mal compreendida e <strong><u>estigmatizada<\/u><\/strong>. No entanto, dadas sua frequ\u00eancia e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade, teria de ser reconhecida como um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Deveria receber mais aten\u00e7\u00e3o nas escolas, nos sistemas de sa\u00fade, nas faculdades de medicina e em asilos para garantir que os professores, os profissionais de sa\u00fade, os trabalhadores de creches e de abrigos de terceira idade saibam identific\u00e1-la e abord\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7] As redes sociais podem abrir novas vias para conectar-se com os demais? Depende de como forem utilizadas. Quando as pessoas usam as redes para enriquecer as intera\u00e7\u00f5es pessoais, isso pode ajudar a diminuir a solid\u00e3o. Mas, quando servem de substitutas de uma aut\u00eantica rela\u00e7\u00e3o humana, causam o resultado inverso. Imagine um carro. Se uma pessoa o conduz para compartilhar um passeio agrad\u00e1vel com seus amigos, certamente se sentir\u00e1 menos sozinha; se dirige sozinho para cumpriment\u00e1-los de longe e ver como os demais est\u00e3o se divertindo, sua solid\u00e3o certamente seguir\u00e1 igual ou at\u00e9 mesmo pior. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[10\u00ba\u00a7] Infelizmente, muitas pessoas solit\u00e1rias tendem a considerar as redes sociais como um ref\u00fagio relativamente seguro para se relacionar com os outros. Como \u00e9 dif\u00edcil julgar se as outras pessoas s\u00e3o dignas de confian\u00e7a no ciberespa\u00e7o, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 superficial. Al\u00e9m disso, uma conex\u00e3o pela internet n\u00e3o substitui uma real. Quando uma crian\u00e7a cai e machuca o joelho, uma mensagem compreensiva ou uma chamada pelo <em>Skype <\/em>n\u00e3o substitui o abra\u00e7o de consolo dos seus pais. [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>**John T. Cacioppo<\/strong>, autor de Loneliness, \u00e9 professor catedr\u00e1tico de psicologia e dirige o centro de neuroci\u00eancia cognitiva e social na Universidade de Chicago. <strong>Stephanie Cacioppo <\/strong>\u00e9 professora de psiquiatria e neuroci\u00eancia no mesmo local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/04\/06\/ciencia\/1459949778_182740.html, publicado em 13\/04\/2016, acesso em 07 out. 2016. Texto adaptado. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1629595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve emprego do recurso argumentativo de analogia em:","provas":[{"id":53954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Administrador - 2016"},{"id":53975,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":53979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1629599,"hashId":"fc24b9690ebb45717992b27536f398ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve emprego do recurso argumentativo de analogia em:<\/p>","resposta":6126999,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de que mais de uma em cada quatro pessoas em pa\u00edses industrializados pode estar vivendo na solid\u00e3o, com consequ\u00eancias certamente devastadoras para a sa\u00fade, deveria nos preocupar. [5\u00ba\u00a7]","id":6126995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que mais de uma em cada quatro pessoas em pa\u00edses industrializados pode estar vivendo na solid\u00e3o, com consequ\u00eancias certamente devastadoras para a sa\u00fade, deveria nos preocupar. [5\u00ba\u00a7]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os familiares e amigos geralmente s\u00e3o os primeiros a detectarem os sintomas de solid\u00e3o cr\u00f4nica. Quando uma pessoa est\u00e1 triste e irrit\u00e1vel, talvez esteja pedindo, em sil\u00eancio, que algu\u00e9m a ajude e se conecte com ela. [7\u00ba\u00a7]","id":6126996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os familiares e amigos geralmente s\u00e3o os primeiros a detectarem os sintomas de solid\u00e3o cr\u00f4nica. Quando uma pessoa est\u00e1 triste e irrit\u00e1vel, talvez esteja pedindo, em sil\u00eancio, que algu\u00e9m a ajude e se conecte com ela. [7\u00ba\u00a7]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sentimento de solid\u00e3o, no come\u00e7o, faz com que a pessoa tente estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras, mas, com o tempo, a solid\u00e3o pode acabar em reclus\u00e3o, porque parece uma alternativa melhor que a dor, a rejei\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o ou a vergonha. [2\u00ba\u00a7]","id":6126997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentimento de solid\u00e3o, no come\u00e7o, faz com que a pessoa tente estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras, mas, com o tempo, a solid\u00e3o pode acabar em reclus\u00e3o, porque parece uma alternativa melhor que a dor, a rejei\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o ou a vergonha. [2\u00ba\u00a7]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deveria receber mais aten\u00e7\u00e3o nas escolas, nos sistemas de sa\u00fade, nas faculdades de medicina e em asilos para garantir que os professores, os profissionais de sa\u00fade, os trabalhadores de creches e de abrigos de terceira idade saibam identific\u00e1-la e abord\u00e1-la. [8\u00ba\u00a7]","id":6126998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deveria receber mais aten\u00e7\u00e3o nas escolas, nos sistemas de sa\u00fade, nas faculdades de medicina e em asilos para garantir que os professores, os profissionais de sa\u00fade, os trabalhadores de creches e de abrigos de terceira idade saibam identific\u00e1-la e abord\u00e1-la. [8\u00ba\u00a7]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando as pessoas usam as redes para enriquecer as intera\u00e7\u00f5es pessoais, isso pode ajudar a diminuir a solid\u00e3o. Mas, quando servem de substitutas de uma aut\u00eantica rela\u00e7\u00e3o humana, causam o resultado inverso. Imagine um carro. Se uma pessoa o conduz para compartilhar um passeio agrad\u00e1vel com seus amigos, certamente se sentir\u00e1 menos sozinha; se dirige sozinho para cumpriment\u00e1-los de longe e ver como os demais est\u00e3o se divertindo, sua solid\u00e3o certamente seguir\u00e1 igual ou at\u00e9 mesmo pior. [9\u00ba\u00a7]","id":6126999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as pessoas usam as redes para enriquecer as intera\u00e7\u00f5es pessoais, isso pode ajudar a diminuir a solid\u00e3o. Mas, quando servem de substitutas de uma aut\u00eantica rela\u00e7\u00e3o humana, causam o resultado inverso. Imagine um carro. Se uma pessoa o conduz para compartilhar um passeio agrad\u00e1vel com seus amigos, certamente se sentir\u00e1 menos sozinha; se dirige sozinho para cumpriment\u00e1-los de longe e ver como os demais est\u00e3o se divertindo, sua solid\u00e3o certamente seguir\u00e1 igual ou at\u00e9 mesmo pior. [9\u00ba\u00a7]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de (01) a (10) devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a essas quest\u00f5es. TEXTO 1 Solid\u00e3o, uma nova epidemia Uma em cada tr\u00eas pessoas sente-se sozinha na sociedade da hiperconex\u00e3o e das redes sociais JOHN T. CACIOPPO \/ STEPHANIE CACIOPPO** [1\u00ba\u00a7] Qualquer um pode sofrer com solid\u00e3o cr\u00f4nica: uma crian\u00e7a de 12 anos que muda de escola; um jovem que, depois de crescer em uma pequena comunidade, sente-se perdido em uma grande cidade; uma executiva que est\u00e1 ocupada demais com sua carreira para manter boas rela\u00e7\u00f5es com seus familiares e amigos; um idoso que sobreviveu a sua parceira e cuja sa\u00fade fraca dificulta fazer visitas. A generaliza\u00e7\u00e3o do sentimento de solid\u00e3o \u00e9 surpreendente. V\u00e1rios estudos internacionais indicam que mais de uma em cada tr\u00eas pessoas, nos pa\u00edses ocidentais, sente-se sozinha habitualmente ou com frequ\u00eancia. [...] [2\u00ba\u00a7] A maioria dessas pessoas talvez n\u00e3o seja solit\u00e1ria por natureza, mas sente-se socialmente isolada, embora esteja rodeada de gente. O sentimento de solid\u00e3o, no come\u00e7o, faz com que a pessoa tente estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras, mas, com o tempo, a solid\u00e3o pode acabar em reclus\u00e3o, porque parece uma alternativa melhor que a dor, a rejei\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o ou a vergonha. Quando a solid\u00e3o se torna cr\u00f4nica, as pessoas tendem a se resignar. Podem ter fam\u00edlia, amigos ou um grande c\u00edrculo de seguidores nas redes sociais, mas n\u00e3o se sentem verdadeiramente em sintonia com ningu\u00e9m. [3\u00ba\u00a7] Uma pessoa que se sente sozinha geralmente est\u00e1 mais angustiada, deprimida e hostil, e tem menos probabilidades de realizar atividades f\u00edsicas. Como as pessoas solit\u00e1rias tendem a ter mais rela\u00e7\u00f5es negativas com os outros, o sentimento pode ser contagioso. Os testes biol\u00f3gicos realizados mostram que a solid\u00e3o tem v\u00e1rias consequ\u00eancias f\u00edsicas: elevam-se os n\u00edveis de cortisol \u2013 o horm\u00f4nio do estresse \u2013, a resist\u00eancia \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de sangue aumenta e certos aspectos da imunidade diminuem. E os efeitos prejudiciais da solid\u00e3o n\u00e3o terminam quando se apaga a luz: a solid\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a que n\u00e3o descansa, que aumenta a frequ\u00eancia dos pequenos despertares durante o sono, e faz com que a pessoa acorde esgotada. [4\u00ba\u00a7] O motivo \u00e9 que, quando o c\u00e9rebro entende o seu entorno social como algo hostil e pouco seguro, permanece constantemente em alerta. E as respostas do c\u00e9rebro solit\u00e1rio podem funcionar para a sobreviv\u00eancia imediata. [...] Quando nossos motores est\u00e3o constantemente acelerados, deixamos nosso corpo exausto, reduzimos nossa prote\u00e7\u00e3o contra os v\u00edrus e inflama\u00e7\u00f5es e aumentamos o risco e a gravidade de infec\u00e7\u00f5es virais e de muitas outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas. [5\u00ba\u00a7] Uma an\u00e1lise recente \u2013 de 70 estudos combinados, com mais de tr\u00eas milh\u00f5es de participantes \u2013 demonstra que a solid\u00e3o aumenta o risco de morte em 26%, aproximadamente o mesmo que a obesidade. O fato de que mais de uma em cada quatro pessoas em pa\u00edses industrializados pode estar vivendo na solid\u00e3o, com consequ\u00eancias certamente devastadoras para a sa\u00fade, deveria nos preocupar. [...] [6\u00ba\u00a7] Com frequ\u00eancia, as pessoas solit\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o conscientes de muitas das coisas que est\u00e3o acontecendo: n\u00e3o percebem. Por exemplo, a hipervigil\u00e2ncia \u00e9 agu\u00e7ada de forma impl\u00edcita em busca de amea\u00e7as sociais e a capacidade de controlar os impulsos \u00e9 reduzida. Mas, assim como acontece com a dor f\u00edsica que nos informa de uma poss\u00edvel les\u00e3o em nosso corpo, o sentimento de solid\u00e3o nos indica a necessidade de proteger ou consertar nosso corpo social. [7\u00ba\u00a7] Os familiares e amigos geralmente s\u00e3o os primeiros a detectarem os sintomas de solid\u00e3o cr\u00f4nica. Quando uma pessoa est\u00e1 triste e irrit\u00e1vel, talvez esteja pedindo, em sil\u00eancio, que algu\u00e9m a ajude e se conecte com ela. A paci\u00eancia, a empatia, o apoio de amigos e familiares, compartilhar bons momentos com eles, tudo isso pode fazer com que seja mais f\u00e1cil recuperar a confian\u00e7a e os v\u00ednculos e, por fim, reduzir a solid\u00e3o cr\u00f4nica. [8\u00ba\u00a7] Infelizmente, para muitos, falar com sinceridade sobre a solid\u00e3o continua sendo dif\u00edcil, porque \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o mal compreendida e estigmatizada. No entanto, dadas sua frequ\u00eancia e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade, teria de ser reconhecida como um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Deveria receber mais aten\u00e7\u00e3o nas escolas, nos sistemas de sa\u00fade, nas faculdades de medicina e em asilos para garantir que os professores, os profissionais de sa\u00fade, os trabalhadores de creches e de abrigos de terceira idade saibam identific\u00e1-la e abord\u00e1-la.[9\u00ba\u00a7] As redes sociais podem abrir novas vias para conectar-se com os demais? Depende de como forem utilizadas. Quando as pessoas usam as redes para enriquecer as intera\u00e7\u00f5es pessoais, isso pode ajudar a diminuir a solid\u00e3o. Mas, quando servem de substitutas de uma aut\u00eantica rela\u00e7\u00e3o humana, causam o resultado inverso. Imagine um carro. Se uma pessoa o conduz para compartilhar um passeio agrad\u00e1vel com seus amigos, certamente se sentir\u00e1 menos sozinha; se dirige sozinho para cumpriment\u00e1-los de longe e ver como os demais est\u00e3o se divertindo, sua solid\u00e3o certamente seguir\u00e1 igual ou at\u00e9 mesmo pior. [10\u00ba\u00a7] Infelizmente, muitas pessoas solit\u00e1rias tendem a considerar as redes sociais como um ref\u00fagio relativamente seguro para se relacionar com os outros. Como \u00e9 dif\u00edcil julgar se as outras pessoas s\u00e3o dignas de confian\u00e7a no ciberespa\u00e7o, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 superficial. Al\u00e9m disso, uma conex\u00e3o pela internet n\u00e3o substitui uma real. Quando uma crian\u00e7a cai e machuca o joelho, uma mensagem compreensiva ou uma chamada pelo Skype n\u00e3o substitui o abra\u00e7o de consolo dos seus pais. [...]. **John T. Cacioppo, autor de Loneliness, \u00e9 professor catedr\u00e1tico de psicologia e dirige o centro de neuroci\u00eancia cognitiva e social na Universidade de Chicago. Stephanie Cacioppo \u00e9 professora de psiquiatria e neuroci\u00eancia no mesmo local. Fonte: http:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/04\/06\/ciencia\/1459949778_182740.html, publicado em 13\/04\/2016, acesso em 07 out. 2016. Texto adaptado. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.","id":446677,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: As quest\u00f5es de (<strong>01<\/strong>) a (<strong>10<\/strong>) devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a essas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Solid\u00e3o, uma nova epidemia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Uma em cada tr\u00eas pessoas sente-se sozinha na sociedade da hiperconex\u00e3o e das redes sociais <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">JOHN T. CACIOPPO \/ STEPHANIE CACIOPPO** <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7] Qualquer um pode sofrer com solid\u00e3o cr\u00f4nica: uma crian\u00e7a de 12 anos que muda de escola; um jovem que, depois de crescer em uma pequena comunidade, sente-se perdido em uma grande cidade; uma executiva que est\u00e1 ocupada demais com sua carreira para manter boas rela\u00e7\u00f5es com seus familiares e amigos; um idoso que sobreviveu a sua parceira e cuja sa\u00fade fraca dificulta fazer visitas. A generaliza\u00e7\u00e3o do sentimento de solid\u00e3o \u00e9 surpreendente. V\u00e1rios estudos internacionais indicam que mais de uma em cada tr\u00eas pessoas, nos pa\u00edses ocidentais, sente-se sozinha habitualmente ou com frequ\u00eancia. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7] A maioria dessas pessoas talvez n\u00e3o seja solit\u00e1ria por natureza, mas sente-se socialmente isolada, embora esteja rodeada de gente. O sentimento de solid\u00e3o, no come\u00e7o, faz com que a pessoa tente estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras, mas, com o tempo, a solid\u00e3o pode acabar em <strong><u>reclus\u00e3o<\/u><\/strong>, porque parece uma alternativa melhor que a dor, a rejei\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o ou a vergonha. Quando a solid\u00e3o se torna cr\u00f4nica, as pessoas tendem a se <strong><u>resignar<\/u><\/strong>. Podem ter fam\u00edlia, amigos ou um grande c\u00edrculo de seguidores nas redes sociais, mas n\u00e3o se sentem verdadeiramente em sintonia com ningu\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7] Uma pessoa que se sente sozinha geralmente est\u00e1 mais angustiada, deprimida e hostil, e tem menos probabilidades de realizar atividades f\u00edsicas. Como as pessoas solit\u00e1rias tendem a ter mais rela\u00e7\u00f5es negativas com os outros, o sentimento pode ser contagioso. Os testes biol\u00f3gicos realizados mostram que a solid\u00e3o tem v\u00e1rias consequ\u00eancias f\u00edsicas: elevam-se os n\u00edveis de cortisol \u2013 o horm\u00f4nio do estresse \u2013, a resist\u00eancia \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de sangue aumenta e certos aspectos da imunidade diminuem. E os efeitos prejudiciais da solid\u00e3o n\u00e3o terminam quando se apaga a luz: a solid\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a que n\u00e3o descansa, que aumenta a frequ\u00eancia dos pequenos despertares durante o sono, e faz com que a pessoa acorde esgotada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7] O motivo \u00e9 que, quando o c\u00e9rebro entende o seu entorno social como algo <strong><u>hostil<\/u><\/strong> e pouco seguro, permanece constantemente em alerta. E as respostas do c\u00e9rebro solit\u00e1rio podem funcionar para a sobreviv\u00eancia imediata. [...] Quando nossos motores est\u00e3o constantemente acelerados, deixamos nosso corpo exausto, reduzimos nossa prote\u00e7\u00e3o contra os v\u00edrus e inflama\u00e7\u00f5es e aumentamos o risco e a gravidade de infec\u00e7\u00f5es virais e de muitas outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7] Uma an\u00e1lise recente \u2013 de 70 estudos combinados, com mais de tr\u00eas milh\u00f5es de participantes \u2013 demonstra que a solid\u00e3o aumenta o risco de morte em 26%, aproximadamente o mesmo que a obesidade. O fato de que mais de uma em cada quatro pessoas em pa\u00edses industrializados pode estar vivendo na solid\u00e3o, com consequ\u00eancias certamente devastadoras para a sa\u00fade, deveria nos preocupar. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7] Com frequ\u00eancia, as pessoas solit\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o conscientes de muitas das coisas que est\u00e3o acontecendo: n\u00e3o percebem. Por exemplo, a hipervigil\u00e2ncia \u00e9 agu\u00e7ada de forma impl\u00edcita em busca de amea\u00e7as sociais e a capacidade de controlar os impulsos \u00e9 reduzida. Mas, assim como acontece com a dor f\u00edsica que nos informa de uma poss\u00edvel les\u00e3o em nosso corpo, o sentimento de solid\u00e3o nos indica a necessidade de proteger ou consertar nosso corpo social. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7] Os familiares e amigos geralmente s\u00e3o os primeiros a detectarem os sintomas de solid\u00e3o cr\u00f4nica. Quando uma pessoa est\u00e1 triste e irrit\u00e1vel, talvez esteja pedindo, em sil\u00eancio, que algu\u00e9m a ajude e se conecte com ela. A paci\u00eancia, a <strong><u>empatia<\/u><\/strong>, o apoio de amigos e familiares, compartilhar bons momentos com eles, tudo isso pode fazer com que seja mais f\u00e1cil recuperar a confian\u00e7a e os v\u00ednculos e, por fim, reduzir a solid\u00e3o cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7] Infelizmente, para muitos, falar com sinceridade sobre a solid\u00e3o continua sendo dif\u00edcil, porque \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o mal compreendida e <strong><u>estigmatizada<\/u><\/strong>. No entanto, dadas sua frequ\u00eancia e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade, teria de ser reconhecida como um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Deveria receber mais aten\u00e7\u00e3o nas escolas, nos sistemas de sa\u00fade, nas faculdades de medicina e em asilos para garantir que os professores, os profissionais de sa\u00fade, os trabalhadores de creches e de abrigos de terceira idade saibam identific\u00e1-la e abord\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7] As redes sociais podem abrir novas vias para conectar-se com os demais? Depende de como forem utilizadas. Quando as pessoas usam as redes para enriquecer as intera\u00e7\u00f5es pessoais, isso pode ajudar a diminuir a solid\u00e3o. Mas, quando servem de substitutas de uma aut\u00eantica rela\u00e7\u00e3o humana, causam o resultado inverso. Imagine um carro. Se uma pessoa o conduz para compartilhar um passeio agrad\u00e1vel com seus amigos, certamente se sentir\u00e1 menos sozinha; se dirige sozinho para cumpriment\u00e1-los de longe e ver como os demais est\u00e3o se divertindo, sua solid\u00e3o certamente seguir\u00e1 igual ou at\u00e9 mesmo pior. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[10\u00ba\u00a7] Infelizmente, muitas pessoas solit\u00e1rias tendem a considerar as redes sociais como um ref\u00fagio relativamente seguro para se relacionar com os outros. Como \u00e9 dif\u00edcil julgar se as outras pessoas s\u00e3o dignas de confian\u00e7a no ciberespa\u00e7o, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 superficial. Al\u00e9m disso, uma conex\u00e3o pela internet n\u00e3o substitui uma real. Quando uma crian\u00e7a cai e machuca o joelho, uma mensagem compreensiva ou uma chamada pelo <em>Skype <\/em>n\u00e3o substitui o abra\u00e7o de consolo dos seus pais. [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>**John T. Cacioppo<\/strong>, autor de Loneliness, \u00e9 professor catedr\u00e1tico de psicologia e dirige o centro de neuroci\u00eancia cognitiva e social na Universidade de Chicago. <strong>Stephanie Cacioppo <\/strong>\u00e9 professora de psiquiatria e neuroci\u00eancia no mesmo local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/04\/06\/ciencia\/1459949778_182740.html, publicado em 13\/04\/2016, acesso em 07 out. 2016. Texto adaptado. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1629599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador deve considerar a multiplicidade de fatores envolvidos na determina\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as mentais e comportamentais relacionadas ao trabalho, que, em alguns casos, N\u00c3O podem estar relacionadas:","provas":[{"id":58607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2016-bio-rio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - ELETRONUCLEAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1764928,"hashId":"a719d43c6cc5c7dc501e8acb54bab3c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador deve considerar a multiplicidade de fatores envolvidos na determina\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as mentais e comportamentais relacionadas ao trabalho, que, em alguns casos, N\u00c3O podem estar relacionadas:<\/p>","resposta":6726323,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes qu\u00edmicos.","id":6726322,"corpo":"<p>\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos.","id":6726323,"corpo":"<p>\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s formas de gest\u00e3o do trabalho.","id":6726324,"corpo":"<p>\u00e0s formas de gest\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s formas de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":6726325,"corpo":"<p>\u00e0s formas de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 aus\u00eancia de trabalho.","id":6726326,"corpo":"<p>\u00e0 aus\u00eancia de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transtorno cognitivo leve caracteriza-se por altera\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria, da orienta\u00e7\u00e3o, da capacidade de aprendizado e redu\u00e7\u00e3o da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o em tarefas prolongadas. Quadros de transtorno cognitivo leve t\u00eam sido encontrados entre os efeitos da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a:","provas":[{"id":58607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2016-bio-rio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - ELETRONUCLEAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1764929,"hashId":"fd4eb9852fd1c464776c037f8cfd7382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno cognitivo leve caracteriza-se por altera\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria, da orienta\u00e7\u00e3o, da capacidade de aprendizado e redu\u00e7\u00e3o da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o em tarefas prolongadas. Quadros de transtorno cognitivo leve t\u00eam sido encontrados entre os efeitos da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a:<\/p>","resposta":6726327,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edveis elevados de ru\u00eddo.","id":6726327,"corpo":"<p>n\u00edveis elevados de ru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es de temperatura intensa (frio ou calor) no ambiente de trabalho.","id":6726328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00f5es de temperatura intensa (frio ou calor) no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ars\u00eanio e seus compostos t\u00f3xicos.","id":6726329,"corpo":"<p>ars\u00eanio e seus compostos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agrot\u00f3xicos do tipo organofosforados.","id":6726330,"corpo":"<p>agrot\u00f3xicos do tipo organofosforados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"piretrinas e seus derivados.","id":6726331,"corpo":"<p>piretrinas e seus derivados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome Hellp \u00e9 assim denominada por tratar-se de:","provas":[{"id":58318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-prefeitura-de-campinas-sp-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Campinas SP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1764945,"hashId":"643daad46843e61a4f440e90826a5737","enunciado":"<p>A s\u00edndrome Hellp \u00e9 assim denominada por tratar-se de:<\/p>","resposta":6726407,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o caracterizada por hem\u00f3lise, disfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e plaquetopenia.","id":6726407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o caracterizada por hem\u00f3lise, disfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e plaquetopenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o de extrema urg\u00eancia em que a equipe busca socorro do SAMU.","id":6726408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o de extrema urg\u00eancia em que a equipe busca socorro do SAMU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o incontrol\u00e1vel em que as plaquetas est\u00e3o elevadas.","id":6726409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o incontrol\u00e1vel em que as plaquetas est\u00e3o elevadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o caracterizada por hem\u00f3lise, eleva\u00e7\u00e3o das enzimas hep\u00e1ticas e eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de plaquetas.","id":6726410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o caracterizada por hem\u00f3lise, eleva\u00e7\u00e3o das enzimas hep\u00e1ticas e eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de plaquetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso hipot\u00e9tico. O per\u00edodo de vac\u00e2ncia da Lei Y acabaria no dia 09 de maio de 2016. Ocorre que, no dia 26 de abril houve nova publica\u00e7\u00e3o do texto legal destinada a corre\u00e7\u00e3o. Analisando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, o prazo de 45 (quarente e cinco) dias:","provas":[{"id":58490,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-procurador-juridico-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767489,"hashId":"e0decedbd7727eab10cb2cd58452402e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso hipot\u00e9tico. O per\u00edodo de vac\u00e2ncia da Lei Y acabaria no dia 09 de maio de 2016. Ocorre que, no dia 26 de abril houve nova publica\u00e7\u00e3o do texto legal destinada a corre\u00e7\u00e3o. Analisando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, o prazo de 45 (quarente e cinco) dias:<\/p>","resposta":6738513,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"come\u00e7ar\u00e1 a contar da nova publica\u00e7\u00e3o","id":6738513,"corpo":"<p>come\u00e7ar\u00e1 a contar da nova publica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se interromper\u00e1 ou suspender\u00e1 com a nova publica\u00e7\u00e3o.","id":6738514,"corpo":"<p>n\u00e3o se interromper\u00e1 ou suspender\u00e1 com a nova publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o acrescidos 10(dez) dias a contar do dia 09 de maio","id":6738515,"corpo":"<p>ser\u00e3o acrescidos 10(dez) dias a contar do dia 09 de maio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o acrescidos 15(quinze) dias a contar do dia 09 de maio","id":6738516,"corpo":"<p>ser\u00e3o acrescidos 15(quinze) dias a contar do dia 09 de maio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424787,"slug":"direito-civil-correcoes-no-texto-da-lei"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Instrumento de planejamento de m\u00e9dio prazo do Governo Federal, que estabelece, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, para as despesas de capital e outras delas decorrentes, e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.\" O trecho acima descreve","provas":[{"id":53954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1629810,"hashId":"ee4aef93cf31805dbde92cd44fb03000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Instrumento de planejamento de m\u00e9dio prazo do Governo Federal, que estabelece, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, para as despesas de capital e outras delas decorrentes, e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima descreve<\/p>","resposta":6127944,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PPA (Plano Plurianual).","id":6127944,"corpo":"<p>PPA (Plano Plurianual).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Macrodiretrizes.","id":6127945,"corpo":"<p>Defini\u00e7\u00e3o de Macrodiretrizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal).","id":6127946,"corpo":"<p>LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LDO (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias).","id":6127947,"corpo":"<p>LDO (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PLOA (Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual).","id":6127948,"corpo":"<p>PLOA (Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Plano Plurianual (PPA)","oab":false,"nome":"Plano Plurianual (PPA)","pai":7920,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7921,"slug":"financas-publicas-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Plano Plurianual (PPA)","oab":false,"nome":"Plano Plurianual (PPA)","pai":411602,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411603,"slug":"direito-financeiro-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Plano Plurianual","oab":false,"nome":"Plano Plurianual","pai":417375,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417376,"slug":"administracao-publica-plano-plurianual"}],"slug":"direito-financeiro\/1629810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre princ\u00edpios de Arquiteturas Orientadas a Servi\u00e7os, podemos AFIRMAR:","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1765169,"hashId":"de1e7069605168bf887a5adfc8664bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre princ\u00edpios de Arquiteturas Orientadas a Servi\u00e7os, podemos <strong>AFIRMAR<\/strong>:<\/p>","resposta":6727415,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7os n\u00e3o devem ser reusados e preferencialmente sua l\u00f3gica deve ser bem espec\u00edfica para um \u00fanico problema.","id":6727412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os n\u00e3o devem ser reusados e preferencialmente sua l\u00f3gica deve ser bem espec\u00edfica para um \u00fanico problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os devem ser projetados de forma a n\u00e3o serem facilmente encontrados e interpretados.","id":6727413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os devem ser projetados de forma a n\u00e3o serem facilmente encontrados e interpretados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar a composi\u00e7\u00e3o de diversos servi\u00e7os no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es.","id":6727414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar a composi\u00e7\u00e3o de diversos servi\u00e7os no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um princ\u00edpio importante em um projeto orientado a servi\u00e7os \u00e9 chamado de baixo acoplamento, indicando que o servi\u00e7o deve idealmente estar desconectado de seus detalhes de implementa\u00e7\u00e3o e de tecnologias espec\u00edficas.","id":6727415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um princ\u00edpio importante em um projeto orientado a servi\u00e7os \u00e9 chamado de baixo acoplamento, indicando que o servi\u00e7o deve idealmente estar desconectado de seus detalhes de implementa\u00e7\u00e3o e de tecnologias espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397563,"slug":"tecnologia-da-informacao-soa-arquitetura-orientada-a-servico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Ortodontia","id":22983}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao desenvolvimento da l\u00edngua, pode-se afirmar que as sua musculatura se origina dos miotomos occipitais:","provas":[{"id":58617,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Ortodontia","id":22983},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-dentista-area-ortodontia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Ortodontia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1765178,"hashId":"6a6570acd69c1f45756e4ab83d71d748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao desenvolvimento da l\u00edngua, pode-se afirmar que as sua musculatura se origina dos miotomos occipitais:<\/p>","resposta":6727452,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da quarta semana.","id":6727452,"corpo":"<p>Da quarta semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da quinta semana.","id":6727453,"corpo":"<p>Da quinta semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da sexta semana.","id":6727454,"corpo":"<p>Da sexta semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da oitava semana.","id":6727455,"corpo":"<p>Da oitava semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Histologia e Embriologia Oral","oab":false,"nome":"Histologia e Embriologia Oral","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399431,"slug":"odontologia-histologia-e-embriologia-oral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a autora do texto:","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"},{"id":58665,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifse-2016-ifse-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-em-infraestrutura-e-redes","tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1764996,"hashId":"dc8b0fe8dd91f91a8e586f7aea525f72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a autora do texto:<\/p>","resposta":6726650,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo tem o direito de ser infeliz incondicionalmente o tempo todo.","id":6726647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo tem o direito de ser infeliz incondicionalmente o tempo todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os discursos proferidos pela religi\u00e3o, pela ci\u00eancia e pela m\u00eddia s\u00e3o suficientes na busca pela felicidade.","id":6726648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os discursos proferidos pela religi\u00e3o, pela ci\u00eancia e pela m\u00eddia s\u00e3o suficientes na busca pela felicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A felicidade s\u00f3 pode ser adquirida atrav\u00e9s de atitudes: os atos de caridade, o uso da farmacologia e a concretiza\u00e7\u00e3o dos desejos de consumo.","id":6726649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade s\u00f3 pode ser adquirida atrav\u00e9s de atitudes: os atos de caridade, o uso da farmacologia e a concretiza\u00e7\u00e3o dos desejos de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A felicidade \u00e9 individual, pois \u00e9 o resultado de uma vida equilibrada, coerente e digna.","id":6726650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade \u00e9 individual, pois \u00e9 o resultado de uma vida equilibrada, coerente e digna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE Falar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: Sociedade no Div\u00e3, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)","id":461368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFalar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade<\/p><p><sub>(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: <em>Sociedade no Div\u00e3<\/em>, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos recursos de coes\u00e3o textual e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das palavras e da pontua\u00e7\u00e3o usada no texto I.","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"},{"id":58665,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifse-2016-ifse-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-em-infraestrutura-e-redes","tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1765002,"hashId":"99c821829ada7a626e65df350dfc63bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos recursos de coes\u00e3o textual e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das palavras e da pontua\u00e7\u00e3o usada no texto I.<\/p>","resposta":6726678,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o texto fosse adequado ao tema e aos leitores, o estilo muito formal da linguagem e, especialmente, o t\u00edtulo deveriam sofrer ajustes ret\u00f3ricos de modo a se tornarem mais coerentes com a tipologia textual utilizada.","id":6726675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o texto fosse adequado ao tema e aos leitores, o estilo muito formal da linguagem e, especialmente, o t\u00edtulo deveriam sofrer ajustes ret\u00f3ricos de modo a se tornarem mais coerentes com a tipologia textual utilizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o desenvolvimento da argumenta\u00e7\u00e3o, a autora afirma que s\u00f3 a ci\u00eancia \u00e9 constitu\u00edda de elementos capazes de manter a felicidade individual de cada um.","id":6726676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o desenvolvimento da argumenta\u00e7\u00e3o, a autora afirma que s\u00f3 a ci\u00eancia \u00e9 constitu\u00edda de elementos capazes de manter a felicidade individual de cada um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas usadas no seguinte trecho \"Existe hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas...\" n\u00e3o devem ser substitu\u00eddas por travess\u00f5es, pois isso provocaria uma altera\u00e7\u00e3o de sentido no aposto em quest\u00e3o.","id":6726677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas usadas no seguinte trecho \"Existe hoje, <u>mais do que nunca<\/u>, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas...\" n\u00e3o devem ser substitu\u00eddas por travess\u00f5es, pois isso provocaria uma altera\u00e7\u00e3o de sentido no aposto em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \"esse\", \"dessas\" e \"ela\" (1\u00ba\u00a7) classificam-se como termos anaf\u00f3ricos, pois mant\u00eam a coes\u00e3o entre as frases do primeiro par\u00e1grafo.","id":6726678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \"esse\", \"dessas\" e \"ela\" (1\u00ba\u00a7) classificam-se como termos anaf\u00f3ricos, pois mant\u00eam a coes\u00e3o entre as frases do primeiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE Falar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: Sociedade no Div\u00e3, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)","id":461368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFalar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade<\/p><p><sub>(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: <em>Sociedade no Div\u00e3<\/em>, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es formais \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do clister opaco com duplo contraste:","provas":[{"id":58318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-prefeitura-de-campinas-sp-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Campinas SP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1765005,"hashId":"b808c37582a4e99493e2ce21073fee5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es formais \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do clister opaco com duplo contraste:<\/p>","resposta":6726689,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Megac\u00f3lon t\u00f3xico e colonoscopia com bi\u00f3psia.","id":6726689,"corpo":"<p>Megac\u00f3lon t\u00f3xico e colonoscopia com bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal alta e doen\u00e7a de Crohn.","id":6726690,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o intestinal alta e doen\u00e7a de Crohn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal baixa e pancreatite aguda.","id":6726691,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o intestinal baixa e pancreatite aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retocolite ulcerativa e doen\u00e7a diverticular do c\u00f3lon.","id":6726692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retocolite ulcerativa e doen\u00e7a diverticular do c\u00f3lon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a charge que mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o de infer\u00eancia sem\u00e2ntica com a conclus\u00e3o do texto I.","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"},{"id":58665,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifse-2016-ifse-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-em-infraestrutura-e-redes","tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1765015,"hashId":"4dc0fc232d0209263eab50d9496eabfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a charge que mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o de infer\u00eancia sem\u00e2ntica com a conclus\u00e3o do texto I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6726732,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6726731,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58664\/item-questao\/6726731-20210623124115000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6726732,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58664\/item-questao\/6726732-20210623124115000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"http:\/\/grooeland.blogspot.com.br\/2010\/09\/sobre-felicidade.html","id":6726733,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58664\/item-questao\/6726733-20210623124115000000-0.png\"><\/p><p>http:\/\/grooeland.blogspot.com.br\/2010\/09\/sobre-felicidade.html<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(http:\/\/grooeland.blogspot.com.br\/2010\/09\/sobre-felicidade.html)","id":6726734,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58664\/item-questao\/6726734-20210623124115000000-0.png\"><\/p><p>(http:\/\/grooeland.blogspot.com.br\/2010\/09\/sobre-felicidade.html)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE Falar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: Sociedade no Div\u00e3, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)","id":461368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFalar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade<\/p><p><sub>(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: <em>Sociedade no Div\u00e3<\/em>, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA, levando em considera\u00e7\u00e3o os conceitos relacionados \u00e0 sintaxe.","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"},{"id":58665,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifse-2016-ifse-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-em-infraestrutura-e-redes","tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1765021,"hashId":"501ec7ddd01cb7bcd5b1006f10a34168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>, levando em considera\u00e7\u00e3o os conceitos relacionados \u00e0 sintaxe.<\/p>","resposta":6726759,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na frase \"Esse caso n\u00e3o se aplica a pessoas de \u00edndole nervosa\", o \"a\" \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o e o substantivo est\u00e1 sendo usado em sentido gen\u00e9rico, por isso n\u00e3o se usa crase","id":6726758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Esse caso n\u00e3o se aplica a pessoas de \u00edndole nervosa\", o \"a\" \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o e o substantivo est\u00e1 sendo usado em sentido gen\u00e9rico, por isso n\u00e3o se usa crase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano\", temos a ocorr\u00eancia, respectivamente, de um sujeito simples e de um sujeito el\u00edptico.","id":6726759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano\", temos a ocorr\u00eancia, respectivamente, de um sujeito simples e de um sujeito el\u00edptico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frase \"O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura...\", temos a ocorr\u00eancia de um predicado verbo-nominal.","id":6726760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura...\", temos a ocorr\u00eancia de um predicado verbo-nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \"Sinto que se podem modificar muitas coisas\", h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","id":6726761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \"Sinto que se podem modificar muitas coisas\", h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE Falar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: Sociedade no Div\u00e3, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)","id":461368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INFELIZ \u00c9 QUEM ESPERA PELA FELICIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFalar de felicidade \u00e9 talvez trazer um tema pol\u00eamico e at\u00e9 contradit\u00f3rio. Todo mundo quer ser feliz, mas poucos acreditam numa vida feliz. Felicidade tornou-se um assunto desgastado. H\u00e1 muito esse assunto fincou p\u00e9 nos discursos religioso, cient\u00edfico e midi\u00e1tico e em nenhuma dessas alternativas se encontrou o caminho para alcan\u00e7\u00e1-la. Ent\u00e3o a felicidade passou a ser encarada como um ideal a ser atingido, mas como ideal tamb\u00e9m se diz que ela \u00e9 imposs\u00edvel e, assim, resta a frustra\u00e7\u00e3o. Como se pode desejar tanto uma coisa e ao mesmo tempo se descrer da possibilidade de ela tornar-se real?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs religi\u00f5es \u2013 de modo mais espec\u00edfico, o cristianismo \u2013 compreendem a felicidade como uma d\u00e1diva. E exemplifica: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz dentro de uma igreja em partilha com outros crentes, fazendo a caridade aos necessitados, v\u00edtimas do destino (?) ou da explora\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 quem diga que sua maior felicidade seria ver uma crian\u00e7a pobre feliz ou um indigente satisfeito por ter, naquela manh\u00e3, ganho uma cesta de caf\u00e9. Mas quanto durar\u00e1 a sua felicidade, quanto durar\u00e1 o sorriso da crian\u00e7a, a satisfa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do indigente? De quantos desgra\u00e7ados precisar\u00e1 para se fazer feliz?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez seja mais alentador abandonar a possibilidade de se ser feliz aqui na terra e transferi-la para a eternidade celestial. Aqui \u2013 dizem alguns religiosos \u2013 a exist\u00eancia \u00e9 um percurso de sofrimento, de infort\u00fanios porque n\u00e3o h\u00e1 como resolver todas as desgra\u00e7as da humanidade. Al\u00e9m disso, o ser humano \u00e9 existencialmente desamparado. N\u00e3o h\u00e1 como evitar a falsidade, a ingratid\u00e3o e o conflito com os outros. Se os outros tanto incomodam, s\u00f3 buscando um lugar em que todos estejam apaziguados por um ideal comum. No c\u00e9u, diz-se, s\u00f3 h\u00e1 felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia nunca prometeu a felicidade para ap\u00f3s a morte. Na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 o seu campo. Ao contr\u00e1rio, muito da promessa cient\u00edfica est\u00e1 exatamente em evitar a morte como se esta fosse a maior raz\u00e3o da infelicidade humana. Sim, saber da morte entristece; ver outros morrerem, especialmente os mais pr\u00f3ximos, deixa no ar uma tristeza profunda. \u00c0s vezes a perda parece at\u00e9 irrepar\u00e1vel. Entretanto, a maioria das pessoas n\u00e3o pensa na morte todos os dias nem se perde um parente ou amigo todos os dias, ent\u00e3o, isso n\u00e3o justifica a infelicidade. O estado de tristeza adv\u00e9m tamb\u00e9m da dor, da insatisfa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter realizado alguns desejos, por n\u00e3o ter concretizado o planejamento feito no projeto de ano ou por n\u00e3o ter conseguido simplesmente concluir a agenda di\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExiste hoje, mais do que nunca, uma press\u00e3o para ser o profissional do m\u00eas, o aluno brilhante, a mulher \u2015perfeita\u2016 pessoal e profissionalmente, o homem supergenial com vis\u00e3o de mercado e saud\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es afetivas. Enfim, se quer um ser humano que, mesmo n\u00e3o sendo feliz, transpare\u00e7a felicidade. Para isso, os anabolizantes, as p\u00edlulas de combate ao envelhecimento, de redu\u00e7\u00e3o de estresse; as p\u00edlulas que turbinam o c\u00e9rebro e o p\u00eanis, modafinil e viagra, respectivamente, acendem a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel ser plenamente feliz. Supondo que a ades\u00e3o \u00e0 farmacologia seja maci\u00e7a, haveria a plenitude da felicidade? Ainda n\u00e3o, porque a felicidade a que tanto se almeja n\u00e3o \u00e9 facilitada por coisas ou por ilus\u00f5es de mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAli\u00e1s, a m\u00eddia vende ilus\u00f5es e por meio delas penhora a felicidade. O discurso midi\u00e1tico, na maioria das vezes, coloca a felicidade ao alcance de quem a procura sem delongas e sem efeitos colaterais e adversos. Compre esse apartamento e seu lar ser\u00e1 maravilhoso, use o t\u00eanis tal e seus p\u00e9s voar\u00e3o. Abolir esfor\u00e7os \u00e9 o marketing fabuloso dos \u2015espertos\u2016 para se ir da infelicidade \u00e0 felicidade sem escalas ou conex\u00f5es. \u00c9 r\u00e1pido, e mesmo para quem n\u00e3o tiver dinheiro existem os cr\u00e9ditos banc\u00e1rios, financiamentos etc. Enfim, a felicidade est\u00e1 a\u00ed, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a corrida para as compras n\u00e3o pode parar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se pode negar que esses discursos continuar\u00e3o convincentes para boa parte das pessoas. Eles convencem pela exaust\u00e3o, mas falham porque a felicidade n\u00e3o \u00e9 uma d\u00e1diva nem uma oferta de terceiros; n\u00e3o se pode empacot\u00e1-la como presente nem o projeto para ser feliz pode ser constru\u00eddo por outra pessoa ou empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade s\u00f3 pode ser encontrada na verdade de cada um. Da\u00ed que ser feliz tem a ver com orientar-se por valores \u00edntimos e humanos que promovem a pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o pessoal. A felicidade deve ser procurada a\u00ed. Ficar esperando por ela em promessas alheias ou artif\u00edcios fabricados \u00e9 perda de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguns costumam dizer que a felicidade como tal n\u00e3o existe. O que h\u00e1 s\u00e3o momentos de felicidade. Pois bem, se a felicidade s\u00e3o instantes, a infelicidade tamb\u00e9m. Entre um instante e outro h\u00e1 o qu\u00ea? Considerando que n\u00e3o se est\u00e1 em guerra, que n\u00e3o se est\u00e1 gravemente enfermo, por que n\u00e3o se pode dizer que se est\u00e1 feliz? N\u00e3o d\u00e1 para ser feliz restringindo esse estado aos dias em que se pensa serem os mais especiais, como o dia em que se comemora o anivers\u00e1rio, ou se realiza a formatura, o casamento ou nasce um filho. A vida n\u00e3o se constr\u00f3i de instantes c\u00e9lebres. A vida \u00e9 di\u00e1ria. \u00c9 a labuta do cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA felicidade n\u00e3o deve, pois, ser tomada como momentos extraordin\u00e1rios. Isso \u00e9 a felicidade f\u00e1cil dos imaturos. Viver feliz \u00e9 viver na coer\u00eancia dos valores humanos tanto nos relacionamentos, quanto no trabalho, em casa ou no lazer. A felicidade pode n\u00e3o ser um sonho ou um instante. Viver com dignidade \u00e9 j\u00e1 raz\u00e3o suficiente para a felicidade<\/p><p><sub>(Prof\u00aa. Dr\u00aa. Elza Ferreira Santos. Infeliz \u00e9 quem espera pela felicidade. In.: <em>Sociedade no Div\u00e3<\/em>, Jornal da Cidade, B-6 ARACAJU, 17 e 18 de janeiro de 2016)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial","id":22477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As proje\u00e7\u00f5es que melhor representam a figura abaixo s\u00e3o:","provas":[{"id":57059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial","id":22477},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-projetos-obras-comercial","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1724810,"hashId":"3f3ba5fac8ed15c4cebc2c2606d3779f","enunciado":"<p>As proje\u00e7\u00f5es que melhor representam a figura abaixo s\u00e3o:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57059\/questao\/1724810-20210527160003000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"114\"><\/p>","resposta":6545887,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6545887,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57059\/item-questao\/6545887-20210527160003000000-0.png\" width=\"63\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6545888,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57059\/item-questao\/6545888-20210527160003000000-0.png\" width=\"65\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6545889,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57059\/item-questao\/6545889-20210527160003000000-0.png\" width=\"63\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6545890,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57059\/item-questao\/6545890-20210527160003000000-0.png\" width=\"29\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6545891,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57059\/item-questao\/6545891-20210527160003000000-0.png\" width=\"69\" style=\"\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial","id":22477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ferro fundido \u00e9 correto considerar que:","provas":[{"id":57059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial","id":22477},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-projetos-obras-comercial","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1724828,"hashId":"6574830e8a56dd5344b8212788cd56db","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao ferro fundido \u00e9 correto considerar que:<\/p>","resposta":6545977,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele \u00e9 fabricado por usinagem.","id":6545973,"corpo":"<p>Ele \u00e9 fabricado por usinagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o possui carbono em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":6545974,"corpo":"<p>Ele n\u00e3o possui carbono em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele apresenta menos carbono que o a\u00e7o em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":6545975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele apresenta menos carbono que o a\u00e7o em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 fabricado por sinteriza\u00e7\u00e3o.","id":6545976,"corpo":"<p>Ele \u00e9 fabricado por sinteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele apresenta menor ductilidade que o a\u00e7o.","id":6545977,"corpo":"<p>Ele apresenta menor ductilidade que o a\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e de Pe\u00e7as Mec\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e de Pe\u00e7as Mec\u00e2nicas","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423244,"slug":"engenharia-mecatronica-resistencia-dos-materiais-e-de-pecas-mecanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial","id":22477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade de medida utilizada no sistema internacional para medir intensidade luminosa \u00e9:","provas":[{"id":57059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial","id":22477},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-projetos-obras-comercial","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o\/ Projetos\/ Obras\/ Comercial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1724862,"hashId":"e8f03608b422bcb567e880031d012b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade de medida utilizada no sistema internacional para medir intensidade luminosa \u00e9:<\/p>","resposta":6546136,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lux.","id":6546135,"corpo":"<p>Lux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Candela.","id":6546136,"corpo":"<p>Candela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Newton.","id":6546137,"corpo":"<p>Newton.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joules.","id":6546138,"corpo":"<p>Joules.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Watt.","id":6546139,"corpo":"<p>Watt.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":22080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto publicado pela revista Veja, o tratamento do tema central (a substitui\u00e7\u00e3o da letra cursiva pela letra em bast\u00e3o em contexto escolar) deixa subentendida a concep\u00e7\u00e3o de escrita como um sistema de representa\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, posto que cultural, da realidade. Essa concep\u00e7\u00e3o de escrita \u00e9 coerente com a seguinte proposta de sequencia\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados feita pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais:","provas":[{"id":55747,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":22080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-portugues","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1690860,"hashId":"80b6d0872e3cd988cadbed750a39a7bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto publicado pela revista <em>Veja<\/em>, o tratamento do tema central (a substitui\u00e7\u00e3o da letra cursiva pela letra em bast\u00e3o em contexto escolar) deixa subentendida a concep\u00e7\u00e3o de escrita como um sistema de representa\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, posto que cultural, da realidade. Essa concep\u00e7\u00e3o de escrita \u00e9 coerente com a seguinte proposta de sequencia\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados feita pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais:<\/p>","resposta":6390748,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Nas sociedades letradas (aquelas que usam intensamente a escrita), h\u00e1 a tend\u00eancia de tomarem-se as regras estabelecidas para o sistema de escrita como padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de todas as formas lingu\u00edsticas\" (BRASIL, 1998, p. 30).","id":6390747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Nas sociedades letradas (aquelas que usam intensamente a escrita), h\u00e1 a tend\u00eancia de tomarem-se as regras estabelecidas para o sistema de escrita como padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de todas as formas lingu\u00edsticas\" (BRASIL, 1998, p. 30).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Os conte\u00fados de l\u00edngua e de linguagem n\u00e3o s\u00e3o selecionados em fun\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o escolar que predetermina o que deve ser abordado em cada s\u00e9rie, mas em fun\u00e7\u00e3o das necessidades e possibilidades do aluno, de modo a permitir que ele, em sucessivas aproxima\u00e7\u00f5es, se aproprie dos instrumentos que possam ampliar sua capacidade de ler, escrever, falar e escutar\" (BRASIL, 1998, p. 37).","id":6390748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Os conte\u00fados de l\u00edngua e de linguagem n\u00e3o s\u00e3o selecionados em fun\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o escolar que predetermina o que deve ser abordado em cada s\u00e9rie, mas em fun\u00e7\u00e3o das necessidades e possibilidades do aluno, de modo a permitir que ele, em sucessivas aproxima\u00e7\u00f5es, se aproprie dos instrumentos que possam ampliar sua capacidade de ler, escrever, falar e escutar\" (BRASIL, 1998, p. 37).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Por ter experi\u00eancia mais ampla com a linguagem [...], tendo boa rela\u00e7\u00e3o com a leitura, gostando verdadeiramente de escrever, o professor pode se constituir em refer\u00eancia para o aluno. Al\u00e9m de ser quem ensina os conte\u00fados, \u00e9 quem ensina, pela maneira que se relaciona com o texto e com o outro, o valor que a linguagem e o outro t\u00eam para si\" (BRASIL, 1998, p. 66).","id":6390749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Por ter experi\u00eancia mais ampla com a linguagem [...], tendo boa rela\u00e7\u00e3o com a leitura, gostando verdadeiramente de escrever, o professor pode se constituir em refer\u00eancia para o aluno. Al\u00e9m de ser quem ensina os conte\u00fados, \u00e9 quem ensina, pela maneira que se relaciona com o texto e com o outro, o valor que a linguagem e o outro t\u00eam para si\" (BRASIL, 1998, p. 66).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Atividades que envolvam reprodu\u00e7\u00f5es, par\u00e1frases, resumos [...] permitem que o aluno fique, em parte, liberado da tarefa de pensar sobre o que escrever, pois o plano do conte\u00fado j\u00e1 est\u00e1 definido pelo texto modelo. A atividade oferece possibilidades de tratar de aspectos coesivos da l\u00edngua, de aspectos do plano da express\u00e3o \u2013 como dizer\" (BRASIL, 1998, p. 76).","id":6390750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Atividades que envolvam reprodu\u00e7\u00f5es, par\u00e1frases, resumos [...] permitem que o aluno fique, em parte, liberado da tarefa de pensar sobre o que escrever, pois o plano do conte\u00fado j\u00e1 est\u00e1 definido pelo texto modelo. A atividade oferece possibilidades de tratar de aspectos coesivos da l\u00edngua, de aspectos do plano da express\u00e3o \u2013 como dizer\" (BRASIL, 1998, p. 76).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para quest\u00f5es 61, 62, 63 e 64Na Finl\u00e2ndia, escolas trocam letra de m\u00e3o por digita\u00e7\u00e3o Bianca BibianoA Finl\u00e2ndia, refer\u00eancia mundial pela qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, decidiu decretar o fim de uma era: a partir do ano letivo de 2016, as escolas n\u00e3o ser\u00e3o mais obrigadas a ensinar seus alunos a escrever com letra cursiva, mais conhecida como letra de m\u00e3o. Em vez disso, crian\u00e7as e adolescentes ter\u00e3o mais atividades de digita\u00e7\u00e3o. Segundo Minna Harmanen, presidente do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o da Finl\u00e2ndia, a mudan\u00e7a n\u00e3o significa que o pa\u00eds vai deixar de ensinar as crian\u00e7as a escrever \u00e0 m\u00e3o, mas sim que as escolas v\u00e3o priorizar o ensino das letras de f\u00f4rma, tamb\u00e9m chamadas de letra bast\u00e3o, presente nos textos digitais. \"A escrita \u00e0 m\u00e3o est\u00e1 ligada ao desenvolvimento da coordena\u00e7\u00e3o motora e da mem\u00f3ria, mas sabemos que a letra cursiva, muito pessoal de cada pessoa, dificulta a alfabetiza\u00e7\u00e3o\", explicou a presidente do Conselho.Por anos, a Finl\u00e2ndia foi apontada como o pa\u00eds com a melhor educa\u00e7\u00e3o do mundo. O curr\u00edculo estruturado e a autonomia dada aos professores para inovar em metodologias de ensino s\u00e3o apontados como os principais respons\u00e1veis pelo sucesso dos alunos finlandeses. No \u00faltimo PISA, avalia\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) que mede o desempenho de estudantes em 63 na\u00e7\u00f5es e economias mundiais, o pa\u00eds ficou em 5\u00ba lugar em ci\u00eancias e 6\u00ba em linguagem. As primeiras posi\u00e7\u00f5es ficaram para economias asi\u00e1ticas, com Xangai no topo da lista. O Brasil, por sua vez, ficou entre as \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es.De acordo com a conselheira que atua junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o da Finl\u00e2ndia para tra\u00e7ar as diretrizes curriculares do pa\u00eds, a mudan\u00e7a tamb\u00e9m prev\u00ea que os estudantes tenham mais aulas de digita\u00e7\u00e3o no tempo em que atualmente estudam letras cursivas. \"A raz\u00e3o mais importante para a mudan\u00e7a \u00e9 que a escrita cursiva n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o utilizada, mesmo na escola. Os alunos usam cada vez menos o caderno e mais livros de exerc\u00edcios, onde escrevem menos. No futuro, na vida profissional, a escrita cursiva dar\u00e1 lugar \u00e0 digita\u00e7\u00e3o, por isso habilidades de digita\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o importantes.\" Ainda segundo Minna, as escolas que desejarem ter\u00e3o liberdade para manter aulas de caligrafia, mas que ser\u00e3o vistas como disciplinas optativas.Impacto no c\u00e9rebro - De acordo com a neurobi\u00f3loga Marta Relvas, professora da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 e membro da Sociedade Brasileira de Neuroci\u00eancia e Comportamento, abolir o ensino de letra cursiva na escola n\u00e3o impacta o desenvolvimento cerebral das crian\u00e7as. \"A letra cursiva \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o cultural. S\u00e3o s\u00edmbolos que aprendemos a identificar como letras para formar palavras, da mesma forma que os japoneses utilizam os kanji e outros alfabetos para compor seu idioma\", explica.Segundo Marta, o sistema cognitivo localizado no lado esquerdo do c\u00e9rebro, onde est\u00e3o concentradas a fala, a escrita e a coordena\u00e7\u00e3o motora fina, n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o direta com o tipo de letra usada na escrita. \"Essa \u00e1rea do c\u00e9rebro se desenvolve com a escrita \u00e0 m\u00e3o, mas n\u00e3o porque ela \u00e9 feita com um tipo de letra espec\u00edfica, e sim pela atividade mental exercida nessa fun\u00e7\u00e3o\". O ideal, ela explica, \u00e9 que os educadores considerem tanto a escrita \u00e0 m\u00e3o quanto a digita\u00e7\u00e3o nas aulas. \"Os professores precisam ter flexibilidade. A \u00fanica implica\u00e7\u00e3o da letra cursiva ser obrigat\u00f3ria \u00e9 que antes a comunica\u00e7\u00e3o era feita por cartas, mas hoje os alunos n\u00e3o dependem apenas desse recurso para se comunicar.\"Nos Estados Unidos, o movimento para abolir a letra cursiva tamb\u00e9m est\u00e1 ganhando for\u00e7a. Em alguns estados americanos, os estudantes s\u00f3 aprendem letra de f\u00f4rma. \"O importante \u00e9 que os estudantes aprendam a se comunicar e a usar o idioma com clareza, mas o tipo de letra vai depender apenas da cultura em que ele est\u00e1 inserido\", completa.\"A escrita \u00e0 m\u00e3o \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o, mas quais tradi\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o mudando?\", resume a finlandesa Minna Harmanen.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/educacao\/fim-de-uma-era-escolas-finlandesas-trocam-letra-de-mao-por-aulas-de-digitacao&gt;. Acesso em: 17 maio 2016.","id":453378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para quest\u00f5es<strong> 61, 62, 63 e 64<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 581px;\"><colgroup><col width=\"581\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Na Finl\u00e2ndia, escolas trocam letra de m\u00e3o por digita\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"> Bianca Bibiano<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A Finl\u00e2ndia, refer\u00eancia mundial pela qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, decidiu decretar o fim de uma era: a partir do ano letivo de 2016, as escolas n\u00e3o ser\u00e3o mais obrigadas a ensinar seus alunos a escrever com letra cursiva, mais conhecida como letra de m\u00e3o. Em vez disso, crian\u00e7as e adolescentes ter\u00e3o mais atividades de digita\u00e7\u00e3o. Segundo Minna Harmanen, presidente do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o da Finl\u00e2ndia, a mudan\u00e7a n\u00e3o significa que o pa\u00eds vai deixar de ensinar as crian\u00e7as a escrever \u00e0 m\u00e3o, mas sim que as escolas v\u00e3o priorizar o ensino das letras de f\u00f4rma, tamb\u00e9m chamadas de letra bast\u00e3o, presente nos textos digitais. \"A escrita \u00e0 m\u00e3o est\u00e1 ligada ao desenvolvimento da coordena\u00e7\u00e3o motora e da mem\u00f3ria, mas sabemos que a letra cursiva, muito pessoal de cada pessoa, dificulta a alfabetiza\u00e7\u00e3o\", explicou a presidente do Conselho.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Por anos, a Finl\u00e2ndia foi apontada como o pa\u00eds com a melhor educa\u00e7\u00e3o do mundo. O curr\u00edculo estruturado e a autonomia dada aos professores para inovar em metodologias de ensino s\u00e3o apontados como os principais respons\u00e1veis pelo sucesso dos alunos finlandeses. No \u00faltimo PISA, avalia\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) que mede o desempenho de estudantes em 63 na\u00e7\u00f5es e economias mundiais, o pa\u00eds ficou em 5\u00ba lugar em ci\u00eancias e 6\u00ba em linguagem. As primeiras posi\u00e7\u00f5es ficaram para economias asi\u00e1ticas, com Xangai no topo da lista. O Brasil, por sua vez, ficou entre as \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">De acordo com a conselheira que atua junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o da Finl\u00e2ndia para tra\u00e7ar as diretrizes curriculares do pa\u00eds, a mudan\u00e7a tamb\u00e9m prev\u00ea que os estudantes tenham mais aulas de digita\u00e7\u00e3o no tempo em que atualmente estudam letras cursivas. \"A raz\u00e3o mais importante para a mudan\u00e7a \u00e9 que a escrita cursiva n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o utilizada, mesmo na escola. Os alunos usam cada vez menos o caderno e mais livros de exerc\u00edcios, onde escrevem menos. No futuro, na vida profissional, a escrita cursiva dar\u00e1 lugar \u00e0 digita\u00e7\u00e3o, por isso habilidades de digita\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o importantes.\" Ainda segundo Minna, as escolas que desejarem ter\u00e3o liberdade para manter aulas de caligrafia, mas que ser\u00e3o vistas como disciplinas optativas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Impacto no c\u00e9rebro<\/strong> - De acordo com a neurobi\u00f3loga Marta Relvas, professora da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 e membro da Sociedade Brasileira de Neuroci\u00eancia e Comportamento, abolir o ensino de letra cursiva na escola n\u00e3o impacta o desenvolvimento cerebral das crian\u00e7as. \"A letra cursiva \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o cultural. S\u00e3o s\u00edmbolos que aprendemos a identificar como letras para formar palavras, da mesma forma que os japoneses utilizam os kanji e outros alfabetos para compor seu idioma\", explica.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Segundo Marta, o sistema cognitivo localizado no lado esquerdo do c\u00e9rebro, onde est\u00e3o concentradas a fala, a escrita e a coordena\u00e7\u00e3o motora fina, n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o direta com o tipo de letra usada na escrita. \"Essa \u00e1rea do c\u00e9rebro se desenvolve com a escrita \u00e0 m\u00e3o, mas n\u00e3o porque ela \u00e9 feita com um tipo de letra espec\u00edfica, e sim pela atividade mental exercida nessa fun\u00e7\u00e3o\". O ideal, ela explica, \u00e9 que os educadores considerem tanto a escrita \u00e0 m\u00e3o quanto a digita\u00e7\u00e3o nas aulas. \"Os professores precisam ter flexibilidade. A \u00fanica implica\u00e7\u00e3o da letra cursiva ser obrigat\u00f3ria \u00e9 que antes a comunica\u00e7\u00e3o era feita por cartas, mas hoje os alunos n\u00e3o dependem apenas desse recurso para se comunicar.\"<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nos Estados Unidos, o movimento para abolir a letra cursiva tamb\u00e9m est\u00e1 ganhando for\u00e7a. Em alguns estados americanos, os estudantes s\u00f3 aprendem letra de f\u00f4rma. \"O importante \u00e9 que os estudantes aprendam a se comunicar e a usar o idioma com clareza, mas o tipo de letra vai depender apenas da cultura em que ele est\u00e1 inserido\", completa.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\"A escrita \u00e0 m\u00e3o \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o, mas quais tradi\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o mudando?\", resume a finlandesa Minna Harmanen.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/educacao\/fim-de-uma-era-escolas-finlandesas-trocam-letra-de-mao-por-aulas-de-digitacao&gt;. Acesso em: 17 maio 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1690860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas com a alternativa correta. O controle administrativo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem dois pilares de sustenta\u00e7\u00e3o. O primeiro deles \u00e9 _________________ , reconhecidamente o mais importante em termos de fun\u00e7\u00e3o administrativa. Partindo-se da premissa de que esta fun\u00e7\u00e3o se desenvolve de forma subjacente \u00e0 lei e que os agentes n\u00e3o t\u00eam aquela vontade livre que caracteriza os particulares em geral, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil perceber que tudo quanto se processe no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica h\u00e1 de estar adstrito ao que a lei determina. O outro princ\u00edpio de relevo \u00e9 o _________________ , ou seja, o poder que tem a Administra\u00e7\u00e3o de estabelecer suas diretrizes, suas metas, suas prioridades e seu planejamento para que a atividade administrativa seja desempenhada da forma mais eficiente e r\u00e1pida poss\u00edvel. Neste ponto, n\u00e3o se pode perder de vista que o \u00fanico alvo da atividade administrativa tem que ser o interesse p\u00fablico, e, sendo assim, \u00e9 este mesmo interesse que estar\u00e1 a exigir o controle da Administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somente em sede de legalidade, mas tamb\u00e9m no que diz respeito aos objetivos a serem alcan\u00e7ados atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o de gerir os neg\u00f3cios da coletividade.","provas":[{"id":55908,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1675534,"hashId":"7ad6e32eb4d96ef5c26c432d14ac1204","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Preencha as lacunas com a alternativa correta. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O controle administrativo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem dois pilares de sustenta\u00e7\u00e3o. O primeiro deles \u00e9 _________________ , reconhecidamente o mais importante em termos de fun\u00e7\u00e3o administrativa. Partindo-se da premissa de que esta fun\u00e7\u00e3o se desenvolve de forma subjacente \u00e0 lei e que os agentes n\u00e3o t\u00eam aquela vontade livre que caracteriza os particulares em geral, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil perceber que tudo quanto se processe no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica h\u00e1 de estar adstrito ao que a lei determina. O outro princ\u00edpio de relevo \u00e9 o _________________ , ou seja, o poder que tem a Administra\u00e7\u00e3o de estabelecer suas diretrizes, suas metas, suas prioridades e seu planejamento para que a atividade administrativa seja desempenhada da forma mais eficiente e r\u00e1pida poss\u00edvel. Neste ponto, n\u00e3o se pode perder de vista que o \u00fanico alvo da atividade administrativa tem que ser o interesse p\u00fablico, e, sendo assim, \u00e9 este mesmo interesse que estar\u00e1 a exigir o controle da Administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somente em sede de legalidade, mas tamb\u00e9m no que diz respeito aos objetivos a serem alcan\u00e7ados atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o de gerir os neg\u00f3cios da coletividade.<\/strong><\/p>","resposta":6323964,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da isonomia - das pol\u00edticas administrativas.","id":6323963,"corpo":"<p>O princ\u00edpio da isonomia - das pol\u00edticas administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade - das pol\u00edticas administrativas.","id":6323964,"corpo":"<p>O princ\u00edpio da legalidade - das pol\u00edticas administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da equidade - das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":6323965,"corpo":"<p>O princ\u00edpio da equidade - das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anualidade - das pol\u00edticas p\u00fablicas","id":6323966,"corpo":"<p>O princ\u00edpio da anualidade - das pol\u00edticas p\u00fablicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle Administrativo Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Controle Administrativo Hier\u00e1rquico","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408389,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo-hierarquico"},{"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"nome_clean":"Controle Administrativo N\u00e3o Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Controle Administrativo N\u00e3o Hier\u00e1rquico","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408391,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo-nao-hierarquico"}],"slug":"direito-administrativo\/1675534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sentido de uma express\u00e3o do texto \u00e9 recuperado corretamente pelo que est\u00e1 entre par\u00eanteses em:","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682610,"hashId":"736fa0b6cb4df4f3329c99ac4ded3100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentido de uma express\u00e3o do texto \u00e9 recuperado corretamente pelo que est\u00e1 entre par\u00eanteses em:<\/p>","resposta":6353738,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sucinta e prodigiosa (breve e maravilhosa) \u2212 3\u00ba par\u00e1grafo","id":6353738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>sucinta e prodigiosa<\/em> (breve e maravilhosa) \u2212 3\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irremediavelmente err\u00e1tico (incontestavelmente errado) \u2212 3\u00ba par\u00e1grafo","id":6353739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>irremediavelmente err\u00e1tico<\/em> (incontestavelmente errado) \u2212 3\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sentido que se perfaz (uma no\u00e7\u00e3o indefectiva) \u2212 2\u00ba par\u00e1grafo","id":6353740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>um sentido que se perfaz<\/em> (uma no\u00e7\u00e3o indefectiva) \u2212 2\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e1divas de sentido (presentes norteadores) \u2212 \u00faltimo par\u00e1grafo","id":6353741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>d\u00e1divas de sentido<\/em> (presentes norteadores) \u2212 \u00faltimo par\u00e1grafo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es (Portando-se convenientemente) \u2212 6\u00ba par\u00e1grafo","id":6353742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es<\/em> (Portando-se convenientemente) \u2212 6\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11. Diminuto feito gr\u00e3o de poeira, mera mancha de caneta, migalha no teclado, o ponto final \u00e9 o sumo magistrado de nossos sistemas de escrita, ainda \u00e0 espera de ser cantado em verso. Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento do jovem Werther e as viagens do hobbit jamais se completariam. Sua presen\u00e7a permitiu que Henri Michaux comparasse nossa ess\u00eancia a \u201cum ponto que a morte devora\u201d. Ele coroa o pensamento que se completa, propicia a quimera de uma conclus\u00e3o e guarda certa altivez que, como a de Napole\u00e3o, prov\u00e9m de seu tamanho min\u00fasculo. Ansiosos por seguir em frente, n\u00e3o precisamos de nada que assinale o in\u00edcio, mas precisamos saber onde parar: esse pequeno memento mori, \u201clembran\u00e7a da morte\u201d, faz recordar que para tudo h\u00e1 de ter um fim, inclusive para n\u00f3s mesmos. Como um professor sugeriu, um ponto final \u00e9 \u201csinal de um sentido que se perfaz e de uma frase perfeita\u201d. A necessidade de indicar o fim de uma frase escrita \u00e9 talvez t\u00e3o velha quanto a pr\u00f3pria escrita, mas a solu\u00e7\u00e3o, sucinta e prodigiosa, n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano. Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. J\u00e1 no s\u00e9culo I d.C., Quintiliano propunha que a frase al\u00e9m de expressar uma ideia completa devia ainda ser pronunciada de um s\u00f3 f\u00f4lego. Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais e s\u00edmbolos, de um simples espa\u00e7o em branco a toda uma variedade de pontos e barras. No come\u00e7o do s\u00e9culo 5 d. C., S\u00e3o Jer\u00f4nimo, tradutor da B\u00edblia, concebeu um sistema que assinalava cada unidade de sentido por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem, como indicando um novo par\u00e1grafo. Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde, o \u201cponto\u201d era usado para indicar tanto uma pausa no interior da frase como o fim da frase propriamente dito. Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim, os escritores n\u00e3o tinham como esperar que o p\u00fablico lesse determinado texto conforme as inten\u00e7\u00f5es do autor. Ent\u00e3o, no ano de 1556, Aldo Manuzio, o Jovem, em seu manual de pontua\u00e7\u00e3o, Interpungendi ratio, caracterizou pela primeira vez a fun\u00e7\u00e3o e o aspecto definitivo do ponto final. Queria escrever um manual para tip\u00f3grafos; n\u00e3o tinha como saber que legava a n\u00f3s as d\u00e1divas de sentido e m\u00fasica de toda a literatura por vir. (Adaptado de: MANGUEL, A. \u201cPonto final\u201d, Serrote, jul. 2012)","id":452541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Diminuto feito gr\u00e3o de poeira, mera mancha de caneta, migalha no teclado, o ponto final \u00e9 o sumo magistrado de nossos sistemas de escrita, ainda \u00e0 espera de ser cantado em verso. Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento do jovem Werther e as viagens do hobbit jamais se completariam. Sua presen\u00e7a permitiu que Henri Michaux comparasse nossa ess\u00eancia a \u201cum ponto que a morte devora\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Ele coroa o pensamento que se completa, propicia a quimera de uma conclus\u00e3o e guarda certa altivez que, como a de Napole\u00e3o, prov\u00e9m de seu tamanho min\u00fasculo. Ansiosos por seguir em frente, n\u00e3o precisamos de nada que assinale o in\u00edcio, mas precisamos saber onde parar: esse pequeno memento mori, \u201clembran\u00e7a da morte\u201d, faz recordar que para tudo h\u00e1 de ter um fim, inclusive para n\u00f3s mesmos. Como um professor sugeriu, um ponto final \u00e9 \u201csinal de um sentido que se perfaz e de uma frase perfeita\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A necessidade de indicar o fim de uma frase escrita \u00e9 talvez t\u00e3o velha quanto a pr\u00f3pria escrita, mas a solu\u00e7\u00e3o, sucinta e prodigiosa, n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano. Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>J\u00e1 no s\u00e9culo I d.C., Quintiliano propunha que a frase al\u00e9m de expressar uma ideia completa devia ainda ser pronunciada de um s\u00f3 f\u00f4lego. Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais e s\u00edmbolos, de um simples espa\u00e7o em branco a toda uma variedade de pontos e barras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>No come\u00e7o do s\u00e9culo 5 d. C., S\u00e3o Jer\u00f4nimo, tradutor da B\u00edblia, concebeu um sistema que assinalava cada unidade de sentido por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem, como indicando um novo par\u00e1grafo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde, o \u201cponto\u201d era usado para indicar tanto uma pausa no interior da frase como o fim da frase propriamente dito. Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim, os escritores n\u00e3o tinham como esperar que o p\u00fablico lesse determinado texto conforme as inten\u00e7\u00f5es do autor. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Ent\u00e3o, no ano de 1556, Aldo Manuzio, o Jovem, em seu manual de pontua\u00e7\u00e3o, Interpungendi ratio, caracterizou pela primeira vez a fun\u00e7\u00e3o e o aspecto definitivo do ponto final. Queria escrever um manual para tip\u00f3grafos; n\u00e3o tinha como saber que legava a n\u00f3s as d\u00e1divas de sentido e m\u00fasica de toda a literatura por vir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Adaptado de: MANGUEL, A. \u201cPonto final\u201d, <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Serrote<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, jul. 2012)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1682610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"...como a de Napole\u00e3o... (2\u00ba par\u00e1grafo) ...esse pequeno memento mori... (2\u00ba par\u00e1grafo) ...n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano... (3\u00ba par\u00e1grafo) Os pronomes sublinhados referem-se, respectivamente, a:","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682612,"hashId":"e64c8fe7217ce8b5edef8c4b338073a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>...como <u>a<\/u> de Napole\u00e3o...<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>...<u>esse<\/u> pequeno memento mori...<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>...n\u00e3o <u>se<\/u> estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano...<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes sublinhados referem-se, respectivamente, a:<\/p>","resposta":6353751,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altivez \u2212 in\u00edcio \u2212 escrita","id":6353748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altivez \u2212 in\u00edcio \u2212 escrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quimera \u2212 in\u00edcio \u2212 solu\u00e7\u00e3o","id":6353749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quimera \u2212 in\u00edcio \u2212 solu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o \u2212 ponto \u2212 necessidade","id":6353750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o \u2212 ponto \u2212 necessidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altivez \u2212 ponto \u2212 solu\u00e7\u00e3o","id":6353751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altivez \u2212 ponto \u2212 solu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quimera \u2212 fim \u2212 necessidade","id":6353752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quimera \u2212 fim \u2212 necessidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11. Diminuto feito gr\u00e3o de poeira, mera mancha de caneta, migalha no teclado, o ponto final \u00e9 o sumo magistrado de nossos sistemas de escrita, ainda \u00e0 espera de ser cantado em verso. Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento do jovem Werther e as viagens do hobbit jamais se completariam. Sua presen\u00e7a permitiu que Henri Michaux comparasse nossa ess\u00eancia a \u201cum ponto que a morte devora\u201d. Ele coroa o pensamento que se completa, propicia a quimera de uma conclus\u00e3o e guarda certa altivez que, como a de Napole\u00e3o, prov\u00e9m de seu tamanho min\u00fasculo. Ansiosos por seguir em frente, n\u00e3o precisamos de nada que assinale o in\u00edcio, mas precisamos saber onde parar: esse pequeno memento mori, \u201clembran\u00e7a da morte\u201d, faz recordar que para tudo h\u00e1 de ter um fim, inclusive para n\u00f3s mesmos. Como um professor sugeriu, um ponto final \u00e9 \u201csinal de um sentido que se perfaz e de uma frase perfeita\u201d. A necessidade de indicar o fim de uma frase escrita \u00e9 talvez t\u00e3o velha quanto a pr\u00f3pria escrita, mas a solu\u00e7\u00e3o, sucinta e prodigiosa, n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano. Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. J\u00e1 no s\u00e9culo I d.C., Quintiliano propunha que a frase al\u00e9m de expressar uma ideia completa devia ainda ser pronunciada de um s\u00f3 f\u00f4lego. Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais e s\u00edmbolos, de um simples espa\u00e7o em branco a toda uma variedade de pontos e barras. No come\u00e7o do s\u00e9culo 5 d. C., S\u00e3o Jer\u00f4nimo, tradutor da B\u00edblia, concebeu um sistema que assinalava cada unidade de sentido por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem, como indicando um novo par\u00e1grafo. Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde, o \u201cponto\u201d era usado para indicar tanto uma pausa no interior da frase como o fim da frase propriamente dito. Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim, os escritores n\u00e3o tinham como esperar que o p\u00fablico lesse determinado texto conforme as inten\u00e7\u00f5es do autor. Ent\u00e3o, no ano de 1556, Aldo Manuzio, o Jovem, em seu manual de pontua\u00e7\u00e3o, Interpungendi ratio, caracterizou pela primeira vez a fun\u00e7\u00e3o e o aspecto definitivo do ponto final. Queria escrever um manual para tip\u00f3grafos; n\u00e3o tinha como saber que legava a n\u00f3s as d\u00e1divas de sentido e m\u00fasica de toda a literatura por vir. (Adaptado de: MANGUEL, A. \u201cPonto final\u201d, Serrote, jul. 2012)","id":452541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Diminuto feito gr\u00e3o de poeira, mera mancha de caneta, migalha no teclado, o ponto final \u00e9 o sumo magistrado de nossos sistemas de escrita, ainda \u00e0 espera de ser cantado em verso. Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento do jovem Werther e as viagens do hobbit jamais se completariam. Sua presen\u00e7a permitiu que Henri Michaux comparasse nossa ess\u00eancia a \u201cum ponto que a morte devora\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Ele coroa o pensamento que se completa, propicia a quimera de uma conclus\u00e3o e guarda certa altivez que, como a de Napole\u00e3o, prov\u00e9m de seu tamanho min\u00fasculo. Ansiosos por seguir em frente, n\u00e3o precisamos de nada que assinale o in\u00edcio, mas precisamos saber onde parar: esse pequeno memento mori, \u201clembran\u00e7a da morte\u201d, faz recordar que para tudo h\u00e1 de ter um fim, inclusive para n\u00f3s mesmos. Como um professor sugeriu, um ponto final \u00e9 \u201csinal de um sentido que se perfaz e de uma frase perfeita\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A necessidade de indicar o fim de uma frase escrita \u00e9 talvez t\u00e3o velha quanto a pr\u00f3pria escrita, mas a solu\u00e7\u00e3o, sucinta e prodigiosa, n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano. Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>J\u00e1 no s\u00e9culo I d.C., Quintiliano propunha que a frase al\u00e9m de expressar uma ideia completa devia ainda ser pronunciada de um s\u00f3 f\u00f4lego. Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais e s\u00edmbolos, de um simples espa\u00e7o em branco a toda uma variedade de pontos e barras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>No come\u00e7o do s\u00e9culo 5 d. C., S\u00e3o Jer\u00f4nimo, tradutor da B\u00edblia, concebeu um sistema que assinalava cada unidade de sentido por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem, como indicando um novo par\u00e1grafo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde, o \u201cponto\u201d era usado para indicar tanto uma pausa no interior da frase como o fim da frase propriamente dito. Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim, os escritores n\u00e3o tinham como esperar que o p\u00fablico lesse determinado texto conforme as inten\u00e7\u00f5es do autor. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Ent\u00e3o, no ano de 1556, Aldo Manuzio, o Jovem, em seu manual de pontua\u00e7\u00e3o, Interpungendi ratio, caracterizou pela primeira vez a fun\u00e7\u00e3o e o aspecto definitivo do ponto final. Queria escrever um manual para tip\u00f3grafos; n\u00e3o tinha como saber que legava a n\u00f3s as d\u00e1divas de sentido e m\u00fasica de toda a literatura por vir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Adaptado de: MANGUEL, A. \u201cPonto final\u201d, <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Serrote<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, jul. 2012)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1682612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que pode ser transposta para a voz passiva encontra-se em:","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682613,"hashId":"eff710715fc644918913aec6a4818653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase que pode ser transposta para a voz passiva encontra-se em:<\/p>","resposta":6353757,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento... (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":6353753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento...<\/em> (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":6353754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico.<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim... (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":6353755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim...<\/em> (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem... (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":6353756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>...por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem...<\/em> (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6353757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais<\/em> (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11. Diminuto feito gr\u00e3o de poeira, mera mancha de caneta, migalha no teclado, o ponto final \u00e9 o sumo magistrado de nossos sistemas de escrita, ainda \u00e0 espera de ser cantado em verso. Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento do jovem Werther e as viagens do hobbit jamais se completariam. Sua presen\u00e7a permitiu que Henri Michaux comparasse nossa ess\u00eancia a \u201cum ponto que a morte devora\u201d. Ele coroa o pensamento que se completa, propicia a quimera de uma conclus\u00e3o e guarda certa altivez que, como a de Napole\u00e3o, prov\u00e9m de seu tamanho min\u00fasculo. Ansiosos por seguir em frente, n\u00e3o precisamos de nada que assinale o in\u00edcio, mas precisamos saber onde parar: esse pequeno memento mori, \u201clembran\u00e7a da morte\u201d, faz recordar que para tudo h\u00e1 de ter um fim, inclusive para n\u00f3s mesmos. Como um professor sugeriu, um ponto final \u00e9 \u201csinal de um sentido que se perfaz e de uma frase perfeita\u201d. A necessidade de indicar o fim de uma frase escrita \u00e9 talvez t\u00e3o velha quanto a pr\u00f3pria escrita, mas a solu\u00e7\u00e3o, sucinta e prodigiosa, n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano. Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. J\u00e1 no s\u00e9culo I d.C., Quintiliano propunha que a frase al\u00e9m de expressar uma ideia completa devia ainda ser pronunciada de um s\u00f3 f\u00f4lego. Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais e s\u00edmbolos, de um simples espa\u00e7o em branco a toda uma variedade de pontos e barras. No come\u00e7o do s\u00e9culo 5 d. C., S\u00e3o Jer\u00f4nimo, tradutor da B\u00edblia, concebeu um sistema que assinalava cada unidade de sentido por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem, como indicando um novo par\u00e1grafo. Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde, o \u201cponto\u201d era usado para indicar tanto uma pausa no interior da frase como o fim da frase propriamente dito. Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim, os escritores n\u00e3o tinham como esperar que o p\u00fablico lesse determinado texto conforme as inten\u00e7\u00f5es do autor. Ent\u00e3o, no ano de 1556, Aldo Manuzio, o Jovem, em seu manual de pontua\u00e7\u00e3o, Interpungendi ratio, caracterizou pela primeira vez a fun\u00e7\u00e3o e o aspecto definitivo do ponto final. Queria escrever um manual para tip\u00f3grafos; n\u00e3o tinha como saber que legava a n\u00f3s as d\u00e1divas de sentido e m\u00fasica de toda a literatura por vir. (Adaptado de: MANGUEL, A. \u201cPonto final\u201d, Serrote, jul. 2012)","id":452541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Diminuto feito gr\u00e3o de poeira, mera mancha de caneta, migalha no teclado, o ponto final \u00e9 o sumo magistrado de nossos sistemas de escrita, ainda \u00e0 espera de ser cantado em verso. Sem ele, n\u00e3o haveria fim para o sofrimento do jovem Werther e as viagens do hobbit jamais se completariam. Sua presen\u00e7a permitiu que Henri Michaux comparasse nossa ess\u00eancia a \u201cum ponto que a morte devora\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Ele coroa o pensamento que se completa, propicia a quimera de uma conclus\u00e3o e guarda certa altivez que, como a de Napole\u00e3o, prov\u00e9m de seu tamanho min\u00fasculo. Ansiosos por seguir em frente, n\u00e3o precisamos de nada que assinale o in\u00edcio, mas precisamos saber onde parar: esse pequeno memento mori, \u201clembran\u00e7a da morte\u201d, faz recordar que para tudo h\u00e1 de ter um fim, inclusive para n\u00f3s mesmos. Como um professor sugeriu, um ponto final \u00e9 \u201csinal de um sentido que se perfaz e de uma frase perfeita\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A necessidade de indicar o fim de uma frase escrita \u00e9 talvez t\u00e3o velha quanto a pr\u00f3pria escrita, mas a solu\u00e7\u00e3o, sucinta e prodigiosa, n\u00e3o se estabeleceu at\u00e9 o Renascimento italiano. Por s\u00e9culos, a pontua\u00e7\u00e3o fora assunto irremediavelmente err\u00e1tico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>J\u00e1 no s\u00e9culo I d.C., Quintiliano propunha que a frase al\u00e9m de expressar uma ideia completa devia ainda ser pronunciada de um s\u00f3 f\u00f4lego. Por muito tempo os escribas pontuaram os textos com todo o tipo de sinais e s\u00edmbolos, de um simples espa\u00e7o em branco a toda uma variedade de pontos e barras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>No come\u00e7o do s\u00e9culo 5 d. C., S\u00e3o Jer\u00f4nimo, tradutor da B\u00edblia, concebeu um sistema que assinalava cada unidade de sentido por meio de uma letra que avan\u00e7ava para fora da margem, como indicando um novo par\u00e1grafo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde, o \u201cponto\u201d era usado para indicar tanto uma pausa no interior da frase como o fim da frase propriamente dito. Valendo-se de conven\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas assim, os escritores n\u00e3o tinham como esperar que o p\u00fablico lesse determinado texto conforme as inten\u00e7\u00f5es do autor. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Ent\u00e3o, no ano de 1556, Aldo Manuzio, o Jovem, em seu manual de pontua\u00e7\u00e3o, Interpungendi ratio, caracterizou pela primeira vez a fun\u00e7\u00e3o e o aspecto definitivo do ponto final. Queria escrever um manual para tip\u00f3grafos; n\u00e3o tinha como saber que legava a n\u00f3s as d\u00e1divas de sentido e m\u00fasica de toda a literatura por vir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Adaptado de: MANGUEL, A. \u201cPonto final\u201d, <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Serrote<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, jul. 2012)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1682613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que segue as normas de concord\u00e2ncia verbal encontra-se em:","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682619,"hashId":"6113a9350153780a2bec276843464d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase que segue as normas de concord\u00e2ncia verbal encontra-se em:<\/p>","resposta":6353786,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As regras de pontua\u00e7\u00e3o de Aldo Manuzio, o Jovem, desenvolveu-se por influ\u00eancia de seu av\u00f4, impressor veneziano.","id":6353782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras de pontua\u00e7\u00e3o de Aldo Manuzio, o Jovem, desenvolveu-se por influ\u00eancia de seu av\u00f4, impressor veneziano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda que tenham sido escritas em latim, a regra de usos dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida tamb\u00e9m para a l\u00edngua portuguesa.","id":6353783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que tenham sido escritas em latim, a regra de usos dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida tamb\u00e9m para a l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada uma das possibilidades de pontua\u00e7\u00e3o s\u00e3o feitas para diferentes sentidos textuais.","id":6353784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das possibilidades de pontua\u00e7\u00e3o s\u00e3o feitas para diferentes sentidos textuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe, nos dias de hoje, sinais de pontua\u00e7\u00e3o semelhantes aos usados por S\u00e3o Jer\u00f4nimo, embora tenha-se mantido como marca de par\u00e1grafo.","id":6353785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe, nos dias de hoje, sinais de pontua\u00e7\u00e3o semelhantes aos usados por S\u00e3o Jer\u00f4nimo, embora tenha-se mantido como marca de par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apenas Quintiliano, mas tamb\u00e9m S\u00e3o Jer\u00f4nimo teorizou sobre como devia ser pronunciada uma frase.","id":6353786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o apenas Quintiliano, mas tamb\u00e9m S\u00e3o Jer\u00f4nimo teorizou sobre como devia ser pronunciada uma frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1682619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um elevador de carga consegue transportar 20 sacos de argamassa ou 24 sacos de areia. Se esse elevador foi carregado com 15 sacos de argamassa, ainda comporta um total de sacos de areia igual a","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682709,"hashId":"f1c7b7c7f7926edf181df9488732f8f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um elevador de carga consegue transportar 20 sacos de argamassa ou 24 sacos de areia. Se esse elevador foi carregado com 15 sacos de argamassa, ainda comporta um total de sacos de areia igual a<\/p>","resposta":6354204,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":6354202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":6354203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":6354204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":6354205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":6354206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1682709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reuni\u00e3o de uma empresa est\u00e3o presentes o presidente, o vice-presidente, o secret\u00e1rio e o contador. S\u00e3o eles, n\u00e3o necessariamente na mesma ordem, Eduardo, Roberto, S\u00e9rgio e In\u00e1cio. A respeito dos quatro, sabe-se que: I. S\u00e9rgio e o contador s\u00e3o amigos; II. Roberto \u00e9 primo do secret\u00e1rio; III. Eduardo e o vice-presidente n\u00e3o s\u00e3o amigos; IV. O presidente e o contador s\u00e3o amigos de In\u00e1cio; V. O secret\u00e1rio se chama Eduardo. Sendo assim, o presidente e o contador dessa empresa s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682712,"hashId":"5eba445c5addf9a79f3038e347301655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reuni\u00e3o de uma empresa est\u00e3o presentes o presidente, o vice-presidente, o secret\u00e1rio e o contador. S\u00e3o eles, n\u00e3o necessariamente na mesma ordem, Eduardo, Roberto, S\u00e9rgio e In\u00e1cio. A respeito dos quatro, sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">I.<\/span> S\u00e9rgio e o contador s\u00e3o amigos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">II.<\/span> Roberto \u00e9 primo do secret\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">III.<\/span> Eduardo e o vice-presidente n\u00e3o s\u00e3o amigos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">IV.<\/span> O presidente e o contador s\u00e3o amigos de In\u00e1cio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">V.<\/span> O secret\u00e1rio se chama Eduardo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, o presidente e o contador dessa empresa s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6354216,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9rgio e Roberto.","id":6354216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio e Roberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio e In\u00e1cio.","id":6354217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio e In\u00e1cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In\u00e1cio e S\u00e9rgio.","id":6354218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00e1cio e S\u00e9rgio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00e1cio e Roberto.","id":6354219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00e1cio e Roberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roberto e In\u00e1cio","id":6354220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto e In\u00e1cio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1682712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fam\u00edlia vai passar um final de semana no s\u00edtio. Para chegar ao local de carro, metade do percurso \u00e9 feito em uma estrada asfaltada onde a velocidade m\u00e9dia desenvolvida \u00e9 de 80 km\/h. Na outra metade, a estrada \u00e9 de terra mal conservada onde a velocidade m\u00e9dia desenvolvida \u00e9 de apenas 20 km\/h. Nestas condi\u00e7\u00f5es, a velocidade m\u00e9dia desenvolvida no percurso todo, em km\/h, foi","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682723,"hashId":"49b584b4240e518f8c1a8ac502a35f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fam\u00edlia vai passar um final de semana no s\u00edtio. Para chegar ao local de carro, metade do percurso \u00e9 feito em uma estrada asfaltada onde a velocidade m\u00e9dia desenvolvida \u00e9 de 80 km\/h. Na outra metade, a estrada \u00e9 de terra mal conservada onde a velocidade m\u00e9dia desenvolvida \u00e9 de apenas 20 km\/h. Nestas condi\u00e7\u00f5es, a velocidade m\u00e9dia desenvolvida no percurso todo, em km\/h, foi<\/p>","resposta":6354269,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32.","id":6354269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":6354270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.","id":6354271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45.","id":6354272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":6354273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 44 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":"fisica\/1682723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas fios s\u00e3o usados para sustentar um peso P = 40 N em equil\u00edbrio, como na figura abaixo. Dados: sen 53\u00b0 = cos 37\u00b0 = 0,80 cos 53\u00b0 = sen 37\u00b0 = 0,60 A intensidade da tra\u00e7\u00e3o T1 \u00e9","provas":[{"id":55963,"cargo":{"descricao":"Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I","id":7347},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-operador-transporte-metroviario-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Operador Transporte Metrovi\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682728,"hashId":"7bb95ece59fdbc5c1a3e23bb0d310ba3","enunciado":"<p>Tr\u00eas fios s\u00e3o usados para sustentar um peso P = 40 N em equil\u00edbrio, como na figura abaixo. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55963\/questao\/1682728-20210503210404000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"> <\/p><p><br><\/p><p><strong>Dados:<\/strong> <\/p><p>sen 53\u00b0 = cos 37\u00b0 = 0,80 <\/p><p>cos 53\u00b0 = sen 37\u00b0 = 0,60 <\/p><p>A intensidade da tra\u00e7\u00e3o T<sub>1<\/sub> \u00e9<\/p>","resposta":6354298,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 N.","id":6354294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 N.","id":6354295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 N.","id":6354296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 N.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 N.","id":6354297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 N.","id":6354298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 N.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 44 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/1682728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja uma popula\u00e7\u00e3o formada pelos sal\u00e1rios, em R$, dos empregados de uma empresa apresentando uma distribui\u00e7\u00e3o unimodal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas descritivas, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":55508,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1682732,"hashId":"a408828e977e12d471269ce018780748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja uma popula\u00e7\u00e3o formada pelos sal\u00e1rios, em R$, dos empregados de uma empresa apresentando uma distribui\u00e7\u00e3o unimodal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas descritivas, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6354317,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se for concedido um aumento fixo de R$ 1.024,00 para todos os sal\u00e1rios dos empregados, ent\u00e3o o respectivo novo desvio padr\u00e3o fica multiplicado por 32.","id":6354314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se for concedido um aumento fixo de R$ 1.024,00 para todos os sal\u00e1rios dos empregados, ent\u00e3o o respectivo novo desvio padr\u00e3o fica multiplicado por 32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se um empregado da empresa que ganha um sal\u00e1rio exatamente igual \u00e0 media dos sal\u00e1rios de todos os empregados \u00e9 demitido, ent\u00e3o os valores da nova m\u00e9dia e da nova vari\u00e2ncia dos empregados que continuaram na empresa n\u00e3o se alteram.","id":6354315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um empregado da empresa que ganha um sal\u00e1rio exatamente igual \u00e0 media dos sal\u00e1rios de todos os empregados \u00e9 demitido, ent\u00e3o os valores da nova m\u00e9dia e da nova vari\u00e2ncia dos empregados que continuaram na empresa n\u00e3o se alteram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subtraindo de todos os sal\u00e1rios dos empregados um valor constante igual \u00e0 m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios verifica-se que nova m\u00e9dia e a nova vari\u00e2ncia s\u00e3o nulas. ","id":6354316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subtraindo de todos os sal\u00e1rios dos empregados um valor constante igual \u00e0 m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios verifica-se que nova m\u00e9dia e a nova vari\u00e2ncia s\u00e3o nulas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um aumento de 10% para todos os sal\u00e1rios dos empregados significa que o respectivo novo coeficiente de varia\u00e7\u00e3o permanece inalterado.","id":6354317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um aumento de 10% para todos os sal\u00e1rios dos empregados significa que o respectivo novo coeficiente de varia\u00e7\u00e3o permanece inalterado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a curva de frequ\u00eancia correspondente \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios for caracterizada como platic\u00fartica, ent\u00e3o a m\u00e9dia \u00e9 inferior \u00e0 mediana e a mediana \u00e9 inferior \u00e0 moda. ","id":6354318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a curva de frequ\u00eancia correspondente \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios for caracterizada como platic\u00fartica, ent\u00e3o a m\u00e9dia \u00e9 inferior \u00e0 mediana e a mediana \u00e9 inferior \u00e0 moda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"},{"nome_clean":"Propriedades da Moda","oab":false,"nome":"Propriedades da Moda","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7211,"slug":"estatistica-propriedades-da-moda"}],"slug":"estatistica\/1682732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a utiliza\u00e7\u00e3o do teste do qui-quadrado, deseja-se averiguar se a vari\u00e2ncia (\u03c32) de uma popula\u00e7\u00e3o normalmente distribu\u00edda e de tamanho infinito \u00e9 igual a 2. Uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho 19 \u00e9 extra\u00edda desta popula\u00e7\u00e3o obtendo-se uma vari\u00e2ncia amostral igual a 2,25. Foram formuladas ent\u00e3o as hip\u00f3teses H0: \u03c32 = 2 (hip\u00f3tese nula) e H1: \u03c32 \u2260 2 (hip\u00f3tese alternativa). Admitindo-se um n\u00edvel de signific\u00e2ncia \u03b1 e efetuando-se o teste de signific\u00e2ncia bilateral, tem-se, com base nos dados da amostra, que o valor da estat\u00edstica x2calc (qui-quadrado calculado) utilizado para a conclus\u00e3o do teste \u00e9 igual a","provas":[{"id":55508,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1682750,"hashId":"9de46cd66e8353d8063de1d053644ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a utiliza\u00e7\u00e3o do teste do qui-quadrado, deseja-se averiguar se a vari\u00e2ncia (\u03c3<sup>2<\/sup>) de uma popula\u00e7\u00e3o normalmente distribu\u00edda e de tamanho infinito \u00e9 igual a 2. Uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho 19 \u00e9 extra\u00edda desta popula\u00e7\u00e3o obtendo-se uma vari\u00e2ncia amostral igual a 2,25. Foram formuladas ent\u00e3o as hip\u00f3teses H<sub>0<\/sub>: \u03c3<sup>2<\/sup> = 2 (hip\u00f3tese nula) e H<sub>1<\/sub>: \u03c3<sup>2<\/sup> \u2260 2 (hip\u00f3tese alternativa). Admitindo-se um n\u00edvel de signific\u00e2ncia \u03b1 e efetuando-se o teste de signific\u00e2ncia bilateral, tem-se, com base nos dados da amostra, que o valor da estat\u00edstica x<sup>2<\/sup><sub>calc<\/sub>  (qui-quadrado calculado) utilizado para a conclus\u00e3o do teste \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6354407,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21,375","id":6354404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21,375<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13,500","id":6354405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13,500<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24,000","id":6354406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24,000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,250","id":6354407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20,250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,750","id":6354408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18,750<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Teste Qui-Quadrado","oab":false,"nome":"Teste Qui-Quadrado","pai":7292,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7294,"slug":"estatistica-teste-qui-quadrado"}],"slug":"estatistica\/1682750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho 7 foi extra\u00edda, com reposi\u00e7\u00e3o, de uma popula\u00e7\u00e3o e abaixo foram registrados os valores da amostra (em ordem crescente). {6,25; 6,55; 6,90; 7,05; 7,10; 7,20; 7,25}Sabendo-se que o intervalo [6,55; 7,20] constitui um intervalo de confian\u00e7a da mediana da respectiva popula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o n\u00edvel de confian\u00e7a deste intervalo \u00e9 igual a","provas":[{"id":55508,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1682751,"hashId":"e1d2f420b3beca3e411f8e416e8f8808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho 7 foi extra\u00edda, com reposi\u00e7\u00e3o, de uma popula\u00e7\u00e3o e abaixo foram registrados os valores da amostra (em ordem crescente).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                             {6,25; 6,55; 6,90; 7,05; 7,10; 7,20; 7,25}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o intervalo [6,55; 7,20] constitui um intervalo de confian\u00e7a da mediana da respectiva popula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o n\u00edvel de confian\u00e7a deste intervalo \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6354411,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"98,75%","id":6354409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">98,75%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"84,00%","id":6354410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">84,00%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87,50%","id":6354411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">87,50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"95,00%","id":6354412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95,00%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"93,75%","id":6354413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">93,75%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"}],"slug":"estatistica\/1682751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 An\u00e1lise Multivariada:I. A an\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o can\u00f4nica \u00e9 considerada uma t\u00e9cnica de interdepend\u00eancia, isto \u00e9, nessa an\u00e1lise as vari\u00e1veis em quest\u00e3o n\u00e3o podem ser consideradas como dependentes ou independentes.II. O prop\u00f3sito b\u00e1sico da an\u00e1lise discriminante \u00e9 estimar a rela\u00e7\u00e3o entre uma vari\u00e1vel dependente categ\u00f3rica com base em um conjunto de vari\u00e1veis independentes m\u00e9tricas.III. A an\u00e1lise de agrupamentos \u00e9 uma t\u00e9cnica anal\u00edtica cujo objetivo \u00e9 classificar uma amostra de entidades (indiv\u00edduos ou objetos) em um n\u00famero menor de grupos mutuamente excludentes, com base nas similaridades entre as entidades.IV. A an\u00e1lise de correspond\u00eancia usa o qui-quadrado para padronizar os valores de conting\u00eancia e formar a base para a associa\u00e7\u00e3o ou similaridade.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":55508,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1682764,"hashId":"99fd5acc76d0f2fb2b2f972f1f6b5cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 An\u00e1lise Multivariada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A an\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o can\u00f4nica \u00e9 considerada uma t\u00e9cnica de interdepend\u00eancia, isto \u00e9, nessa an\u00e1lise as vari\u00e1veis em quest\u00e3o n\u00e3o podem ser consideradas como dependentes ou independentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O prop\u00f3sito b\u00e1sico da an\u00e1lise discriminante \u00e9 estimar a rela\u00e7\u00e3o entre uma vari\u00e1vel dependente categ\u00f3rica com base em um conjunto de vari\u00e1veis independentes m\u00e9tricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A an\u00e1lise de agrupamentos \u00e9 uma t\u00e9cnica anal\u00edtica cujo objetivo \u00e9 classificar uma amostra de entidades (indiv\u00edduos ou objetos) em um n\u00famero menor de grupos mutuamente excludentes, com base nas similaridades entre as entidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A an\u00e1lise de correspond\u00eancia usa o qui-quadrado para padronizar os valores de conting\u00eancia e formar a base para a associa\u00e7\u00e3o ou similaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6354476,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6354474,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6354475,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6354476,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6354477,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6354478,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Multivariada","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Multivariada","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416542,"slug":"estatistica-analise-multivariada"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o Can\u00f4nica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o Can\u00f4nica","pai":416542,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426625,"slug":"estatistica-analise-de-correlacao-canonica"}],"slug":"estatistica\/1682764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maur\u00edcio, T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho, entregou um EPI espec\u00edfico a um funcion\u00e1rio para prote\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a. Conforme disposto no Anexo I da NR 6, trata-se do seguinte EPI:","provas":[{"id":55964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682766,"hashId":"b53f86f5846a217d9807feab80abdc03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maur\u00edcio, T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho, entregou um EPI espec\u00edfico a um funcion\u00e1rio para prote\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no Anexo I da NR 6, trata-se do seguinte EPI:<\/p>","resposta":6354486,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protetor facial para prote\u00e7\u00e3o da face contra riscos de origem t\u00e9rmica.","id":6354484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">protetor facial para prote\u00e7\u00e3o da face contra riscos de origem t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3culos para prote\u00e7\u00e3o dos olhos contra radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","id":6354485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3culos para prote\u00e7\u00e3o dos olhos contra radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capuz para prote\u00e7\u00e3o do cr\u00e2nio e pesco\u00e7o contra agentes abrasivos e escoriantes.","id":6354486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capuz para prote\u00e7\u00e3o do cr\u00e2nio e pesco\u00e7o contra agentes abrasivos e escoriantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara de solda para prote\u00e7\u00e3o dos olhos e face contra impactos de part\u00edculas volantes, radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, radia\u00e7\u00e3o infravermelha e luminosidade intensa.","id":6354487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scara de solda para prote\u00e7\u00e3o dos olhos e face contra impactos de part\u00edculas volantes, radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, radia\u00e7\u00e3o infravermelha e luminosidade intensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respirador purificador de ar n\u00e3o motorizado com pe\u00e7a semifacial filtrante (PFF1) para prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias contra poeiras e n\u00e9voas.","id":6354488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respirador purificador de ar n\u00e3o motorizado com pe\u00e7a semifacial filtrante (PFF1) para prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias contra poeiras e n\u00e9voas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoela foi designada, como membro efetivo, para representar o empregador na Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2212 CIPA. Presidiu reuni\u00f5es ordin\u00e1rias mensais, de acordo com o calend\u00e1rio preestabelecido, por\u00e9m ela deixou de participar de cinco reuni\u00f5es da CIPA, por estar desmotivada pela crise financeira da empresa. O empregador decidiu afast\u00e1-la, definitivamente, tendo sido substitu\u00edda por membro suplente. De acordo com a NR 5,","provas":[{"id":55964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682780,"hashId":"1c762d2c59a61d0b603c1005d99e5a5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manoela foi designada, como membro efetivo, para representar o empregador na Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2212 CIPA. Presidiu reuni\u00f5es ordin\u00e1rias mensais, de acordo com o calend\u00e1rio preestabelecido, por\u00e9m ela deixou de participar de cinco reuni\u00f5es da CIPA, por estar desmotivada pela crise financeira da empresa. O empregador decidiu afast\u00e1-la, definitivamente, tendo sido substitu\u00edda por membro suplente. De acordo com a NR 5,<\/p>","resposta":6354557,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os empregados escolher\u00e3o o substituto, entre seus titulares, em dois dias \u00fateis.","id":6354554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os empregados escolher\u00e3o o substituto, entre seus titulares, em dois dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o membro titular perde o cargo por ter faltado em uma reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, onde depende do presidente da CIPA a aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas de emerg\u00eancia.","id":6354555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o membro titular perde o cargo por ter faltado em uma reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, onde depende do presidente da CIPA a aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de afastamento definitivo do presidente, o empregador indicar\u00e1 o substituto, em tr\u00eas dias \u00fateis, preferencialmente entre os membros da CIPA.","id":6354556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de afastamento definitivo do presidente, o empregador indicar\u00e1 o substituto, em tr\u00eas dias \u00fateis, preferencialmente entre os membros da CIPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o membro titular perde o mandato, por ter faltado por mais de quatro reuni\u00f5es ordin\u00e1rias ordin\u00e1rias sem justificativa.","id":6354557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o membro titular perde o mandato, por ter faltado por mais de quatro reuni\u00f5es ordin\u00e1rias ordin\u00e1rias sem justificativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o vice-presidente assume as suas atribui\u00e7\u00f5es nesse impedimento ou no seu afastamento.","id":6354558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o vice-presidente assume as suas atribui\u00e7\u00f5es nesse impedimento ou no seu afastamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cl\u00e1udio \u00e9 ajudante de armaz\u00e9m. Ao longo do dia, movimenta-se intensamente descarregando materiais dos caminh\u00f5es, no p\u00e1tio, e desloca-se a p\u00e9 levando os sacos at\u00e9 o armaz\u00e9m. Esse trabalho \u00e9 feito manualmente, portanto, o desgaste f\u00edsico \u00e9 intenso. De acordo com a NR 11 para o transporte manual de um saco, a dist\u00e2ncia m\u00e1xima permitida a ser percorrida \u00e9, em metros,","provas":[{"id":55964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682785,"hashId":"d23bfa4e6c0d829c3d6889f86b1a864b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udio \u00e9 ajudante de armaz\u00e9m. Ao longo do dia, movimenta-se intensamente descarregando materiais dos caminh\u00f5es, no p\u00e1tio, e desloca-se a p\u00e9 levando os sacos at\u00e9 o armaz\u00e9m. Esse trabalho \u00e9 feito manualmente, portanto, o desgaste f\u00edsico \u00e9 intenso. De acordo com a NR 11 para o transporte manual de um saco, a dist\u00e2ncia m\u00e1xima permitida a ser percorrida \u00e9, em metros,<\/p>","resposta":6354581,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":6354579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":6354580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":6354581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":6354582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45.","id":6354583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trabalho realizado sob ar comprimido, o trabalhador exposto a condi\u00e7\u00f5es hiperb\u00e1ricas deve obedecer a um conjunto de regras de seguran\u00e7a e procedimentos, que tem por objetivo prevenir acidentes e doen\u00e7as oriundas dos processos de compress\u00e3o e descompress\u00e3o. De acordo com NR 15, Anexo 6, ap\u00f3s a descompress\u00e3o, o tempo m\u00ednimo que o trabalhador dever\u00e1 permanecer no canteiro de obra, cumprindo per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, \u00e9","provas":[{"id":55964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682786,"hashId":"8f65626cf2c79114bb324261d5173712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho realizado sob ar comprimido, o trabalhador exposto a condi\u00e7\u00f5es hiperb\u00e1ricas deve obedecer a um conjunto de regras de seguran\u00e7a e procedimentos, que tem por objetivo prevenir acidentes e doen\u00e7as oriundas dos processos de compress\u00e3o e descompress\u00e3o. De acordo com NR 15, Anexo 6, ap\u00f3s a descompress\u00e3o, o tempo m\u00ednimo que o trabalhador dever\u00e1 permanecer no canteiro de obra, cumprindo per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, \u00e9<\/p>","resposta":6354588,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 hora e 30 minutos.","id":6354584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora e 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora.","id":6354585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 minutos.","id":6354586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 hora e 20 minutos.","id":6354587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora e 20 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 horas.","id":6354588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a modelos markovianos de filas: I. No modelo M\/M\/1 com taxa de chegada de 1 cliente a cada 20 minutos e taxa de atendimento de 4 clientes a cada hora, o n\u00famero m\u00e9dio de pacientes na fila \u00e9 igual a 2,25.II. No modelo M\/M\/2 com fator de utiliza\u00e7\u00e3o igual a 40% e taxa de chegada de 2 clientes em 30 minutos, a taxa de atendimento \u00e9 de 4,5 clientes por hora. III. No modelo M\/M\/1\/K a taxa de chegada pode ser maior do que a taxa de atendimento. IV. No modelo M\/M\/1 o n\u00famero m\u00e9dio de usu\u00e1rios na fila \u00e9 igual ao valor do produto entre a taxa de chegada e tempo m\u00e9dio que cada usu\u00e1rio permanece na fila. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":55508,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1682791,"hashId":"4d3da2fe404f3b64aae4b783f187f705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a modelos markovianos de filas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No modelo M\/M\/1 com taxa de chegada de 1 cliente a cada 20 minutos e taxa de atendimento de 4 clientes a cada hora, o n\u00famero m\u00e9dio de pacientes na fila \u00e9 igual a 2,25.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No modelo M\/M\/2 com fator de utiliza\u00e7\u00e3o igual a 40% e taxa de chegada de 2 clientes em 30 minutos, a taxa de atendimento \u00e9 de 4,5 clientes por hora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No modelo M\/M\/1\/K a taxa de chegada pode ser maior do que a taxa de atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No modelo M\/M\/1 o n\u00famero m\u00e9dio de usu\u00e1rios na fila \u00e9 igual ao valor do produto entre a taxa de chegada e tempo m\u00e9dio que cada usu\u00e1rio permanece na fila. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6354609,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6354609,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6354610,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6354611,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6354612,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6354613,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Cadeias de Markov","oab":false,"nome":"Cadeias de Markov","pai":426684,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426711,"slug":"estatistica-cadeias-de-markov"}],"slug":"estatistica\/1682791","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o acidentado n\u00e3o possu\u00eda forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel t\u00e9cnico ou superior, e era apenas capacitado, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. A desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 caracterizada como uma medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva, neste caso, como n\u00e3o houve, deveria ter sido adotada a t\u00e9cnica de tens\u00e3o de seguran\u00e7a ou constatar a aus\u00eancia de tens\u00e3o. II. Sendo apenas capacitado, esse funcion\u00e1rio n\u00e3o poderia trabalhar sozinho. III. Se a medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva \u00e9 tecnicamente invi\u00e1vel, conforme descreve a NR 10, deve-se controlar somente o risco de acidente adotando Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual espec\u00edfico \u00e0 atividade desenvolvida. IV. De acordo com a NR 10, s\u00f3 ser\u00e3o consideradas desenergizadas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas liberadas para trabalho mediante os procedimentos de seccionamento e impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":55964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682803,"hashId":"cd2d440093510dc22514dcba7d8dca88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o acidentado n\u00e3o possu\u00eda forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel t\u00e9cnico ou superior, e era apenas capacitado, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">I.<\/span> A desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 caracterizada como uma medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva, neste caso, como n\u00e3o houve, deveria ter sido adotada a t\u00e9cnica de tens\u00e3o de seguran\u00e7a ou constatar a aus\u00eancia de tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">II.<\/span> Sendo apenas capacitado, esse funcion\u00e1rio n\u00e3o poderia trabalhar sozinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">III.<\/span> Se a medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva \u00e9 tecnicamente invi\u00e1vel, conforme descreve a NR 10, deve-se controlar somente o risco de acidente adotando Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual espec\u00edfico \u00e0 atividade desenvolvida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">IV.<\/span> De acordo com a NR 10, s\u00f3 ser\u00e3o consideradas desenergizadas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas liberadas para trabalho mediante os procedimentos de seccionamento e impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6354670,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6354669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">III e IV.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6354670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">I e II.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6354671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">I e III.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6354672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">II e III.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6354673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">I, II e IV.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60, considere o texto abaixo. Um funcion\u00e1rio, por ordem do Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho, atendeu \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o e compareceu \u00e0 usina para auxiliar na manobra da subesta\u00e7\u00e3o e na desmontagem de equipamentos destinados \u00e0 dosagem de materiais provenientes dos silos e posteriormente \u00e0 recep\u00e7\u00e3o de ensacados, denominada moega. Ao chegar \u00e0 subesta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s confirmar com seu superior o desligamento do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de energia, atravessou a tela de prote\u00e7\u00e3o para retirar as muflas polim\u00e9ricas de prote\u00e7\u00e3o do disjuntor e sofreu um choque el\u00e9trico, vindo a cair em uma valeta no interior do cub\u00edculo da subesta\u00e7\u00e3o.","id":452566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60, considere o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Um funcion\u00e1rio, por ordem do Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho, atendeu \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o e compareceu \u00e0 usina para auxiliar na manobra da subesta\u00e7\u00e3o e na desmontagem de equipamentos destinados \u00e0 dosagem de materiais provenientes dos silos e posteriormente \u00e0 recep\u00e7\u00e3o de ensacados, denominada moega. Ao chegar \u00e0 subesta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s confirmar com seu superior o desligamento do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de energia, atravessou a tela de prote\u00e7\u00e3o para retirar as muflas polim\u00e9ricas de prote\u00e7\u00e3o do disjuntor e sofreu um choque el\u00e9trico, vindo a cair em uma valeta no interior do cub\u00edculo da subesta\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 59 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma part\u00edcula de massa m pode ser colocada a oscilar em quatro experimentos diferentes, como mostra a Figura 1 abaixo. Para apenas duas dessas situa\u00e7\u00f5es, tem-se o registro do gr\u00e1fico senoidal da posi\u00e7\u00e3o da part\u00edcula em fun\u00e7\u00e3o do tempo, apresentado na Figura 2. Considere que n\u00e3o existam for\u00e7as dissipativas nos quatro experimentos; que, nos experimentos II e IV , as molas sejam ideais e que as massas oscilem em trajet\u00f3rias perfeitamente retil\u00edneas; que no experimento III o fio conectado \u00e0 massa seja ideal e inextens\u00edvel; e que nos experimentos I e III a massa descreva uma trajet\u00f3ria que \u00e9 um arco de circunfer\u00eancia. Nessas condi\u00e7\u00f5es, os experimentos em que a part\u00edcula oscila certamente em movimento harm\u00f4nico simples s\u00e3o, apenas","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673557,"hashId":"a515d807de6141d1b20d07fa974a246e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma part\u00edcula de massa m pode ser colocada a oscilar em quatro experimentos diferentes, como mostra a Figura 1 abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/questao\/1673557-20210429003806000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para apenas duas dessas situa\u00e7\u00f5es, tem-se o registro do gr\u00e1fico senoidal da posi\u00e7\u00e3o da part\u00edcula em fun\u00e7\u00e3o do tempo, apresentado na Figura 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/questao\/1673557-20210429003806000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que n\u00e3o existam for\u00e7as dissipativas nos quatro experimentos; que, nos experimentos II e IV , as molas sejam ideais e que as massas oscilem em trajet\u00f3rias perfeitamente retil\u00edneas; que no experimento III o fio conectado \u00e0 massa seja ideal e inextens\u00edvel; e que nos experimentos I e III a massa descreva uma trajet\u00f3ria que \u00e9 um arco de circunfer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, os experimentos em que a part\u00edcula oscila certamente em movimento harm\u00f4nico simples s\u00e3o, apenas<\/p>","resposta":6315460,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":6315457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6315458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6315459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6315460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g=10m\/s2 sen30\u00ba = 21\u200b ; cos30\u00ba = 23\u200b\u200b ","id":451565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"g = 10 m\/s^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>sen30\u00ba = <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <strong>; cos30\u00ba = <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 49 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Movimento Harm\u00f4nico","oab":false,"nome":"Movimento Harm\u00f4nico","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416618,"slug":"fisica-movimento-harmonico"}],"slug":"fisica\/1673557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema \u00e9 composto por quatro cargas el\u00e9tricas puntiformes fixadas nos v\u00e9rtices de um quadrado, conforme ilustrado na figura abaixo. As cargas q1\u200b e q2\u200b q s\u00e3o desconhecidas. No centro O do quadrado o vetor campo el\u00e9trico E, devido \u00e0s quatro cargas, tem a dire\u00e7\u00e3o e o sentido indicados na figura. A partir da an\u00e1lise deste campo el\u00e9trico, pode-se afirmar que o potencial el\u00e9trico em O ","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673590,"hashId":"a5980f1930a43f6df44df15fdcb01909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema \u00e9 composto por quatro cargas el\u00e9tricas puntiformes fixadas nos v\u00e9rtices de um quadrado, conforme ilustrado na figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/questao\/1673590-20210429005249000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As cargas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"q_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"q_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> q s\u00e3o desconhecidas. No centro <span class=\"ql-formula\" data-value=\"O\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do quadrado o vetor campo el\u00e9trico <span class=\"ql-formula\" data-value=\"E\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, devido \u00e0s quatro cargas, tem a dire\u00e7\u00e3o e o sentido indicados na figura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise deste campo el\u00e9trico, pode-se afirmar que o potencial el\u00e9trico em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"O\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":6315613,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 positivo.","id":6315612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 negativo.","id":6315613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 nulo.","id":6315614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser positivo.","id":6315615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g=10m\/s2 sen30\u00ba = 21\u200b ; cos30\u00ba = 23\u200b\u200b ","id":451565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"g = 10 m\/s^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>sen30\u00ba = <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <strong>; cos30\u00ba = <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 49 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/1673590","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois longos fios paralelos est\u00e3o dispostos a uma dist\u00e2ncia \u2113 um do outro e transportam correntes el\u00e9tricas de mesma intensidade i em sentidos opostos, como ilustra a figura abaixo.Nessa figura o ponto P \u00e9 equidistante dos fios. Assim, o gr\u00e1fico que melhor representa a intensidade do campo magn\u00e9tico resultante B, no ponto P, em fun\u00e7\u00e3o da abscissa x, \u00e9","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673593,"hashId":"06c41d949be3bd82e906f97b5c377ce2","enunciado":"<h3><span style=\"font-size: 13px;\">Dois longos fios paralelos est\u00e3o dispostos a uma dist\u00e2ncia <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">\u2113 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">um do outro e transportam correntes el\u00e9tricas de mesma intensidade i em sentidos opostos, como ilustra a figura abaixo.<\/span><\/h3><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/questao\/1673593-20210429005806000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa figura o ponto P \u00e9 equidistante dos fios. Assim, o gr\u00e1fico que melhor representa a intensidade do campo magn\u00e9tico resultante B, no ponto P, em fun\u00e7\u00e3o da abscissa x, \u00e9<\/p>","resposta":6315625,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6315625,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/item-questao\/6315625-20210429005806000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6315626,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/item-questao\/6315626-20210429005806000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6315627,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/item-questao\/6315627-20210429005806000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6315628,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/item-questao\/6315628-20210429005806000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g=10m\/s2 sen30\u00ba = 21\u200b ; cos30\u00ba = 23\u200b\u200b ","id":451565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"g = 10 m\/s^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>sen30\u00ba = <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <strong>; cos30\u00ba = <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 49 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":"fisica\/1673593","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.[...] Estes sistemas de produ\u00e7\u00e3o flex\u00edvel permitiram uma acelera\u00e7\u00e3o do ritmo da inova\u00e7\u00e3o do produto, ao lado da explora\u00e7\u00e3o de nichos de mercado altamente especializados e de pequena escala. [...] O tempo de giro \u2013 que sempre \u00e9 a chave da lucratividade capitalista \u2013 foi reduzido de modo dram\u00e1tico pelo uso de novas tecnologias produtivas (automa\u00e7\u00e3o, rob\u00f4s) e de novas formas organizacionais. Mas a acelera\u00e7\u00e3o do tempo de giro na produ\u00e7\u00e3o teria sido in\u00fatil sem a redu\u00e7\u00e3o do tempo de giro no consumo.HARVEY, David. Condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-moderna: uma pesquisa sobre as origens da mudan\u00e7a cultural. 12. ed. S\u00e3o Paulo: Loyola, 2003.No texto, Harvey retrata o modelo de gest\u00e3o produtiva","provas":[{"id":55739,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1682411,"hashId":"93b14f73c7c8346add8c3068a1c7830a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"372\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">[...] Estes sistemas de produ\u00e7\u00e3o flex\u00edvel permitiram uma acelera\u00e7\u00e3o do ritmo da inova\u00e7\u00e3o do produto, ao lado da explora\u00e7\u00e3o de nichos de mercado altamente especializados e de pequena escala. [...] O tempo de giro \u2013 que sempre \u00e9 a chave da lucratividade capitalista \u2013 foi reduzido de modo dram\u00e1tico pelo uso de novas tecnologias produtivas (automa\u00e7\u00e3o, rob\u00f4s) e de novas formas organizacionais. Mas a acelera\u00e7\u00e3o do tempo de giro na produ\u00e7\u00e3o teria sido in\u00fatil sem a redu\u00e7\u00e3o do tempo de giro no consumo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">HARVEY, David.<em> Condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-moderna<\/em>: uma pesquisa sobre as origens da mudan\u00e7a cultural. 12. ed. S\u00e3o Paulo: Loyola, 2003.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto, Harvey retrata o modelo de gest\u00e3o produtiva<\/p>","resposta":6352839,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fordista.","id":6352837,"corpo":"<p>fordista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taylorista.","id":6352838,"corpo":"<p>taylorista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-fordista.","id":6352839,"corpo":"<p>p\u00f3s-fordista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fabril.","id":6352840,"corpo":"<p>fabril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Ind\u00fastria mundial contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Ind\u00fastria mundial contempor\u00e2nea","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416561,"slug":"geografia-industria-mundial-contemporanea"}],"slug":"geografia\/1682411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de ser um pa\u00eds populoso, o Brasil \u00e9 pouco povoado, o que fica evidenciado com sua densidade demogr\u00e1fica, que \u00e9 de aproximadamente 22,4 habitantes por quil\u00f4metro quadrado. A esse respeito, analise a tabela a seguir. Popula\u00e7\u00e3o e \u00e1rea de algumas cidades brasileiras, 2010.CidadePopula\u00e7\u00e3o\u00c1reaCidade I334.613 hab.933,156 km\u00b2Cidade II455.657 hab.288,209 km\u00b2Cidade III8.928 hab.418,544 km\u00b2Cidade IV86.647 hab.3.821,463 km\u00b2Cidade V92.883 hab.2.462,930 km\u00b2Cidade VI88.006 hab.7.174,228 km\u00b2Cidade VII42.361 hab.9.843,247 km\u00b2Fonte de dados: IBGE CidadesDe acordo com a tabela apresentada, a cidade","provas":[{"id":55739,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1682418,"hashId":"6ab675ccadfc773fb15520d3bdbace5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser um pa\u00eds populoso, o Brasil \u00e9 pouco povoado, o que fica evidenciado com sua densidade demogr\u00e1fica, que \u00e9 de aproximadamente 22,4 habitantes por quil\u00f4metro quadrado. A esse respeito, analise a tabela a seguir. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Popula\u00e7\u00e3o e \u00e1rea de algumas cidades brasileiras, 2010.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Popula\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c1rea<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade I<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">334.613 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">933,156 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade II<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">455.657 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">288,209 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade III<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.928 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">418,544 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade IV<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">86.647 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.821,463 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade V<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">92.883 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.462,930 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade VI<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88.006 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.174,228 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cidade VII<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42.361 hab.<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.843,247 km\u00b2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Fonte de dados: IBGE Cidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a tabela apresentada, a cidade<\/p>","resposta":6352869,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I possui densidade demogr\u00e1fica superior \u00e0 da cidade II.","id":6352868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I possui densidade demogr\u00e1fica superior \u00e0 da cidade II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VII possui menor densidade demogr\u00e1fica que a cidade VI.","id":6352869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VII possui menor densidade demogr\u00e1fica que a cidade VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apresenta densidade demogr\u00e1fica superior \u00e0 da cidade IV.","id":6352870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apresenta densidade demogr\u00e1fica superior \u00e0 da cidade IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VI apresenta maior densidade demogr\u00e1fica em rela\u00e7\u00e3o a cidade V.","id":6352871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VI apresenta maior densidade demogr\u00e1fica em rela\u00e7\u00e3o a cidade V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397301,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1682418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.S\u00e3o \u00e1reas onde diversas cidades interagem com grande frequ\u00eancia e intensidade, a partir de uma interdepend\u00eancia funcional baseada na unidade das infraestruturas urbanas e nas possibilidades que esse fato acarreta para uma divis\u00e3o do trabalho interna bem mais acentuada que em outras \u00e1reas.SANTOS, Milton. A urbaniza\u00e7\u00e3o Brasileira. 5 ed. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2001.O conceito abordado no texto \u00e9 de","provas":[{"id":55739,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1682423,"hashId":"892bc2dc8746200789ee358345acf69e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"372\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00e1reas onde diversas cidades interagem com grande frequ\u00eancia e intensidade, a partir de uma interdepend\u00eancia funcional baseada na unidade das infraestruturas urbanas e nas possibilidades que esse fato acarreta para uma divis\u00e3o do trabalho interna bem mais acentuada que em outras \u00e1reas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">SANTOS, Milton<em>. A urbaniza\u00e7\u00e3o Brasileira<\/em>. 5 ed. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2001.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito abordado no texto \u00e9 de<\/p>","resposta":6352893,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metr\u00f3pole nacional.","id":6352890,"corpo":"<p>metr\u00f3pole nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidade global.","id":6352891,"corpo":"<p>cidade global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"megacidade.","id":6352892,"corpo":"<p>megacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o metropolitana.","id":6352893,"corpo":"<p>regi\u00e3o metropolitana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1682423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vem da Su\u00e9cia a mais recente pista dessa hist\u00f3ria. O segmento grifado exerce na frase acima a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que o segmento tamb\u00e9m grifado em:","provas":[{"id":55962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1682444,"hashId":"8bac54a3573bfe6ca3c5e4ad08ea86aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Vem da Su\u00e9cia <u>a mais recente pista dessa hist\u00f3ria<\/u>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segmento grifado exerce na frase acima a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que o segmento tamb\u00e9m grifado em:<\/p>","resposta":6352979,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns procuravam ajuda entre as pessoas da sala.","id":6352979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Alguns<\/u> procuravam ajuda entre as pessoas da sala.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas primeiras tampas sa\u00edam facilmente.","id":6352980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As duas primeiras tampas sa\u00edam <u>facilmente<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disso, pouca gente discorda.","id":6352981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Disso<\/u>, pouca gente discorda.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os mesmos relacionados com altera\u00e7\u00f5es de sociabilidade em humanos...","id":6352982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o os mesmos relacionados <u>com altera\u00e7\u00f5es de sociabilidade em humanos<\/u>...<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adoram a companhia humana.","id":6352983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Adoram <u>a companhia humana<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 14 referem-se ao texto abaixo. C\u00e3es s\u00e3o seres soci\u00e1veis. Gostam de viver em bando. Adoram a companhia humana. Disso, pouca gente discorda. Mas o que ningu\u00e9m sabe ao certo \u00e9 por que eles s\u00e3o assim. Vem da Su\u00e9cia a mais recente pista dessa hist\u00f3ria. Pesquisadores da Universidade de Link\u00f6ping submeteram a um teste 400 beagles nascidos e criados em um canil, todos com o mesmo n\u00edvel de contato com seres humanos. Eles tinham que destampar tr\u00eas tigelas para chegar a um petisco. As duas primeiras tampas sa\u00edam facilmente. A terceira era fixa. As rea\u00e7\u00f5es dos c\u00e3es foram registradas. Alguns procuravam ajuda entre as pessoas da sala. Outros, n\u00e3o. Em seguida, cada animal teve o genoma sequenciado, em busca de varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que pudessem estar relacionadas ao comportamento que demonstraram. Resultado: um grupo de cinco genes apresentava diferen\u00e7as relevantes entre os c\u00e3es que buscaram ou n\u00e3o ajuda. S\u00e3o os mesmos relacionados com altera\u00e7\u00f5es de sociabilidade em humanos, como o transtorno de aten\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo passo dos pesquisadores \u00e9 ver como s\u00e3o esses genes nos lobos. A hip\u00f3tese \u00e9 que se trata de uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica recente, que acabou prevalecendo na sele\u00e7\u00e3o natural. Em resumo: os c\u00e3es est\u00e3o geneticamente programados para ficarem perto da gente. (Adaptado de: CORR\u00caA, S\u00edlvia. \u201cAmizade gen\u00e9tica\u201d, revista S\u00e3o Paulo, Folha de S.Paulo, 9 a 15 de outubro de 2016, p.14)","id":452516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 14 referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>C\u00e3es s\u00e3o seres soci\u00e1veis. Gostam de viver em bando. Adoram a companhia humana. Disso, pouca gente discorda. Mas o que ningu\u00e9m sabe ao certo \u00e9 por que eles s\u00e3o assim. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Vem da Su\u00e9cia a mais recente pista dessa hist\u00f3ria. Pesquisadores da Universidade de Link\u00f6ping submeteram a um teste 400 beagles nascidos e criados em um canil, todos com o mesmo n\u00edvel de contato com seres humanos. Eles tinham que destampar tr\u00eas tigelas para chegar a um petisco. As duas primeiras tampas sa\u00edam facilmente. A terceira era fixa. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>As rea\u00e7\u00f5es dos c\u00e3es foram registradas. Alguns procuravam ajuda entre as pessoas da sala. Outros, n\u00e3o. Em seguida, cada animal teve o genoma sequenciado, em busca de varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que pudessem estar relacionadas ao comportamento que demonstraram. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Resultado: um grupo de cinco genes apresentava diferen\u00e7as relevantes entre os c\u00e3es que buscaram ou n\u00e3o ajuda. S\u00e3o os mesmos relacionados com altera\u00e7\u00f5es de sociabilidade em humanos, como o transtorno de aten\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>O pr\u00f3ximo passo dos pesquisadores \u00e9 ver como s\u00e3o esses genes nos lobos. A hip\u00f3tese \u00e9 que se trata de uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica recente, que acabou prevalecendo na sele\u00e7\u00e3o natural. Em resumo: os c\u00e3es est\u00e3o geneticamente programados para ficarem perto da gente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Adaptado de: CORR\u00caA, S\u00edlvia. \u201cAmizade gen\u00e9tica\u201d, revista S\u00e3o Paulo, <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Folha de S.Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, 9 a 15 de outubro de 2016, p.14)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1682444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. Pedra do C\u00e1lice. Serra das gal\u00e9s. Para\u00fana\/GO. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=serra+das+gales+parauna&gt;. Acesso em: 8 maio 2016. O elemento em destaque na imagem resulta da a\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. O primeiro agente tem papel preponderante, favorecido pela associa\u00e7\u00e3o entre o vento e o tipo de rocha. Considerando as caracter\u00edsticas do tipo de rocha, verifica-se que a baixa resist\u00eancia dela ao intemperismo ocorre em virtude de ela","provas":[{"id":55739,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1682480,"hashId":"00621827ff79376e4c20730edf4072ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55739\/questao\/1682480-20210503171237000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"529\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pedra do C\u00e1lice. Serra das gal\u00e9s. Para\u00fana\/GO. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=serra+das+gales+parauna&gt;. Acesso em: 8 maio 2016. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elemento em destaque na imagem resulta da a\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. O primeiro agente tem papel preponderante, favorecido pela associa\u00e7\u00e3o entre o vento e o tipo de rocha. Considerando as caracter\u00edsticas do tipo de rocha, verifica-se que a baixa resist\u00eancia dela ao intemperismo ocorre em virtude de ela<\/p>","resposta":6353143,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser o resultado de um magma que, ao resfriar, solidificou- se de acordo com o extravasamento do corpo magm\u00e1tico.","id":6353141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser o resultado de um magma que, ao resfriar, solidificou- se de acordo com o extravasamento do corpo magm\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter sofrido metamorfismo sob a a\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis, como temperatura e\/ou press\u00e3o, sendo reorganizada, textural e estruturalmente e\/ou mineralogicamente.","id":6353142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter sofrido metamorfismo sob a a\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis, como temperatura e\/ou press\u00e3o, sendo reorganizada, textural e estruturalmente e\/ou mineralogicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser constitu\u00edda pelo ac\u00famulo de sedimentos cl\u00e1sticos, qu\u00edmicos e\/ou biog\u00eanicos, os quais sofrem diag\u00eanese ou litifica\u00e7\u00e3o.","id":6353143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser constitu\u00edda pelo ac\u00famulo de sedimentos cl\u00e1sticos, qu\u00edmicos e\/ou biog\u00eanicos, os quais sofrem diag\u00eanese ou litifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter se originado de um magma que, ao resfriar, solidificou- se com grau de cristalinidade vari\u00e1vel, de acordo com o ambiente geol\u00f3gico de alojamento.","id":6353144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter se originado de um magma que, ao resfriar, solidificou- se com grau de cristalinidade vari\u00e1vel, de acordo com o ambiente geol\u00f3gico de alojamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/1682480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o a mais de um agente qu\u00edmico, pode haver uma intera\u00e7\u00e3o entre os mesmos e resultar em altera\u00e7\u00f5es da toxicocin\u00e9tica e toxicodin\u00e2mica. Quando um agente t\u00f3xico tem seu efeito aumentado por agir simultaneamente com um agente n\u00e3o t\u00f3xico, \u00e9 denominado","provas":[{"id":55962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1682536,"hashId":"65ddd30b73fda7db497a601e0f7bd1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o a mais de um agente qu\u00edmico, pode haver uma intera\u00e7\u00e3o entre os mesmos e resultar em altera\u00e7\u00f5es da toxicocin\u00e9tica e toxicodin\u00e2mica. Quando um agente t\u00f3xico tem seu efeito aumentado por agir simultaneamente com um agente n\u00e3o t\u00f3xico, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6353400,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efeito aditivo.","id":6353399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeito aditivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"potencia\u00e7\u00e3o.","id":6353400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">potencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinergismo.","id":6353401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinergismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antagonismo.","id":6353402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antagonismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o independente.","id":6353403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o independente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico do trabalho atende um funcion\u00e1rio de determinada empresa com relato de mudan\u00e7a no estado emocional nas \u00faltimas duas semanas. Para concluir o diagn\u00f3stico de epis\u00f3dio depressivo dever\u00e1 haver queixa de cinco ou mais sintomas, sendo um deles:","provas":[{"id":55962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1682564,"hashId":"3e5fe57d662df3ec9c65ec9a8aa33f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico do trabalho atende um funcion\u00e1rio de determinada empresa com relato de mudan\u00e7a no estado emocional nas \u00faltimas duas semanas. Para concluir o diagn\u00f3stico de epis\u00f3dio depressivo dever\u00e1 haver queixa de cinco ou mais sintomas, sendo um deles:<\/p>","resposta":6353527,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"humor deprimido ou perda de interesse ou prazer.","id":6353527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humor deprimido ou perda de interesse ou prazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idea\u00e7\u00e3o suicida recorrente.","id":6353528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idea\u00e7\u00e3o suicida recorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agita\u00e7\u00e3o ou retardo psicomotor.","id":6353529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agita\u00e7\u00e3o ou retardo psicomotor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ins\u00f4nia ou hipersonia.","id":6353530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ins\u00f4nia ou hipersonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o ou aumento do apetite.","id":6353531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o ou aumento do apetite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1682564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um oper\u00e1rio que teve afastamento superior a 15 dias, por s\u00edndrome do manguito rotador, recebe um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio por aplica\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico Previdenci\u00e1rio \u2212 NTEP em decorr\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre diagn\u00f3stico e","provas":[{"id":55962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1682585,"hashId":"c4b8987c9d057f51a6f889cc7e3d2246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um oper\u00e1rio que teve afastamento superior a 15 dias, por s\u00edndrome do manguito rotador, recebe um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio por aplica\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico Previdenci\u00e1rio \u2212 NTEP em decorr\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre diagn\u00f3stico e<\/p>","resposta":6353626,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Portaria GM n\u00ba 777\/2004 de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":6353623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Portaria GM n\u00ba 777\/2004 de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling do tipo I \u2013 doen\u00e7a profissional.","id":6353624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling do tipo <span class=\"ql-font-serif\">I \u2013 <\/span>doen\u00e7a profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Manual de Doen\u00e7as Relacionadas ao Trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6353625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Manual de Doen\u00e7as Relacionadas ao Trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Classifica\u00e7\u00e3o Nacional da Atividade Econ\u00f4mica \u2212 CNAE da empresa.","id":6353626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Classifica\u00e7\u00e3o Nacional da Atividade Econ\u00f4mica \u2212 CNAE da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fator acident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o divulgado no ano pregresso.","id":6353627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fator acident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o divulgado no ano pregresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica de determinado Munic\u00edpio realiza vistoria em uma fazenda, que rotineiramente faz dispers\u00e3o a\u00e9rea de defensivo agr\u00edcola\/agrot\u00f3xico a base de compostos organofosforados em planta\u00e7\u00e3o de tomate, pois suspeita que haja rela\u00e7\u00e3o desta atividade, feita de forma insegura, com o aumento de atendimentos no sistema p\u00fablico de sa\u00fade de casos de","provas":[{"id":55962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1682594,"hashId":"8c74e3a63178045e3aaf88dcb61c5528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica de determinado Munic\u00edpio realiza vistoria em uma fazenda, que rotineiramente faz dispers\u00e3o a\u00e9rea de defensivo agr\u00edcola\/agrot\u00f3xico a base de compostos organofosforados em planta\u00e7\u00e3o de tomate, pois suspeita que haja rela\u00e7\u00e3o desta atividade, feita de forma insegura, com o aumento de atendimentos no sistema p\u00fablico de sa\u00fade de casos de<\/p>","resposta":6353668,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfura\u00e7\u00e3o do septo nasal.","id":6353664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perfura\u00e7\u00e3o do septo nasal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios do ciclo vig\u00edlia-sono.","id":6353665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbios do ciclo vig\u00edlia-sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anemia apl\u00e1stica.","id":6353666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anemia apl\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inflama\u00e7\u00e3o coriorretiniana.","id":6353667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inflama\u00e7\u00e3o coriorretiniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encefalopatia t\u00f3xica aguda.","id":6353668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encefalopatia t\u00f3xica aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1682594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Educador Social","id":2784},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Rio Grande do Norte, o projeto Economia Solid\u00e1ria tem como finalidade promover a\u00e7\u00f5es integradas e articuladas que possibilitem a constru\u00e7\u00e3o de alternativas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para 1 mil fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o, fomento e organiza\u00e7\u00e3o social, forma\u00e7\u00e3o de redes de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de finan\u00e7a solid\u00e1ria, incuba\u00e7\u00e3o de empreendimentos e assessoria t\u00e9cnica e gerencial para 50 empreendimentos. A concep\u00e7\u00e3o do projeto foi realizada em parceria firmada entre o Governo do Estado, atrav\u00e9s da Sethas e a Secretaria Nacional de Economia Solid\u00e1ria, vinculada ao:","provas":[{"id":53122,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Administrador - 2016"},{"id":53128,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-arte-educador","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Arte Educador - 2016"},{"id":53142,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Contador - 2016"},{"id":53146,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-educador-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Educador Social - 2016"},{"id":53153,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-estatistico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Estat\u00edstico - 2016"},{"id":53160,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-sociologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":53211,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-economista","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1606928,"hashId":"bc78107e3acd08e1a315756b334fed02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Rio Grande do Norte, o projeto Economia Solid\u00e1ria tem como finalidade promover a\u00e7\u00f5es integradas e articuladas que possibilitem a constru\u00e7\u00e3o de alternativas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para 1 mil fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o, fomento e organiza\u00e7\u00e3o social, forma\u00e7\u00e3o de redes de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de finan\u00e7a solid\u00e1ria, incuba\u00e7\u00e3o de empreendimentos e assessoria t\u00e9cnica e gerencial para 50 empreendimentos. A concep\u00e7\u00e3o do projeto foi realizada em parceria firmada entre o Governo do Estado, atrav\u00e9s da Sethas e a Secretaria Nacional de Economia Solid\u00e1ria, vinculada ao:<\/p>","resposta":6034280,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio das Cidades.","id":6034279,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio das Cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":6034280,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.","id":6034281,"corpo":"<p>Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.","id":6034282,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Norte","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407449,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-norte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1606928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital \u00e9 aplicado durante um ano \u00e0 taxa de 14% a.a. Dentre os fluxos de caixa seguintes, marque aquele que representa corretamente essa aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53122,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria de Trabalho e Assist\u00eancia Social","sigla":"SEMTAS","id":4650,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semtas-rn-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEMTAS - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1606951,"hashId":"0fd8fbec918138678ac49ad097554ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital \u00e9 aplicado durante um ano \u00e0 taxa de 14% a.a. Dentre os fluxos de caixa seguintes, marque aquele que representa corretamente essa aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6034335,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6034335,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53122\/item-questao\/6034335-20210319085046000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6034336,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53122\/item-questao\/6034336-20210319085046000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6034337,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53122\/item-questao\/6034337-20210319085046000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6034338,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53122\/item-questao\/6034338-20210319085046000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/1606951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEram ex\u00edmios matem\u00e1ticos e haviam inventado o n\u00famero zero.\u201d (7\u00ba\u00a7) No trecho em destaque, o verbo haver foi corretamente empregado. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao uso do verbo haver.","provas":[{"id":53041,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Assistente Administrativo Educacional - 2016"},{"id":53058,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604806,"hashId":"7f981dad67bd9948a213124a7f02f40e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEram ex\u00edmios matem\u00e1ticos e haviam inventado o n\u00famero zero.\u201d<\/em> (7\u00ba\u00a7) No trecho em destaque, o verbo haver foi corretamente empregado. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao uso do verbo haver.<\/p>","resposta":6025924,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas cerim\u00f4nias maias haviam muito respeito.","id":6025921,"corpo":"<p>Nas cerim\u00f4nias maias haviam muito respeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Houveram prosperidades para a civiliza\u00e7\u00e3o maia na era crist\u00e3.","id":6025922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houveram prosperidades para a civiliza\u00e7\u00e3o maia na era crist\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houveram muitas celebra\u00e7\u00f5es entre os maias que residiam na Guatemala.","id":6025923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houveram muitas celebra\u00e7\u00f5es entre os maias que residiam na Guatemala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por volta do ano 200 da era crist\u00e3, os maias haviam criado um sistema de escrita pr\u00f3prio.","id":6025924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por volta do ano 200 da era crist\u00e3, os maias haviam criado um sistema de escrita pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nossa cultura conferiu valor absoluto ao esp\u00edrito cient\u00edfico A nossa cultura, a partir do chamado S\u00e9culo das Luzes (1715-1789), aplicou de forma rigorosa a compreens\u00e3o de Ren\u00e9 Descartes (1596-1650) de que o ser humano \u00e9 \u201csenhor e mestre\u201d da natureza, podendo dispor dela ao seu bel-prazer. Conferiu um valor absoluto \u00e0 raz\u00e3o e ao esp\u00edrito cient\u00edfico. Com isso, se fecharam muitas janelas do esp\u00edrito que permitem tamb\u00e9m um conhecimento, sem necessariamente passar pelos c\u00e2nones racionais. O que mais foi marginalizado e at\u00e9 difamado foi o cora\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o da sensibilidade e do universo das emo\u00e7\u00f5es, sob o pretexto de que ele atrapalharia \u201cas ideias claras e distintas\u201d (Descartes) do olhar cient\u00edfico. Assim surgiu um saber sem cora\u00e7\u00e3o, mas funcional ao projeto da modernidade, que era \u2013 e continua sendo \u2013 o de fazer do saber um poder como forma de domina\u00e7\u00e3o da natureza, dos povos e das culturas. Curiosamente, toda a epistemologia moderna, que incorpora a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, a nova antropologia, a filosofia fenomenol\u00f3gica e a psicologia anal\u00edtica, tem mostrado que todo conhecimento vem impregnado das emo\u00e7\u00f5es do sujeito e que sujeito e objeto est\u00e3o indissoluvelmente vinculados, \u00e0s vezes por interesses escusos (J. Habermas). Foi a partir de tais constata\u00e7\u00f5es e com a experi\u00eancia desapiedada das guerras modernas que se pensou no resgate do cora\u00e7\u00e3o. Finalmente, \u00e9 nele que reside o amor, a simpatia, a compaix\u00e3o, o sentido de respeito, base da dignidade humana e dos direitos inalien\u00e1veis. Isso que nos parece novo e uma conquista \u2013 os direitos do cora\u00e7\u00e3o \u2013 era o eixo da grandiosa cultura maia na Am\u00e9rica Central, particularmente na Guatemala. Como n\u00e3o passaram pela circuncis\u00e3o da raz\u00e3o moderna, guardaram fielmente suas tradi\u00e7\u00f5es, que prov\u00eam dos av\u00f3s, ao largo das gera\u00e7\u00f5es. Participei v\u00e1rias vezes de celebra\u00e7\u00f5es maias, sempre ao redor do fogo. Come\u00e7am invocando o cora\u00e7\u00e3o dos ventos, das montanhas, das \u00e1guas, das \u00e1rvores e dos ancestrais. Fazem suas invoca\u00e7\u00f5es no meio de um incenso nativo perfumado e produtor de muita fuma\u00e7a. Ouvindo-os falar das energias da natureza e do universo, parecia-me que sua cosmovis\u00e3o era muito afim, guardadas as diferen\u00e7as de linguagem, da f\u00edsica qu\u00e2ntica. Tudo para eles \u00e9 energia e movimento entre a forma\u00e7\u00e3o e a desintegra\u00e7\u00e3o que conferem dinamismo ao universo. Eram ex\u00edmios matem\u00e1ticos e haviam inventado o n\u00famero zero. Seus c\u00e1lculos do curso das estrelas se aproximam em muito aos que alcan\u00e7amos com os modernos telesc\u00f3pios. Dizem que tudo o que existe nasceu do encontro amoroso de dois cora\u00e7\u00f5es, o do c\u00e9u e o da Terra, que \u00e9 um ser vivo que sente, intui, vibra e inspira os seres humanos. Estes s\u00e3o os \u201cfilhos ilustres, indagadores e buscadores da exist\u00eancia\u201d, afirma\u00e7\u00f5es que nos lembram Martin Heidegger. A ess\u00eancia do ser humano \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o, que deve ser cuidado para ser af\u00e1vel, compreensivo e amoroso. Toda a educa\u00e7\u00e3o que se prolonga ao largo da vida \u00e9 para cultivar a dimens\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o. Os irm\u00e3os de La Salle mant\u00eam, na capital guatemalteca, um imenso col\u00e9gio, onde jovens maias vivem na forma de internato bil\u00edngue, no qual se recupera e sistematiza a cosmovis\u00e3o maia, ao mesmo tempo em que assimilam e combinam saberes ancestrais com os modernos saberes, especialmente os ligados \u00e0 agricultura e a rela\u00e7\u00f5es respeitosas com a natureza. Apraz-me concluir com um texto que uma mulher s\u00e1bia me repassou no fim de um encontro com ind\u00edgenas maias. \u201cQuando tens que escolher entre dois caminhos, pergunta-te qual deles tem cora\u00e7\u00e3o. Quem escolhe o caminho do cora\u00e7\u00e3o, jamais se equivocar\u00e1.\u201d (Popol Vuh) (Leonardo Boff. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.otempo.com.br\/opini%C3%A3o\/leonardo-boff\/nossa-cultura-conferiu-valor-absoluto-aoesp% C3%ADrito-cient%C3%ADfico-1.1238115. Acesso em: 19\/05\/2016.)","id":443727,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Nossa cultura conferiu valor absoluto ao esp\u00edrito cient\u00edfico <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A nossa cultura, a partir do chamado S\u00e9culo das Luzes (1715-1789), aplicou de forma rigorosa a compreens\u00e3o de Ren\u00e9 Descartes (1596-1650) de que o ser humano \u00e9 \u201csenhor e mestre\u201d da natureza, podendo dispor dela ao seu bel-prazer. Conferiu um valor absoluto \u00e0 raz\u00e3o e ao esp\u00edrito cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Com isso, se fecharam muitas janelas do esp\u00edrito que permitem tamb\u00e9m um conhecimento, sem necessariamente passar pelos c\u00e2nones racionais. O que mais foi marginalizado e at\u00e9 difamado foi o cora\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o da sensibilidade e do universo das emo\u00e7\u00f5es, sob o pretexto de que ele atrapalharia \u201cas ideias claras e distintas\u201d (Descartes) do olhar cient\u00edfico. Assim surgiu um saber sem cora\u00e7\u00e3o, mas funcional ao projeto da modernidade, que era \u2013 e continua sendo \u2013 o de fazer do saber um poder como forma de domina\u00e7\u00e3o da natureza, dos povos e das culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Curiosamente, toda a epistemologia moderna, que incorpora a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, a nova antropologia, a filosofia fenomenol\u00f3gica e a psicologia anal\u00edtica, tem mostrado que todo conhecimento vem impregnado das emo\u00e7\u00f5es do sujeito e que sujeito e objeto est\u00e3o indissoluvelmente vinculados, \u00e0s vezes por interesses escusos (J. <em>Habermas<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi a partir de tais constata\u00e7\u00f5es e com a experi\u00eancia desapiedada das guerras modernas que se pensou no resgate do cora\u00e7\u00e3o. Finalmente, \u00e9 nele que reside o amor, a simpatia, a compaix\u00e3o, o sentido de respeito, base da dignidade humana e dos direitos inalien\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso que nos parece novo e uma conquista \u2013 os direitos do cora\u00e7\u00e3o \u2013 era o eixo da grandiosa cultura maia na Am\u00e9rica Central, particularmente na Guatemala. Como n\u00e3o passaram pela circuncis\u00e3o da raz\u00e3o moderna, guardaram fielmente suas tradi\u00e7\u00f5es, que prov\u00eam dos av\u00f3s, ao largo das gera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Participei v\u00e1rias vezes de celebra\u00e7\u00f5es maias, sempre ao redor do fogo. Come\u00e7am invocando o cora\u00e7\u00e3o dos ventos, das montanhas, das \u00e1guas, das \u00e1rvores e dos ancestrais. Fazem suas invoca\u00e7\u00f5es no meio de um incenso nativo perfumado e produtor de muita fuma\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ouvindo-os falar das energias da natureza e do universo, parecia-me que sua cosmovis\u00e3o era muito afim, guardadas as diferen\u00e7as de linguagem, da f\u00edsica qu\u00e2ntica. Tudo para eles \u00e9 energia e movimento entre a forma\u00e7\u00e3o e a desintegra\u00e7\u00e3o que conferem dinamismo ao universo. Eram ex\u00edmios matem\u00e1ticos e haviam inventado o n\u00famero zero. Seus c\u00e1lculos do curso das estrelas se aproximam em muito aos que alcan\u00e7amos com os modernos telesc\u00f3pios. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dizem que tudo o que existe nasceu do encontro amoroso de dois cora\u00e7\u00f5es, o do c\u00e9u e o da Terra, que \u00e9 um ser vivo que sente, intui, vibra e inspira os seres humanos. Estes s\u00e3o os \u201cfilhos ilustres, indagadores e buscadores da exist\u00eancia\u201d, afirma\u00e7\u00f5es que nos lembram <em>Martin Heidegger. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ess\u00eancia do ser humano \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o, que deve ser cuidado para ser af\u00e1vel, compreensivo e amoroso. Toda a educa\u00e7\u00e3o que se prolonga ao largo da vida \u00e9 para cultivar a dimens\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o. Os irm\u00e3os de <em>La Salle <\/em>mant\u00eam, na capital guatemalteca, um imenso col\u00e9gio, onde jovens maias vivem na forma de internato bil\u00edngue, no qual se recupera e sistematiza a cosmovis\u00e3o maia, ao mesmo tempo em que assimilam e combinam saberes ancestrais com os modernos saberes, especialmente os ligados \u00e0 agricultura e a rela\u00e7\u00f5es respeitosas com a natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Apraz-me concluir com um texto que uma mulher s\u00e1bia me repassou no fim de um encontro com ind\u00edgenas maias. \u201cQuando tens que escolher entre dois caminhos, pergunta-te qual deles tem cora\u00e7\u00e3o. Quem escolhe o caminho do cora\u00e7\u00e3o, jamais se equivocar\u00e1.\u201d<em> (Popol Vuh)<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Leonardo Boff. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.otempo.com.br\/opini%C3%A3o\/leonardo-boff\/nossa-cultura-conferiu-valor-absoluto-aoesp% C3%ADrito-cient%C3%ADfico-1.1238115. Acesso em: 19\/05\/2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meados dos anos 90 ocorreu a retomada do cinema brasileiro com a cria\u00e7\u00e3o em 1993 da lei do audiovisual. A a\u00e7\u00e3o permitiu que uma nova gera\u00e7\u00e3o de cineastas surgisse e alavancasse o cinema nacional. S\u00e3o filmes da d\u00e9cada de 90 que alcan\u00e7aram grande sucesso gra\u00e7as \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da lei do audiovisual, EXCETO:","provas":[{"id":53041,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Assistente Administrativo Educacional - 2016"},{"id":53058,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604816,"hashId":"29019b8cae8a953fab97d12efdf88a2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em meados dos anos 90 ocorreu a retomada do cinema brasileiro com a cria\u00e7\u00e3o em 1993 da lei do audiovisual. A a\u00e7\u00e3o permitiu que uma nova gera\u00e7\u00e3o de cineastas surgisse e alavancasse o cinema nacional. S\u00e3o filmes da d\u00e9cada de 90 que alcan\u00e7aram grande sucesso gra\u00e7as \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da lei do audiovisual, EXCETO:<\/p>","resposta":6025965,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O quatrilho.","id":6025962,"corpo":"<p>O quatrilho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Central do Brasil.","id":6025963,"corpo":"<p>Central do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlota Joaquina.","id":6025964,"corpo":"<p>Carlota Joaquina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dona flor e seus dois maridos.","id":6025965,"corpo":"<p>Dona flor e seus dois maridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1604816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cJo\u00e3o, auxiliar administrativo da empresa LMN Alimentos, foi requisitado por seu supervisor para que expedisse uma correspond\u00eancia para um importante cliente, mas, que, al\u00e9m do envio da correspond\u00eancia, contratasse um servi\u00e7o adicional que permitisse comprovar, com validade jur\u00eddica, a efetiva entrega da mesma junto ao remetente. Ap\u00f3s consultar o atendente da ag\u00eancia dos Correios sobre o servi\u00e7o que mais se adequaria \u00e0 demanda apresentada por sua supervis\u00e3o, Jo\u00e3o preencheu o formul\u00e1rio apropriado ao servi\u00e7o contratado e expediu a correspond\u00eancia, atendendo com efici\u00eancia a solicita\u00e7\u00e3o que lhe fora incumbida.\u201d Que servi\u00e7o adicional ao envio da correspond\u00eancia, portanto, foi contratado por Jo\u00e3o junto aos Correios?","provas":[{"id":53041,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Assistente Administrativo Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604830,"hashId":"d1cc4842439fc13975b241ebe00e7c0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJo\u00e3o, auxiliar administrativo da empresa LMN Alimentos, foi requisitado por seu supervisor para que expedisse uma correspond\u00eancia para um importante cliente, mas, que, al\u00e9m do envio da correspond\u00eancia, contratasse um servi\u00e7o adicional que permitisse comprovar, com validade jur\u00eddica, a efetiva entrega da mesma junto ao remetente. Ap\u00f3s consultar o atendente da ag\u00eancia dos Correios sobre o servi\u00e7o que mais se adequaria \u00e0 demanda apresentada por sua supervis\u00e3o, Jo\u00e3o preencheu o formul\u00e1rio apropriado ao servi\u00e7o contratado e expediu a correspond\u00eancia, atendendo com efici\u00eancia a solicita\u00e7\u00e3o que lhe fora incumbida.\u201d Que servi\u00e7o adicional ao envio da correspond\u00eancia, portanto, foi contratado por Jo\u00e3o junto aos Correios?<\/p>","resposta":6026027,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Aviso de Recebimento.","id":6026027,"corpo":"<p>O Aviso de Recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Aviso de Recolhimento.","id":6026028,"corpo":"<p>O Aviso de Recolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Aviso de Rastreamento.","id":6026029,"corpo":"<p>O Aviso de Rastreamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Aviso de Reposicionamento.","id":6026030,"corpo":"<p>O Aviso de Reposicionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1604830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do contexto de uma carta comercial, o que significa antefirma?","provas":[{"id":53041,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Assistente Administrativo Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604834,"hashId":"ff9d01387bfdb41d6c24511df09792f1","enunciado":"<p>Dentro do contexto de uma carta comercial, o que significa antefirma?<\/p>","resposta":6026047,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resumos da mat\u00e9ria tratada","id":6026044,"corpo":"<p>Resumos da mat\u00e9ria tratada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciais do digitador colocadas no rodap\u00e9.","id":6026045,"corpo":"<p>Iniciais do digitador colocadas no rodap\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documentos que acompanham a correspond\u00eancia.","id":6026046,"corpo":"<p>Documentos que acompanham a correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Express\u00f5es de cortesia que antecedem a assinatura.","id":6026047,"corpo":"<p>Express\u00f5es de cortesia que antecedem a assinatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1604834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gr\u00e3o Par\u00e1","sigla":"Prefeitura de Grao Para","id":4500,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do Prefeito, marque a alternativa que n\u00e3o corresponde ao estabelecido pela Lei Org\u00e2nica Municipal: Compete ao Prefeito Municipal: ","provas":[{"id":53044,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gr\u00e3o Par\u00e1","sigla":"Prefeitura de Grao Para","id":4500,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-grao-para-sc-2016-faepesul-fiscal-fazendario","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Gr\u00e3o Par\u00e1 - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1604848,"hashId":"b4706ccf33f1ce4b0304b76fc0307732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do Prefeito, marque a alternativa que n\u00e3o corresponde ao estabelecido pela Lei Org\u00e2nica Municipal: Compete ao Prefeito Municipal: <\/p>","resposta":6026106,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representar o Munic\u00edpio, em ju\u00edzo ou fora dele, por interm\u00e9dio da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio, na forma estabelecida em lei especial. ","id":6026104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar o Munic\u00edpio, em ju\u00edzo ou fora dele, por interm\u00e9dio da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio, na forma estabelecida em lei especial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer, com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais, a dire\u00e7\u00e3o superior da administra\u00e7\u00e3o municipal. ","id":6026105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer, com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais, a dire\u00e7\u00e3o superior da administra\u00e7\u00e3o municipal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conceder licen\u00e7a a vereador de acordo com o previsto no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Vereadores. ","id":6026106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder licen\u00e7a a vereador de acordo com o previsto no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Vereadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sancionar, promulgar e fazer publicar as leis aprovadas pela C\u00e2mara e expedir os decretos e regulamentos para sua fiel execu\u00e7\u00e3o. ","id":6026107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sancionar, promulgar e fazer publicar as leis aprovadas pela C\u00e2mara e expedir os decretos e regulamentos para sua fiel execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decretar desapropria\u00e7\u00f5es e instituir servid\u00f5es administrativas.","id":6026108,"corpo":"<p>decretar desapropria\u00e7\u00f5es e instituir servid\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1604848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing","id":21421}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de satisfa\u00e7\u00e3o e de fidelidade dos clientes, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":53544,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing","id":21421},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-marketing-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1617982,"hashId":"d5eb405eb018a0ef6a6ff16ae1c83c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de satisfa\u00e7\u00e3o e de fidelidade dos clientes, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6079424,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fidelidade a uma marca est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do consumidor e ao seu comportamento de reclama\u00e7\u00e3o. Fidelidade implica dizer que um consumidor possui uma atitude positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marca.","id":6079424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fidelidade a uma marca est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do consumidor e ao seu comportamento de reclama\u00e7\u00e3o. Fidelidade implica dizer que um consumidor possui uma atitude positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das melhores formas de medir a fidelidade \u00e0 marca \u00e9 a partir do comportamento de compra repetida, porque, ao comprar um produto repetidamente, o consumidor demonstra que tem sentimento especial e compromisso com a marca em quest\u00e3o.","id":6079425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das melhores formas de medir a fidelidade \u00e0 marca \u00e9 a partir do comportamento de compra repetida, porque, ao comprar um produto repetidamente, o consumidor demonstra que tem sentimento especial e compromisso com a marca em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora satisfa\u00e7\u00e3o e fidelidade estejam interligadas, satisfa\u00e7\u00e3o pode ser uma determinante de fidelidade pouco confi\u00e1vel, fazendo com que o grande desafio das empresas seja transformar o estado tempor\u00e1rio de satisfa\u00e7\u00e3o em fidelidade duradoura.","id":6079426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora satisfa\u00e7\u00e3o e fidelidade estejam interligadas, satisfa\u00e7\u00e3o pode ser uma determinante de fidelidade pouco confi\u00e1vel, fazendo com que o grande desafio das empresas seja transformar o estado tempor\u00e1rio de satisfa\u00e7\u00e3o em fidelidade duradoura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas de milhagens ou de clientes ass\u00edduos, muito utilizados pelas companhias a\u00e9reas, por exemplo, podem ser vistos como uma a\u00e7\u00e3o que tenta criar fidelidade \u00e0 marca e fornecer uma oportunidade de compromisso dos clientes com o produto ou servi\u00e7o.","id":6079427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de milhagens ou de clientes ass\u00edduos, muito utilizados pelas companhias a\u00e9reas, por exemplo, podem ser vistos como uma a\u00e7\u00e3o que tenta criar fidelidade \u00e0 marca e fornecer uma oportunidade de compromisso dos clientes com o produto ou servi\u00e7o.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No modelo de quebra de expectativas, as expectativas de desempenho de um produto ou servi\u00e7o s\u00e3o comparadas pelos clientes ao desempenho real do produto ou servi\u00e7o. Se a qualidade percebida ficar abaixo das expectativas, o resultado \u00e9 a insatisfa\u00e7\u00e3o emocional. Se ficar acima das expectativas, os clientes sentir\u00e3o satisfa\u00e7\u00e3o emocional. Se o desempenho for igual \u00e0s expectativas, h\u00e1 uma confirma\u00e7\u00e3o das expectativas.","id":6079428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de quebra de expectativas, as expectativas de desempenho de um produto ou servi\u00e7o s\u00e3o comparadas pelos clientes ao desempenho real do produto ou servi\u00e7o. Se a qualidade percebida ficar abaixo das expectativas, o resultado \u00e9 a insatisfa\u00e7\u00e3o emocional. Se ficar acima das expectativas, os clientes sentir\u00e3o satisfa\u00e7\u00e3o emocional. Se o desempenho for igual \u00e0s expectativas, h\u00e1 uma confirma\u00e7\u00e3o das expectativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/1617982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Walter deseja concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais e verificou que, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 considerado eleito Presidente o candidato que, registrado por partido pol\u00edtico, obtiver a maioria absoluta de votos, n\u00e3o computados os em branco e os nulos. Se, entretanto, nenhum candidato alcan\u00e7ar a maioria absoluta na primeira vota\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":55960,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1680766,"hashId":"e3bf4c94885eeac9ded13cb5ec6eb463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Walter deseja concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais e verificou que, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 considerado eleito Presidente o candidato que, registrado por partido pol\u00edtico, obtiver a maioria absoluta de votos, n\u00e3o computados os em branco e os nulos. Se, entretanto, nenhum candidato alcan\u00e7ar a maioria absoluta na primeira vota\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":6345181,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, concorrendo os dois candidatos mais votados, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria absoluta dos votos v\u00e1lidos.","id":6345178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, concorrendo os dois candidatos mais votados, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria absoluta dos votos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 eleito o candidato mais votado, independente de novas elei\u00e7\u00f5es.","id":6345179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 eleito o candidato mais votado, independente de novas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Congresso Nacional, em at\u00e9 vinte dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, eleger\u00e1 o novo Presidente.","id":6345180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Congresso Nacional, em at\u00e9 vinte dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, eleger\u00e1 o novo Presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o em at\u00e9 vinte dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, concorrendo os dois candidatos mais votados e considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria dos votos v\u00e1lidos.","id":6345181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o em at\u00e9 vinte dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, concorrendo os dois candidatos mais votados e considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria dos votos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Congresso Nacional, em at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, mediante vota\u00e7\u00e3o realizada entre seus membros, eleger\u00e1 o novo Presidente.","id":6345182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Congresso Nacional, em at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado, mediante vota\u00e7\u00e3o realizada entre seus membros, eleger\u00e1 o novo Presidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi aberta licita\u00e7\u00e3o com a finalidade de realizar obras e servi\u00e7os de engenharia no Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo para moderniz\u00e1-lo e expandi-lo. O valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 1.600.000,00. A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita mediante","provas":[{"id":55960,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1680767,"hashId":"33fb6ff0d5c195cb5ceb1094155f4969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi aberta licita\u00e7\u00e3o com a finalidade de realizar obras e servi\u00e7os de engenharia no Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo para moderniz\u00e1-lo e expandi-lo. O valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 1.600.000,00. A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita mediante<\/p>","resposta":6345187,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.","id":6345183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomada de pre\u00e7os, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","id":6345184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomada de pre\u00e7os, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 vinte e quatro horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":6345185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convite, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 vinte e quatro horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","id":6345186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.","id":6345187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia, modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 37 A 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio \u00e9 advogado militante na \u00e1rea c\u00edvel. Em raz\u00e3o da vig\u00eancia do novo C\u00f3digo de Processo Civil, Caio est\u00e1 com d\u00favidas na contagem dos prazos processuais. Assim, consulta sua colega, a advogada, Vera. Esta lhe explica corretamente que","provas":[{"id":55960,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1680775,"hashId":"6e429d04859e251e114b2def86c5b8a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio \u00e9 advogado militante na \u00e1rea c\u00edvel. Em raz\u00e3o da vig\u00eancia do novo C\u00f3digo de Processo Civil, Caio est\u00e1 com d\u00favidas na contagem dos prazos processuais. Assim, consulta sua colega, a advogada, Vera. Esta lhe explica corretamente que<\/p>","resposta":6345223,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.","id":6345223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contam-se, em regra, os prazos incluindo o dia do come\u00e7o e excluindo o do vencimento.","id":6345224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contam-se, em regra, os prazos incluindo o dia do come\u00e7o e excluindo o do vencimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os prazos processuais contam-se de forma corrida, incluindo finais de semana e feriados.","id":6345225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os prazos processuais contam-se de forma corrida, incluindo finais de semana e feriados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a lei ou o juiz n\u00e3o determinar prazo, as intima\u00e7\u00f5es somente obrigar\u00e3o o comparecimento ap\u00f3s decorridas vinte e quatro horas.","id":6345226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a lei ou o juiz n\u00e3o determinar prazo, as intima\u00e7\u00f5es somente obrigar\u00e3o o comparecimento ap\u00f3s decorridas vinte e quatro horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspende-se o curso do prazo processual nos dias compreendidos entre 22 de dezembro e 22 de janeiro, inclusive.","id":6345227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspende-se o curso do prazo processual nos dias compreendidos entre 22 de dezembro e 22 de janeiro, inclusive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 43 A 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Ato Processual Prematuro","oab":false,"nome":"Ato Processual Prematuro","pai":423046,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423065,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ato-processual-prematuro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um edital de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o de duas unidades escolares federais no mesmo terreno apresentou, dentre os requisitos para habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a exig\u00eancia dos seguintes documentos, pass\u00edveis de serem somados pelos consorciados que assim participassem no certame: I. Atestado de conclus\u00e3o de obra civil com n\u00famero de empregados equivalente ao necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o das escolas. II. Atestado de conclus\u00e3o de obra com caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0s exigidas na licita\u00e7\u00e3o em curso, ou seja, com no m\u00ednimo duas constru\u00e7\u00f5es independentes no mesmo terreno. III. Atestado de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional e t\u00e9cnico-operacional para as obras de constru\u00e7\u00e3o, bem como para as atividades de sondagem de solo e terraplenagem. IV. Atestado de conclus\u00e3o de obra com dimens\u00e3o de no m\u00ednimo 60% da \u00e1rea constru\u00edda constante do projeto b\u00e1sico integrante do edital de licita\u00e7\u00e3o. Considerando o disposto na Lei no 8.666\/93, bem como o entendimento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o em raz\u00e3o de sua compet\u00eancia para controle da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias postas pelo edital de licita\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":56311,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2016-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1687619,"hashId":"4b7255790804f0f0be4df3bbc24b475e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um edital de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o de duas unidades escolares federais no mesmo terreno apresentou, dentre os requisitos para habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a exig\u00eancia dos seguintes documentos, pass\u00edveis de serem somados pelos consorciados que assim participassem no certame:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Atestado de conclus\u00e3o de obra civil com n\u00famero de empregados equivalente ao necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o das escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Atestado de conclus\u00e3o de obra com caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0s exigidas na licita\u00e7\u00e3o em curso, ou seja, com no m\u00ednimo duas constru\u00e7\u00f5es independentes no mesmo terreno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atestado de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional e t\u00e9cnico-operacional para as obras de constru\u00e7\u00e3o, bem como para as atividades de sondagem de solo e terraplenagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atestado de conclus\u00e3o de obra com dimens\u00e3o de no m\u00ednimo 60% da \u00e1rea constru\u00edda constante do projeto b\u00e1sico integrante do edital de licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n<sup>o <\/sup>8.666\/93, bem como o entendimento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o em raz\u00e3o de sua compet\u00eancia para controle da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias postas pelo edital de licita\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":6376157,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o atestado exigido no item IV tem car\u00e1ter restritivo \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o percentual m\u00e1ximo admitido pelo TCU para comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia anterior \u00e9 de 30% dos quantitativos dos itens da obra. ","id":6376153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o atestado exigido no item IV tem car\u00e1ter restritivo \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o percentual m\u00e1ximo admitido pelo TCU para comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia anterior \u00e9 de 30% dos quantitativos dos itens da obra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum dos atestados \u00e9 pass\u00edvel de ser exigido, tendo em vista , em se tratando de obra civil, somente se pode requerer a comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia anterior no setor, independentemente de quantitativos de dimens\u00e3o de obra, n\u00famero de empregados ou caracter\u00edsticas semelhantes.","id":6376154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum dos atestados \u00e9 pass\u00edvel de ser exigido, tendo em vista , em se tratando de obra civil, somente se pode requerer a comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia anterior no setor, independentemente de quantitativos de dimens\u00e3o de obra, n\u00famero de empregados ou caracter\u00edsticas semelhantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente os atestados constantes dos itens II e IV mostram-se coerentes com a contrata\u00e7\u00e3o que se pretende, porque afetos \u00e0s caracter\u00edsticas principais do objeto contratado. ","id":6376155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente os atestados constantes dos itens II e IV mostram-se coerentes com a contrata\u00e7\u00e3o que se pretende, porque afetos \u00e0s caracter\u00edsticas principais do objeto contratado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atestado constante do item I n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, tendo em vista que a exig\u00eancia de experi\u00eancia anterior com o mesmo n\u00famero de empregados somente se mostra admiss\u00edvel nos casos de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":6376156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atestado constante do item I n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, tendo em vista que a exig\u00eancia de experi\u00eancia anterior com o mesmo n\u00famero de empregados somente se mostra admiss\u00edvel nos casos de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os atestados exigidos nos itens II e III n\u00e3o s\u00e3o pertinentes, proporcionais ou razo\u00e1veis considerando o objeto a ser contratado, constru\u00e7\u00f5es independentes semelhantes, para as quais, ainda, as atividades de sondagem de solo e terraplenagem n\u00e3o se mostram relevantes o suficiente para exigir certifica\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma. ","id":6376157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atestados exigidos nos itens II e III n\u00e3o s\u00e3o pertinentes, proporcionais ou razo\u00e1veis considerando o objeto a ser contratado, constru\u00e7\u00f5es independentes semelhantes, para as quais, ainda, as atividades de sondagem de solo e terraplenagem n\u00e3o se mostram relevantes o suficiente para exigir certifica\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1687619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A mutabilidade dos contratos administrativos predica os contratos administrativos, mas nem todas as altera\u00e7\u00f5es introduzidas nesses neg\u00f3cios jur\u00eddicos devem ser creditadas \u00e0quela caracter\u00edstica. A depender do evento experimentado no curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, aplica-se determinada conduta como consequ\u00eancia mitigadora ou neutralizadora. Assim, decorrido um ano da execu\u00e7\u00e3o de um determinado contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e divulgada a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, apurada pelos \u00edndices oficiais, ","provas":[{"id":56311,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2016-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1687623,"hashId":"66f88bdbbd4e67425e2bb56bc7b96a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A mutabilidade dos contratos administrativos predica os contratos administrativos, mas nem todas as altera\u00e7\u00f5es introduzidas nesses neg\u00f3cios jur\u00eddicos devem ser creditadas \u00e0quela caracter\u00edstica. A depender do evento experimentado no curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, aplica-se determinada conduta como consequ\u00eancia mitigadora ou neutralizadora. Assim, decorrido um ano da execu\u00e7\u00e3o de um determinado contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e divulgada a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, apurada pelos \u00edndices oficiais, <\/p>","resposta":6376170,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1-se diante de adequa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de reajuste, a ser promovido nos termos e periodicidade contratualmente estipulados, n\u00e3o se tratando de evento que justifique compensa\u00e7\u00f5es ou indeniza\u00e7\u00f5es pretendidas pelo contratado.","id":6376170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1-se diante de adequa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de reajuste, a ser promovido nos termos e periodicidade contratualmente estipulados, n\u00e3o se tratando de evento que justifique compensa\u00e7\u00f5es ou indeniza\u00e7\u00f5es pretendidas pelo contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" imp\u00f5e-se a revis\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o paga ao contratado, com o reajuste da remunera\u00e7\u00e3o contratualmente prevista, acrescida da indeniza\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos n\u00e3o cobertos pela majora\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria. ","id":6376171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> imp\u00f5e-se a revis\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o paga ao contratado, com o reajuste da remunera\u00e7\u00e3o contratualmente prevista, acrescida da indeniza\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos n\u00e3o cobertos pela majora\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" incide hip\u00f3tese de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro, tendo em vista que a preserva\u00e7\u00e3o dessa equa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito subjetivo do contratado. ","id":6376172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> incide hip\u00f3tese de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro, tendo em vista que a preserva\u00e7\u00e3o dessa equa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito subjetivo do contratado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz jus o contratado \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por todos os preju\u00edzos experimentados, desde que comprove efetivamente danos concretos, n\u00e3o podendo ser hipot\u00e9ticos. ","id":6376173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz jus o contratado \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por todos os preju\u00edzos experimentados, desde que comprove efetivamente danos concretos, n\u00e3o podendo ser hipot\u00e9ticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 caso de revis\u00e3o contratual dos par\u00e2metros unit\u00e1rios de pre\u00e7os considerados, para que a corros\u00e3o monet\u00e1ria experimentada no per\u00edodo seja internalizada ao contrato, restabelecendo-se a equa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro original.","id":6376174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 caso de revis\u00e3o contratual dos par\u00e2metros unit\u00e1rios de pre\u00e7os considerados, para que a corros\u00e3o monet\u00e1ria experimentada no per\u00edodo seja internalizada ao contrato, restabelecendo-se a equa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Mutabilidade","oab":true,"nome":"Mutabilidade","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408156,"slug":"direito-administrativo-mutabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1687623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o cen\u00e1rio nacional de contratos de parcerias p\u00fablico-privadas celebrados, somados aos editais de licita\u00e7\u00e3o e aos procedimentos de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse (PMI\u00b4s) em curso, \u00e9 poss\u00edvel tecer an\u00e1lise cr\u00edtica sobre as situa\u00e7\u00f5es que melhor se adequam \u00e0s modalidades de contrata\u00e7\u00e3o daquela natureza. Para decidir por uma das modalidades de parceria p\u00fablico-privada, a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve analisar ","provas":[{"id":56311,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2016-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1687631,"hashId":"8266a3c1e59478d85ef475b8e601a3b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o cen\u00e1rio nacional de contratos de parcerias p\u00fablico-privadas celebrados, somados aos editais de licita\u00e7\u00e3o e aos procedimentos de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse (PMI\u00b4s) em curso, \u00e9 poss\u00edvel tecer an\u00e1lise cr\u00edtica sobre as situa\u00e7\u00f5es que melhor se adequam \u00e0s modalidades de contrata\u00e7\u00e3o daquela natureza. Para decidir por uma das modalidades de parceria p\u00fablico-privada, a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve analisar <\/p>","resposta":6376204,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o n\u00famero de contratos de parceria p\u00fablico-privada em vig\u00eancia, para garantir que n\u00e3o tenha sido ultrapassado o limite de endividamento que impede a concess\u00e3o de garantias por parte do poder p\u00fablico, condi\u00e7\u00e3o que o edital de licita\u00e7\u00e3o do novo contrato dever\u00e1 considerar. ","id":6376203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o n\u00famero de contratos de parceria p\u00fablico-privada em vig\u00eancia, para garantir que n\u00e3o tenha sido ultrapassado o limite de endividamento que impede a concess\u00e3o de garantias por parte do poder p\u00fablico, condi\u00e7\u00e3o que o edital de licita\u00e7\u00e3o do novo contrato dever\u00e1 considerar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a efetiva necessidade de participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico na remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, com a previs\u00e3o de contrapresta\u00e7\u00f5es e, eventualmente, aportes, providenciando, para tanto, pr\u00e9vios e consistentes estudos econ\u00f4micos que demonstrem n\u00e3o ser vi\u00e1vel a estrutura\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio somente mediante a cobran\u00e7a de tarifa dos usu\u00e1rios, quando esta for prevista.","id":6376204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a efetiva necessidade de participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico na remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, com a previs\u00e3o de contrapresta\u00e7\u00f5es e, eventualmente, aportes, providenciando, para tanto, pr\u00e9vios e consistentes estudos econ\u00f4micos que demonstrem n\u00e3o ser vi\u00e1vel a estrutura\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio somente mediante a cobran\u00e7a de tarifa dos usu\u00e1rios, quando esta for prevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o plano de neg\u00f3cios do parceiro privado \u00e9 exequ\u00edvel, considerando que o aporte a ser arcado pelo poder concedente somente poder\u00e1 ser liberado ap\u00f3s in\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. ","id":6376205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o plano de neg\u00f3cios do parceiro privado \u00e9 exequ\u00edvel, considerando que o aporte a ser arcado pelo poder concedente somente poder\u00e1 ser liberado ap\u00f3s in\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as propostas dos licitantes de modo a se certificar que o vencedor apresente valores que reflitam a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de forma autossuficiente, prescindindo de transfer\u00eancias ou aportes custeados pelo er\u00e1rio p\u00fablico. ","id":6376206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as propostas dos licitantes de modo a se certificar que o vencedor apresente valores que reflitam a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de forma autossuficiente, prescindindo de transfer\u00eancias ou aportes custeados pelo er\u00e1rio p\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o servi\u00e7o cuja delega\u00e7\u00e3o pretende, para apurar se haver\u00e1 remunera\u00e7\u00e3o oriunda dos usu\u00e1rios, hip\u00f3tese em que cab\u00edvel a concess\u00e3o administrativa, podendo ou n\u00e3o contar com aporte do poder p\u00fablico. ","id":6376207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o servi\u00e7o cuja delega\u00e7\u00e3o pretende, para apurar se haver\u00e1 remunera\u00e7\u00e3o oriunda dos usu\u00e1rios, hip\u00f3tese em que cab\u00edvel a concess\u00e3o administrativa, podendo ou n\u00e3o contar com aporte do poder p\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/1687631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de dieta l\u00edquida atrav\u00e9s de uma sonda localizada no est\u00f4mago \u00e9 denominada de","provas":[{"id":55527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682011,"hashId":"bba91ea3341c0d7df95437659ea1c270","enunciado":"<p>A administra\u00e7\u00e3o de dieta l\u00edquida atrav\u00e9s de uma sonda localizada no est\u00f4mago \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":6351042,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bi\u00f3psia.","id":6351038,"corpo":"<p>bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enteroclisma. ","id":6351039,"corpo":"<p>enteroclisma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clister.","id":6351040,"corpo":"<p>clister.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enema. ","id":6351041,"corpo":"<p>enema. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gavagem. ","id":6351042,"corpo":"<p>gavagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"}],"slug":"enfermagem\/1682011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An appropriate tittle for the text is","provas":[{"id":55730,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1682014,"hashId":"2ba9e832fd3d8081803154922f5a8c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">An appropriate tittle for the text is<\/p>","resposta":6351055,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The nature of technology.","id":6351053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The nature of technology.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drawbacks of educational technology.","id":6351054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drawbacks of educational technology.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrating technology in the classroom.","id":6351055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrating technology in the classroom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The future of technology.","id":6351056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The future of technology.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text which follows. Questions 61 to 66 are based on it.I am a tacher who is fascinated by educational technology; I put it on a high pedestal; I value it and all the opportunities it creates in the classroom. Why? What is it that makes me do so? I did not grow up with technology; what is it that triggered in me the urge to learn about it and integrate it in my teaching? As I reflect on that, just three words come to my mind: \u201cYou won\u2019t understand!\u201d A few years ago, I asked \"a friend of mine\" a question about the new desktop he had just purchased and, as he was in a hurry, the only answer he could come up with was, \u201cYou won\u2019t understand!\u201d I was mad! How could he tell me that?! And this is when my passion for technology exploration started. I taught myself how to type; how to use the word processor; how to use email; how to browse the Internet; and, finally, how to create and design web pages for educational purposes. I spent endless hours in front of that computer screen, and not once did I even feel like giving up.As I was learning about technology, I started integrating it in my classrooms. I also taught my students how to create their own websites and publish their work. They were fascinated. They loved it! Suddenly, they were no longer working only \"for the teacher\" or \"for a grade,\" they were working for a real, authentic audience. They started being extremely motivated to learn English as a Second\/Foreign Language. Their whole attitude towards the language changed: it became the language of technology; the language of innovations; the language of new opportunities. I was thrilled to see my students thrive in my classes. I have always believed in John Dewey\u2019s famous quote, \"If we teach today as we taught yesterday, then we rob our children of tomorrow.\" So, it is our duty to teach today in a way that prepares our students for tomorrow. They are already halfway there... they have beaten us when it comes to technology; we should definitely catch up, and even more! It is crucial to acknowledge the importance of the role technology plays nowadays in schools. Integrating it in the classroom gives students the possibility of having a better future.Disponivel em: &lt;www.nadasisland.com\/tpack\/&gt; Acesso em: 17 abr. 2016.[Adaptado].","id":452478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text which follows. Questions <strong>61 <\/strong>to <strong>66 <\/strong>are based on it.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 462px;\"><colgroup><col width=\"462\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-25us\"><td data-row=\"row-25us\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25us\" data-cell=\"cell-215x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I am a tacher who is fascinated by educational technology; I put it on a high pedestal; I value it and all the opportunities it creates in the classroom. Why? What is it that makes me do so? I did not grow up with technology; what is it that triggered in me the urge to learn about it and integrate it in my teaching? As I reflect on that, just three words come to my mind: \u201cYou won\u2019t understand!\u201d A few years ago, I asked \"a friend of mine\" a question about the new desktop he had just purchased and, as he was in a hurry, the only answer he could come up with was, \u201cYou won\u2019t understand!\u201d I was mad! How could he tell me that?! And this is when my passion for technology exploration started. I taught myself how to type; how to use the word processor; how to use email; how to browse the Internet; and, finally, how to create and design web pages for educational purposes. I spent endless hours in front of that computer screen, and not once did I even feel like giving up.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25us\" data-cell=\"cell-215x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">As I was learning about technology, I started integrating it in my classrooms. I also taught my students how to create their own websites and publish their work. They were fascinated. They loved it! Suddenly, they were no longer working only \"for the teacher\" or \"for a grade,\" they were working for a real, authentic audience. They started being extremely motivated to learn English as a Second\/Foreign Language. Their whole attitude towards the language changed: it became the language of technology; the language of innovations; the language of new opportunities. I was thrilled to see my students thrive in my classes. I have always believed in John Dewey\u2019s famous quote, \"If we teach today as we taught yesterday, then we rob our children of tomorrow.\" So, it is our duty to teach today in a way that prepares our students for tomorrow. They are already halfway there... they have beaten us when it comes to technology; we should definitely catch up, and even more! It is crucial to acknowledge the importance of the role technology plays nowadays in schools. Integrating it in the classroom gives students the possibility of having a better future.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Disponivel em: &lt;www.nadasisland.com\/tpack\/&gt; Acesso em: 17 abr. 2016.<\/p><p style=\"text-align: right;\">[Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1682014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The objective of the first paragraph is to","provas":[{"id":55730,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1682016,"hashId":"f504ebd8094fa44b11a69457831bb41d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The objective of the first paragraph is to<\/p>","resposta":6351063,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inform readers about the author's colleague's struggle with technology.","id":6351062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inform readers about the author's colleague's struggle with technology.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tell the story of how the author's passion for technology started.","id":6351063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tell the story of how the author's passion for technology started.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"describe some technological apps the author makes use in class.","id":6351064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">describe some technological apps the author makes use in class.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"let readers know the author's tips and tricks for successful technology integration.","id":6351065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">let readers know the author's tips and tricks for successful technology integration.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text which follows. Questions 61 to 66 are based on it.I am a tacher who is fascinated by educational technology; I put it on a high pedestal; I value it and all the opportunities it creates in the classroom. Why? What is it that makes me do so? I did not grow up with technology; what is it that triggered in me the urge to learn about it and integrate it in my teaching? As I reflect on that, just three words come to my mind: \u201cYou won\u2019t understand!\u201d A few years ago, I asked \"a friend of mine\" a question about the new desktop he had just purchased and, as he was in a hurry, the only answer he could come up with was, \u201cYou won\u2019t understand!\u201d I was mad! How could he tell me that?! And this is when my passion for technology exploration started. I taught myself how to type; how to use the word processor; how to use email; how to browse the Internet; and, finally, how to create and design web pages for educational purposes. I spent endless hours in front of that computer screen, and not once did I even feel like giving up.As I was learning about technology, I started integrating it in my classrooms. I also taught my students how to create their own websites and publish their work. They were fascinated. They loved it! Suddenly, they were no longer working only \"for the teacher\" or \"for a grade,\" they were working for a real, authentic audience. They started being extremely motivated to learn English as a Second\/Foreign Language. Their whole attitude towards the language changed: it became the language of technology; the language of innovations; the language of new opportunities. I was thrilled to see my students thrive in my classes. I have always believed in John Dewey\u2019s famous quote, \"If we teach today as we taught yesterday, then we rob our children of tomorrow.\" So, it is our duty to teach today in a way that prepares our students for tomorrow. They are already halfway there... they have beaten us when it comes to technology; we should definitely catch up, and even more! It is crucial to acknowledge the importance of the role technology plays nowadays in schools. Integrating it in the classroom gives students the possibility of having a better future.Disponivel em: &lt;www.nadasisland.com\/tpack\/&gt; Acesso em: 17 abr. 2016.[Adaptado].","id":452478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text which follows. Questions <strong>61 <\/strong>to <strong>66 <\/strong>are based on it.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 462px;\"><colgroup><col width=\"462\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-25us\"><td data-row=\"row-25us\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25us\" data-cell=\"cell-215x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I am a tacher who is fascinated by educational technology; I put it on a high pedestal; I value it and all the opportunities it creates in the classroom. Why? What is it that makes me do so? I did not grow up with technology; what is it that triggered in me the urge to learn about it and integrate it in my teaching? As I reflect on that, just three words come to my mind: \u201cYou won\u2019t understand!\u201d A few years ago, I asked \"a friend of mine\" a question about the new desktop he had just purchased and, as he was in a hurry, the only answer he could come up with was, \u201cYou won\u2019t understand!\u201d I was mad! How could he tell me that?! And this is when my passion for technology exploration started. I taught myself how to type; how to use the word processor; how to use email; how to browse the Internet; and, finally, how to create and design web pages for educational purposes. I spent endless hours in front of that computer screen, and not once did I even feel like giving up.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25us\" data-cell=\"cell-215x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">As I was learning about technology, I started integrating it in my classrooms. I also taught my students how to create their own websites and publish their work. They were fascinated. They loved it! Suddenly, they were no longer working only \"for the teacher\" or \"for a grade,\" they were working for a real, authentic audience. They started being extremely motivated to learn English as a Second\/Foreign Language. Their whole attitude towards the language changed: it became the language of technology; the language of innovations; the language of new opportunities. I was thrilled to see my students thrive in my classes. I have always believed in John Dewey\u2019s famous quote, \"If we teach today as we taught yesterday, then we rob our children of tomorrow.\" So, it is our duty to teach today in a way that prepares our students for tomorrow. They are already halfway there... they have beaten us when it comes to technology; we should definitely catch up, and even more! It is crucial to acknowledge the importance of the role technology plays nowadays in schools. Integrating it in the classroom gives students the possibility of having a better future.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Disponivel em: &lt;www.nadasisland.com\/tpack\/&gt; Acesso em: 17 abr. 2016.<\/p><p style=\"text-align: right;\">[Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1682016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following text to answer the question. It's part of a 50-minute lesson plan for a group of pre-intermediate students in which the activities have been jumbled.I.Teacher asks learners what animals make the best pets.II.Working in groups learners discuss the advantages and disadvantages of keeping pets in and out of the context of the text and then report them to the class.III.Teacher elicits\/teaches essential vocabulary and writes it on the board.IV.Learner read the text (max. 2 mins.) to see whose predictions was closest to the story.V.Working in groups learners predict content of story from vocabulary and headline and then report their predictions to the class.VI.Learners read the text to answer more intensive reading questions.WATKINS, P. Learning to Teach English \u2013 a practical introduction for new teachers. Surrey, England: DELTA Publishing. 2006. p. 110. [Adaptado].The activities that correspond to \u201cfase de pr\u00e9-leitura\u201d as caracterized in the PCNs (1998) are","provas":[{"id":55730,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1682044,"hashId":"1a1cba0a106622fb55345ed70d8bb882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following text to answer the question. It's part of a 50-minute lesson plan for a group of pre-intermediate students in which the activities have been jumbled.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 517px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"467\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I.<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Teacher asks learners what animals make the best pets.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Working in groups learners discuss the advantages and disadvantages of keeping pets in and out of the context of the text and then report them to the class.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III.<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Teacher elicits\/teaches essential vocabulary and writes it on the board.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Learner read the text (max. 2 mins.) to see whose predictions was closest to the story.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V.<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Working in groups learners predict content of story from vocabulary and headline and then report their predictions to the class.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">VI.<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Learners read the text to answer more intensive reading questions.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">WATKINS, P.<em> Learning to Teach English <\/em>\u2013 a practical introduction for new teachers. Surrey, England: DELTA Publishing. 2006. p. 110. [Adaptado].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The activities that correspond to \u201cfase de pr\u00e9-leitura\u201d as caracterized in the PCNs (1998) are<\/p>","resposta":6351197,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV and VI.","id":6351194,"corpo":"<p>IV and VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II and V.","id":6351195,"corpo":"<p>II and V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":6351196,"corpo":"<p>I, II and III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III and V.","id":6351197,"corpo":"<p>I, III and V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1682044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u2212 PNI, em 2014, ampliou o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o com a introdu\u00e7\u00e3o da vacina papilomav\u00edrus humano \u2212 HPV quadrivalente no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2212 SUS. Essa vacina faz parte das atuais a\u00e7\u00f5es para o rastreamento do c\u00e2ncer","provas":[{"id":55527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682047,"hashId":"51c60893190780c74139c57c0b2f1046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u2212 PNI, em 2014, ampliou o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o com a introdu\u00e7\u00e3o da vacina papilomav\u00edrus humano \u2212 HPV quadrivalente no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2212 SUS. Essa vacina faz parte das atuais a\u00e7\u00f5es para o rastreamento do c\u00e2ncer<\/p>","resposta":6351210,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colorretal. ","id":6351208,"corpo":"<p>colorretal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de mama. ","id":6351209,"corpo":"<p>de mama. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do colo do \u00fatero.","id":6351210,"corpo":"<p>do colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de test\u00edculo. ","id":6351211,"corpo":"<p>de test\u00edculo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3sseo. ","id":6351212,"corpo":"<p>\u00f3sseo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HPV","oab":false,"nome":"HPV","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413351,"slug":"enfermagem-hpv"}],"slug":"enfermagem\/1682047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Durante o primeiro atendimento a uma pessoa em convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, o profissional de sa\u00fade deve, dentre outros,","provas":[{"id":55527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1682059,"hashId":"fa74e21caec1367c61ab3226a77811d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Durante o primeiro atendimento a uma pessoa em convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, o profissional de sa\u00fade deve, dentre outros,<\/p>","resposta":6351271,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" restringir os membros superiores e inferiores da v\u00edtima com ataduras. ","id":6351268,"corpo":"<p> restringir os membros superiores e inferiores da v\u00edtima com ataduras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrir a boca da v\u00edtima com o aux\u00edlio de um instrumental cir\u00fargico est\u00e9ril. ","id":6351269,"corpo":"<p>abrir a boca da v\u00edtima com o aux\u00edlio de um instrumental cir\u00fargico est\u00e9ril. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar uma compressa esterilizada entre seus dentes ou na cavidade bucal. ","id":6351270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar uma compressa esterilizada entre seus dentes ou na cavidade bucal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger a v\u00edtima de poss\u00edveis objetos que possam causar les\u00f5es. ","id":6351271,"corpo":"<p>proteger a v\u00edtima de poss\u00edveis objetos que possam causar les\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" colocar a v\u00edtima em posi\u00e7\u00e3o prona ap\u00f3s a convuls\u00e3o.","id":6351272,"corpo":"<p> colocar a v\u00edtima em posi\u00e7\u00e3o prona ap\u00f3s a convuls\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1682059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autores como Herbert Read e Victor Lowenfeld tiveram grande influ\u00eancia nas propostas utilizadas nas escolinhas de artes do Brasil. Qual das caracter\u00edsticas abaixo est\u00e1 dissociada dos pressupostos da livre-express\u00e3o?","provas":[{"id":55734,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1682074,"hashId":"65abaa9fbb6e5d44fc0038574f134e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores como Herbert Read e Victor Lowenfeld tiveram grande influ\u00eancia nas propostas utilizadas nas escolinhas de artes do Brasil. Qual das caracter\u00edsticas abaixo est\u00e1 dissociada dos pressupostos da livre-express\u00e3o?<\/p>","resposta":6351337,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de sensibiliza\u00e7\u00e3o e flu\u00eancia criativa.","id":6351336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de sensibiliza\u00e7\u00e3o e flu\u00eancia criativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00canfase nos produtos criados e realizados pela crian\u00e7a.","id":6351337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00canfase nos produtos criados e realizados pela crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito aos interesses e necessidades dos alunos pelo docente.","id":6351338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito aos interesses e necessidades dos alunos pelo docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de materiais diversificados.","id":6351339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de materiais diversificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/1682074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais recicl\u00e1veis podem ser utilizados artisticamente na escola para diferentes objetivos. Assim, seria o objetivo principal em um plano espec\u00edfico de artes visuais:","provas":[{"id":55734,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1682081,"hashId":"588e03b2d01f6f0c2d0a0a4686f87ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais recicl\u00e1veis podem ser utilizados artisticamente na escola para diferentes objetivos. Assim, seria o objetivo principal em um plano espec\u00edfico de artes visuais:<\/p>","resposta":6351370,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reutilizar objetos fora de uso a fim de construir uma consci\u00eancia ambiental.","id":6351367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reutilizar objetos fora de uso a fim de construir uma consci\u00eancia ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar materiais diversos e descart\u00e1veis a fim de criar objetos que venham a ter usos pedag\u00f3gicos nas atividades escolares.","id":6351368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar materiais diversos e descart\u00e1veis a fim de criar objetos que venham a ter usos pedag\u00f3gicos nas atividades escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colaborar na sustentabilidade da escola, promovendo oficinas de reciclagem de materiais na comunidade.","id":6351369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaborar na sustentabilidade da escola, promovendo oficinas de reciclagem de materiais na comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apropriar-se artisticamente de materiais descartados a fim de refletir sobre novas est\u00e9ticas poss\u00edveis.","id":6351370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apropriar-se artisticamente de materiais descartados a fim de refletir sobre novas est\u00e9ticas poss\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1682081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cEnsino de arte na internet: contexto e pontua\u00e7\u00f5es\u201d, Callegaro explica que \u201ca educa\u00e7\u00e3o da arte na internet insere-se na mudan\u00e7a do paradigma da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia, da arte, que sai da an\u00e1lise do objeto e vai para as suas rela\u00e7\u00f5es e conex\u00f5es com outros eventos e objetos da vida [...]\u201d. CALLEGARO, Tania. Ensino de Arte na internet: contexto e pontua\u00e7\u00f5es. In: Barbosa, Ana Mae. Inquieta\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as no ensino de arte. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2003. p. 139-152.O texto refere-se \u00e0 mudan\u00e7a do","provas":[{"id":55734,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1682095,"hashId":"d254e48a41acde98926ac5fddf6d066f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto \u201cEnsino de arte na internet: contexto e pontua\u00e7\u00f5es\u201d, Callegaro explica que \u201ca educa\u00e7\u00e3o da arte na internet insere-se na mudan\u00e7a do paradigma da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia, da arte, que sai da an\u00e1lise do objeto e vai para as suas rela\u00e7\u00f5es e conex\u00f5es com outros eventos e objetos da vida [...]\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">CALLEGARO, Tania. Ensino de Arte na internet: contexto e pontua\u00e7\u00f5es. In: Barbosa, Ana Mae.<em> Inquieta\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as no ensino de arte<\/em>. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2003. p. 139-152.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se \u00e0 mudan\u00e7a do<\/p>","resposta":6351433,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensamento sistem\u00e1tico.","id":6351431,"corpo":"<p>pensamento sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pensamento processual.","id":6351432,"corpo":"<p>pensamento processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pensamento contextual.","id":6351433,"corpo":"<p>pensamento contextual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pensamento contencioso.","id":6351434,"corpo":"<p>pensamento contencioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1682095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras a seguir NETO, Ernesto. \u201cE o Bicho\u201d, 2001. Vista da instala\u00e7\u00e3o. 49\u00b0 Bienal de Veneza. Fonte: &lt; http:\/\/artpulsemagazine.com\/ernesto-neto-at-macro&gt;. NETO, Ernesto. \u201cCircleprototemple\u201d. 2010. Vista da instala\u00e7\u00e3o \/ compensado\/ tule de poliamida, espuma, lona e tambor de samba . 285x30 cm. Hayward Gallery. Londres. Fonte: &lt; http:\/\/entretenimento.uol.com.br\/ultnot\/efe\/2010\/06\/16\/ernesto-neto-transforma-galeriahayward- com-suas-instalacoes.jhtm&gt;. Ernesto Neto \u00e9 escultor brasileiro. Nascido no Rio de Janeiro em 1964, sua primeira exposi\u00e7\u00e3o individual internacional realizou-se em Chicago em 1996. Sua produ\u00e7\u00e3o situa- se entre a escultura e a instala\u00e7\u00e3o. Seus trabalhos s\u00e3o corporais e sensoriais. Sardenberg afirma que a obra de Neto \u00e9 \u201cao mesmo, er\u00f3tica e uterina: esculturas monumentais em que se deve entrar, nas quais se deve penetrar, mas que tamb\u00e9m acolhem e abrigam\u201d. SARDENBERG, Ricardo. Arte contempor\u00e2nea no s\u00e9culo XXI: 10 brasileiros no circuito internacional. S\u00e3o Paulo: Capivara Editora, 2011. p. 195. Considerando o texto e as imagens, pode-se afirmar que a influ\u00eancia art\u00edstica de Ernesto Neto aproxima-se da proposta est\u00e9tica de:","provas":[{"id":55734,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1682103,"hashId":"70d13264ab29d49e11e0a33674b5aa50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as figuras a seguir <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55734\/questao\/1682103-20210503144119000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"457\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">NETO, Ernesto. \u201cE o Bicho\u201d, 2001. Vista da instala\u00e7\u00e3o. 49\u00b0 Bienal de Veneza. Fonte: &lt; http:\/\/artpulsemagazine.com\/ernesto-neto-at-macro&gt;. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55734\/questao\/1682103-20210503144119000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"475\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">NETO, Ernesto. \u201cCircleprototemple\u201d. 2010. Vista da instala\u00e7\u00e3o \/ compensado\/ tule de poliamida, espuma, lona e tambor de samba . 285x30 cm. Hayward Gallery. Londres. Fonte: &lt; http:\/\/entretenimento.uol.com.br\/ultnot\/efe\/2010\/06\/16\/ernesto-neto-transforma-galeriahayward- com-suas-instalacoes.jhtm&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ernesto Neto \u00e9 escultor brasileiro. Nascido no Rio de Janeiro em 1964, sua primeira exposi\u00e7\u00e3o individual internacional realizou-se em Chicago em 1996. Sua produ\u00e7\u00e3o situa- se entre a escultura e a instala\u00e7\u00e3o. Seus trabalhos s\u00e3o corporais e sensoriais. Sardenberg afirma que a obra de Neto \u00e9 \u201cao mesmo, er\u00f3tica e uterina: esculturas monumentais em que se deve entrar, nas quais se deve penetrar, mas que tamb\u00e9m acolhem e abrigam\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">SARDENBERG, Ricardo. <em>Arte contempor\u00e2nea no s\u00e9culo XXI: <\/em>10 brasileiros no circuito internacional. S\u00e3o Paulo: Capivara Editora, 2011. p. 195. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto e as imagens, pode-se afirmar que a influ\u00eancia art\u00edstica de Ernesto Neto aproxima-se da proposta est\u00e9tica de:<\/p>","resposta":6351467,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bispo do Ros\u00e1rio.","id":6351466,"corpo":"<p>Bispo do Ros\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lygia Clark.","id":6351467,"corpo":"<p>Lygia Clark.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eduardo Kac.","id":6351468,"corpo":"<p>Eduardo Kac.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beatriz Milhazes.","id":6351469,"corpo":"<p>Beatriz Milhazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/1682103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dias e Fern\u00e1ndez defendem a ideia de que o evento art\u00edstico pode ser ao mesmo tempo um evento pedag\u00f3gico. Para compreender o que \u00e9 evento, os autores utilizam as reflex\u00f5es de Dennis Atkinson que, por sua vez, defende que o evento \u00e9 \u201ccomo um dist\u00farbio ou uma ruptura na forma de entender e atuar\u201d (DIAS e FERNANDEZ, 2013, p. 139), mas que pode conduzir ao novo e\/ou inesperado. Tendo como base a pedagogia cultural, os eventos art\u00edstico e pedag\u00f3gico podem ser compreendidos como:","provas":[{"id":55734,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1682105,"hashId":"f8e126321538d0a741c2a4190e053db7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dias e Fern\u00e1ndez defendem a ideia de que o evento art\u00edstico pode ser ao mesmo tempo um evento pedag\u00f3gico. Para compreender o que \u00e9 evento, os autores utilizam as reflex\u00f5es de Dennis Atkinson que, por sua vez, defende que o evento \u00e9 \u201ccomo um dist\u00farbio ou uma ruptura na forma de entender e atuar\u201d (DIAS e FERNANDEZ, 2013, p. 139), mas que pode conduzir ao novo e\/ou inesperado. Tendo como base a pedagogia cultural, os eventos art\u00edstico e pedag\u00f3gico podem ser compreendidos como:<\/p>","resposta":6351478,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventos est\u00e9ticos, porque aprimoram nossa percep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras de arte.","id":6351475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos est\u00e9ticos, porque aprimoram nossa percep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras de arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eventos t\u00e9cnicos e did\u00e1ticos, porque transformam as pr\u00e1ticas no campo da atua\u00e7\u00e3o art\u00edstica.","id":6351476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos t\u00e9cnicos e did\u00e1ticos, porque transformam as pr\u00e1ticas no campo da atua\u00e7\u00e3o art\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eventos hist\u00f3ricos, porque tornam um conjunto de conhecimentos culturais em entidades fixas.","id":6351477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos hist\u00f3ricos, porque tornam um conjunto de conhecimentos culturais em entidades fixas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eventos culturais e pol\u00edticos, porque participam da din\u00e2mica do poder social e da produ\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos visuais.","id":6351478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos culturais e pol\u00edticos, porque participam da din\u00e2mica do poder social e da produ\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos visuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1682105","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor elabora coreografia desafiando os alunos a pensar, registrar e discutir sobre seus trajetos do cotidiano, de casa para a escola, de casa para o mercado etc. Com base nessas refer\u00eancias, criam juntos v\u00e1rias experimenta\u00e7\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o e estudos do movimento. Trata-se de aprendizado em dan\u00e7a baseado nas dimens\u00f5es","provas":[{"id":55735,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-danca","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1682145,"hashId":"2add593e24ae182a23b790306c7a675a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor elabora coreografia desafiando os alunos a pensar, registrar e discutir sobre seus trajetos do cotidiano, de casa para a escola, de casa para o mercado etc. Com base nessas refer\u00eancias, criam juntos v\u00e1rias experimenta\u00e7\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o e estudos do movimento. Trata-se de aprendizado em dan\u00e7a baseado nas dimens\u00f5es<\/p>","resposta":6351659,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educacional e art\u00edstica, pautado na valoriza\u00e7\u00e3o do potencial criativo, cr\u00edtico, aut\u00f4nomo e na pesquisa, n\u00e3o estruturado pela mera reprodu\u00e7\u00e3o de movimentos. Isto se d\u00e1 porque a dan\u00e7a n\u00e3o acontece \u00e0 margem da sociedade, dos acontecimentos culturais, pol\u00edticos e sociais, pois est\u00e1 imersa na vida.","id":6351659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educacional e art\u00edstica, pautado na valoriza\u00e7\u00e3o do potencial criativo, cr\u00edtico, aut\u00f4nomo e na pesquisa, n\u00e3o estruturado pela mera reprodu\u00e7\u00e3o de movimentos. Isto se d\u00e1 porque a dan\u00e7a n\u00e3o acontece \u00e0 margem da sociedade, dos acontecimentos culturais, pol\u00edticos e sociais, pois est\u00e1 imersa na vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educacional e art\u00edstica, pautado na valoriza\u00e7\u00e3o do potencial de conhecimentos t\u00e9cnicos e pessoais, considerados relevantes para a sociedade, em que as tarefas dever\u00e3o ser mediadas pelo professor. Os alunos poder\u00e3o assim realizar trabalhos de forma a atender \u00e0s expectativas do professor e da escola.","id":6351660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educacional e art\u00edstica, pautado na valoriza\u00e7\u00e3o do potencial de conhecimentos t\u00e9cnicos e pessoais, considerados relevantes para a sociedade, em que as tarefas dever\u00e3o ser mediadas pelo professor. Os alunos poder\u00e3o assim realizar trabalhos de forma a atender \u00e0s expectativas do professor e da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica e formal, em que as coreografias poder\u00e3o valorizar a participa\u00e7\u00e3o dos alunos, mas as concep\u00e7\u00f5es, o roteiro e a cria\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser de responsabilidade do professor, j\u00e1 que este possui o conhecimento e utiliza a hierarquia nas rela\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem.","id":6351661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica e formal, em que as coreografias poder\u00e3o valorizar a participa\u00e7\u00e3o dos alunos, mas as concep\u00e7\u00f5es, o roteiro e a cria\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser de responsabilidade do professor, j\u00e1 que este possui o conhecimento e utiliza a hierarquia nas rela\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educacional e t\u00e9cnica, pautado na racionalidade e valoriza\u00e7\u00e3o do potencial f\u00edsico de cada aluno, construindo coreografias com base nas habilidades pessoais. Isto se d\u00e1 porque a dan\u00e7a \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea e dever\u00e1 estar de acordo com os padr\u00f5es e valores atuais.","id":6351662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educacional e t\u00e9cnica, pautado na racionalidade e valoriza\u00e7\u00e3o do potencial f\u00edsico de cada aluno, construindo coreografias com base nas habilidades pessoais. Isto se d\u00e1 porque a dan\u00e7a \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea e dever\u00e1 estar de acordo com os padr\u00f5es e valores atuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1682145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Marcia Strazzacappa (2005) discute que considerar uma \u00fanica forma de linguagem n\u00e3o tem se mostrado um caminho promissor educacionalmente, embora essa ideia n\u00e3o seja consensual na \u00e1rea. Desse modo, a arte na escola tem como desafio:","provas":[{"id":55735,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-danca","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1682149,"hashId":"fd5554bfad8de765c2d9657749b073eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Marcia Strazzacappa (2005) discute que considerar uma \u00fanica forma de linguagem n\u00e3o tem se mostrado um caminho promissor educacionalmente, embora essa ideia n\u00e3o seja consensual na \u00e1rea. Desse modo, a arte na escola tem como desafio:<\/p>","resposta":6351678,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser realmente espont\u00e2nea e individual e estar em sintonia com a pr\u00e1tica art\u00edstica voltada para o exerc\u00edcio da livre express\u00e3o, promovendo descobertas de dons e talentos, o que valoriza a produ\u00e7\u00e3o na escola.","id":6351677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser realmente espont\u00e2nea e individual e estar em sintonia com a pr\u00e1tica art\u00edstica voltada para o exerc\u00edcio da livre express\u00e3o, promovendo descobertas de dons e talentos, o que valoriza a produ\u00e7\u00e3o na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer que a arte s\u00f3 existe em uma intera\u00e7\u00e3o social, \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento, por isso voltada para o exerc\u00edcio de significar o mundo de formas diferentes a partir de sua natureza poliss\u00eamica.","id":6351678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer que a arte s\u00f3 existe em uma intera\u00e7\u00e3o social, \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento, por isso voltada para o exerc\u00edcio de significar o mundo de formas diferentes a partir de sua natureza poliss\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar em conson\u00e2ncia com as tend\u00eancias atuais, devendo estar em sintonia com o conte\u00fado valorizado na m\u00eddia especializada, uma vez que a educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica tem o objetivo promover o conhecimento globalizado.","id":6351679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar em conson\u00e2ncia com as tend\u00eancias atuais, devendo estar em sintonia com o conte\u00fado valorizado na m\u00eddia especializada, uma vez que a educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica tem o objetivo promover o conhecimento globalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valorizar as mudan\u00e7as de vida mediante processos de promo\u00e7\u00e3o e apoio educacional na escola, redimensionando a dan\u00e7a como uma possibilidade de favorecer a ascens\u00e3o social e o desenvolvimento de cultural.","id":6351680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar as mudan\u00e7as de vida mediante processos de promo\u00e7\u00e3o e apoio educacional na escola, redimensionando a dan\u00e7a como uma possibilidade de favorecer a ascens\u00e3o social e o desenvolvimento de cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1682149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia do ensino nos espa\u00e7os educacionais,","provas":[{"id":55735,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-danca","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1682161,"hashId":"f4c79d4f3235eecc2345a00ed6364807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia do ensino nos espa\u00e7os educacionais,<\/p>","resposta":6351733,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aprendizagem da dan\u00e7a deve estar determinada pela compet\u00eancia, habilidade e pela defini\u00e7\u00e3o de coreografias orientadas pelos professores respons\u00e1veis por essa atividade.","id":6351730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem da dan\u00e7a deve estar determinada pela compet\u00eancia, habilidade e pela defini\u00e7\u00e3o de coreografias orientadas pelos professores respons\u00e1veis por essa atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados para o trabalho com o movimento deve assegurar o equil\u00edbrio entre as capacidades espec\u00edficas dos alunos e considerar as faixas et\u00e1rias e unidades culturais.","id":6351731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados para o trabalho com o movimento deve assegurar o equil\u00edbrio entre as capacidades espec\u00edficas dos alunos e considerar as faixas et\u00e1rias e unidades culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dan\u00e7a deve priorizar as partes do corpo e a psicomotricidade como objetivo central. A crian\u00e7a come\u00e7ar\u00e1 a perceber o pr\u00f3prio corpo de forma sequencial por meio da coordena\u00e7\u00e3o motora.","id":6351732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dan\u00e7a deve priorizar as partes do corpo e a psicomotricidade como objetivo central. A crian\u00e7a come\u00e7ar\u00e1 a perceber o pr\u00f3prio corpo de forma sequencial por meio da coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o subjetiva do movimento deve ser contemplada e acolhida, possibilitando que os alunos utilizem movimentos, gestos, dan\u00e7as e ritmos para se expressarem e se comunicarem.","id":6351733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dimens\u00e3o subjetiva do movimento deve ser contemplada e acolhida, possibilitando que os alunos utilizem movimentos, gestos, dan\u00e7as e ritmos para se expressarem e se comunicarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1682161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia da abordagem educativa em arte foi bastante estudada por te\u00f3ricos como John Dewey, Hebert Read, Viktor Lowenfeld e Elliot Einser. Com base em seus estudos, foi poss\u00edvel compreender, historicamente, a constitui\u00e7\u00e3o do campo da arte-educa\u00e7\u00e3o e, a partir do s\u00e9culo XX, tamb\u00e9m as diferen\u00e7as e particularidades. As abordagens metodol\u00f3gicas mais utilizadas para o ensino de arte s\u00e3o:","provas":[{"id":55735,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-danca","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1682163,"hashId":"5e76bfb9c4a8a423fa7fc289c802e761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia da abordagem educativa em arte foi bastante estudada por te\u00f3ricos como John Dewey, Hebert Read, Viktor Lowenfeld e Elliot Einser. Com base em seus estudos, foi poss\u00edvel compreender, historicamente, a constitui\u00e7\u00e3o do campo da arte-educa\u00e7\u00e3o e, a partir do s\u00e9culo XX, tamb\u00e9m as diferen\u00e7as e particularidades. As abordagens metodol\u00f3gicas mais utilizadas para o ensino de arte s\u00e3o:<\/p>","resposta":6351739,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradicional, livre express\u00e3o e sociointeracionista.","id":6351739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradicional, livre express\u00e3o e sociointeracionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tradicional, cient\u00edfica e humanizadora.","id":6351740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradicional, cient\u00edfica e humanizadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"libert\u00e1ria, liberal e progressista.","id":6351741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">libert\u00e1ria, liberal e progressista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rica, interdisciplinar e sociointegradora.","id":6351742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rica, interdisciplinar e sociointegradora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1682163","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica\/Educa\u00e7\u00e3o Musical","id":22070},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Percuss\u00e3o)","id":22077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os quatro primeiros compassos da Sonata Pat\u00e9tica, op. 13, n\u00ba 8 de Ludwig van Beethoven.Na partitura, os acordes numerados t\u00eam as seguintes fun\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":55736,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica\/Educa\u00e7\u00e3o Musical","id":22070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-musica-educacao-musical","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica\/Educa\u00e7\u00e3o Musical - 2016"},{"id":55744,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Percuss\u00e3o)","id":22077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-musica-percussao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Percuss\u00e3o) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1682202,"hashId":"3e80a9126f2921f9e44418ee8942308c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os quatro primeiros compassos da <em>Sonata Pat\u00e9tica<\/em>, op. 13, n\u00ba 8 de Ludwig van Beethoven.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55736\/questao\/1682202-20210503152247000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na partitura, os acordes numerados t\u00eam as seguintes fun\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6351918,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acorde 2 tem fun\u00e7\u00e3o de Sens\u00edvel.","id":6351916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acorde 2 tem fun\u00e7\u00e3o de Sens\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os acordes 3 e 4, nesta tonalidade, apresentam fun\u00e7\u00e3o de Subdominante e Dominante, respectivamente.","id":6351917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acordes 3 e 4, nesta tonalidade, apresentam fun\u00e7\u00e3o de Subdominante e Dominante, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acorde 1, funcionalmente, corresponde a uma Dominante Secund\u00e1ria com s\u00e9tima e nona menores.","id":6351918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acorde 1, funcionalmente, corresponde a uma Dominante Secund\u00e1ria com s\u00e9tima e nona menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os acordes 5 e 6 correspondem \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de T\u00f4nica e Subdominante da tonalidade principal.","id":6351919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acordes 5 e 6 correspondem \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de T\u00f4nica e Subdominante da tonalidade principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1682202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para a realiza\u00e7\u00e3o de um voo visual noturno, fora dos limites de uma ATZ, CTR ou TMA, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":52126,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1576593,"hashId":"21e63398383b194e3de314465e51f8af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para a realiza\u00e7\u00e3o de um voo visual noturno, fora dos limites de uma ATZ, CTR ou TMA, assinale a op\u00e7\u00e3o <u>incorreta.<\/u><\/p>","resposta":5914247,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A aeronave deve ser homologada para voo IFR. ","id":5914244,"corpo":"<p> A aeronave deve ser homologada para voo IFR. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O piloto deve estar habilitado para voo IFR.","id":5914245,"corpo":"<p>O piloto deve estar habilitado para voo IFR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aer\u00f3dromos de partida, destino e alternativa devem dispor de farol de aer\u00f3dromo em funcionamento. ","id":5914246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aer\u00f3dromos de partida, destino e alternativa devem dispor de farol de aer\u00f3dromo em funcionamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A autonomia dever\u00e1 ser suficiente para voar at\u00e9 o aer\u00f3dromo de destino e mais 60 minutos. ","id":5914247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A autonomia dever\u00e1 ser suficiente para voar at\u00e9 o aer\u00f3dromo de destino e mais 60 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os aer\u00f3dromos de partida, destino e alternativa devem dispor de balizamento noturno.","id":5914248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aer\u00f3dromos de partida, destino e alternativa devem dispor de balizamento noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"nome_clean":"Desempenho de Aeronaves","oab":false,"nome":"Desempenho de Aeronaves","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":425476,"slug":"ciencias-aeronauticas-desempenho-de-aeronaves"},{"nome_clean":"Conhecimentos t\u00e9cnicos de planejamento de voo para opera\u00e7\u00e3o de avi\u00f5es e helic\u00f3pteros","oab":false,"nome":"Conhecimentos t\u00e9cnicos de planejamento de voo para opera\u00e7\u00e3o de avi\u00f5es e helic\u00f3pteros","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":426191,"slug":"ciencias-aeronauticas-conhecimentos-tecnicos-de-planejamento-de-voo-para-operacao-de-avioes-e-helicopteros"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de v\u00f4o e Condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de v\u00f4o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de v\u00f4o e Condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de v\u00f4o","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":426195,"slug":"ciencias-aeronauticas-tecnicas-de-voo-e-condicoes-especificas-de-voo"}],"slug":"ciencias-aeronauticas\/1576593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMaior manancial de \u00e1gua doce subterr\u00e2nea transfronteiri\u00e7o do mundo. Est\u00e1 localizado na regi\u00e3o centro-leste da Am\u00e9rica do Sul e ocupa uma \u00e1rea de 1,2 milh\u00e3o de Km\u00b2. Este manancial constitui-se em uma importante reserva estrat\u00e9gica para o abastecimento da popula\u00e7\u00e3o, para o desenvolvimento das atividades econ\u00f4micas e do lazer. No Brasil, est\u00e1 presente no subsolo dos seguintes estados: S\u00e3o Paulo, Goi\u00e1s, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Paran\u00e1, Minas Gerais, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul e Santa Catarina.\u201d O nome desse importante aqu\u00edfero \u00e9:","provas":[{"id":52828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598176,"hashId":"81726a2228b6efd447420ce37a776349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMaior manancial de \u00e1gua doce subterr\u00e2nea transfronteiri\u00e7o do mundo. Est\u00e1 localizado na regi\u00e3o centro-leste da Am\u00e9rica do Sul e ocupa uma \u00e1rea de 1,2 milh\u00e3o de Km\u00b2. Este manancial constitui-se em uma importante reserva estrat\u00e9gica para o abastecimento da popula\u00e7\u00e3o, para o desenvolvimento das atividades econ\u00f4micas e do lazer. No Brasil, est\u00e1 presente no subsolo dos seguintes estados: S\u00e3o Paulo, Goi\u00e1s, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Paran\u00e1, Minas Gerais, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul e Santa Catarina.\u201d O nome desse importante aqu\u00edfero \u00e9:<\/p>","resposta":5997750,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furnas.","id":5997749,"corpo":"<p>Furnas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guarani.","id":5997750,"corpo":"<p>Guarani.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7as.","id":5997751,"corpo":"<p>Cabe\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alter do Ch\u00e3o.","id":5997752,"corpo":"<p>Alter do Ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1598176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cContinente considerado o ber\u00e7o da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. Ali se desenvolveram, por exemplo, o Renascimento, a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, eventos que moldaram o mundo moderno.\u201d Este continente \u00e9 a:","provas":[{"id":52828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598180,"hashId":"dfdf6ceac1bca0424bf0aaebf3e645f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cContinente considerado o ber\u00e7o da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. Ali se desenvolveram, por exemplo, o Renascimento, a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, eventos que moldaram o mundo moderno.\u201d Este continente \u00e9 a:<\/p>","resposta":5997766,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1frica.","id":5997765,"corpo":"<p>\u00c1frica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Europa.","id":5997766,"corpo":"<p>Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica.","id":5997767,"corpo":"<p>Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oceania.","id":5997768,"corpo":"<p>Oceania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1598180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No prompt de comando MS-DOS um usu\u00e1rio digitou o seguinte comando:copy c:\\*.txt c:\\concursoA execu\u00e7\u00e3o deste comando:","provas":[{"id":52832,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"},{"id":52836,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-secretario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Secret\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598213,"hashId":"a007cc94f57284eb3a5fe99f636c1c38","enunciado":"<p>No prompt de comando MS-DOS um usu\u00e1rio digitou o seguinte comando:<\/p><p><br><\/p><p>copy c:\\*.txt c:\\concurso<\/p><p><br><\/p><p>A execu\u00e7\u00e3o deste comando:<\/p>","resposta":5997907,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Move todos os arquivos de C: para C:\\concurso","id":5997905,"corpo":"<p>Move todos os arquivos de C: para C:\\concurso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Renomeia todos os arquivos de C: para C:\\concurso","id":5997906,"corpo":"<p>Renomeia todos os arquivos de C: para C:\\concurso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Copia todos os arquivos que terminam em .txt de C: para C:\\concurso","id":5997907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copia todos os arquivos que terminam em .<em>txt <\/em>de C: para C:\\concurso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtra apenas os arquivos com extens\u00e3o .txt e remove do diret\u00f3rio C:\\concurso","id":5997908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtra apenas os arquivos com extens\u00e3o .<em>txt <\/em>e remove do diret\u00f3rio C:\\concurso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Prompt de Comando","oab":false,"nome":"Prompt de Comando","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420832,"slug":"informatica-prompt-de-comando"},{"nome_clean":"MS-DOS","oab":false,"nome":"MS-DOS","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420917,"slug":"informatica-ms-dos"}],"slug":"informatica\/1598213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola de idiomas possui um total de 100 alunos, sendo que cada um desses alunos est\u00e3o matriculados em apenas um dos cursos oferecidos: ingl\u00eas, espanhol ou franc\u00eas. A distribui\u00e7\u00e3o desses alunos, de acordo com o sexo, est\u00e1 representada na tabela a seguir.Ingl\u00easEspanholFranc\u00easTotalHomens1617Mulheres1252Total30100Qual das afirma\u00e7\u00f5es a seguir \u00e9 FALSA?","provas":[{"id":52832,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"},{"id":52836,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-secretario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Secret\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598220,"hashId":"ef3728376a4dd581e79cd90a786e7ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola de idiomas possui um total de 100 alunos, sendo que cada um desses alunos est\u00e3o matriculados em apenas um dos cursos oferecidos: ingl\u00eas, espanhol ou franc\u00eas. A distribui\u00e7\u00e3o desses alunos, de acordo com o sexo, est\u00e1 representada na tabela a seguir.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-taar\"><td data-row=\"row-taar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-taar\" data-cell=\"cell-1zr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-taar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-taar\" data-cell=\"cell-y2tl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Ingl\u00eas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-taar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-taar\" data-cell=\"cell-e3tl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Espanhol<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-taar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-taar\" data-cell=\"cell-f4hq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Franc\u00eas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-taar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-taar\" data-cell=\"cell-alrv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jz8g\"><td data-row=\"row-jz8g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jz8g\" data-cell=\"cell-tuf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Homens<\/p><\/td><td data-row=\"row-jz8g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jz8g\" data-cell=\"cell-hbau\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-jz8g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jz8g\" data-cell=\"cell-vv3h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jz8g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jz8g\" data-cell=\"cell-jdbj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17<\/p><\/td><td data-row=\"row-jz8g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jz8g\" data-cell=\"cell-82ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hask\"><td data-row=\"row-hask\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hask\" data-cell=\"cell-rsso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mulheres<\/p><\/td><td data-row=\"row-hask\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hask\" data-cell=\"cell-wcz9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hask\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hask\" data-cell=\"cell-sqrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-hask\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hask\" data-cell=\"cell-cvw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hask\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hask\" data-cell=\"cell-1fez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">52<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k57n\"><td data-row=\"row-k57n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k57n\" data-cell=\"cell-k3wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-k57n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k57n\" data-cell=\"cell-kb5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-k57n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k57n\" data-cell=\"cell-wmoc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-k57n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k57n\" data-cell=\"cell-lbga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-k57n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k57n\" data-cell=\"cell-kwoh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das afirma\u00e7\u00f5es a seguir \u00e9 FALSA?<\/p>","resposta":5997933,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45% dos alunos da escola est\u00e3o matriculados no curso de ingl\u00eas.","id":5997933,"corpo":"<p>45% dos alunos da escola est\u00e3o matriculados no curso de ingl\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 mais mulheres no curso de ingl\u00eas do que no curso de franc\u00eas.","id":5997934,"corpo":"<p>H\u00e1 mais mulheres no curso de ingl\u00eas do que no curso de franc\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 mais homens no curso de ingl\u00eas do que no curso de espanhol.","id":5997935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mais homens no curso de ingl\u00eas do que no curso de espanhol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% das mulheres da escola est\u00e3o matriculadas no curso de franc\u00eas.","id":5997936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% das mulheres da escola est\u00e3o matriculadas no curso de franc\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1598220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o mais de 103.870 esp\u00e9cies animais e 43.020 esp\u00e9cies vegetais conhecidas no pa\u00eds.\u201d Em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados anteriormente e suas implica\u00e7\u00f5es, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O Brasil ocupa quase metade da Am\u00e9rica do Sul e \u00e9 o pa\u00eds com a maior diversidade de esp\u00e9cies no mundo, espalhadas nos seis biomas terrestres e nos tr\u00eas grandes ecossistemas marinhos. ( ) Suas diferentes zonas clim\u00e1ticas favorecem a forma\u00e7\u00e3o de zonas biogeogr\u00e1ficas (biomas), a exemplo da floresta amaz\u00f4nica, maior floresta tropical \u00famida do mundo; o pantanal, maior plan\u00edcie inund\u00e1vel; o cerrado com suas savanas e bosques; a caatinga composta por florestas semi\u00e1ridas; os campos dos pampas; e a floresta tropical pluvial da Mata Atl\u00e2ntica. ( ) O Brasil possui uma costa marinha de 3,5 milh\u00f5es km\u00b2, que inclui ecossistemas como recifes de corais, dunas, manguezais, lagoas, estu\u00e1rios e p\u00e2ntanos. ( ) A situa\u00e7\u00e3o da biodiversidade brasileira \u00e9 acompanhada de perto tamb\u00e9m pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), que tem papel relevante na discuss\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sobre a biodiversidade, bem como identificar e propor \u00e1reas e a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para pesquisa, conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel dos componentes da biodiversidade. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52832,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"},{"id":52836,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-secretario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Secret\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598240,"hashId":"974986cab703d417a12731bae2bf3b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o mais de 103.870 esp\u00e9cies animais e 43.020 esp\u00e9cies vegetais conhecidas no pa\u00eds.\u201d Em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados anteriormente e suas implica\u00e7\u00f5es, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Brasil ocupa quase metade da Am\u00e9rica do Sul e \u00e9 o pa\u00eds com a maior diversidade de esp\u00e9cies no mundo, espalhadas nos seis biomas terrestres e nos tr\u00eas grandes ecossistemas marinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Suas diferentes zonas clim\u00e1ticas favorecem a forma\u00e7\u00e3o de zonas biogeogr\u00e1ficas (biomas), a exemplo da floresta amaz\u00f4nica, maior floresta tropical \u00famida do mundo; o pantanal, maior plan\u00edcie inund\u00e1vel; o cerrado com suas savanas e bosques; a caatinga composta por florestas semi\u00e1ridas; os campos dos pampas; e a floresta tropical pluvial da Mata Atl\u00e2ntica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Brasil possui uma costa marinha de 3,5 milh\u00f5es km\u00b2, que inclui ecossistemas como recifes de corais, dunas, manguezais, lagoas, estu\u00e1rios e p\u00e2ntanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A situa\u00e7\u00e3o da biodiversidade brasileira \u00e9 acompanhada de perto tamb\u00e9m pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), que tem papel relevante na discuss\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sobre a biodiversidade, bem como identificar e propor \u00e1reas e a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para pesquisa, conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel dos componentes da biodiversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5998018,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5998016,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5998017,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5998018,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5998019,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"}],"slug":"biologia\/1598240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, a diminui\u00e7\u00e3o do valor dos elementos dos ativos imobilizado e intang\u00edvel deve ser registrada periodicamente. Sobre este assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Deprecia\u00e7\u00e3o, quando corresponder \u00e0 perda do valor dos direitos que t\u00eam por objeto bens incorp\u00f3reos sujeitos a desgaste ou perda de utilidade por uso, a\u00e7\u00e3o da natureza ou obsolesc\u00eancia. ( ) Amortiza\u00e7\u00e3o, quando corresponder \u00e0 perda do valor do capital aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos da propriedade industrial ou comercial e quaisquer outros com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado. ( ) Exaust\u00e3o, quando corresponder \u00e0 perda do valor, decorrente da sua explora\u00e7\u00e3o, de direitos cujo objeto sejam recursos minerais ou florestais, ou bens aplicados nessa explora\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52832,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598348,"hashId":"cc990240205e550f29bfdd29dd383365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, a diminui\u00e7\u00e3o do valor dos elementos dos ativos imobilizado e intang\u00edvel deve ser registrada periodicamente. Sobre este assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deprecia\u00e7\u00e3o, quando corresponder \u00e0 perda do valor dos direitos que t\u00eam por objeto bens incorp\u00f3reos sujeitos a desgaste ou perda de utilidade por uso, a\u00e7\u00e3o da natureza ou obsolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Amortiza\u00e7\u00e3o, quando corresponder \u00e0 perda do valor do capital aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos da propriedade industrial ou comercial e quaisquer outros com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Exaust\u00e3o, quando corresponder \u00e0 perda do valor, decorrente da sua explora\u00e7\u00e3o, de direitos cujo objeto sejam recursos minerais ou florestais, ou bens aplicados nessa explora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5998475,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":5998475,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":5998476,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":5998477,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":5998478,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1598348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao agroneg\u00f3cio e a forma\u00e7\u00e3o de cidades no Brasil.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659183,"hashId":"403669aad556c5a200d6283d3bbc2477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao agroneg\u00f3cio e a forma\u00e7\u00e3o de cidades no Brasil.<\/p>","resposta":6255160,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e1quinas pesadas no processo produtivo dificulta a forma\u00e7\u00e3o de cidades.","id":6255158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e1quinas pesadas no processo produtivo dificulta a forma\u00e7\u00e3o de cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de trabalhadores na produ\u00e7\u00e3o de soja e milho atrai servi\u00e7os urbanos e favorecem a forma\u00e7\u00e3o de cidades.","id":6255159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de trabalhadores na produ\u00e7\u00e3o de soja e milho atrai servi\u00e7os urbanos e favorecem a forma\u00e7\u00e3o de cidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel identificar diversas \u00e1reas nas quais a urbaniza\u00e7\u00e3o se deve diretamente ao agroneg\u00f3cio globalizado.","id":6255160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel identificar diversas \u00e1reas nas quais a urbaniza\u00e7\u00e3o se deve diretamente ao agroneg\u00f3cio globalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias processadoras contribui para a concentra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, consequentemente, para a dispers\u00e3o espacial de vilas urbanas.","id":6255161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias processadoras contribui para a concentra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, consequentemente, para a dispers\u00e3o espacial de vilas urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os grandes investimentos no agroneg\u00f3cio garantem pleno desenvolvimento urbano nas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o.","id":6255162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grandes investimentos no agroneg\u00f3cio garantem pleno desenvolvimento urbano nas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Pecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecu\u00e1ria","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419349,"slug":"geografia-pecuaria"}],"slug":"geografia\/1659183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o no Brasil na d\u00e9cada de 1980, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F, quando se tratar de afirmativa falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Com a morte de Tancredo Neves a tarefa de governar e iniciar a transi\u00e7\u00e3o para a democracia coube a Ulisses Guimar\u00e3es que, na \u00e9poca, era ocupante da presid\u00eancia do Senado. ( ) Foi um per\u00edodo de mobiliza\u00e7\u00e3o para preencher os anseios de uma maior participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com a convoca\u00e7\u00e3o da Constituinte. ( ) Caracterizou-se por um clima de amplia\u00e7\u00e3o da cidadania com a participa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, surgimento de novos partidos e com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659188,"hashId":"267a330b4db3823fb3999cce52859ab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o no Brasil na d\u00e9cada de 1980, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F, quando se tratar de afirmativa falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com a morte de Tancredo Neves a tarefa de governar e iniciar a transi\u00e7\u00e3o para a democracia coube a Ulisses Guimar\u00e3es que, na \u00e9poca, era ocupante da presid\u00eancia do Senado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foi um per\u00edodo de mobiliza\u00e7\u00e3o para preencher os anseios de uma maior participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com a convoca\u00e7\u00e3o da Constituinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracterizou-se por um clima de amplia\u00e7\u00e3o da cidadania com a participa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, surgimento de novos partidos e com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","resposta":6255185,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":6255183,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":6255184,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":6255185,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":6255186,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F","id":6255187,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1659188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto abaixo, marque a alternativa correta na qual \u00e9 correto afirmar que o crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial no per\u00edodo entre 1929 e 1937, apontado por Furtado foi decorrente da (do): \u201cProdu\u00e7\u00e3o industrial cresceu em cerca de 50 por cento entre 1929 e 1937 e a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria para o mercado interno cresceu em mais de 40 por cento\u201d.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659216,"hashId":"df2489ac91f82eb4b3ddd279f687de42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto abaixo, marque a alternativa correta na qual \u00e9 correto afirmar que o crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial no per\u00edodo entre 1929 e 1937, apontado por Furtado foi decorrente da (do): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cProdu\u00e7\u00e3o industrial cresceu em cerca de 50 por cento entre 1929 e 1937 e a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria para o mercado interno cresceu em mais de 40 por cento\u201d.<\/p>","resposta":6255323,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproveitamento do mercado interno e do corte nas importa\u00e7\u00f5es.","id":6255323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproveitamento do mercado interno e do corte nas importa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica mais ortodoxa, portanto dependente do impulso externo.","id":6255324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica mais ortodoxa, portanto dependente do impulso externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, porque esta n\u00e3o recebeu qualquer tipo de aux\u00edlio do governo.","id":6255325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, porque esta n\u00e3o recebeu qualquer tipo de aux\u00edlio do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chegada de imigrantes ricos norte americanos, incentivados pela lei de imigra\u00e7\u00e3o no governo Vargas de investir recursos na capacidade produtiva existente.","id":6255326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chegada de imigrantes ricos norte americanos, incentivados pela lei de imigra\u00e7\u00e3o no governo Vargas de investir recursos na capacidade produtiva existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da estrutura econ\u00f4mica, com a redu\u00e7\u00e3o da renda monet\u00e1ria e dos pre\u00e7os de artigos importados.","id":6255327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o da estrutura econ\u00f4mica, com a redu\u00e7\u00e3o da renda monet\u00e1ria e dos pre\u00e7os de artigos importados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1659216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro, assim como, os demais membros da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica possuem atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do enfermeiro na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659241,"hashId":"d8e3ed8498ccfb5e1474ac3f9ef8cf4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, assim como, os demais membros da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica possuem atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do enfermeiro na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6255452,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos e atividades em grupo na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS).","id":6255448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos e atividades em grupo na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.","id":6255449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir a estrutura f\u00edsica necess\u00e1ria para o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","id":6255450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a estrutura f\u00edsica necess\u00e1ria para o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar limpeza, assepsia, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o do instrumental e dos equipamentos odontol\u00f3gicos.","id":6255451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar limpeza, assepsia, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o do instrumental e dos equipamentos odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar consulta, procedimentos, atividades em grupo e conforme protocolos ou outras normativas t\u00e9cnicas estabelecidas pelo gestor federal, estadual, municipal, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o, solicitar exames complementares, prescrever medica\u00e7\u00f5es e encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros servi\u00e7os.","id":6255452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar consulta, procedimentos, atividades em grupo e conforme protocolos ou outras normativas t\u00e9cnicas estabelecidas pelo gestor federal, estadual, municipal, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o, solicitar exames complementares, prescrever medica\u00e7\u00f5es e encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1659241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na consulta de enfermagem para estratifica\u00e7\u00e3o de risco para doen\u00e7as cardiovasculares recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do escore de Framingham. Sobre os fatores de risco alto que influenciam na estratifica\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.I. Elevados n\u00edveis de PSA.II. Infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) pr\u00e9vio.III. Diabetes mellitus.IV. Hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a oncol\u00f3gica.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659245,"hashId":"81de7ed5cc69f60f1ad57fd1db7877bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na consulta de enfermagem para estratifica\u00e7\u00e3o de risco para doen\u00e7as cardiovasculares recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do escore de Framingham. Sobre os fatores de risco alto que influenciam na estratifica\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elevados n\u00edveis de PSA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) pr\u00e9vio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Diabetes mellitus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a oncol\u00f3gica.<\/p>","resposta":6255469,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":6255468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":6255469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":6255470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":6255471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":6255472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1659245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a etapa do Processo de Enfermagem em que o enfermeiro ir\u00e1 determinar os resultados que se espera alcan\u00e7ar; e as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659248,"hashId":"864003c496852e5c88878c01479d2b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a etapa do Processo de Enfermagem em que o enfermeiro ir\u00e1 determinar os resultados que se espera alcan\u00e7ar; e as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","resposta":6255485,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico de Enfermagem.","id":6255483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":6255484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento de Enfermagem.","id":6255485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":6255486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementa\u00e7\u00e3o de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":6255487,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento em enfermagem","oab":false,"nome":"Planejamento em enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428237,"slug":"enfermagem-planejamento-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1659248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de precau\u00e7\u00f5es imediatas e de seguimento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (BRASIL, 2001) em casos de exposi\u00e7\u00e3o e acidentes com material biol\u00f3gico por trabalhadores do campo da sa\u00fade, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. I. Lavar exaustivamente a \u00e1rea atingida com \u00e1gua e sab\u00e3o e comunicar imediatamente ao servi\u00e7o m\u00e9dico da institui\u00e7\u00e3o. II. O servi\u00e7o m\u00e9dico deve registrar o acidente de trabalho e emitir imediatamente a CAT, sendo sempre necess\u00e1rio o afastamento do funcion\u00e1rio. III. Solicitar ao acidentado concord\u00e2ncia por escrito para a realiza\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: anti-HIV, HbsAg, anti-HBC-IGM, anti-Hbs, anti- HCV. IV. Iniciar imediatamente o uso de quimioprofilaxia at\u00e9 2 horas ap\u00f3s o acidente, n\u00e3o devendo ser suspenso mesmo no caso dos exames realizados serem negativos.","provas":[{"id":54790,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2016-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659253,"hashId":"ec68dcdfabb572439147246ef4805bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de precau\u00e7\u00f5es imediatas e de seguimento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (BRASIL, 2001) em casos de exposi\u00e7\u00e3o e acidentes com material biol\u00f3gico por trabalhadores do campo da sa\u00fade, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lavar exaustivamente a \u00e1rea atingida com \u00e1gua e sab\u00e3o e comunicar imediatamente ao servi\u00e7o m\u00e9dico da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servi\u00e7o m\u00e9dico deve registrar o acidente de trabalho e emitir imediatamente a CAT, sendo sempre necess\u00e1rio o afastamento do funcion\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Solicitar ao acidentado concord\u00e2ncia por escrito para a realiza\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: anti-HIV, HbsAg, anti-HBC-IGM, anti-Hbs, anti- HCV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Iniciar imediatamente o uso de quimioprofilaxia at\u00e9 2 horas ap\u00f3s o acidente, n\u00e3o devendo ser suspenso mesmo no caso dos exames realizados serem negativos.<\/p>","resposta":6255508,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":6255508,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":6255509,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":6255510,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":6255511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":6255512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/1659253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}