{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11166,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo uterino, de acordo com o enfermeiro, deve-se","provas":[{"id":66060,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2018445,"hashId":"dbda3630c8246db78e73a91bb1383690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo uterino, de acordo com o enfermeiro, deve-se<\/p>","resposta":7860071,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar imediatamente R.L. para a coleta de material para preventivo, pois a repeti\u00e7\u00e3o do exame est\u00e1 atrasada.","id":7860070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar imediatamente R.L. para a coleta de material para preventivo, pois a repeti\u00e7\u00e3o do exame est\u00e1 atrasada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar a usu\u00e1ria que, dever\u00e1 comparecer para realizar novo exame ao completar tr\u00eas anos do \u00faltimo exame de Papanicolaou.","id":7860071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a usu\u00e1ria que, dever\u00e1 comparecer para realizar novo exame ao completar tr\u00eas anos do \u00faltimo exame de Papanicolaou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esclarecer a R.L. que, a partir dos 50 anos, desde que n\u00e3o ativa sexualmente, mulheres com tr\u00eas exames consecutivos, com resultado normal, est\u00e3o dispensadas de realizar o exame preventivo.","id":7860072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarecer a R.L. que, a partir dos 50 anos, desde que n\u00e3o ativa sexualmente, mulheres com tr\u00eas exames consecutivos, com resultado normal, est\u00e3o dispensadas de realizar o exame preventivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agendar consulta com o ginecologista para a coleta de material para exame colpocitol\u00f3gico, por se tratar de mulher menopausada.","id":7860073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agendar consulta com o ginecologista para a coleta de material para exame colpocitol\u00f3gico, por se tratar de mulher menopausada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitar a oportunidade para coletar material para o exame preventivo, orientando a usu\u00e1ria que se o resultado for normal, salvo apresente queixas, n\u00e3o necessitar\u00e1 mais realizar o exame, pois ela j\u00e1 entrou na menopausa.","id":7860074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproveitar a oportunidade para coletar material para o exame preventivo, orientando a usu\u00e1ria que se o resultado for normal, salvo apresente queixas, n\u00e3o necessitar\u00e1 mais realizar o exame, pois ela j\u00e1 entrou na menopausa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 55 e 56, leia atentamente o relato a seguir. R.L., 54 anos, feminino, menopausa h\u00e1 tr\u00eas anos, vi\u00fava h\u00e1 cinco anos, sem atividade sexual, compareceu \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia (USF) para consulta de enfermagem para controle e acompanhamento do tratamento para hipertens\u00e3o arterial. Ao analisar o prontu\u00e1rio da usu\u00e1ria, o enfermeiro observou que fazia uso de hidroclorotiazida e metildopa para o controle da hipertens\u00e3o e que havia realizado o \u00faltimo exame de Papanicolaou h\u00e1 20 meses, sendo que os tr\u00eas exames anteriores, realizados em intervalos de um ano, apresentavam resultados normais.","id":488888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>55 <\/strong>e <strong>56<\/strong>, leia atentamente o relato a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">R.L., 54 anos, feminino, menopausa h\u00e1 tr\u00eas anos, vi\u00fava h\u00e1 cinco anos, sem atividade sexual, compareceu \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia (USF) para consulta de enfermagem para controle e acompanhamento do tratamento para hipertens\u00e3o arterial. Ao analisar o prontu\u00e1rio da usu\u00e1ria, o enfermeiro observou que fazia uso de hidroclorotiazida e metildopa para o controle da hipertens\u00e3o e que havia realizado o \u00faltimo exame de Papanicolaou h\u00e1 20 meses, sendo que os tr\u00eas exames anteriores, realizados em intervalos de um ano, apresentavam resultados normais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 e 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o da enfermagem no Brasil, \u00e9 correto afirmar que teve seu in\u00edcio com a ","provas":[{"id":66060,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2018450,"hashId":"5472f7ebb2eed1351c8d401311a9f484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o da enfermagem no Brasil, \u00e9 correto afirmar que teve seu in\u00edcio com a <\/p>","resposta":7860099,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da Escola de Enfermeiras do Departamento Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, em 1922.","id":7860095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o da Escola de Enfermeiras do Departamento Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, em 1922.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da Escola de Enfermagem Anna Nery \u00e0 categoria de Escola Oficial Padr\u00e3o, pelo Decreto no 20.109, em 1931.","id":7860096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleva\u00e7\u00e3o da Escola de Enfermagem Anna Nery \u00e0 categoria de Escola Oficial Padr\u00e3o, pelo Decreto n<sup>o<\/sup> 20.109, em 1931.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o do curso para enfermeiras no Hospital Samaritano, em 1896, em S\u00e3o Paulo. ","id":7860097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o do curso para enfermeiras no Hospital Samaritano, em 1896, em S\u00e3o Paulo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o do modelo de ensino nightingaleano para a forma\u00e7\u00e3o de enfermeiros na escola de enfermagem da Cruz Vermelha.","id":7860098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introdu\u00e7\u00e3o do modelo de ensino nightingaleano para a forma\u00e7\u00e3o de enfermeiros na escola de enfermagem da Cruz Vermelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o da Escola Profissional de Enfermeiros e Enfermeiras, no Hospital de Alienados, em 1890.","id":7860099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00e3o da Escola Profissional de Enfermeiros e Enfermeiras, no Hospital de Alienados, em 1890.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428216,"slug":"enfermagem-historia-da-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na data da consulta de enfermagem, a idade gestacional (IG) e a data prov\u00e1vel do parto (DPP) de M.T. s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":66060,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:56:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2018411,"hashId":"8786c8184d13055285b417e790e51d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na data da consulta de enfermagem, a idade gestacional (IG) e a data prov\u00e1vel do parto (DPP) de M.T. s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7859905,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IG = 65\/7 semanas; DPP = 23.12.2016.","id":7859903,"corpo":"<p>IG = 6<sup>5\/7<\/sup> semanas; DPP = 23.12.2016.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IG = 65\/7 semanas; DPP = 23.01.2017.","id":7859904,"corpo":"<p>IG = 6<sup>5\/7<\/sup> semanas; DPP = 23.01.2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IG = 71\/7 semanas; DPP = 23.01.2017.","id":7859905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IG = 7<sup>1\/7<\/sup> semanas; DPP = 23.01.2017.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IG = 71\/7 semanas; DPP = 16.01.2017.","id":7859906,"corpo":"<p>IG = 7<sup>1\/7<\/sup> semanas; DPP = 16.01.2017.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IG = 8 semanas; DPP = 23.12.2016.","id":7859907,"corpo":"<p>IG = 8 semanas; DPP = 23.12.2016.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 47 e 48, considere o relato a seguir. Em 05.06.2016, M.T., 34 anos, casada, II gesta, 0 para, compareceu \u00e0 unidade de sa\u00fade para 1a consulta de enfermagem de pr\u00e9-natal. Durante a entrevista, a gestante informou que a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) fora em 16.04.2016 e apresentou exames de tipagem sangu\u00ednea realizados em conv\u00eanio que mostravam: gestante, AB Rh positivo; parceiro, A Rh negativo. A usu\u00e1ria esclareceu que h\u00e1 dois anos engravidara de seu marido e sofrera um aborto espont\u00e2neo completo, com oito semanas de gesta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o recebendo qualquer tipo de medica\u00e7\u00e3o oral ou injet\u00e1vel na ocasi\u00e3o.","id":488886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>47 <\/strong>e <strong>48<\/strong>, considere o relato a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em 05.06.2016, M.T., 34 anos, casada, II gesta, 0 para, compareceu \u00e0 unidade de sa\u00fade para 1<sup>a<\/sup> consulta de enfermagem de pr\u00e9-natal. Durante a entrevista, a gestante informou que a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) fora em 16.04.2016 e apresentou exames de tipagem sangu\u00ednea realizados em conv\u00eanio que mostravam: gestante, AB Rh positivo; parceiro, A Rh negativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A usu\u00e1ria esclareceu que h\u00e1 dois anos engravidara de seu marido e sofrera um aborto espont\u00e2neo completo, com oito semanas de gesta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o recebendo qualquer tipo de medica\u00e7\u00e3o oral ou injet\u00e1vel na ocasi\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias legislativas atribu\u00eddas pela CRFB\/88, bem como \u00e0 responsabilidade ambiental, analise as afirmativas a seguir. I. N\u00e3o obstante ser compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, legislar sobre florestas, ca\u00e7a, pesca e fauna, \u00e9 poss\u00edvel atribuir responsabilidade aos Munic\u00edpios por omiss\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o que cause danos a esses bens ambientais. II. A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal podem legislar concorrentemente sobre controle de polui\u00e7\u00e3o. Caso inexista legisla\u00e7\u00e3o federal sobre normas gerais, os Estados e o Distrito Federal exercer\u00e3o compet\u00eancia legislativa plena. III. A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal podem legislar concorrentemente sobre responsabilidade por dano ao meio ambiente, competindo \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre normas gerais acerca do tema. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68242,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:12:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2076181,"hashId":"98d3bddabb1f00c918e4c7d1c9a7c87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias legislativas atribu\u00eddas pela CRFB\/88, bem como \u00e0 responsabilidade ambiental, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o obstante ser compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, legislar sobre florestas, ca\u00e7a, pesca e fauna, \u00e9 poss\u00edvel atribuir responsabilidade aos Munic\u00edpios por omiss\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o que cause danos a esses bens ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal podem legislar concorrentemente sobre controle de polui\u00e7\u00e3o. Caso inexista legisla\u00e7\u00e3o federal sobre normas gerais, os Estados e o Distrito Federal exercer\u00e3o compet\u00eancia legislativa plena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal podem legislar concorrentemente sobre responsabilidade por dano ao meio ambiente, competindo \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre normas gerais acerca do tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8111692,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8111689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8111690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8111691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8111692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8111693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa precisa ter uma estrat\u00e9gia a fim de criar","provas":[{"id":42076,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 06:07:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1250650,"hashId":"e0302bd765bc34a2c69ab9b65eeaecd8","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa precisa ter uma estrat\u00e9gia a\r\nfim de criar<\/p>","resposta":4528452,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um produto de m\u00faltipla funcionalidade.","id":4528450,"corpo":"<p align=justify>um produto de m\u00faltipla funcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma gest\u00e3o economicamente eficiente.","id":4528451,"corpo":"<p align=justify>uma gest\u00e3o economicamente eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma vantagem competitiva sustent\u00e1vel.","id":4528452,"corpo":"<p align=justify>uma vantagem competitiva sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma estrutura organizacional flex\u00edvel.","id":4528453,"corpo":"<p align=justify>uma estrutura organizacional flex\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um desempenho altamente rent\u00e1vel.","id":4528454,"corpo":"<p align=justify>um desempenho altamente rent\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404616,"slug":"administracao-geral-analise-competitiva-e-estrategias-genericas"}],"slug":"administracao-geral\/1250650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte trecho. Dentro do aparato descrito no trecho, estava a Comiss\u00e3o Verificadora das elei\u00e7\u00f5es no Congresso Nacional, pois n\u00e3o existia nessa \u00e9poca uma justi\u00e7a eleitoral independente. Essa Comiss\u00e3o Verificadora tinha como principal fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":33755,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2016-fundep-soldado-do-corpo-de-bombeiro-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2016"},{"id":33756,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2016-fundep-soldado-do-corpo-de-bombeiro-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1018281,"hashId":"fb6d8f4da41a07a394c4ec649a58311b","enunciado":"<p>Leia o seguinte trecho.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33755\/17.gif\"><\/p><p> Dentro do aparato descrito no trecho, estava a Comiss\u00e3o Verificadora das elei\u00e7\u00f5es no Congresso Nacional, pois n\u00e3o existia nessa \u00e9poca uma justi\u00e7a eleitoral independente.\r\n<\/p><p>Essa Comiss\u00e3o Verificadora tinha como principal fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3563826,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o clientelismo, ou seja, criar uma rede de favores p\u00fablicos ao grupo de pessoas que demonstrava fidelidade aos coron\u00e9is.","id":3563824,"corpo":"o clientelismo, ou seja, criar uma rede de favores p\u00fablicos ao grupo de pessoas que demonstrava fidelidade aos coron\u00e9is.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ir, por meio de uma coliga\u00e7\u00e3o, os propriet\u00e1rios rurais de todo pa\u00eds em torno de um \u00fanico candidato, criando apenas um opositor fantoche.","id":3563825,"corpo":"ir, por meio de uma coliga\u00e7\u00e3o, os propriet\u00e1rios rurais de todo pa\u00eds em torno de um \u00fanico candidato, criando apenas um opositor fantoche.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de trabalhar em fun\u00e7\u00e3o do Executivo e distorcer o resultado das urnas, se necess\u00e1rio, aprovando nomes da situa\u00e7\u00e3o e impondo obst\u00e1culos aos opositores.","id":3563826,"corpo":"de trabalhar\r\nem fun\u00e7\u00e3o do Executivo e distorcer o resultado das urnas, se necess\u00e1rio, aprovando nomes da situa\u00e7\u00e3o e impondo obst\u00e1culos aos opositores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar documentos falsos para eleitores, adulterar urnas e manipular a contagem dos votos.","id":3563827,"corpo":"criar documentos falsos para eleitores, adulterar urnas e manipular a contagem dos votos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372634,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1018281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge a seguir.O ass\u00e9dio moral nas empresas constitui um problema nas rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":66437,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-historia-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":66435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-fisica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":66440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-infantil-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":66428,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":66441,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-matematica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":66439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2027961,"hashId":"ba9e024e155f2f6ddf11b6c3f6fc664e","enunciado":"<p>Observe a charge a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66437\/questao\/2027961-20211111120236000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ass\u00e9dio moral nas empresas constitui um problema nas rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7900264,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de poder existente no trabalho n\u00e3o interfere na qualidade das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho.","id":7900263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de poder existente no trabalho n\u00e3o interfere na qualidade das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ass\u00e9dio moral constitui uma consequ\u00eancia do desrespeito ao trabalhador.","id":7900264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ass\u00e9dio moral constitui uma consequ\u00eancia do desrespeito ao trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es humanas nunca s\u00e3o conflituosas, pois a boa conviv\u00eancia \u00e9 o objetivo das empresas. ","id":7900265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es humanas nunca s\u00e3o conflituosas, pois a boa conviv\u00eancia \u00e9 o objetivo das empresas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas que trabalham juntas t\u00eam personalidades iguais e, por isso, n\u00e3o existem rela\u00e7\u00f5es conflituosas.","id":7900266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que trabalham juntas t\u00eam personalidades iguais e, por isso, n\u00e3o existem rela\u00e7\u00f5es conflituosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00c9tica profissional n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a qualidade das rela\u00e7\u00f5es no trabalho.","id":7900267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00c9tica profissional n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a qualidade das rela\u00e7\u00f5es no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com O C\u00f3digo Penal, \u00e9 efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio ser declarado na senten\u00e7a:","provas":[{"id":66490,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-a-conversao-de-arquivos-deixou-duas-paginas-fora-com-as-questoes-46-a-50-foi-corrigido-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:00:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027302,"hashId":"9e87cdef9e66e4c0bbcb85255576aef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com O C\u00f3digo Penal, \u00e9 efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio ser declarado na senten\u00e7a:<\/p>","resposta":7897349,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime.","id":7897349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou mandato eletivo, quando aplicada pena privativa de liberdade por tempo igual ou superior a um ano, nos crimes praticados com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7897350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou mandato eletivo, quando aplicada pena privativa de liberdade por tempo igual ou superior a um ano, nos crimes praticados com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incapacidade para O exerc\u00edcio do p\u00e1trio poder, tutela ou curatela, nos crimes dolosos, sujeitos \u00e0 pena de reclus\u00e3o, cometidos contra filho, tutelado ou curatelado.","id":7897351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade para O exerc\u00edcio do p\u00e1trio poder, tutela ou curatela, nos crimes dolosos, sujeitos \u00e0 pena de reclus\u00e3o, cometidos contra filho, tutelado ou curatelado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inabilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo, quando utilizado como meio para a pr\u00e1tica de crime doloso.","id":7897352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inabilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo, quando utilizado como meio para a pr\u00e1tica de crime doloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou mandato eletivo quando for aplicada pena privativa de liberdade por tempo superior a quatro anos em qualquer crime, salvo nos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7897353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou mandato eletivo quando for aplicada pena privativa de liberdade por tempo superior a quatro anos em qualquer crime, salvo nos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es Objetivas de Punibilidade","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es Objetivas de Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413912,"slug":"direito-penal-condicoes-objetivas-de-punibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia. 13\/01\/2016 12h50 - Atualizado em 13\/01\/2016 12h50 Ser bem informado \u00e9 segredo para reda\u00e7\u00e3o, diz aluno nota 1000 do CE. Estudante do Cear\u00e1 conseguiu nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o no ENEM. No Brasil, 104 estudantes alcan\u00e7aram nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o.Do G1 CEFelipe atingiu nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o no Enem (Foto: Arquivo pessoal) Com 18 anos e a perspectiva de realizar um sonho, o cearense Carlos Felipe Bezerra n\u00e3o poupou esfor\u00e7os para se destacar e conseguir uma vaga no curso de Direito na Universidade Federal do Cear\u00e1. \u201cFoi bem exaustivo, pois tinha aula o dia inteiro e, quando voltava para casa, tentava resolver alguns exerc\u00edcios e ler sobre atualidades\u201d, relata. Felipe foi um dos 104 estudantes brasileiros que conquistaram a nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o no exame de 2015. No ano anterior, 250 participantes conseguiram nota mil na reda\u00e7\u00e3o. O significado CORRETO da sigla ENEM \u00e9 Exame","provas":[{"id":66451,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-guarda-municipal-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2029088,"hashId":"c79a80e13813a72361c50f8cb11407e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">13\/01\/2016 12h50 - Atualizado em 13\/01\/2016 12h50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser bem informado \u00e9 segredo para reda\u00e7\u00e3o, diz aluno nota 1000 do CE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudante do Cear\u00e1 conseguiu nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o no ENEM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, 104 estudantes alcan\u00e7aram nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Do G1 CE<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66451\/questao\/2029088-20211111172238000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Felipe atingiu nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o no Enem <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Foto: Arquivo pessoal) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com 18 anos e a perspectiva de realizar um sonho, o cearense Carlos Felipe Bezerra n\u00e3o poupou esfor\u00e7os para se destacar e conseguir uma vaga no curso de Direito na Universidade Federal do Cear\u00e1. \u201cFoi bem exaustivo, pois tinha aula o dia inteiro e, quando voltava para casa, tentava resolver alguns exerc\u00edcios e ler sobre atualidades\u201d, relata. Felipe foi um dos 104 estudantes brasileiros que conquistaram a nota m\u00e1xima em reda\u00e7\u00e3o no exame de 2015. No ano anterior, 250 participantes conseguiram nota mil na reda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O significado CORRETO da sigla ENEM \u00e9 Exame<\/p>","resposta":7905198,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nacional do Ensino M\u00e9dio.","id":7905198,"corpo":"<p>Nacional do Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Desempenho dos Estudantes.","id":7905199,"corpo":"<p>de Desempenho dos Estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00fablico Nacional do Ensino M\u00e9dio. ","id":7905200,"corpo":"<p>P\u00fablico Nacional do Ensino M\u00e9dio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para ingresso no Ensino Superior.","id":7905201,"corpo":"<p>para ingresso no Ensino Superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o PROUNI e FIES.","id":7905202,"corpo":"<p>para o PROUNI e FIES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os EUA e a Uni\u00e3o Europeia anunciaram neste s\u00e1bado (16.01) a revoga\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em vigor h\u00e1 anos contra o Ir\u00e3, abrindo caminho para o pa\u00eds persa se integrar \u00e0 economia mundial. (Folha-Uol. http:\/\/goo.gl\/iTTy3b, 16.01.2016. Adaptado) Essa decis\u00e3o foi tomada porque","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:17:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016585,"hashId":"8c009f3e547b64de2efae76e97f20814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os EUA e a Uni\u00e3o Europeia anunciaram neste s\u00e1bado (16.01) a revoga\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em vigor h\u00e1 anos contra o Ir\u00e3, abrindo caminho para o pa\u00eds persa se integrar \u00e0 economia mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha-Uol<\/em>. http:\/\/goo.gl\/iTTy3b, 16.01.2016. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa decis\u00e3o foi tomada porque<\/p>","resposta":7852071,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os EUA reconheceram que o governo do Ir\u00e3 nunca apoiou o Estado Isl\u00e2mico.","id":7852069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os EUA reconheceram que o governo do Ir\u00e3 nunca apoiou o Estado Isl\u00e2mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ONU intermediou o acordo de paz entre o governo iraniano e as guerrilhas.","id":7852070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ONU intermediou o acordo de paz entre o governo iraniano e as guerrilhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Ir\u00e3 cumpriu as obriga\u00e7\u00f5es estabelecidas no acordo nuclear de julho de 2015.","id":7852071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Ir\u00e3 cumpriu as obriga\u00e7\u00f5es estabelecidas no acordo nuclear de julho de 2015.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o Europeia negociou a sa\u00edda do ditador iraniano h\u00e1 tr\u00eas d\u00e9cadas no poder.","id":7852072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o Europeia negociou a sa\u00edda do ditador iraniano h\u00e1 tr\u00eas d\u00e9cadas no poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Ir\u00e3 comprometeu-se a respeitar as normas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio. ","id":7852073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Ir\u00e3 comprometeu-se a respeitar as normas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e social de um munic\u00edpio \u00e9 marcado por muitos acontecimentos, os quais retratam as caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e culturais de sua gente. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Iomer\u00ea, oficializados no site da Prefeitura, analise as afirmativas abaixo:I. Iomer\u00ea foi emancipado do munic\u00edpio de Videira em 1995, por meio da Lei Estadual n\u00ba 9.898.II. O nome \u201cIomer\u00ea\u201d tem origem ind\u00edgena, cujo significado \u00e9 Clareira Branca ou Campo Branco.III. Antes de se chamar Iomer\u00ea, a localidade tamb\u00e9m foi conhecida como Faxinal Branco e S\u00e3o Luiz.IV. Com \u00e1rea territorial de 114,74 km2, Iomer\u00ea faz divisa com os munic\u00edpios de Arroio Trinta, Treze T\u00edlias, Ibicar\u00e9, Pinheiro Preto e Videira.V. Em sua hist\u00f3ria, a localidade se destacou regionalmente, pelas congrega\u00e7\u00f5es religiosas que ali se instalaram com seus internatos. Os Padres Camilianos e as Irm\u00e3s Marcelinas.S\u00e3o verdadeiras somente as afirma\u00e7\u00f5es contidas nas proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":64671,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:45:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1989236,"hashId":"a8b655563e2ce34d288cd2f6ca7f3fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e social de um munic\u00edpio \u00e9 marcado por muitos acontecimentos, os quais retratam as caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e culturais de sua gente. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Iomer\u00ea, oficializados no site da Prefeitura, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Iomer\u00ea foi emancipado do munic\u00edpio de Videira em 1995, por meio da Lei Estadual n\u00ba 9.898.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> O nome \u201cIomer\u00ea\u201d tem origem ind\u00edgena, cujo significado \u00e9 Clareira Branca ou Campo Branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Antes de se chamar Iomer\u00ea, a localidade tamb\u00e9m foi conhecida como Faxinal Branco e S\u00e3o Luiz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Com \u00e1rea territorial de 114,74 km2, Iomer\u00ea faz divisa com os munic\u00edpios de Arroio Trinta, Treze T\u00edlias, Ibicar\u00e9, Pinheiro Preto e Videira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V.<\/strong> Em sua hist\u00f3ria, a localidade se destacou regionalmente, pelas congrega\u00e7\u00f5es religiosas que ali se instalaram com seus internatos. Os Padres Camilianos e as Irm\u00e3s Marcelinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o verdadeiras somente as afirma\u00e7\u00f5es contidas nas proposi\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>","resposta":7726826,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":7726822,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7726823,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7726824,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7726825,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7726826,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a conten\u00e7\u00e3o de mam\u00edferos silvestres \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:14:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888607,"hashId":"d8e4d452679b8d3553ed18cce32c9880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a conten\u00e7\u00e3o de mam\u00edferos silvestres \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7273897,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o de atropina (0,05mg\/Kg) com acepromazina (0,125 mg\/Kg) e cetamina (25 mg\/Kg), por via intramuscular, promove anestesia sem efeitos adversos em Agouti paca.","id":7273897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a associa\u00e7\u00e3o de atropina (0,05mg\/Kg) com acepromazina (0,125 mg\/Kg) e cetamina (25 mg\/Kg), por via intramuscular, promove anestesia sem efeitos adversos em <em>Agouti paca<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"animais da fam\u00edlia Tayassuidae s\u00e3o extremamente d\u00f3ceis, por isso podem ser contidos sem a necessidade de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":7273898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">animais da fam\u00edlia Tayassuidae s\u00e3o extremamente d\u00f3ceis, por isso podem ser contidos sem a necessidade de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conten\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de procion\u00eddeos pode ser feita com a associa\u00e7\u00e3o de midazolam e diazepam nas doses de 0,5 e 0,25 mg\/kg, respectivamente, via intramuscular.","id":7273899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conten\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de procion\u00eddeos pode ser feita com a associa\u00e7\u00e3o de midazolam e diazepam nas doses de 0,5 e 0,25 mg\/kg, respectivamente, via intramuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conten\u00e7\u00e3o de Myrmecophaga tridactyla pode ser feita de forma muito segura apenas utilizando-se luvas de raspa de couro, n\u00e3o sendo indicada a utiliza\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sicos.","id":7273900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conten\u00e7\u00e3o de <em>Myrmecophaga tridactyla<\/em> pode ser feita de forma muito segura apenas utilizando-se luvas de raspa de couro, n\u00e3o sendo indicada a utiliza\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tiletamina na dose de 3 mg\/Kg, associada ao zolazepam na dose de 14 mg\/Kg, promove anestesia em marsupiais com relaxamento muscular adequado, analgesia suficiente para procedimentos cruentos, e recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, geralmente em menos de 60 minutos.","id":7273901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tiletamina na dose de 3 mg\/Kg, associada ao zolazepam na dose de 14 mg\/Kg, promove anestesia em marsupiais com relaxamento muscular adequado, analgesia suficiente para procedimentos cruentos, e recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, geralmente em menos de 60 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Semiologia","oab":false,"nome":"Semiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403262,"slug":"veterinaria-semiologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma funda\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 criada pelo governo, mas financiada por mineradoras, ser\u00e1 a respons\u00e1vel pela recupera\u00e7\u00e3o do rio Doce. Segundo a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, esse \u00f3rg\u00e3o, que ter\u00e1 um or\u00e7amento estimado em R$ 20 bilh\u00f5es, ser\u00e1 o principal instrumento de repara\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais. (Folha-Uol. http:\/\/goo.gl\/5NCVQQ, 21.01.2016. Adaptado) Esses \u201cimpactos ambientais\u201d foram causados, no final de 2015,","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:16:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016583,"hashId":"e48104904f70ce068356bc88a6a6bb3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma funda\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 criada pelo governo, mas financiada por mineradoras, ser\u00e1 a respons\u00e1vel pela recupera\u00e7\u00e3o do rio Doce. Segundo a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, esse \u00f3rg\u00e3o, que ter\u00e1 um or\u00e7amento estimado em R$ 20 bilh\u00f5es, ser\u00e1 o principal instrumento de repara\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha-Uol<\/em>. http:\/\/goo.gl\/5NCVQQ, 21.01.2016. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses \u201cimpactos ambientais\u201d foram causados, no final de 2015,<\/p>","resposta":7852066,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas com detritos industriais, depois da explos\u00e3o de uma mina no Quadril\u00e1tero Ferr\u00edfero.","id":7852062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas com detritos industriais, depois da explos\u00e3o de uma mina no Quadril\u00e1tero Ferr\u00edfero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela polui\u00e7\u00e3o da foz do rio Doce na Bahia, devido ao uso de agrot\u00f3xicos na lavoura e de merc\u00fario na extra\u00e7\u00e3o de ouro.","id":7852063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela polui\u00e7\u00e3o da foz do rio Doce na Bahia, devido ao uso de agrot\u00f3xicos na lavoura e de merc\u00fario na extra\u00e7\u00e3o de ouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela presen\u00e7a, na bacia do rio Doce, de res\u00edduos at\u00f4micos, em fun\u00e7\u00e3o de uma nova t\u00e9cnica de minera\u00e7\u00e3o.","id":7852064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela presen\u00e7a, na bacia do rio Doce, de res\u00edduos at\u00f4micos, em fun\u00e7\u00e3o de uma nova t\u00e9cnica de minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela instala\u00e7\u00e3o de sider\u00fargicas e mineradoras estrangeiras ao longo do rio Doce, que derrubaram as matas nativas.","id":7852065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela instala\u00e7\u00e3o de sider\u00fargicas e mineradoras estrangeiras ao longo do rio Doce, que derrubaram as matas nativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo derramamento de lama com rejeitos, ap\u00f3s o rompimento de barragem de uma mineradora em Minas Gerais.","id":7852066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo derramamento de lama com rejeitos, ap\u00f3s o rompimento de barragem de uma mineradora em Minas Gerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as do sistema nervoso de ruminantes e equ\u00eddeos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888656,"hashId":"7fd53055d0f8dd37db8c0a7e57516593","enunciado":"<p>Sobre as doen\u00e7as do sistema nervoso de ruminantes e equ\u00eddeos \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7274135,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 les\u00f5es macrosc\u00f3picas nas encefalomielites virais dos equinos e as les\u00f5es microsc\u00f3picas s\u00e3o limitadas quase que exclusivamente \u00e0 subst\u00e2ncia cinzenta, onde h\u00e1 necrose neuronal com neuroniofagia.","id":7274135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 les\u00f5es macrosc\u00f3picas nas encefalomielites virais dos equinos e as les\u00f5es microsc\u00f3picas s\u00e3o limitadas quase que exclusivamente \u00e0 subst\u00e2ncia cinzenta, onde h\u00e1 necrose neuronal com neuroniofagia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a raiva paral\u00edtica est\u00e1 associada a les\u00f5es cerebrais e \u00e9 mais frequente em bovinos.","id":7274136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a raiva paral\u00edtica est\u00e1 associada a les\u00f5es cerebrais e \u00e9 mais frequente em bovinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a paraplexia enzo\u00f3tica dos ovinos \u00e9 uma doen\u00e7a aguda de natureza inflamat\u00f3ria cujo agente etiol\u00f3gico \u00e9 um Flaviv\u00edrus.","id":7274137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paraplexia enzo\u00f3tica dos ovinos \u00e9 uma doen\u00e7a aguda de natureza inflamat\u00f3ria cujo agente etiol\u00f3gico \u00e9 um Flaviv\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poliencefalomalacia \u00e9 uma enfermidade neurol\u00f3gica associada a dist\u00farbios no metabolismo da vitamina A.","id":7274138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poliencefalomalacia \u00e9 uma enfermidade neurol\u00f3gica associada a dist\u00farbios no metabolismo da vitamina A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o por herpesv\u00edrus bovino tipo 1(BoHV-1) \u00e9 respons\u00e1vel por surtos de meningoencefalite em bov\u00eddeos.","id":7274139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infec\u00e7\u00e3o por herpesv\u00edrus bovino tipo 1(BoHV-1) \u00e9 respons\u00e1vel por surtos de meningoencefalite em bov\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as transmitidas pelo mesmo transmissor do Zika v\u00edrus:","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933328,"hashId":"d4606a77fb02028042eccb11e75ee047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as transmitidas pelo mesmo transmissor do <em>Zika<\/em> v\u00edrus:<\/p>","resposta":7472610,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filariose e encefalite.","id":7472609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filariose e encefalite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dengue e chikungunya.","id":7472610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue e <em>chikungunya<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela e mal\u00e1ria.","id":7472611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre amarela e mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leishmaniose e doen\u00e7a de chagas.","id":7472612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Leishmaniose<\/em> e doen\u00e7a de chagas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es de 16 a 18. Leia\u2010o atentamente.\u201cO avan\u00e7o da microcefalia ligada ao Zika v\u00edrus nas Am\u00e9ricas foi considerado uma emerg\u00eancia internacional pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), ap\u00f3s reuni\u00e3o em Genebra nesta segunda\u2010feira (01\/02\/2016). Para chegar \u00e0 conclus\u00e3o, os especialistas discutiram v\u00e1rios aspectos relacionados ao risco da prolifera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e as respostas poss\u00edveis. Ao decretar situa\u00e7\u00e3o de \u2018emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional\u2019 para os casos de m\u00e1\u2010forma\u00e7\u00e3o e de disfun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, a organiza\u00e7\u00e3o espera facilitar a mobiliza\u00e7\u00e3o de dinheiro, recursos e conhecimento cient\u00edfico para o combate \u00e0 doen\u00e7a.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2016\/02\/160201_oms_zika_mw_rb.)","id":479438,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto abaixo contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es de <u>16<\/u> a <u>18<\/u>. Leia\u2010o atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO avan\u00e7o da microcefalia ligada ao <em>Zika<\/em> v\u00edrus nas Am\u00e9ricas foi considerado uma emerg\u00eancia internacional pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), ap\u00f3s reuni\u00e3o em Genebra nesta segunda\u2010feira (01\/02\/2016). Para chegar \u00e0 conclus\u00e3o, os especialistas discutiram v\u00e1rios aspectos relacionados ao risco da prolifera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e as respostas poss\u00edveis. Ao decretar situa\u00e7\u00e3o de \u2018emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional\u2019 para os casos de m\u00e1\u2010forma\u00e7\u00e3o e de disfun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, a organiza\u00e7\u00e3o espera facilitar a mobiliza\u00e7\u00e3o de dinheiro, recursos e conhecimento cient\u00edfico para o combate \u00e0 doen\u00e7a.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2016\/02\/160201_oms_zika_mw_rb.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","oab":false,"nome":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427828,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-dengue-zika-chikungunya"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre doen\u00e7as renais em c\u00e3es e gatos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:06:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888712,"hashId":"f300bbdce7832e56439220dc7875ab16","enunciado":"<p>Sobre doen\u00e7as renais em c\u00e3es e gatos \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7274402,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obstru\u00e7\u00e3o uretral pode levar a quadros de azotemia.","id":7274402,"corpo":"<p>a obstru\u00e7\u00e3o uretral pode levar a quadros de azotemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a insufici\u00eancia renal aguda se deve mais frequentemente a processos de nefrite do que nefrose.","id":7274403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a insufici\u00eancia renal aguda se deve mais frequentemente a processos de nefrite do que nefrose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipocalemia \u00e9 muito sugestiva de insufici\u00eancia renal aguda, pois animais com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica geralmente apresentam teor s\u00e9rico de pot\u00e1ssio aumentado.","id":7274404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipocalemia \u00e9 muito sugestiva de insufici\u00eancia renal aguda, pois animais com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica geralmente apresentam teor s\u00e9rico de pot\u00e1ssio aumentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"animais com insufici\u00eancia renal aguda geralmente apresentam polidipsia e poli\u00faria.","id":7274405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">animais com insufici\u00eancia renal aguda geralmente apresentam polidipsia e poli\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a alcalose metab\u00f3lica \u00e9 a anormalidade acidob\u00e1sica mais comum em pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","id":7274406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alcalose metab\u00f3lica \u00e9 a anormalidade acidob\u00e1sica mais comum em pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e social de um munic\u00edpio \u00e9 marcado por muitos acontecimentos, os quais retratam as caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e culturais de sua gente. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Iomer\u00ea, oficializados no site da Prefeitura, analise as afirmativas abaixo: I. Iomer\u00ea foi emancipado do munic\u00edpio de Videira em 1995, por meio da Lei Estadual n\u00ba 9.898. II. O nome \u201cIomer\u00ea\u201d tem origem ind\u00edgena, cujo significado \u00e9 Clareira Branca ou Campo Branco. III. Antes de se chamar Iomer\u00ea, a localidade tamb\u00e9m foi conhecida como Faxinal Branco e S\u00e3o Luiz. IV. Com \u00e1rea territorial de 114,74 km2, Iomer\u00ea faz divisa com os munic\u00edpios de Arroio Trinta, Treze T\u00edlias, Ibicar\u00e9, Pinheiro Preto e Videira. V. Em sua hist\u00f3ria, a localidade se destacou regionalmente, pelas congrega\u00e7\u00f5es religiosas que ali se instalaram com seus internatos. Os Padres Camilianos e as Irm\u00e3s Marcelinas. S\u00e3o verdadeiras somente as afirma\u00e7\u00f5es contidas nas proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"},{"id":64676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:05:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989182,"hashId":"9876f04fea34ff28b7317ceb706bf7d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e social de um munic\u00edpio \u00e9 marcado por muitos acontecimentos, os quais retratam as caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e culturais de sua gente. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Iomer\u00ea, oficializados no site da Prefeitura, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Iomer\u00ea foi emancipado do munic\u00edpio de Videira em 1995, por meio da Lei Estadual n\u00ba 9.898. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> O nome \u201cIomer\u00ea\u201d tem origem ind\u00edgena, cujo significado \u00e9 Clareira Branca ou Campo Branco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Antes de se chamar Iomer\u00ea, a localidade tamb\u00e9m foi conhecida como Faxinal Branco e S\u00e3o Luiz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Com \u00e1rea territorial de 114,74 km2, Iomer\u00ea faz divisa com os munic\u00edpios de Arroio Trinta, Treze T\u00edlias, Ibicar\u00e9, Pinheiro Preto e Videira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V.<\/strong> Em sua hist\u00f3ria, a localidade se destacou regionalmente, pelas congrega\u00e7\u00f5es religiosas que ali se instalaram com seus internatos. Os Padres Camilianos e as Irm\u00e3s Marcelinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o verdadeiras somente as afirma\u00e7\u00f5es contidas nas proposi\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>","resposta":7726556,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":7726552,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7726553,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7726554,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7726555,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7726556,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas a seguir enumeram alguns argumentos para explicar por que \u201ca economia brasileira travou\u201d. A respeito desses argumentos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) A opera\u00e7\u00e3o Lava Jato colocou em xeque o modo como operava o capitalismo brasileiro ao revelar as rela\u00e7\u00f5es pouco transparentes entre o Estado e certos segmentos empresariais.( ) A criminaliza\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de executivos de grandes empresas abalou a cadeia produtiva da engenharia nacional, com a paralisia ou suspens\u00e3o de grandes empreendimentos.( ) A instabilidade pol\u00edtica e os desequil\u00edbrios das contas p\u00fablicas desestimularam os investimentos produtivos, provocando uma queda do Produto Interno Bruto (PIB) de, aproximadamente, 4%.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-medico-plantonista-area-clinico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1873941,"hashId":"8b397fc58f55074d520b1fc2443e01c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir enumeram alguns argumentos para explicar por que \u201ca economia brasileira travou\u201d. A respeito desses argumentos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A opera\u00e7\u00e3o Lava Jato colocou em xeque o modo como operava o capitalismo brasileiro ao revelar as rela\u00e7\u00f5es pouco transparentes entre o Estado e certos segmentos empresariais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A criminaliza\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de executivos de grandes empresas abalou a cadeia produtiva da engenharia nacional, com a paralisia ou suspens\u00e3o de grandes empreendimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A instabilidade pol\u00edtica e os desequil\u00edbrios das contas p\u00fablicas desestimularam os investimentos produtivos, provocando uma queda do Produto Interno Bruto (PIB) de, aproximadamente, 4%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7212658,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7212654,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7212655,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7212656,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7212657,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7212658,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina, analise as afirmativas abaixo: 1. \u00c9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio, que n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria semanal, n\u00e3o podendo ultrapassar a 200 horas semestrais. 2. A posse ter\u00e1 lugar no prazo de 30 dias da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial, improrrog\u00e1vel. 3. A interrup\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio fora dos casos legais e al\u00e9m dos limites admitidos, sujeita o funcion\u00e1rio a processo disciplinar e \u00e0s penas pertinentes. 4. A jornada normal de trabalho, poder\u00e1 ser reduzida at\u00e9 a metade, sem redu\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, sempre que essa medida se mostrar necess\u00e1ria no caso de funcion\u00e1rio estudante. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":54314,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2016-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 04:12:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635880,"hashId":"64dd5842a406d0c5760edc172c92c2dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio, que n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria semanal, n\u00e3o podendo ultrapassar a 200 horas semestrais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A posse ter\u00e1 lugar no prazo de 30 dias da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial, improrrog\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A interrup\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio fora dos casos legais e al\u00e9m dos limites admitidos, sujeita o funcion\u00e1rio a processo disciplinar e \u00e0s penas pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A jornada normal de trabalho, poder\u00e1 ser reduzida at\u00e9 a metade, sem redu\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, sempre que essa medida se mostrar necess\u00e1ria no caso de funcion\u00e1rio estudante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6154427,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":6154426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":6154427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.","id":6154428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":6154429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":6154430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-santa-catarina-lei-no-6-745-1985"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 6.745, de 28 de dezembro de 1985, que trata do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":54314,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2016-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 04:12:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635887,"hashId":"b217334ab8606989369640358bba0aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei no 6.745, de 28 de dezembro de 1985, que trata do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":6154462,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o funcional sempre acarretar\u00e1 decesso ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o do servidor.","id":6154460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o funcional sempre acarretar\u00e1 decesso ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o consiste no conjunto de atividades desenvolvidas para propiciar ao funcion\u00e1rio p\u00fablico condi\u00e7\u00f5es de melhor desempenho profissional.","id":6154461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o consiste no conjunto de atividades desenvolvidas para propiciar ao funcion\u00e1rio p\u00fablico condi\u00e7\u00f5es de melhor desempenho profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante da inexist\u00eancia de vagas e at\u00e9 a sua ocorr\u00eancia, em se tratando de hip\u00f3teses de recondu\u00e7\u00e3o, o funcion\u00e1rio reconduzido ficar\u00e1 na condi\u00e7\u00e3o de excedente, sem a perda de direitos.","id":6154462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da inexist\u00eancia de vagas e at\u00e9 a sua ocorr\u00eancia, em se tratando de hip\u00f3teses de recondu\u00e7\u00e3o, o funcion\u00e1rio reconduzido ficar\u00e1 na condi\u00e7\u00e3o de excedente, sem a perda de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem-se a redistribui\u00e7\u00e3o quando, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a transfer\u00eancia, ocorrer modifica\u00e7\u00e3o do estado f\u00edsico ou das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do funcion\u00e1rio, que aconselhe o seu aproveitamento em atribui\u00e7\u00f5es diferentes, compat\u00edveis com a sua condi\u00e7\u00e3o funcional.","id":6154463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se a redistribui\u00e7\u00e3o quando, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a transfer\u00eancia, ocorrer modifica\u00e7\u00e3o do estado f\u00edsico ou das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do funcion\u00e1rio, que aconselhe o seu aproveitamento em atribui\u00e7\u00f5es diferentes, compat\u00edveis com a sua condi\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o nos casos de impedimento de ocupante de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, que ser\u00e1 sempre autom\u00e1tica e n\u00e3o depender\u00e1 de ato da autoridade competente. ","id":6154464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o nos casos de impedimento de ocupante de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, que ser\u00e1 sempre autom\u00e1tica e n\u00e3o depender\u00e1 de ato da autoridade competente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-santa-catarina-lei-no-6-745-1985"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar do tema \"DOS CRIMES PRATICADOS POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL\" o C\u00f3digo Penal Brasileiro apresenta um conceito legal de funcion\u00e1rio p\u00fablico, cuja aplica\u00e7\u00e3o se estende a toda legisla\u00e7\u00e3o penal, nesse sentido, para efeitos penais, considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico quem:","provas":[{"id":59071,"cargo":{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-go-go-2016-segplan-vigilante-penitenciario-temporario-policia-penal-2","tipo":1,"nome":"SEGPLAN - SEAP GO - Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1780315,"hashId":"d614e88452a50bb9330146c1a775ebd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar do tema \"<strong>DOS CRIMES PRATICADOS POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL\"<\/strong> o C\u00f3digo Penal Brasileiro apresenta um conceito legal de funcion\u00e1rio p\u00fablico, cuja aplica\u00e7\u00e3o se estende a toda legisla\u00e7\u00e3o penal, nesse sentido, para efeitos penais, considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico quem:<\/p>","resposta":6795813,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerce cargo ou emprego p\u00fablico, mas n\u00e3o fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica transit\u00f3ria.","id":6795812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce cargo ou emprego p\u00fablico, mas n\u00e3o fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":6795813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerce emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas n\u00e3o cargo p\u00fablico remunerado.","id":6795814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas n\u00e3o cargo p\u00fablico remunerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que remunerados.","id":6795815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que remunerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerce cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas n\u00e3o emprego p\u00fablico transit\u00f3rio.","id":6795816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas n\u00e3o emprego p\u00fablico transit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto de Eug\u00eanio Mussak para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.\tEm tempos dif\u00edceis como o que estamos vivendo, uma boa dose de otimismo pode nos ajudar a enfrentar as dificuldades do dia a dia. Os otimistas costumam ser mais positivos mesmo diante das adversidades, e, com isso, t\u00eam mais chance n\u00e3o s\u00f3 de encontrar meios para sobreviver \u00e0 crise como de criar alternativas para sair dela.\tReconhecemos os otimistas de algumas maneiras. Uma delas \u00e9 pelo tempo verbal de seu discurso. Enquanto os pessimistas falam no pret\u00e9rito, os otimistas preferem falar no futuro. Os pessimistas insistem em ponderar sobre como deveria ter sido. Os otimistas ocupam-se em discorrer sobre como poder\u00e1 vir a ser.\tOutra maneira de diferenciar um pessimista de um otimista \u00e9 pelo uso do \u201cmas\u201d, palavrinha de tr\u00eas letras muito usada quando dois pensamentos se complementam e parecem ser opostos. Cada vez que voc\u00ea diz \u201cagora faz sol, mas mais tarde vai chover\u201d, ou \u201cminha cabe\u00e7a d\u00f3i, mas j\u00e1 vai passar\u201d, est\u00e1 usando uma conjun\u00e7\u00e3o, que tem a finalidade de estabelecer liga\u00e7\u00f5es.\tVoltando ao tema do otimismo e do pessimismo, sabemos que esses dois estados, que demonstram a vis\u00e3o que as pessoas t\u00eam da situa\u00e7\u00e3o em que se encontram, bem como das perspectivas futuras, se refletem no uso dos recursos lingu\u00edsticos. Ou melhor, na ordem em que se colocam os termos da ora\u00e7\u00e3o em torno deles. Explico. Uma coisa \u00e9 dizer: \u201cEu sei que est\u00e1 ruim, mas vai melhorar\u201d. Outra \u00e9 afirmar: \u201cEu sei que vai melhorar, mas que est\u00e1 ruim, est\u00e1\u201d. As duas frases envolvem exatamente os mesmos elementos em sua constru\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a entre elas est\u00e1 no foco.\tH\u00e1 \u201cmas\u201d para todos os gostos. Depende de n\u00f3s us\u00e1-lo para criar um bom ambiente ou para jogar um balde de \u00e1gua fria no \u00e2nimo de qualquer um. Quando algo n\u00e3o est\u00e1 bem, como o atual momento econ\u00f4mico, surgem dois pensamentos: o de que tudo vai piorar e o de que, daqui pra frente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel melhorar.\tE, j\u00e1 que \u00e9 assim, proponho o otimismo consciente. Aquele que n\u00e3o nega a realidade, mas que acredita na solu\u00e7\u00e3o, no recome\u00e7o, na recupera\u00e7\u00e3o, na melhoria, no crescimento. Nosso pa\u00eds est\u00e1 como est\u00e1 porque fizeram com ele o que fizeram. Mas ele ser\u00e1 o que ser\u00e1 porque faremos o que faremos. E, neste caso, como diz o ditado, \u201cn\u00e3o tem \u2018mas\u2019 nem meio \u2018mas\u2019\u201d. S\u00f3 depende de n\u00f3s.(Eug\u00eanio Mussak. Entre o otimismo e o pessimismo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/vidasimples.uol.com.br\/noticias\/pensar\/entre-o-otimismo-e-opessimismo.phtml#.Vp_EK5orKig, 16.11.2015. Adaptado)\u00c9 correto afirmar que os textos de Eug\u00eanio Mussak e de E\u00e7a de Queiroz","provas":[{"id":66121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2019060,"hashId":"e488d9ed25acfe096970f9fe8a4c3e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Eug\u00eanio Mussak para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm tempos dif\u00edceis como o que estamos vivendo, uma boa dose de otimismo pode nos ajudar a enfrentar as dificuldades do dia a dia. Os otimistas costumam ser mais positivos mesmo diante das adversidades, e, com isso, t\u00eam mais chance n\u00e3o s\u00f3 de encontrar meios para sobreviver \u00e0 crise como de criar alternativas para sair dela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tReconhecemos os otimistas de algumas maneiras. Uma delas \u00e9 pelo tempo verbal de seu discurso. Enquanto os pessimistas falam no pret\u00e9rito, os otimistas preferem falar no futuro. Os pessimistas insistem em ponderar sobre como deveria ter sido. Os otimistas ocupam-se em discorrer sobre como poder\u00e1 vir a ser.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra maneira de diferenciar um pessimista de um otimista \u00e9 pelo uso do \u201cmas\u201d, palavrinha de tr\u00eas letras muito usada quando dois pensamentos se complementam e parecem ser opostos. Cada vez que voc\u00ea diz \u201cagora faz sol, mas mais tarde vai chover\u201d, ou \u201cminha cabe\u00e7a d\u00f3i, mas j\u00e1 vai passar\u201d, est\u00e1 usando uma conjun\u00e7\u00e3o, que tem a finalidade de estabelecer liga\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoltando ao tema do otimismo e do pessimismo, sabemos que esses dois estados, que demonstram a vis\u00e3o que as pessoas t\u00eam da situa\u00e7\u00e3o em que se encontram, bem como das perspectivas futuras, se refletem no uso dos recursos lingu\u00edsticos. Ou melhor, na ordem em que se colocam os termos da ora\u00e7\u00e3o em torno deles. Explico. Uma coisa \u00e9 dizer: \u201cEu sei que est\u00e1 ruim, mas vai melhorar\u201d. Outra \u00e9 afirmar: \u201cEu sei que vai melhorar, mas que est\u00e1 ruim, est\u00e1\u201d. As duas frases envolvem exatamente os mesmos elementos em sua constru\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a entre elas est\u00e1 no foco.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 \u201cmas\u201d para todos os gostos. Depende de n\u00f3s us\u00e1-lo para criar um bom ambiente ou para jogar um balde de \u00e1gua fria no \u00e2nimo de qualquer um. Quando algo n\u00e3o est\u00e1 bem, como o atual momento econ\u00f4mico, surgem dois pensamentos: o de que tudo vai piorar e o de que, daqui pra frente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel melhorar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, j\u00e1 que \u00e9 assim, proponho o otimismo consciente. Aquele que n\u00e3o nega a realidade, mas que acredita na solu\u00e7\u00e3o, no recome\u00e7o, na recupera\u00e7\u00e3o, na melhoria, no crescimento. Nosso pa\u00eds est\u00e1 como est\u00e1 porque fizeram com ele o que fizeram. Mas ele ser\u00e1 o que ser\u00e1 porque faremos o que faremos. E, neste caso, como diz o ditado, \u201cn\u00e3o tem \u2018mas\u2019 nem meio \u2018mas\u2019\u201d. S\u00f3 depende de n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Eug\u00eanio Mussak. <em>Entre o otimismo e o pessimismo<\/em>. Dispon\u00edvel em: http:\/\/vidasimples.uol.com.br\/noticias\/pensar\/entre-o-otimismo-e-opessimismo.phtml#.Vp_EK5orKig, 16.11.2015. Adaptado)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que os textos de Eug\u00eanio Mussak e de E\u00e7a de Queiroz<\/p>","resposta":7862589,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecem um di\u00e1logo ao fazerem considera\u00e7\u00f5es sobre o pessimismo.","id":7862589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecem um di\u00e1logo ao fazerem considera\u00e7\u00f5es sobre o pessimismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"focalizam o comportamento ego\u00edsta da humanidade.","id":7862590,"corpo":"<p>focalizam o comportamento ego\u00edsta da humanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se relacionam, pois tratam de temas que n\u00e3o mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de sentido.","id":7862591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se relacionam, pois tratam de temas que n\u00e3o mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazem considera\u00e7\u00f5es sobre o otimismo, mas sob pontos de vista diferentes.","id":7862592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazem considera\u00e7\u00f5es sobre o otimismo, mas sob pontos de vista diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elegem pessimismo, otimismo e ego\u00edsmo como seus temas.","id":7862593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elegem pessimismo, otimismo e ego\u00edsmo como seus temas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de E\u00e7a de Queiroz para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 11.\tO pessimismo \u00e9 uma teoria bem consoladora para os que sofrem, porque desindividualiza o sofrimento, alarga-o at\u00e9 o tornar a lei pr\u00f3pria da Vida; portanto lhe tira o car\u00e1cter doloroso de uma injusti\u00e7a especial, cometida contra o sofredor por um Destino inimigo e faccioso! Realmente o nosso mal sobretudo nos amarga quando contemplamos ou imaginamos o bem do nosso vizinho \u2013 porque nos sentimos escolhidos e destacados para a Infelicidade, podendo, como ele, ter nascido para a Fortuna. Quem se queixaria de ser coxo \u2013 se toda a humanidade coxeasse? E quais n\u00e3o seriam os urros, e a furiosa revolta do homem envolto na neve e friagem e borrasca de um Inverno especial, organizado nos c\u00e9us para o envolver a ele unicamente \u2013 enquanto em redor toda a humanidade se movesse na benignidade de uma Primavera? (...) O Pessimismo \u00e9 excelente para os Inertes, porque lhes atenua o desgracioso delito da In\u00e9rcia.(E\u00e7a de Queiroz. A Cidade e as Serras)","id":489007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de E\u00e7a de Queiroz para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO pessimismo \u00e9 uma teoria bem consoladora para os que sofrem, porque desindividualiza o sofrimento, alarga-o at\u00e9 o tornar a lei pr\u00f3pria da Vida; portanto lhe tira o car\u00e1cter doloroso de uma injusti\u00e7a especial, cometida contra o sofredor por um Destino inimigo e faccioso! Realmente o nosso mal sobretudo nos amarga quando contemplamos ou imaginamos o bem do nosso vizinho \u2013 porque nos sentimos escolhidos e destacados para a Infelicidade, podendo, como ele, ter nascido para a Fortuna. Quem se queixaria de ser coxo \u2013 se toda a humanidade coxeasse? E quais n\u00e3o seriam os urros, e a furiosa revolta do homem envolto na neve e friagem e borrasca de um Inverno especial, organizado nos c\u00e9us para o envolver a ele unicamente \u2013 enquanto em redor toda a humanidade se movesse na benignidade de uma Primavera? (...) O Pessimismo \u00e9 excelente para os Inertes, porque lhes atenua o desgracioso delito da In\u00e9rcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(E\u00e7a de Queiroz. <em>A Cidade e as Serras<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pessimismo ao qual o autor do texto se refere foi ilustrado em sentido figurado.","provas":[{"id":66121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:28:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2019164,"hashId":"73c4ce3badadb5143e481ae5422e56e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o pessimismo ao qual o autor do texto se refere foi ilustrado em sentido figurado.<\/p>","resposta":7863092,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... colunistas pol\u00edticos da grande m\u00eddia sentem prazer em pintar o pa\u00eds em cores sombrias...","id":7863092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... colunistas pol\u00edticos da grande m\u00eddia sentem prazer em pintar o pa\u00eds em cores sombrias...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... n\u00e3o leem as informa\u00e7\u00f5es que seus pr\u00f3prios jornais publicam...","id":7863093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... n\u00e3o leem as informa\u00e7\u00f5es que seus pr\u00f3prios jornais publicam...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se banissem a express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d do jornalismo brasileiro, a m\u00eddia n\u00e3o teria mais o que publicar","id":7863094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se banissem a express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d do jornalismo brasileiro, a m\u00eddia n\u00e3o teria mais o que publicar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a uma r\u00e1pida pesquisa no Google pela express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d...","id":7863095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uma r\u00e1pida pesquisa no <em>Google <\/em>pela express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma coisa \u00e9 dizer que o pa\u00eds est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o maravilhosa, pois n\u00e3o est\u00e1...","id":7863096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma coisa \u00e9 dizer que o pa\u00eds est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o maravilhosa, pois n\u00e3o est\u00e1...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20. Eu fico realmente impressionado ao perceber como os colunistas pol\u00edticos da grande m\u00eddia sentem prazer em pintar o pa\u00eds em cores sombrias: tudo est\u00e1 sempre \u201cterr\u00edvel\u201d, \u201cdesesperador\u201d. Nunca estivemos \u201ct\u00e3o mal\u201d ou numa crise \u201ct\u00e3o grande\u201d.Em primeiro lugar, \u00e9 preciso perguntar: estes colunistas n\u00e3o viveram os anos 90?! Mas, mesmo que n\u00e3o tenham vivido e realmente acreditem que \u201ccrise\u201d \u00e9 o que o Brasil enfrenta hoje, outra indaga\u00e7\u00e3o se faz necess\u00e1ria: n\u00e3o leem as informa\u00e7\u00f5es que seus pr\u00f3prios jornais publicam, mesmo que escondidas em pequenas notas no meio dos cadernos?Vejamos: a safra agr\u00edcola \u00e9 recordista, o setor automobil\u00edstico tem imensas filas de espera por produtos, e os aeroportos est\u00e3o lotados. Passe diante dos melhores bares e restaurantes de sua cidade no fim de semana e perceber\u00e1 que seguem lotados.Ali\u00e1s, isso \u00e9 sintom\u00e1tico: quando um pa\u00eds se encontra realmente em crise econ\u00f4mica, as primeiras ind\u00fastrias que sofrem s\u00e3o as de entretenimento. Sempre. Fam\u00edlias com o bolso vazio n\u00e3o gastam com o que \u00e9 sup\u00e9rfluo \u2013 e o entretenimento n\u00e3o consegue competir com a necessidade de economizar para gastos em supermercado, escola, sa\u00fade, \u00e1gua, luz etc. Portanto, \u00e9 revelador notar, por exemplo, como os cinemas brasileiros est\u00e3o tendo seu melhor ano desde 2011. P\u00fablico recorde. \u201cApesar da crise\u201d. A venda de livros aumentou 7% no primeiro semestre. \u201cApesar da crise\u201d.Se banissem a express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d do jornalismo brasileiro, a m\u00eddia n\u00e3o teria mais o que publicar. Fa\u00e7a uma r\u00e1pida pesquisa no Google pela express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d: quase 400 mil resultados.\u201cApesar da crise, produ\u00e7\u00e3o de batatas atrai investimentos em Minas\u201d\u201cApesar da crise, brasileiros pretendem fazer mais viagens internacionais.\u201d\u201cApesar da crise, Piau\u00ed registra crescimento na abertura de empresas.\u201dApesar da crise. Apesar da crise. Apesar da crise.Uma coisa \u00e9 dizer que o pa\u00eds est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o maravilhosa, pois n\u00e3o est\u00e1; outra \u00e9 inventar um caos que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. A verdade, como de h\u00e1bito, reside no meio do caminho: o pa\u00eds enfrenta problemas s\u00e9rios, mas est\u00e1 longe de viver \u201cem crise\u201d. E certamente teria mais facilidade para evit\u00e1-la caso a m\u00eddia em peso n\u00e3o insistisse em semear o p\u00e2nico na mente da popula\u00e7\u00e3o \u2013 o que, a\u00ed, sim, tem potencial de provocar uma crise real.(Apesar da crise. Dispon\u00edvel em: www.pragmatismopol\u00edtico. Adaptado)","id":489020,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>a <strong>20<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu fico realmente impressionado ao perceber como os colunistas pol\u00edticos da grande m\u00eddia sentem prazer em pintar o pa\u00eds em cores sombrias: tudo est\u00e1 sempre \u201cterr\u00edvel\u201d, \u201cdesesperador\u201d. Nunca estivemos \u201ct\u00e3o mal\u201d ou numa crise \u201ct\u00e3o grande\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em primeiro lugar, \u00e9 preciso perguntar: estes colunistas n\u00e3o viveram os anos 90?! Mas, mesmo que n\u00e3o tenham vivido e realmente acreditem que \u201ccrise\u201d \u00e9 o que o Brasil enfrenta hoje, outra indaga\u00e7\u00e3o se faz necess\u00e1ria: n\u00e3o leem as informa\u00e7\u00f5es que seus pr\u00f3prios jornais publicam, mesmo que escondidas em pequenas notas no meio dos cadernos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vejamos: a safra agr\u00edcola \u00e9 recordista, o setor automobil\u00edstico tem imensas filas de espera por produtos, e os aeroportos est\u00e3o lotados. Passe diante dos melhores bares e restaurantes de sua cidade no fim de semana e perceber\u00e1 que seguem lotados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ali\u00e1s, isso \u00e9 sintom\u00e1tico: quando um pa\u00eds se encontra realmente em crise econ\u00f4mica, as primeiras ind\u00fastrias que sofrem s\u00e3o as de entretenimento. Sempre. Fam\u00edlias com o bolso vazio n\u00e3o gastam com o que \u00e9 sup\u00e9rfluo \u2013 e o entretenimento n\u00e3o consegue competir com a necessidade de economizar para gastos em supermercado, escola, sa\u00fade, \u00e1gua, luz etc. Portanto, \u00e9 revelador notar, por exemplo, como os cinemas brasileiros est\u00e3o tendo seu melhor ano desde 2011. P\u00fablico recorde. \u201cApesar da crise\u201d. A venda de livros aumentou 7% no primeiro semestre. \u201cApesar da crise\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se banissem a express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d do jornalismo brasileiro, a m\u00eddia n\u00e3o teria mais o que publicar. Fa\u00e7a uma r\u00e1pida pesquisa no <em>Google <\/em>pela express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d: quase 400 mil resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cApesar da crise, produ\u00e7\u00e3o de batatas atrai investimentos em Minas\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cApesar da crise, brasileiros pretendem fazer mais viagens internacionais.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cApesar da crise, Piau\u00ed registra crescimento na abertura de empresas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Apesar da crise. Apesar da crise. Apesar da crise.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma coisa \u00e9 dizer que o pa\u00eds est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o maravilhosa, pois n\u00e3o est\u00e1; outra \u00e9 inventar um caos que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. A verdade, como de h\u00e1bito, reside no meio do caminho: o pa\u00eds enfrenta problemas s\u00e9rios, mas est\u00e1 longe de viver \u201cem crise\u201d. E certamente teria mais facilidade para evit\u00e1-la caso a m\u00eddia em peso n\u00e3o insistisse em semear o p\u00e2nico na mente da popula\u00e7\u00e3o \u2013 o que, a\u00ed, sim, tem potencial de provocar uma crise real.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Apesar da crise<\/em>. Dispon\u00edvel em: www.pragmatismopol\u00edtico. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o aumento da venda de livros e do p\u00fablico dos cinemas traz ind\u00edcios de que o Brasil","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:36:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016429,"hashId":"b8ef1c381cef3aaa21160a1054871af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o aumento da venda de livros e do p\u00fablico dos cinemas traz ind\u00edcios de que o Brasil<\/p>","resposta":7851554,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 economicamente atrasado, pois, apesar do aumento, o pa\u00eds est\u00e1 muito aqu\u00e9m nos \u00edndices de consumo cultural, por conta da crise.","id":7851552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 economicamente atrasado, pois, apesar do aumento, o pa\u00eds est\u00e1 muito aqu\u00e9m nos \u00edndices de consumo cultural, por conta da crise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 avan\u00e7ado culturalmente, uma vez que seus cidad\u00e3os investem aproximadamente 7% dos seus sal\u00e1rio em cultura e entretenimento.","id":7851553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 avan\u00e7ado culturalmente, uma vez que seus cidad\u00e3os investem aproximadamente 7% dos seus sal\u00e1rio em cultura e entretenimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o enfrenta uma crise ca\u00f3tica, pois, como s\u00e3o considerados sup\u00e9rfluos, esses seriam os primeiros itens a serem cortados no or\u00e7amento.","id":7851554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o enfrenta uma crise ca\u00f3tica, pois, como s\u00e3o considerados sup\u00e9rfluos, esses seriam os primeiros itens a serem cortados no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 em crise, pois as pessoas recorrem ao entretenimento para fugir das preocupa\u00e7\u00f5es geradas pelas dificuldades econ\u00f4micas.","id":7851555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em crise, pois as pessoas recorrem ao entretenimento para fugir das preocupa\u00e7\u00f5es geradas pelas dificuldades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apesar da crise, tem motivado a popula\u00e7\u00e3o a consumir cultura, investindo em sua produ\u00e7\u00e3o e nos meios de torn\u00e1-la mais acess\u00edvel.","id":7851556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar da crise, tem motivado a popula\u00e7\u00e3o a consumir cultura, investindo em sua produ\u00e7\u00e3o e nos meios de torn\u00e1-la mais acess\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 15.\tEu fico realmente impressionado ao perceber como os colunistas pol\u00edticos da grande m\u00eddia sentem prazer em pintar o pa\u00eds em cores sombrias: tudo est\u00e1 sempre \u201cterr\u00edvel\u201d, \u201cdesesperador\u201d. Nunca estivemos \u201ct\u00e3o mal\u201d ou numa crise \u201ct\u00e3o grande\u201d.\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso perguntar: estes colunistas n\u00e3o viveram os anos 90?! Mas, mesmo que n\u00e3o tenham vivido e realmente acreditem que \u201ccrise\u201d \u00e9 o que o Brasil enfrenta hoje, outra indaga\u00e7\u00e3o se faz necess\u00e1ria: n\u00e3o leem as informa\u00e7\u00f5es que seus pr\u00f3prios jornais publicam, mesmo que escondidas em pequenas notas no meio dos cadernos?\tVejamos: a safra agr\u00edcola \u00e9 recordista, o setor automobil\u00edstico tem imensas filas de espera por produtos, e os aeroportos est\u00e3o lotados. Passe diante dos melhores bares e restaurantes de sua cidade no fim de semana e perceber\u00e1 que seguem lotados.\tAli\u00e1s, isso \u00e9 sintom\u00e1tico: quando um pa\u00eds se encontra realmente em crise econ\u00f4mica, as primeiras ind\u00fastrias que sofrem s\u00e3o as de entretenimento. Sempre. Fam\u00edlias com o bolso vazio n\u00e3o gastam com o que \u00e9 sup\u00e9rfluo \u2013 e o entretenimento n\u00e3o consegue competir com a necessidade de economizar para gastos em supermercado, escola, sa\u00fade, \u00e1gua, luz etc. Portanto, \u00e9 revelador notar, por exemplo, como os cinemas brasileiros est\u00e3o tendo seu melhor ano desde 2011. P\u00fablico recorde. \u201cApesar da crise\u201d. A venda de livros aumentou 7% no primeiro semestre. \u201cApesar da crise\u201d.\tSe banissem a express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d do jornalismo brasileiro, a m\u00eddia n\u00e3o teria mais o que publicar. Fa\u00e7a uma r\u00e1pida pesquisa no Google pela express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d: quase 400 mil resultados.\t\u201cApesar da crise, produ\u00e7\u00e3o de batatas atrai investimentos em Minas\u201d\t\u201cApesar da crise, brasileiros pretendem fazer mais viagens internacionais.\u201d\t\u201cApesar da crise, Piau\u00ed registra crescimento na abertura de empresas.\u201d\tApesar da crise. Apesar da crise. Apesar da crise.\tUma coisa \u00e9 dizer que o pa\u00eds est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o maravilhosa, pois n\u00e3o est\u00e1; outra \u00e9 inventar um caos que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. A verdade, como de h\u00e1bito, reside no meio do caminho: o pa\u00eds enfrenta problemas s\u00e9rios, mas est\u00e1 longe de viver \u201cem crise\u201d. E certamente teria mais facilidade para evit\u00e1-la caso a m\u00eddia em peso n\u00e3o insistisse em semear o p\u00e2nico na mente da popula\u00e7\u00e3o \u2013 o que, a\u00ed, sim, tem potencial de provocar uma crise real. (Apesar da crise. Dispon\u00edvel em: www.pragmatismopol\u00edtico. Adaptado)","id":488577,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEu fico realmente impressionado ao perceber como os colunistas pol\u00edticos da grande m\u00eddia sentem prazer em pintar o pa\u00eds em cores sombrias: tudo est\u00e1 sempre \u201cterr\u00edvel\u201d, \u201cdesesperador\u201d. Nunca estivemos \u201ct\u00e3o mal\u201d ou numa crise \u201ct\u00e3o grande\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso perguntar: estes colunistas n\u00e3o viveram os anos 90?! Mas, mesmo que n\u00e3o tenham vivido e realmente acreditem que \u201ccrise\u201d \u00e9 o que o Brasil enfrenta hoje, outra indaga\u00e7\u00e3o se faz necess\u00e1ria: n\u00e3o leem as informa\u00e7\u00f5es que seus pr\u00f3prios jornais publicam, mesmo que escondidas em pequenas notas no meio dos cadernos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVejamos: a safra agr\u00edcola \u00e9 recordista, o setor automobil\u00edstico tem imensas filas de espera por produtos, e os aeroportos est\u00e3o lotados. Passe diante dos melhores bares e restaurantes de sua cidade no fim de semana e perceber\u00e1 que seguem lotados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAli\u00e1s, isso \u00e9 sintom\u00e1tico: quando um pa\u00eds se encontra realmente em crise econ\u00f4mica, as primeiras ind\u00fastrias que sofrem s\u00e3o as de entretenimento. Sempre. Fam\u00edlias com o bolso vazio n\u00e3o gastam com o que \u00e9 sup\u00e9rfluo \u2013 e o entretenimento n\u00e3o consegue competir com a necessidade de economizar para gastos em supermercado, escola, sa\u00fade, \u00e1gua, luz etc. Portanto, \u00e9 revelador notar, por exemplo, como os cinemas brasileiros est\u00e3o tendo seu melhor ano desde 2011. P\u00fablico recorde. \u201cApesar da crise\u201d. A venda de livros aumentou 7% no primeiro semestre. \u201cApesar da crise\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe banissem a express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d do jornalismo brasileiro, a m\u00eddia n\u00e3o teria mais o que publicar. Fa\u00e7a uma r\u00e1pida pesquisa no <em>Google<\/em> pela express\u00e3o \u201capesar da crise\u201d: quase 400 mil resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cApesar da crise, produ\u00e7\u00e3o de batatas atrai investimentos em Minas\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cApesar da crise, brasileiros pretendem fazer mais viagens internacionais.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cApesar da crise, Piau\u00ed registra crescimento na abertura de empresas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApesar da crise. Apesar da crise. Apesar da crise.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma coisa \u00e9 dizer que o pa\u00eds est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o maravilhosa, pois n\u00e3o est\u00e1; outra \u00e9 inventar um caos que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. A verdade, como de h\u00e1bito, reside no meio do caminho: o pa\u00eds enfrenta problemas s\u00e9rios, mas est\u00e1 longe de viver \u201cem crise\u201d. E certamente teria mais facilidade para evit\u00e1-la caso a m\u00eddia em peso n\u00e3o insistisse em semear o p\u00e2nico na mente da popula\u00e7\u00e3o \u2013 o que, a\u00ed, sim, tem potencial de provocar uma crise real.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>(Apesar da crise.<\/em> Dispon\u00edvel em: www.pragmatismopol\u00edtico. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse texto, o autor afirma que","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:34:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016358,"hashId":"c6409e0851b655812ac5af3d0e172f7e","enunciado":"<p>Nesse texto, o autor afirma que<\/p>","resposta":7851322,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o tempo verbal que determina se a pessoa deve enxergar uma situa\u00e7\u00e3o com otimismo ou pessimismo.","id":7851318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o tempo verbal que determina se a pessoa deve enxergar uma situa\u00e7\u00e3o com otimismo ou pessimismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as conjun\u00e7\u00f5es s\u00e3o recursos amplamente usados pelos pessimistas para refletir sobre o futuro.","id":7851319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as conjun\u00e7\u00f5es s\u00e3o recursos amplamente usados pelos pessimistas para refletir sobre o futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma classifica\u00e7\u00e3o dos recursos lingu\u00edsticos; alguns servem apenas para os discursos otimistas e outros apenas para os pessimistas.","id":7851320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma classifica\u00e7\u00e3o dos recursos lingu\u00edsticos; alguns servem apenas para os discursos otimistas e outros apenas para os pessimistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u201cmas\u201d \u00e9 muito usado para construir discursos de esperan\u00e7a, por isso \u00e9 marca caracter\u00edstica do discurso otimista.","id":7851321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u201cmas\u201d \u00e9 muito usado para construir discursos de esperan\u00e7a, por isso \u00e9 marca caracter\u00edstica do discurso otimista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os discursos dos otimistas e dos pessimistas podem ter os mesmos elementos, o que muda \u00e9 a ordem de coloca\u00e7\u00e3o dos termos e o foco.","id":7851322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os discursos dos otimistas e dos pessimistas podem ter os mesmos elementos, o que muda \u00e9 a ordem de coloca\u00e7\u00e3o dos termos e o foco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Eug\u00eanio Mussak para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. Em tempos dif\u00edceis como o que estamos vivendo, uma boa dose de otimismo pode nos ajudar a enfrentar as dificuldades do dia a dia. Os otimistas costumam ser mais positivos mesmo diante das adversidades, e, com isso, t\u00eam mais chance n\u00e3o s\u00f3 de encontrar meios para sobreviver \u00e0 crise como de criar alternativas para sair dela. Reconhecemos os otimistas de algumas maneiras. Uma delas \u00e9 pelo tempo verbal de seu discurso. Enquanto os pessimistas falam no pret\u00e9rito, os otimistas preferem falar no futuro. Os pessimistas insistem em ponderar sobre como deveria ter sido. Os otimistas ocupam-se em discorrer sobre como poder\u00e1 vir a ser. Outra maneira de diferenciar um pessimista de um otimista \u00e9 pelo uso do \u201cmas\u201d, palavrinha de tr\u00eas letras muito usada quando dois pensamentos se complementam e parecem ser opostos. Cada vez que voc\u00ea diz \u201cagora faz sol, mas mais tarde vai chover\u201d, ou \u201cminha cabe\u00e7a d\u00f3i, mas j\u00e1 vai passar\u201d, est\u00e1 usando uma conjun\u00e7\u00e3o, que tem a finalidade de estabelecer liga\u00e7\u00f5es. Voltando ao tema do otimismo e do pessimismo, sabemos que esses dois estados, que demonstram a vis\u00e3o que as pessoas t\u00eam da situa\u00e7\u00e3o em que se encontram, bem como das perspectivas futuras, se refletem no uso dos recursos lingu\u00edsticos. Ou melhor, na ordem em que se colocam os termos da ora\u00e7\u00e3o em torno deles. Explico. Uma coisa \u00e9 dizer: \u201cEu sei que est\u00e1 ruim, mas vai melhorar\u201d. Outra \u00e9 afirmar: \u201cEu sei que vai melhorar, mas que est\u00e1 ruim, est\u00e1\u201d. As duas frases envolvem exatamente os mesmos elementos em sua constru\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a entre elas est\u00e1 no foco. H\u00e1 \u201cmas\u201d para todos os gostos. Depende de n\u00f3s us\u00e1-lo para criar um bom ambiente ou para jogar um balde de \u00e1gua fria no \u00e2nimo de qualquer um. Quando algo n\u00e3o est\u00e1 bem, como o atual momento econ\u00f4mico, surgem dois pensamentos: o de que tudo vai piorar e o de que, daqui pra frente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel melhorar. E, j\u00e1 que \u00e9 assim, proponho o otimismo consciente. Aquele que n\u00e3o nega a realidade, mas que acredita na solu\u00e7\u00e3o, no recome\u00e7o, na recupera\u00e7\u00e3o, na melhoria, no crescimento. Nosso pa\u00eds est\u00e1 como est\u00e1 porque fizeram com ele o que fizeram. Mas ele ser\u00e1 o que ser\u00e1 porque faremos o que faremos. E, neste caso, como diz o ditado, \u201cn\u00e3o tem \u2018mas\u2019 nem meio \u2018mas\u2019\u201d. S\u00f3 depende de n\u00f3s. (Eug\u00eanio Mussak. Entre o otimismo e o pessimismo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/vidasimples.uol.com.br\/noticias\/pensar\/entre-o-otimismo-e-opessimismo.phtml#.Vp_EK5orKig, 16.11.2015. Adaptado)","id":488566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Eug\u00eanio Mussak para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>06<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em tempos dif\u00edceis como o que estamos vivendo, uma boa dose de otimismo pode nos ajudar a enfrentar as dificuldades do dia a dia. Os otimistas costumam ser mais positivos mesmo diante das adversidades, e, com isso, t\u00eam mais chance n\u00e3o s\u00f3 de encontrar meios para sobreviver \u00e0 crise como de criar alternativas para sair dela. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Reconhecemos os otimistas de algumas maneiras. Uma delas \u00e9 pelo tempo verbal de seu discurso. Enquanto os pessimistas falam no pret\u00e9rito, os otimistas preferem falar no futuro. Os pessimistas insistem em ponderar sobre como deveria ter sido. Os otimistas ocupam-se em discorrer sobre como poder\u00e1 vir a ser. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Outra maneira de diferenciar um pessimista de um otimista \u00e9 pelo uso do \u201cmas\u201d, palavrinha de tr\u00eas letras muito usada quando dois pensamentos se complementam e parecem ser opostos. Cada vez que voc\u00ea diz \u201cagora faz sol, mas mais tarde vai chover\u201d, ou \u201cminha cabe\u00e7a d\u00f3i, mas j\u00e1 vai passar\u201d, est\u00e1 usando uma conjun\u00e7\u00e3o, que tem a finalidade de estabelecer liga\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voltando ao tema do otimismo e do pessimismo, sabemos que esses dois estados, que demonstram a vis\u00e3o que as pessoas t\u00eam da situa\u00e7\u00e3o em que se encontram, bem como das perspectivas futuras, se refletem no uso dos recursos lingu\u00edsticos. Ou melhor, na ordem em que se colocam os termos da ora\u00e7\u00e3o em torno deles. Explico. Uma coisa \u00e9 dizer: \u201cEu sei que est\u00e1 ruim, mas vai melhorar\u201d. Outra \u00e9 afirmar: \u201cEu sei que vai melhorar, mas que est\u00e1 ruim, est\u00e1\u201d. As duas frases envolvem exatamente os mesmos elementos em sua constru\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a entre elas est\u00e1 no foco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 \u201cmas\u201d para todos os gostos. Depende de n\u00f3s us\u00e1-lo para criar um bom ambiente ou para jogar um balde de \u00e1gua fria no \u00e2nimo de qualquer um. Quando algo n\u00e3o est\u00e1 bem, como o atual momento econ\u00f4mico, surgem dois pensamentos: o de que tudo vai piorar e o de que, daqui pra frente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel melhorar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E, j\u00e1 que \u00e9 assim, proponho o otimismo consciente. Aquele que n\u00e3o nega a realidade, mas que acredita na solu\u00e7\u00e3o, no recome\u00e7o, na recupera\u00e7\u00e3o, na melhoria, no crescimento. Nosso pa\u00eds est\u00e1 como est\u00e1 porque fizeram com ele o que fizeram. Mas ele ser\u00e1 o que ser\u00e1 porque faremos o que faremos. E, neste caso, como diz o ditado, \u201cn\u00e3o tem \u2018mas\u2019 nem meio \u2018mas\u2019\u201d. S\u00f3 depende de n\u00f3s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Eug\u00eanio Mussak. <em>Entre o otimismo e o pessimismo<\/em>. Dispon\u00edvel em: http:\/\/vidasimples.uol.com.br\/noticias\/pensar\/entre-o-otimismo-e-opessimismo.phtml#.Vp_EK5orKig, 16.11.2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas da linha 22.","provas":[{"id":65249,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":65246,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Enfermeiro - 2016"},{"id":65245,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Contador - 2016"},{"id":65244,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Assistente Social - 2016"},{"id":65241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":65247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":65243,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:41:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1997261,"hashId":"c05341940dbe8b5caf4739763a7018b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas da linha 22.<\/p>","resposta":7762839,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levou \u2013 sa\u00edram","id":7762839,"corpo":"<p>levou \u2013 sa\u00edram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levou \u2013 saiu","id":7762840,"corpo":"<p>levou \u2013 saiu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levaram \u2013 sa\u00edram","id":7762841,"corpo":"<p>levaram \u2013 sa\u00edram<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levaram \u2013 saiu","id":7762842,"corpo":"<p>levaram \u2013 saiu<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levava \u2013 sa\u00eda","id":7762843,"corpo":"<p>levava \u2013 sa\u00eda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do SulFoi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinose lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de italianidade como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grandedo Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram ase sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1liapassava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado aunifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados demilh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos ap\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertencesreunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e elaest\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza JulioRibeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hojedistrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo ondepoucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro Mem\u00f3rias, o imigranteJ\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerioincompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3oentendiam\u201d.A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9diade 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o portoitaliano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhiascontrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados como aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, apopula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados doInstituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadoresitalianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata dessetema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aosEstados Unidos e \u00e0 Argentina.Fonte: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html - Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":486612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de <em>italianidade <\/em>como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1lia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>unifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>milh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertences<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e ela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza Julio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ribeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro <em>Mem\u00f3rias<\/em>, o imigrante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendiam\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o porto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italiano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Instituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos e \u00e0 Argentina.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html<\/u> - Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento que faz uso de hiper\u00f4nimos, isto \u00e9, palavras de sentidos mais abrangentes, para evitar a repeti\u00e7\u00e3o de termos e manter a coes\u00e3o lexical, observando onde se encontra no texto, \u00e9:","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:38:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000754,"hashId":"2d72ec86dc3c7dbfb2c47ad0effc0cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fragmento que faz uso de hiper\u00f4nimos, isto \u00e9, palavras de sentidos mais abrangentes, para evitar a repeti\u00e7\u00e3o de termos e manter a coes\u00e3o lexical, observando onde se encontra no texto, \u00e9:<\/p>","resposta":7779163,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cvoc\u00ea pode perder o aparelho, ser roubado\u201d.","id":7779163,"corpo":"<p>\u201cvoc\u00ea pode perder o aparelho, ser roubado\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1 numa cidade que \u00e9 um bocado confusa\u201d.","id":7779164,"corpo":"<p>\u201cest\u00e1 numa cidade que \u00e9 um bocado confusa\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNa maioria dos pa\u00edses que s\u00e3o destinos tur\u00edsticos\u201d.","id":7779165,"corpo":"<p>\u201cNa maioria dos pa\u00edses que s\u00e3o destinos tur\u00edsticos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEnt\u00e3o o melhor a se fazer \u00e9: fa\u00e7a um planejamento\u201d.","id":7779166,"corpo":"<p>\u201cEnt\u00e3o o melhor a se fazer \u00e9: fa\u00e7a um planejamento\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 21 A 26.8 dicas de como se virar em pa\u00edses em que voc\u00ea n\u00e3o fala a l\u00ednguaNa maioria dos pa\u00edses que s\u00e3o destinos tur\u00edsticos, a popula\u00e7\u00e3o costuma falar pelo menos o b\u00e1sico do ingl\u00eas, portanto conseguem entender e orientar os turistas quanto a perguntas simples, como: \u201cComo chegar a tal ponto tur\u00edstico?\u201d, \u201cOnde eu encontro um restaurante barato? \u201dou \u201cOnde \u00e9 o banheiro mais pr\u00f3ximo?\u201d. Mas h\u00e1 aqueles em que o ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 entendido, nem falado pela popula\u00e7\u00e3o local \u2013 e devemos incluir o Brasil nessa lista \u2013 portanto, o jeito \u00e9 se preparar para tentar entender e ser entendido atrav\u00e9s de algumas palavras da l\u00edngua local, da linguagem corporal e tamb\u00e9m abusar do aux\u00edlio da tecnologia.1. APRENDA PALAVRAS B\u00c1SICAS DA L\u00cdNGUA NATIVAAprender palavras b\u00e1sicas da l\u00edngua do seu destino vai facilitar e muito a sua comunica\u00e7\u00e3o com os nativos. Por mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma, ao aprender palavras b\u00e1sicas, voc\u00ea ir\u00e1 gerar empatia com a popula\u00e7\u00e3o local pela sua tentativa de falar a l\u00edngua deles e demonstra interesse pela cultura local. Voc\u00ea vai se surpreender como um \u201cObrigado\u201d, \u201cPor Favor\u201d e \u201cCom licen\u00e7a\u201d ditos na l\u00edngua estrangeira ir\u00e1 lhe abrir portas.Quais palavras eu devo aprender? As imprescind\u00edveis s\u00e3o: \u201cPor favor\u201d, \u201ccom licen\u00e7a\u201d, \u201cobrigado\u201d, \u201cde nada\u201d, \u201cme desculpe\u201d, \u201cbom dia\u201d, \u201cboa tarde\u201d e \u201cboa noite\u201d, \u201col\u00e1\u201d e \u201cadeus\u201d. Se a sua facilidade em decorar palavras for boa e voc\u00ea quiser ir mais al\u00e9m, indicamos tamb\u00e9m \u201cque horas s\u00e3o?\u201d, \u201cprazer em conhec\u00ea-lo\u201d, \u201ctenha uma boa semana\u201d, \u201cseja bem-vindo\u201d.2. UTILIZE A LINGUAGEM CORPORALSe voc\u00ea n\u00e3o consegue se expressar com palavras, se expresse com gestos. Vale m\u00edmica, vale apontar, vale o que for poss\u00edvel fazer para ser compreendido com a linguagem corporal. Voc\u00ea tem mesmo que perder a vergonha, abordar algu\u00e9m na rua que lhe pare\u00e7a um nativo e contar com a boa vontade dele de entender a sua encena\u00e7\u00e3o. Sempre agrade\u00e7a a ajuda, mesmo que a pessoa n\u00e3o consiga entend\u00ea-lo. Como agradecer sem palavras? Uma boa forma \u00e9 unir as palmas das m\u00e3os com os dedos para cima (como um gesto de namast\u00ea) e curvar um pouco o tronco, como fazem os japoneses. \u00c9 um sinal de respeito entendido em todo o mundo como pac\u00edfico e simp\u00e1tico.3. PLANEJE COM ANTECED\u00caNCIA A SUA CHEGADA DO AEROPORTO AT\u00c9 A HOSPEDAGEMAp\u00f3s uma viagem de avi\u00e3o, com a burocracia dos aeroportos e a espera pela mala, os viajantes n\u00e3o costumam estar no seu melhor para buscar ajuda em outra l\u00edngua, com m\u00edmicas e gestos. Ent\u00e3o o melhor a se fazer \u00e9: fa\u00e7a um planejamento. Procure saber qual \u00e9 a melhor forma de se conduzir, o melhor meio de transporte, como comprar o bilhete (nos aeroportos, \u00e9 mais prov\u00e1vel que consiga em ingl\u00eas, mas garanta-se com pelo menos o b\u00e1sico da l\u00edngua local), em que parte do aeroporto voc\u00ea ir\u00e1 apanhar a condu\u00e7\u00e3o, tudo bem explicadinho. Na internet, sempre h\u00e1 pessoas com boa vontade para ajudar. N\u00e3o deixe para quebrar a cabe\u00e7a na hora.4. USE UM APLICATIVO TRADUTOROs aplicativos de tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2neo s\u00e3o verdadeiros lifesavers. O mais famoso, mais moderno e mais \u00fatil \u00e9 o Google Tradutor App. Se voc\u00ea precisa traduzir um texto escrito \u2013 como o card\u00e1pio de um restaurante, uma placa de tr\u00e2nsito, as indica\u00e7\u00f5es de um metr\u00f4, por exemplo \u2013 basta apontar o celular com o aplicativo aberto que, com a c\u00e2mera, ele ir\u00e1 identificar as palavras e traduzir instantaneamente. Voc\u00ea n\u00e3o precisa tirar uma foto, nem digitar o texto. \u00c9 r\u00e1pido, eficiente e quebra o maior ganho.Mas se voc\u00ea quer conversar com algu\u00e9m que n\u00e3o fala nenhum idioma semelhante ao seu, o Google Tradutor tamb\u00e9m pode ajudar. Voc\u00ea abre o aplicativo, seleciona os dois idiomas que voc\u00eas ir\u00e3o falar e pronto: fala pr\u00f3ximo do microfone, o aplicativo traduz rapidamente e diz no idioma do seu amigo, em voz alta, o que voc\u00ea disse no seu idioma. \u00c9 quase m\u00e1gica!5. TENHA COM VOC\u00ca UM MAPA DE PAPEL NA L\u00cdNGUA LOCALMuita gente acha que os mapas de papel j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o \u00fateis porque temos mapas nos celulares. Mas n\u00f3s somos contra isso. Sabe por qu\u00ea? Porque os celulares acabam a bateria, d\u00e3o bug, o mapa desaparece, voc\u00ea pode perder o aparelho, ser roubado, enfim, uma infinidade de coisas podem acontecer se voc\u00ea carregar o mapa s\u00f3 no celular. Ao andar pelas ruas com um na l\u00edngua local, voc\u00ea pode parar um nativo na rua, dizer um \u201cOl\u00e1\u201d no idioma dele e apontar para o lugar aonde voc\u00ea quer ir. Escrito na l\u00edngua deles, fica muito mais f\u00e1cil dele ajud\u00e1-lo. Se voc\u00ea s\u00f3 tem um mapa pequenininho no seu celular escrito no seu idioma, as coisas ficam mais complicadas.6. USE A C\u00c2MERA DO SEU CELULAR PARA GUARDAR A SUA ROTASe voc\u00ea costuma se perder em viagens e est\u00e1 numa cidade que \u00e9 um bocado confusa, pode usar a c\u00e2mera do seu celular para fazer a sua rota. Voc\u00ea vai andando e tirando foto das placas com os nomes das ruas e de lugares de refer\u00eancia (caf\u00e9s, restaurantes, lojas, etc). Assim, na hora de voltar, fica mais f\u00e1cil voc\u00ea reconhecer os lugares! Ao chegar ao hotel, apague as fotos para ter espa\u00e7o para fazer novas no dia seguinte.7. CARREGUE UM CADERNINHO E UMA CANETASuponhamos que o seu celular descarregou, voc\u00ea precisa de alguma coisa e sua linguagem corporal n\u00e3o est\u00e1 funcionando. O que fazer? Sentar e chorar? N\u00e3o! Desenhe! Vale aqui tamb\u00e9m brincar de imagem e a\u00e7\u00e3o. Mesmo se voc\u00ea n\u00e3o for um grande desenhista, vendo a imagem, fica mais f\u00e1cil de um nativo ajud\u00e1-lo! H\u00e1 caderninhos e canetas de bolso bem pequenos que podem ser carregados na bolsa, ou mesmo no bolso.8. SORRIA SEMPREAbordar algu\u00e9m em um pa\u00eds estrangeiro, principalmente para pedir ajuda, requer um sorriso. Na grande maioria dos lugares, um sorriso \u00e9 sempre bem-vindo. Seja educado, seja simp\u00e1tico, use um sorriso e as pessoas ter\u00e3o prazer em ajud\u00e1-lo e em fazer amizade com voc\u00ea, mesmo que voc\u00eas n\u00e3o falem a mesma l\u00edngua.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/goo.gl\/1Br5z5&gt; .Acesso em: 30 abr. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":487031,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S <strong>QUEST\u00d5ES DE 21 A 26.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>8 dicas de como se virar em pa\u00edses em que voc\u00ea n\u00e3o fala a l\u00edngua<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos pa\u00edses que s\u00e3o destinos tur\u00edsticos, a popula\u00e7\u00e3o costuma falar pelo menos o b\u00e1sico do ingl\u00eas, portanto conseguem entender e orientar os turistas quanto a perguntas simples, como: \u201cComo chegar a tal ponto tur\u00edstico?\u201d, \u201cOnde eu encontro um restaurante barato? \u201dou \u201cOnde \u00e9 o banheiro mais pr\u00f3ximo?\u201d. Mas h\u00e1 aqueles em que o ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 entendido, nem falado pela popula\u00e7\u00e3o local \u2013 e devemos incluir o Brasil nessa lista \u2013 portanto, o jeito \u00e9 se preparar para tentar entender e ser entendido atrav\u00e9s de algumas palavras da l\u00edngua local, da linguagem corporal e tamb\u00e9m abusar do aux\u00edlio da tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. APRENDA PALAVRAS B\u00c1SICAS DA L\u00cdNGUA NATIVA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aprender palavras b\u00e1sicas da l\u00edngua do seu destino vai facilitar e muito a sua comunica\u00e7\u00e3o com os nativos. Por mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma, ao aprender palavras b\u00e1sicas, voc\u00ea ir\u00e1 gerar empatia com a popula\u00e7\u00e3o local pela sua tentativa de falar a l\u00edngua deles e demonstra interesse pela cultura local. Voc\u00ea vai se surpreender como um \u201cObrigado\u201d, \u201cPor Favor\u201d e \u201cCom licen\u00e7a\u201d ditos na l\u00edngua estrangeira ir\u00e1 lhe abrir portas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais palavras eu devo aprender? As imprescind\u00edveis s\u00e3o: \u201cPor favor\u201d, \u201ccom licen\u00e7a\u201d, \u201cobrigado\u201d, \u201cde nada\u201d, \u201cme desculpe\u201d, \u201cbom dia\u201d, \u201cboa tarde\u201d e \u201cboa noite\u201d, \u201col\u00e1\u201d e \u201cadeus\u201d. Se a sua facilidade em decorar palavras for boa e voc\u00ea quiser ir mais al\u00e9m, indicamos tamb\u00e9m \u201cque horas s\u00e3o?\u201d, \u201cprazer em conhec\u00ea-lo\u201d, \u201ctenha uma boa semana\u201d, \u201cseja bem-vindo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. UTILIZE A LINGUAGEM CORPORAL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea n\u00e3o consegue se expressar com palavras, se expresse com gestos. Vale m\u00edmica, vale apontar, vale o que for poss\u00edvel fazer para ser compreendido com a linguagem corporal. Voc\u00ea tem mesmo que perder a vergonha, abordar algu\u00e9m na rua que lhe pare\u00e7a um nativo e contar com a boa vontade dele de entender a sua encena\u00e7\u00e3o. Sempre agrade\u00e7a a ajuda, mesmo que a pessoa n\u00e3o consiga entend\u00ea-lo. Como agradecer sem palavras? Uma boa forma \u00e9 unir as palmas das m\u00e3os com os dedos para cima (como um gesto de namast\u00ea) e curvar um pouco o tronco, como fazem os japoneses. \u00c9 um sinal de respeito entendido em todo o mundo como pac\u00edfico e simp\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. PLANEJE COM ANTECED\u00caNCIA A SUA CHEGADA DO AEROPORTO AT\u00c9 A HOSPEDAGEM<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s uma viagem de avi\u00e3o, com a burocracia dos aeroportos e a espera pela mala, os viajantes n\u00e3o costumam estar no seu melhor para buscar ajuda em outra l\u00edngua, com m\u00edmicas e gestos. Ent\u00e3o o melhor a se fazer \u00e9: fa\u00e7a um planejamento. Procure saber qual \u00e9 a melhor forma de se conduzir, o melhor meio de transporte, como comprar o bilhete (nos aeroportos, \u00e9 mais prov\u00e1vel que consiga em ingl\u00eas, mas garanta-se com pelo menos o b\u00e1sico da l\u00edngua local), em que parte do aeroporto voc\u00ea ir\u00e1 apanhar a condu\u00e7\u00e3o, tudo bem explicadinho. Na internet, sempre h\u00e1 pessoas com boa vontade para ajudar. N\u00e3o deixe para quebrar a cabe\u00e7a na hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. USE UM APLICATIVO TRADUTOR<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os aplicativos de tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2neo s\u00e3o verdadeiros <em>lifesavers<\/em>. O mais famoso, mais moderno e mais \u00fatil \u00e9 o <em>Google Tradutor App<\/em>. Se voc\u00ea precisa traduzir um texto escrito \u2013 como o card\u00e1pio de um restaurante, uma placa de tr\u00e2nsito, as indica\u00e7\u00f5es de um metr\u00f4, por exemplo \u2013 basta apontar o celular com o aplicativo aberto que, com a c\u00e2mera, ele ir\u00e1 identificar as palavras e traduzir instantaneamente. Voc\u00ea n\u00e3o precisa tirar uma foto, nem digitar o texto. \u00c9 r\u00e1pido, eficiente e quebra o maior ganho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas se voc\u00ea quer conversar com algu\u00e9m que n\u00e3o fala nenhum idioma semelhante ao seu, o <em>Google Tradutor<\/em> tamb\u00e9m pode ajudar. Voc\u00ea abre o aplicativo, seleciona os dois idiomas que voc\u00eas ir\u00e3o falar e pronto: fala pr\u00f3ximo do microfone, o aplicativo traduz rapidamente e diz no idioma do seu amigo, em voz alta, o que voc\u00ea disse no seu idioma. \u00c9 quase m\u00e1gica!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. TENHA COM VOC\u00ca UM MAPA DE PAPEL NA L\u00cdNGUA LOCAL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita gente acha que os mapas de papel j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o \u00fateis porque temos mapas nos celulares. Mas n\u00f3s somos contra isso. Sabe por qu\u00ea? Porque os celulares acabam a bateria, d\u00e3o <em>bug<\/em>, o mapa desaparece, voc\u00ea pode perder o aparelho, ser roubado, enfim, uma infinidade de coisas podem acontecer se voc\u00ea carregar o mapa s\u00f3 no celular. Ao andar pelas ruas com um na l\u00edngua local, voc\u00ea pode parar um nativo na rua, dizer um \u201cOl\u00e1\u201d no idioma dele e apontar para o lugar aonde voc\u00ea quer ir. Escrito na l\u00edngua deles, fica muito mais f\u00e1cil dele ajud\u00e1-lo. Se voc\u00ea s\u00f3 tem um mapa pequenininho no seu celular escrito no seu idioma, as coisas ficam mais complicadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. USE A C\u00c2MERA DO SEU CELULAR PARA GUARDAR A SUA ROTA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea costuma se perder em viagens e est\u00e1 numa cidade que \u00e9 um bocado confusa, pode usar a c\u00e2mera do seu celular para fazer a sua rota. Voc\u00ea vai andando e tirando foto das placas com os nomes das ruas e de lugares de refer\u00eancia (caf\u00e9s, restaurantes, lojas, etc). Assim, na hora de voltar, fica mais f\u00e1cil voc\u00ea reconhecer os lugares! Ao chegar ao hotel, apague as fotos para ter espa\u00e7o para fazer novas no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. CARREGUE UM CADERNINHO E UMA CANETA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponhamos que o seu celular descarregou, voc\u00ea precisa de alguma coisa e sua linguagem corporal n\u00e3o est\u00e1 funcionando. O que fazer? Sentar e chorar? N\u00e3o! Desenhe! Vale aqui tamb\u00e9m brincar de imagem e a\u00e7\u00e3o. Mesmo se voc\u00ea n\u00e3o for um grande desenhista, vendo a imagem, fica mais f\u00e1cil de um nativo ajud\u00e1-lo! H\u00e1 caderninhos e canetas de bolso bem pequenos que podem ser carregados na bolsa, ou mesmo no bolso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. SORRIA SEMPRE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abordar algu\u00e9m em um pa\u00eds estrangeiro, principalmente para pedir ajuda, requer um sorriso. Na grande maioria dos lugares, um sorriso \u00e9 sempre bem-vindo. Seja educado, seja simp\u00e1tico, use um sorriso e as pessoas ter\u00e3o prazer em ajud\u00e1-lo e em fazer amizade com voc\u00ea, mesmo que voc\u00eas n\u00e3o falem a mesma l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em &lt;<u>http:\/\/goo.gl\/1Br5z5<\/u>&gt; .Acesso em: 30 abr. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409319,"slug":"lingua-portuguesa-hiperonimos-e-hiponimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabele\u00e7a a liga\u00e7\u00e3o entre os termos da Coluna 1 com a Coluna 2 de acordo com a coes\u00e3o que aparece no texto.Coluna 11. imigrantes (l. 03).2. pa\u00eds rec\u00e9m-formado (l. 16).3. Atra\u00eddos (l. 26).4. 14 milh\u00f5es (l. 29).5. tema (l. 34).Coluna 2( ) It\u00e1lia (l. 04).( ) vinda dos compatriotas (l. 33).( ) v\u00eanetos, trentinos e lombardos (l. 01 e 02).( ) O n\u00famero (l. 30).( ) eles (l. 26).A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":65249,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":65246,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Enfermeiro - 2016"},{"id":65245,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Contador - 2016"},{"id":65244,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Assistente Social - 2016"},{"id":65241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":65247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":65243,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:41:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1997263,"hashId":"0a516161c428558e28ba4d939895d9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabele\u00e7a a liga\u00e7\u00e3o entre os termos da Coluna 1 com a Coluna 2 de acordo com a coes\u00e3o que aparece no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. imigrantes (l. 03).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. pa\u00eds rec\u00e9m-formado (l. 16).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Atra\u00eddos (l. 26).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. 14 milh\u00f5es (l. 29).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. tema (l. 34).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) It\u00e1lia (l. 04).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) vinda dos compatriotas (l. 33).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) v\u00eanetos, trentinos e lombardos (l. 01 e 02).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00famero (l. 30).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) eles (l. 26).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7762850,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.","id":7762849,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":7762850,"corpo":"<p>2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":7762851,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.","id":7762852,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","id":7762853,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do SulFoi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinose lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de italianidade como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grandedo Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram ase sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1liapassava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado aunifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados demilh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos ap\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertencesreunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e elaest\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza JulioRibeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hojedistrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo ondepoucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro Mem\u00f3rias, o imigranteJ\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerioincompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3oentendiam\u201d.A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9diade 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o portoitaliano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhiascontrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados como aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, apopula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados doInstituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadoresitalianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata dessetema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aosEstados Unidos e \u00e0 Argentina.Fonte: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html - Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":486612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de <em>italianidade <\/em>como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1lia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>unifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>milh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertences<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e ela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza Julio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ribeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro <em>Mem\u00f3rias<\/em>, o imigrante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendiam\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o porto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italiano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Instituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos e \u00e0 Argentina.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html<\/u> - Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cPor mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma, ao aprender palavras b\u00e1sicas, voc\u00ea ir\u00e1 gerar empatia com a popula\u00e7\u00e3o local pela sua tentativa de falar a l\u00edngua deles e demonstra interesse pela cultura local\u201d, os fragmentos \u201cPor mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma\u201d e \u201cao aprender palavras b\u00e1sicas\u201d apresentam, respectivamente, ideia de:","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:37:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000746,"hashId":"b6aaef920e784b0dd9816ed734f641ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cPor mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma, ao aprender palavras b\u00e1sicas, voc\u00ea ir\u00e1 gerar empatia com a popula\u00e7\u00e3o local pela sua tentativa de falar a l\u00edngua deles e demonstra interesse pela cultura local\u201d, os fragmentos \u201cPor mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma\u201d e \u201cao aprender palavras b\u00e1sicas\u201d apresentam, respectivamente, ideia de:<\/p>","resposta":7779129,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa e finalidade.","id":7779128,"corpo":"<p>Causa e finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o e tempo.","id":7779129,"corpo":"<p>Concess\u00e3o e tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforma\u00e7\u00e3o e causa.","id":7779130,"corpo":"<p>Conforma\u00e7\u00e3o e causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia e condi\u00e7\u00e3o.","id":7779131,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia e condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 21 A 26.8 dicas de como se virar em pa\u00edses em que voc\u00ea n\u00e3o fala a l\u00ednguaNa maioria dos pa\u00edses que s\u00e3o destinos tur\u00edsticos, a popula\u00e7\u00e3o costuma falar pelo menos o b\u00e1sico do ingl\u00eas, portanto conseguem entender e orientar os turistas quanto a perguntas simples, como: \u201cComo chegar a tal ponto tur\u00edstico?\u201d, \u201cOnde eu encontro um restaurante barato? \u201dou \u201cOnde \u00e9 o banheiro mais pr\u00f3ximo?\u201d. Mas h\u00e1 aqueles em que o ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 entendido, nem falado pela popula\u00e7\u00e3o local \u2013 e devemos incluir o Brasil nessa lista \u2013 portanto, o jeito \u00e9 se preparar para tentar entender e ser entendido atrav\u00e9s de algumas palavras da l\u00edngua local, da linguagem corporal e tamb\u00e9m abusar do aux\u00edlio da tecnologia.1. APRENDA PALAVRAS B\u00c1SICAS DA L\u00cdNGUA NATIVAAprender palavras b\u00e1sicas da l\u00edngua do seu destino vai facilitar e muito a sua comunica\u00e7\u00e3o com os nativos. Por mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma, ao aprender palavras b\u00e1sicas, voc\u00ea ir\u00e1 gerar empatia com a popula\u00e7\u00e3o local pela sua tentativa de falar a l\u00edngua deles e demonstra interesse pela cultura local. Voc\u00ea vai se surpreender como um \u201cObrigado\u201d, \u201cPor Favor\u201d e \u201cCom licen\u00e7a\u201d ditos na l\u00edngua estrangeira ir\u00e1 lhe abrir portas.Quais palavras eu devo aprender? As imprescind\u00edveis s\u00e3o: \u201cPor favor\u201d, \u201ccom licen\u00e7a\u201d, \u201cobrigado\u201d, \u201cde nada\u201d, \u201cme desculpe\u201d, \u201cbom dia\u201d, \u201cboa tarde\u201d e \u201cboa noite\u201d, \u201col\u00e1\u201d e \u201cadeus\u201d. Se a sua facilidade em decorar palavras for boa e voc\u00ea quiser ir mais al\u00e9m, indicamos tamb\u00e9m \u201cque horas s\u00e3o?\u201d, \u201cprazer em conhec\u00ea-lo\u201d, \u201ctenha uma boa semana\u201d, \u201cseja bem-vindo\u201d.2. UTILIZE A LINGUAGEM CORPORALSe voc\u00ea n\u00e3o consegue se expressar com palavras, se expresse com gestos. Vale m\u00edmica, vale apontar, vale o que for poss\u00edvel fazer para ser compreendido com a linguagem corporal. Voc\u00ea tem mesmo que perder a vergonha, abordar algu\u00e9m na rua que lhe pare\u00e7a um nativo e contar com a boa vontade dele de entender a sua encena\u00e7\u00e3o. Sempre agrade\u00e7a a ajuda, mesmo que a pessoa n\u00e3o consiga entend\u00ea-lo. Como agradecer sem palavras? Uma boa forma \u00e9 unir as palmas das m\u00e3os com os dedos para cima (como um gesto de namast\u00ea) e curvar um pouco o tronco, como fazem os japoneses. \u00c9 um sinal de respeito entendido em todo o mundo como pac\u00edfico e simp\u00e1tico.3. PLANEJE COM ANTECED\u00caNCIA A SUA CHEGADA DO AEROPORTO AT\u00c9 A HOSPEDAGEMAp\u00f3s uma viagem de avi\u00e3o, com a burocracia dos aeroportos e a espera pela mala, os viajantes n\u00e3o costumam estar no seu melhor para buscar ajuda em outra l\u00edngua, com m\u00edmicas e gestos. Ent\u00e3o o melhor a se fazer \u00e9: fa\u00e7a um planejamento. Procure saber qual \u00e9 a melhor forma de se conduzir, o melhor meio de transporte, como comprar o bilhete (nos aeroportos, \u00e9 mais prov\u00e1vel que consiga em ingl\u00eas, mas garanta-se com pelo menos o b\u00e1sico da l\u00edngua local), em que parte do aeroporto voc\u00ea ir\u00e1 apanhar a condu\u00e7\u00e3o, tudo bem explicadinho. Na internet, sempre h\u00e1 pessoas com boa vontade para ajudar. N\u00e3o deixe para quebrar a cabe\u00e7a na hora.4. USE UM APLICATIVO TRADUTOROs aplicativos de tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2neo s\u00e3o verdadeiros lifesavers. O mais famoso, mais moderno e mais \u00fatil \u00e9 o Google Tradutor App. Se voc\u00ea precisa traduzir um texto escrito \u2013 como o card\u00e1pio de um restaurante, uma placa de tr\u00e2nsito, as indica\u00e7\u00f5es de um metr\u00f4, por exemplo \u2013 basta apontar o celular com o aplicativo aberto que, com a c\u00e2mera, ele ir\u00e1 identificar as palavras e traduzir instantaneamente. Voc\u00ea n\u00e3o precisa tirar uma foto, nem digitar o texto. \u00c9 r\u00e1pido, eficiente e quebra o maior ganho.Mas se voc\u00ea quer conversar com algu\u00e9m que n\u00e3o fala nenhum idioma semelhante ao seu, o Google Tradutor tamb\u00e9m pode ajudar. Voc\u00ea abre o aplicativo, seleciona os dois idiomas que voc\u00eas ir\u00e3o falar e pronto: fala pr\u00f3ximo do microfone, o aplicativo traduz rapidamente e diz no idioma do seu amigo, em voz alta, o que voc\u00ea disse no seu idioma. \u00c9 quase m\u00e1gica!5. TENHA COM VOC\u00ca UM MAPA DE PAPEL NA L\u00cdNGUA LOCALMuita gente acha que os mapas de papel j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o \u00fateis porque temos mapas nos celulares. Mas n\u00f3s somos contra isso. Sabe por qu\u00ea? Porque os celulares acabam a bateria, d\u00e3o bug, o mapa desaparece, voc\u00ea pode perder o aparelho, ser roubado, enfim, uma infinidade de coisas podem acontecer se voc\u00ea carregar o mapa s\u00f3 no celular. Ao andar pelas ruas com um na l\u00edngua local, voc\u00ea pode parar um nativo na rua, dizer um \u201cOl\u00e1\u201d no idioma dele e apontar para o lugar aonde voc\u00ea quer ir. Escrito na l\u00edngua deles, fica muito mais f\u00e1cil dele ajud\u00e1-lo. Se voc\u00ea s\u00f3 tem um mapa pequenininho no seu celular escrito no seu idioma, as coisas ficam mais complicadas.6. USE A C\u00c2MERA DO SEU CELULAR PARA GUARDAR A SUA ROTASe voc\u00ea costuma se perder em viagens e est\u00e1 numa cidade que \u00e9 um bocado confusa, pode usar a c\u00e2mera do seu celular para fazer a sua rota. Voc\u00ea vai andando e tirando foto das placas com os nomes das ruas e de lugares de refer\u00eancia (caf\u00e9s, restaurantes, lojas, etc). Assim, na hora de voltar, fica mais f\u00e1cil voc\u00ea reconhecer os lugares! Ao chegar ao hotel, apague as fotos para ter espa\u00e7o para fazer novas no dia seguinte.7. CARREGUE UM CADERNINHO E UMA CANETASuponhamos que o seu celular descarregou, voc\u00ea precisa de alguma coisa e sua linguagem corporal n\u00e3o est\u00e1 funcionando. O que fazer? Sentar e chorar? N\u00e3o! Desenhe! Vale aqui tamb\u00e9m brincar de imagem e a\u00e7\u00e3o. Mesmo se voc\u00ea n\u00e3o for um grande desenhista, vendo a imagem, fica mais f\u00e1cil de um nativo ajud\u00e1-lo! H\u00e1 caderninhos e canetas de bolso bem pequenos que podem ser carregados na bolsa, ou mesmo no bolso.8. SORRIA SEMPREAbordar algu\u00e9m em um pa\u00eds estrangeiro, principalmente para pedir ajuda, requer um sorriso. Na grande maioria dos lugares, um sorriso \u00e9 sempre bem-vindo. Seja educado, seja simp\u00e1tico, use um sorriso e as pessoas ter\u00e3o prazer em ajud\u00e1-lo e em fazer amizade com voc\u00ea, mesmo que voc\u00eas n\u00e3o falem a mesma l\u00edngua.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/goo.gl\/1Br5z5&gt; .Acesso em: 30 abr. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":487031,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S <strong>QUEST\u00d5ES DE 21 A 26.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>8 dicas de como se virar em pa\u00edses em que voc\u00ea n\u00e3o fala a l\u00edngua<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos pa\u00edses que s\u00e3o destinos tur\u00edsticos, a popula\u00e7\u00e3o costuma falar pelo menos o b\u00e1sico do ingl\u00eas, portanto conseguem entender e orientar os turistas quanto a perguntas simples, como: \u201cComo chegar a tal ponto tur\u00edstico?\u201d, \u201cOnde eu encontro um restaurante barato? \u201dou \u201cOnde \u00e9 o banheiro mais pr\u00f3ximo?\u201d. Mas h\u00e1 aqueles em que o ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 entendido, nem falado pela popula\u00e7\u00e3o local \u2013 e devemos incluir o Brasil nessa lista \u2013 portanto, o jeito \u00e9 se preparar para tentar entender e ser entendido atrav\u00e9s de algumas palavras da l\u00edngua local, da linguagem corporal e tamb\u00e9m abusar do aux\u00edlio da tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. APRENDA PALAVRAS B\u00c1SICAS DA L\u00cdNGUA NATIVA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aprender palavras b\u00e1sicas da l\u00edngua do seu destino vai facilitar e muito a sua comunica\u00e7\u00e3o com os nativos. Por mais que voc\u00ea n\u00e3o saiba falar o idioma, ao aprender palavras b\u00e1sicas, voc\u00ea ir\u00e1 gerar empatia com a popula\u00e7\u00e3o local pela sua tentativa de falar a l\u00edngua deles e demonstra interesse pela cultura local. Voc\u00ea vai se surpreender como um \u201cObrigado\u201d, \u201cPor Favor\u201d e \u201cCom licen\u00e7a\u201d ditos na l\u00edngua estrangeira ir\u00e1 lhe abrir portas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais palavras eu devo aprender? As imprescind\u00edveis s\u00e3o: \u201cPor favor\u201d, \u201ccom licen\u00e7a\u201d, \u201cobrigado\u201d, \u201cde nada\u201d, \u201cme desculpe\u201d, \u201cbom dia\u201d, \u201cboa tarde\u201d e \u201cboa noite\u201d, \u201col\u00e1\u201d e \u201cadeus\u201d. Se a sua facilidade em decorar palavras for boa e voc\u00ea quiser ir mais al\u00e9m, indicamos tamb\u00e9m \u201cque horas s\u00e3o?\u201d, \u201cprazer em conhec\u00ea-lo\u201d, \u201ctenha uma boa semana\u201d, \u201cseja bem-vindo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. UTILIZE A LINGUAGEM CORPORAL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea n\u00e3o consegue se expressar com palavras, se expresse com gestos. Vale m\u00edmica, vale apontar, vale o que for poss\u00edvel fazer para ser compreendido com a linguagem corporal. Voc\u00ea tem mesmo que perder a vergonha, abordar algu\u00e9m na rua que lhe pare\u00e7a um nativo e contar com a boa vontade dele de entender a sua encena\u00e7\u00e3o. Sempre agrade\u00e7a a ajuda, mesmo que a pessoa n\u00e3o consiga entend\u00ea-lo. Como agradecer sem palavras? Uma boa forma \u00e9 unir as palmas das m\u00e3os com os dedos para cima (como um gesto de namast\u00ea) e curvar um pouco o tronco, como fazem os japoneses. \u00c9 um sinal de respeito entendido em todo o mundo como pac\u00edfico e simp\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. PLANEJE COM ANTECED\u00caNCIA A SUA CHEGADA DO AEROPORTO AT\u00c9 A HOSPEDAGEM<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s uma viagem de avi\u00e3o, com a burocracia dos aeroportos e a espera pela mala, os viajantes n\u00e3o costumam estar no seu melhor para buscar ajuda em outra l\u00edngua, com m\u00edmicas e gestos. Ent\u00e3o o melhor a se fazer \u00e9: fa\u00e7a um planejamento. Procure saber qual \u00e9 a melhor forma de se conduzir, o melhor meio de transporte, como comprar o bilhete (nos aeroportos, \u00e9 mais prov\u00e1vel que consiga em ingl\u00eas, mas garanta-se com pelo menos o b\u00e1sico da l\u00edngua local), em que parte do aeroporto voc\u00ea ir\u00e1 apanhar a condu\u00e7\u00e3o, tudo bem explicadinho. Na internet, sempre h\u00e1 pessoas com boa vontade para ajudar. N\u00e3o deixe para quebrar a cabe\u00e7a na hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. USE UM APLICATIVO TRADUTOR<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os aplicativos de tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2neo s\u00e3o verdadeiros <em>lifesavers<\/em>. O mais famoso, mais moderno e mais \u00fatil \u00e9 o <em>Google Tradutor App<\/em>. Se voc\u00ea precisa traduzir um texto escrito \u2013 como o card\u00e1pio de um restaurante, uma placa de tr\u00e2nsito, as indica\u00e7\u00f5es de um metr\u00f4, por exemplo \u2013 basta apontar o celular com o aplicativo aberto que, com a c\u00e2mera, ele ir\u00e1 identificar as palavras e traduzir instantaneamente. Voc\u00ea n\u00e3o precisa tirar uma foto, nem digitar o texto. \u00c9 r\u00e1pido, eficiente e quebra o maior ganho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas se voc\u00ea quer conversar com algu\u00e9m que n\u00e3o fala nenhum idioma semelhante ao seu, o <em>Google Tradutor<\/em> tamb\u00e9m pode ajudar. Voc\u00ea abre o aplicativo, seleciona os dois idiomas que voc\u00eas ir\u00e3o falar e pronto: fala pr\u00f3ximo do microfone, o aplicativo traduz rapidamente e diz no idioma do seu amigo, em voz alta, o que voc\u00ea disse no seu idioma. \u00c9 quase m\u00e1gica!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. TENHA COM VOC\u00ca UM MAPA DE PAPEL NA L\u00cdNGUA LOCAL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita gente acha que os mapas de papel j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o \u00fateis porque temos mapas nos celulares. Mas n\u00f3s somos contra isso. Sabe por qu\u00ea? Porque os celulares acabam a bateria, d\u00e3o <em>bug<\/em>, o mapa desaparece, voc\u00ea pode perder o aparelho, ser roubado, enfim, uma infinidade de coisas podem acontecer se voc\u00ea carregar o mapa s\u00f3 no celular. Ao andar pelas ruas com um na l\u00edngua local, voc\u00ea pode parar um nativo na rua, dizer um \u201cOl\u00e1\u201d no idioma dele e apontar para o lugar aonde voc\u00ea quer ir. Escrito na l\u00edngua deles, fica muito mais f\u00e1cil dele ajud\u00e1-lo. Se voc\u00ea s\u00f3 tem um mapa pequenininho no seu celular escrito no seu idioma, as coisas ficam mais complicadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. USE A C\u00c2MERA DO SEU CELULAR PARA GUARDAR A SUA ROTA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea costuma se perder em viagens e est\u00e1 numa cidade que \u00e9 um bocado confusa, pode usar a c\u00e2mera do seu celular para fazer a sua rota. Voc\u00ea vai andando e tirando foto das placas com os nomes das ruas e de lugares de refer\u00eancia (caf\u00e9s, restaurantes, lojas, etc). Assim, na hora de voltar, fica mais f\u00e1cil voc\u00ea reconhecer os lugares! Ao chegar ao hotel, apague as fotos para ter espa\u00e7o para fazer novas no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. CARREGUE UM CADERNINHO E UMA CANETA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponhamos que o seu celular descarregou, voc\u00ea precisa de alguma coisa e sua linguagem corporal n\u00e3o est\u00e1 funcionando. O que fazer? Sentar e chorar? N\u00e3o! Desenhe! Vale aqui tamb\u00e9m brincar de imagem e a\u00e7\u00e3o. Mesmo se voc\u00ea n\u00e3o for um grande desenhista, vendo a imagem, fica mais f\u00e1cil de um nativo ajud\u00e1-lo! H\u00e1 caderninhos e canetas de bolso bem pequenos que podem ser carregados na bolsa, ou mesmo no bolso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. SORRIA SEMPRE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abordar algu\u00e9m em um pa\u00eds estrangeiro, principalmente para pedir ajuda, requer um sorriso. Na grande maioria dos lugares, um sorriso \u00e9 sempre bem-vindo. Seja educado, seja simp\u00e1tico, use um sorriso e as pessoas ter\u00e3o prazer em ajud\u00e1-lo e em fazer amizade com voc\u00ea, mesmo que voc\u00eas n\u00e3o falem a mesma l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em &lt;<u>http:\/\/goo.gl\/1Br5z5<\/u>&gt; .Acesso em: 30 abr. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos pronomes demonstrativos para a estrutura\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o de textos de diferentes g\u00eaneros e tipos, observa-se que o produtor do texto fez uso:","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:39:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000770,"hashId":"3de88479ccde1d4706880d867da8a0a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos pronomes demonstrativos para a estrutura\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o de textos de diferentes g\u00eaneros e tipos, observa-se que o produtor do texto fez uso:<\/p>","resposta":7779240,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inadequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de retomada a uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida no tempo presente.","id":7779237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inadequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de retomada a uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida no tempo presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inadequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de mecanismo anaf\u00f3rico.","id":7779238,"corpo":"<p>Inadequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de mecanismo anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de um d\u00eaitico temporal.","id":7779239,"corpo":"<p>Adequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de um d\u00eaitico temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de refer\u00eancia anterior.","id":7779240,"corpo":"<p>Adequado do pronome \u201cessa\u201d por se tratar de refer\u00eancia anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 28 E 29.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.anda.jor.br\/11\/04\/2013\/campanha-mude-essa-historia-incentiva-adocao&gt; Acesso em: 31 ago. 2016","id":487035,"enunciado":"<p>CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S<strong> QUEST\u00d5ES DE 28 E 29.<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65328\/grupo-questao\/487035-20211028172304000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: &lt;<u>http:\/\/www.anda.jor.br\/11\/04\/2013\/campanha-mude-essa-historia-incentiva-adocao<\/u>&gt; <\/p><p>Acesso em: 31 ago. 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o empregados no texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":65249,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":65246,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Enfermeiro - 2016"},{"id":65245,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Contador - 2016"},{"id":65244,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Assistente Social - 2016"},{"id":65241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":65247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":65243,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1997273,"hashId":"d5c15967cac0847ae856898363045447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o empregados no texto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7762903,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas linhas 13-14, os par\u00eanteses podem, corretamente, ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas.","id":7762899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas linhas 13-14, os par\u00eanteses podem, corretamente, ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 15, a v\u00edrgula separa uma ora\u00e7\u00e3o subordinada deslocada da principal.","id":7762900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 15, a v\u00edrgula separa uma ora\u00e7\u00e3o subordinada deslocada da principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na linha 21, o ponto e v\u00edrgula pode ser substitu\u00eddo, corretamente, por ponto (fazendo-se o devido ajuste da letra mai\u00fascula no in\u00edcio da frase seguinte).","id":7762901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 21, o ponto e v\u00edrgula pode ser substitu\u00eddo, corretamente, por ponto (fazendo-se o devido ajuste da letra mai\u00fascula no in\u00edcio da frase seguinte).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 25, a v\u00edrgula antes de QUE separa uma ora\u00e7\u00e3o que explica algo em rela\u00e7\u00e3o ao termo anterior.","id":7762902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 25, a v\u00edrgula antes de QUE separa uma ora\u00e7\u00e3o que explica algo em rela\u00e7\u00e3o ao termo anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 34, a v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es subordinadas entre si.","id":7762903,"corpo":"<p>Na linha 34, a v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es subordinadas entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do SulFoi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinose lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de italianidade como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grandedo Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram ase sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1liapassava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado aunifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados demilh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos ap\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertencesreunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e elaest\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza JulioRibeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hojedistrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo ondepoucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro Mem\u00f3rias, o imigranteJ\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerioincompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3oentendiam\u201d.A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9diade 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o portoitaliano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhiascontrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados como aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, apopula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados doInstituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadoresitalianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata dessetema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aosEstados Unidos e \u00e0 Argentina.Fonte: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html - Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":486612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de <em>italianidade <\/em>como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1lia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>unifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>milh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertences<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e ela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza Julio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ribeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro <em>Mem\u00f3rias<\/em>, o imigrante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendiam\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o porto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italiano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Instituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos e \u00e0 Argentina.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html<\/u> - Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas palavras (retiradas do texto) s\u00e3o acentuadas graficamente em obedi\u00eancia \u00e0s mesmas regras que determinam a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de rec\u00e9m, ba\u00fas e It\u00e1lia, respectivamente.","provas":[{"id":65249,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":65246,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Enfermeiro - 2016"},{"id":65245,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Contador - 2016"},{"id":65244,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Assistente Social - 2016"},{"id":65241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":65247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":65243,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1997268,"hashId":"b0bcd289ea05903feafc773ea2d29d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas palavras (retiradas do texto) s\u00e3o acentuadas graficamente em obedi\u00eancia \u00e0s mesmas regras que determinam a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de <strong>rec\u00e9m<\/strong>, <strong>ba\u00fas <\/strong>e <strong>It\u00e1lia<\/strong>, respectivamente.<\/p>","resposta":7762878,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3len \u2013 pa\u00eds \u2013 refer\u00eancia.","id":7762874,"corpo":"<p>p\u00f3len \u2013 pa\u00eds \u2013 refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m \u2013 \u00eddolo \u2013 p\u00e1reo.","id":7762875,"corpo":"<p>al\u00e9m \u2013 \u00eddolo \u2013 p\u00e1reo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m \u2013 caf\u00e9 \u2013 \u00e1gua.","id":7762876,"corpo":"<p>tamb\u00e9m \u2013 caf\u00e9 \u2013 \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00ean\u00e7\u00e3o \u2013 pa\u00edses \u2013 g\u00eanova.","id":7762877,"corpo":"<p>b\u00ean\u00e7\u00e3o \u2013 pa\u00edses \u2013 g\u00eanova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por\u00e9m \u2013 atra\u00eddo \u2013 ag\u00eancia.","id":7762878,"corpo":"<p>por\u00e9m \u2013 atra\u00eddo \u2013 ag\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do SulFoi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinose lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de italianidade como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grandedo Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram ase sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1liapassava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado aunifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados demilh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos ap\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertencesreunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e elaest\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza JulioRibeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hojedistrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo ondepoucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro Mem\u00f3rias, o imigranteJ\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerioincompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3oentendiam\u201d.A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9diade 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o portoitaliano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhiascontrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados como aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, apopula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados doInstituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadoresitalianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata dessetema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aosEstados Unidos e \u00e0 Argentina.Fonte: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html - Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":486612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de <em>italianidade <\/em>como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1lia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>unifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>milh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertences<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e ela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza Julio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ribeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro <em>Mem\u00f3rias<\/em>, o imigrante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendiam\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o porto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italiano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Instituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos e \u00e0 Argentina.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html<\/u> - Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre o que informa o texto.","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:03:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995583,"hashId":"a3a61f36cffe269babd92a22f87a0e95","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA sobre o que informa o texto.<\/p>","resposta":7755691,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No per\u00edodo chamado \u201cmeia-idade\u201d, as pessoas podem ter dificuldade em memorizar informa\u00e7\u00f5es.","id":7755689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo chamado \u201cmeia-idade\u201d, as pessoas podem ter dificuldade em memorizar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os problemas de mem\u00f3ria de Barbara Strauch estimularam-na a escrever um livro sobre isso.","id":7755690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas de mem\u00f3ria de Barbara Strauch estimularam-na a escrever um livro sobre isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas de meia-idade t\u00eam intelig\u00eancia e capacidade de racioc\u00ednio maiores em rela\u00e7\u00e3o a algu\u00e9m mais jovem.","id":7755691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas de meia-idade t\u00eam intelig\u00eancia e capacidade de racioc\u00ednio maiores em rela\u00e7\u00e3o a algu\u00e9m mais jovem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O livro de Barbara traz uma ideia positiva com rela\u00e7\u00e3o ao envelhecimento.","id":7755692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Barbara traz uma ideia positiva com rela\u00e7\u00e3o ao envelhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o tempo, o c\u00e9rebro se torna um instrumento melhor com rela\u00e7\u00e3o ao racioc\u00ednio.","id":7755693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o tempo, o c\u00e9rebro se torna um instrumento melhor com rela\u00e7\u00e3o ao racioc\u00ednio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O c\u00e9rebro e a idadeA partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grandequest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: onde diabos foram parar todos os nomes queesquecemos? No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmesque ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famosomarido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seutrabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo emque, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: \u201cAquele filme, com aquela atrizaustraliana, casada com aquele outro ator...\u201d.Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de umc\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada deansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outrolado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConformeenvelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essareestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,autora de O melhor c\u00e9rebro da sua vida. O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos quefazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadorado que costuma ser.Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dosEstados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviamcomido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamavao cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem sabero que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos demem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednioigualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmotempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estarsumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos quechegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento daexpectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9ciede apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhiceque se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebromaduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram numinstrumento melhor.A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifraro car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteirasdo c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar umasitua\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor doCentro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.","id":486356,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O c\u00e9rebro e a idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: <em>onde diabos foram parar todos os nomes que<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>esquecemos?<\/em> No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famoso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>marido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: <em>\u201cAquele filme, com aquela atriz<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>australiana, casada com aquele outro ator...\u201d.<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConforme<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autora de <em>O melhor c\u00e9rebro da sua vida.<\/em> O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que costuma ser.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>igualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9cie<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhice<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram num<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteiras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Centro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html<\/u> \u2013 <em>texto especialmente adaptado para esta prova.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O pode preencher corretamente as lacunas pontilhadas das linhas 30 e 32, respectivamente, pois desobedece \u00e0 norma gramatical.","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:02:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995573,"hashId":"f5548a7a1367721bf9e32bac988d2c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O pode preencher corretamente as lacunas pontilhadas das linhas 30 e 32, respectivamente, pois desobedece \u00e0 norma gramatical.<\/p>","resposta":7755649,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em que \u2013 \u00e0","id":7755645,"corpo":"<p>em que \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentro do qual \u2013 \u00e0","id":7755646,"corpo":"<p>dentro do qual \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que \u2013 com a","id":7755647,"corpo":"<p>em que \u2013 com a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no qual \u2013 \u00e0","id":7755648,"corpo":"<p>no qual \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onde \u2013 a","id":7755649,"corpo":"<p>onde \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O c\u00e9rebro e a idadeA partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grandequest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: onde diabos foram parar todos os nomes queesquecemos? No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmesque ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famosomarido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seutrabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo emque, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: \u201cAquele filme, com aquela atrizaustraliana, casada com aquele outro ator...\u201d.Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de umc\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada deansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outrolado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConformeenvelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essareestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,autora de O melhor c\u00e9rebro da sua vida. O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos quefazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadorado que costuma ser.Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dosEstados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviamcomido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamavao cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem sabero que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos demem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednioigualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmotempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estarsumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos quechegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento daexpectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9ciede apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhiceque se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebromaduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram numinstrumento melhor.A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifraro car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteirasdo c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar umasitua\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor doCentro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.","id":486356,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O c\u00e9rebro e a idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: <em>onde diabos foram parar todos os nomes que<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>esquecemos?<\/em> No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famoso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>marido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: <em>\u201cAquele filme, com aquela atriz<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>australiana, casada com aquele outro ator...\u201d.<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConforme<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autora de <em>O melhor c\u00e9rebro da sua vida.<\/em> O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que costuma ser.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>igualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9cie<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhice<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram num<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteiras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Centro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html<\/u> \u2013 <em>texto especialmente adaptado para esta prova.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir apresentam palavras que se acentuam por causa das mesmas regras que determinam a grafia de c\u00e9rebro e in\u00edcio, EXCETO:","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:04:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995585,"hashId":"05bc98bb990c53c373cb54228a2dd02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir apresentam palavras que se acentuam por causa das mesmas regras que determinam a grafia de <strong>c\u00e9rebro <\/strong>e <strong>in\u00edcio<\/strong>, EXCETO:<\/p>","resposta":7755702,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neurol\u00f3gicas \u2013 neur\u00f4nios.","id":7755699,"corpo":"<p>neurol\u00f3gicas \u2013 neur\u00f4nios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edodo \u2013 exist\u00eancia.","id":7755700,"corpo":"<p>per\u00edodo \u2013 exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednima \u2013 contradit\u00f3rias.","id":7755701,"corpo":"<p>m\u00ednima \u2013 contradit\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel \u2013 car\u00e1ter.","id":7755702,"corpo":"<p>poss\u00edvel \u2013 car\u00e1ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00faltimos \u2013 mem\u00f3ria.","id":7755703,"corpo":"<p>\u00faltimos \u2013 mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O c\u00e9rebro e a idadeA partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grandequest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: onde diabos foram parar todos os nomes queesquecemos? No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmesque ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famosomarido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seutrabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo emque, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: \u201cAquele filme, com aquela atrizaustraliana, casada com aquele outro ator...\u201d.Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de umc\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada deansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outrolado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConformeenvelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essareestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,autora de O melhor c\u00e9rebro da sua vida. O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos quefazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadorado que costuma ser.Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dosEstados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviamcomido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamavao cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem sabero que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos demem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednioigualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmotempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estarsumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos quechegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento daexpectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9ciede apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhiceque se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebromaduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram numinstrumento melhor.A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifraro car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteirasdo c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar umasitua\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor doCentro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.","id":486356,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O c\u00e9rebro e a idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: <em>onde diabos foram parar todos os nomes que<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>esquecemos?<\/em> No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famoso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>marido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: <em>\u201cAquele filme, com aquela atriz<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>australiana, casada com aquele outro ator...\u201d.<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConforme<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autora de <em>O melhor c\u00e9rebro da sua vida.<\/em> O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que costuma ser.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>igualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9cie<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhice<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram num<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteiras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Centro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html<\/u> \u2013 <em>texto especialmente adaptado para esta prova.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre o texto: I. No primeiro par\u00e1grafo, o texto faz com que o leitor imagine uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. II. Na linha 09, constata-se que o texto n\u00e3o se dirige somente a pessoas que j\u00e1 chegaram \u00e0 meia-idade. III. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e9rebro, o texto diz que a maturidade vem acompanhada somente de aspectos negativos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:03:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995581,"hashId":"e9f11c8cbd43ff330a480f23fff4d26c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No primeiro par\u00e1grafo, o texto faz com que o leitor imagine uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na linha 09, constata-se que o texto n\u00e3o se dirige somente a pessoas que j\u00e1 chegaram \u00e0 meia-idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e9rebro, o texto diz que a maturidade vem acompanhada somente de aspectos negativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7755682,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7755680,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7755681,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7755682,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7755683,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7755684,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O c\u00e9rebro e a idadeA partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grandequest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: onde diabos foram parar todos os nomes queesquecemos? No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmesque ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famosomarido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seutrabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo emque, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: \u201cAquele filme, com aquela atrizaustraliana, casada com aquele outro ator...\u201d.Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de umc\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada deansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outrolado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConformeenvelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essareestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,autora de O melhor c\u00e9rebro da sua vida. O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos quefazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadorado que costuma ser.Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dosEstados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviamcomido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamavao cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem sabero que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos demem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednioigualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmotempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estarsumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos quechegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento daexpectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9ciede apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhiceque se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebromaduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram numinstrumento melhor.A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifraro car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteirasdo c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar umasitua\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor doCentro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.","id":486356,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O c\u00e9rebro e a idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: <em>onde diabos foram parar todos os nomes que<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>esquecemos?<\/em> No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famoso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>marido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: <em>\u201cAquele filme, com aquela atriz<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>australiana, casada com aquele outro ator...\u201d.<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConforme<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autora de <em>O melhor c\u00e9rebro da sua vida.<\/em> O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que costuma ser.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>igualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9cie<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhice<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram num<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteiras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Centro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html<\/u> \u2013 <em>texto especialmente adaptado para esta prova.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ferramenta Microsoft Office Excel 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o usu\u00e1rio digitou na c\u00e9lula A1 de uma planilha a fun\u00e7\u00e3o =M\u00c9DIA(M\u00c1XIMO(20;9);2). \u00c9 correto afirmar que o resultado ser\u00e1:","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933439,"hashId":"272c06387abf8e7f5e4f168a0c1be00e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ferramenta<em> Microsoft Office<\/em> <em>Excel<\/em> 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o usu\u00e1rio digitou na c\u00e9lula A1 de uma planilha a fun\u00e7\u00e3o =M\u00c9DIA(M\u00c1XIMO(20;9);2). \u00c9 correto afirmar que o resultado ser\u00e1:<\/p>","resposta":7473051,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":7473049,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,5.","id":7473050,"corpo":"<p>5,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":7473051,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":7473052,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23148}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seis circunfer\u00eancias de raio 5 cm s\u00e3o tangentes entre si duas a duas e seus centros s\u00e3o v\u00e9rtices de um hex\u00e1gono regular, conforme a figura abaixo. O comprimento de uma correia tensionada que envolve externamente as seis circunfer\u00eancias mede, em cm,","provas":[{"id":59130,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23148},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2016-ita-engenheiro-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:37:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1855518,"hashId":"26ee37d9982e4189ea1be02bc56f56fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seis circunfer\u00eancias de raio 5 cm s\u00e3o tangentes entre si duas a duas e seus centros s\u00e3o v\u00e9rtices de um hex\u00e1gono regular, conforme a figura abaixo. O comprimento de uma correia tensionada que envolve externamente as seis circunfer\u00eancias mede, em cm,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59130\/questao\/1855518-20210818154320000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7135325,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 + 3\u03c0.","id":7135322,"corpo":"<p>18 + 3\u03c0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 + 10\u03c0.","id":7135323,"corpo":"<p>30 + 10\u03c0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 + 6\u03c0.","id":7135324,"corpo":"<p>18 + 6\u03c0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 + 10\u03c0.","id":7135325,"corpo":"<p>60 + 10\u03c0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36 + 6\u03c0.","id":7135326,"corpo":"<p>36 + 6\u03c0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"R : conjunto dos n\u00fameros reaisC : conjunto dos n\u00fameros complexosi : unidade imagin\u00e1ria i2=\u22121det M: determinante da matriz MM\u22121 : inversa da matriz MMN : produto das matrizes M e NAB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B[a, b] = {x\u2208R:a\u2264x\u2264b}Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470280,"enunciado":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb {R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros reais<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb {C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros complexos<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : unidade imagin\u00e1ria <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i^2 = -1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>det <em>M<\/em>: determinante da matriz<em> M<\/em><\/p><p>M<sup>\u22121 <\/sup>: inversa da matriz <em>M<\/em><\/p><p><em>MN<\/em> : produto das matrizes <em>M <\/em>e <em>N<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A<\/em> e <em>B<\/em><\/p><p>[a, b] = {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"{ x \u2208 \\mathbb {R} : a \u2264 x \u2264 b }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83041em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tangentes a uma circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Tangentes a uma circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408891,"slug":"matematica-tangentes-a-uma-circunferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":65168,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2016-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995474,"hashId":"e9b1d3e9bc2f9aff5555f85653ca0e94","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7755251,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo pesquisa, dinheiro traz felicidade.","id":7755248,"corpo":"<p>Segundo pesquisa, dinheiro traz felicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na pesquisa foram avaliados, para saber a expectativa das pessoas, itens como roupas e eletrodom\u00e9sticos.","id":7755249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pesquisa foram avaliados, para saber a expectativa das pessoas, itens como roupas e eletrodom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A felicidade, ao adquirir algum produto, varia, podendo ser mais prolongada ou mais intensa.","id":7755250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade, ao adquirir algum produto, varia, podendo ser mais prolongada ou mais intensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o estudo, quem viaja, passeia e vai ao cinema sente felicidade por um per\u00edodo maior; j\u00e1 quem compra algum bem material \u00e9 feliz instantaneamente e momentaneamente.","id":7755251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o estudo, quem viaja, passeia e vai ao cinema sente felicidade por um per\u00edodo maior; j\u00e1 quem compra algum bem material \u00e9 feliz instantaneamente e momentaneamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pois \u00e9, a ci\u00eancia comprovou o que a gente sempre tentou negar: dinheiro traz, sim, felicidade. E a forma como voc\u00ea gasta suas economias neste mundo materialista tamb\u00e9m interfere no sentimento \u2013 podendo ser mais prolongado ou mais intenso. A pesquisa foi realizada pela Universidade da Col\u00fambia Brit\u00e2nica, no Canad\u00e1. A diferen\u00e7a desse estudo \u00e9 que, em vez de avaliar as expectativas das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ____ compras ou lembran\u00e7as que elas constru\u00edam do momento, o foco \u00e9 o momento. No experimento, os pesquisadores avaliaram o que os volunt\u00e1rios sentiam no ato da compra e nas primeiras semanas ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o de um novo bem. Os itens avaliados variavam de roupas ____ eletrodom\u00e9sticos como cafeteiras, por exemplo. Tamb\u00e9m foram investigadas as compras vinculadas ao lazer, como entradas em zool\u00f3gicos e cinemas. O que eles descobriram? Que as compras que realizamos est\u00e3o relacionadas ao tipo de felicidade que sentimos. As pessoas que adquirem bens materiais como um sof\u00e1 novo, por exemplo, experimentam mais momentos de felicidade em longo prazo, por estarem sempre em contato com o conforto que aquela compra proporcionou. J\u00e1 os que pagam para viver experi\u00eancias sentem felicidade de forma muito mais intensa, mas mais fugaz. De todo modo, fica a lembran\u00e7a de um bom momento, que sempre pode ser revisitada. http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/... - adaptado.","id":486342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pois \u00e9, a ci\u00eancia comprovou o que a gente sempre tentou negar: dinheiro traz, sim, felicidade. E a forma como voc\u00ea gasta suas economias neste mundo materialista tamb\u00e9m interfere no sentimento \u2013 podendo ser mais prolongado ou mais intenso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A pesquisa foi realizada pela Universidade da Col\u00fambia Brit\u00e2nica, no Canad\u00e1. A diferen\u00e7a desse estudo \u00e9 que, em vez de avaliar as expectativas das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ____ compras ou lembran\u00e7as que elas constru\u00edam do momento, o foco \u00e9 o momento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No experimento, os pesquisadores avaliaram o que os volunt\u00e1rios sentiam no ato da compra e nas primeiras semanas ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o de um novo bem. Os itens avaliados variavam de roupas ____ eletrodom\u00e9sticos como cafeteiras, por exemplo. Tamb\u00e9m foram investigadas as compras vinculadas ao lazer, como entradas em zool\u00f3gicos e cinemas. O que eles descobriram? Que as compras que realizamos est\u00e3o relacionadas ao tipo de felicidade que sentimos. As pessoas que adquirem bens materiais como um sof\u00e1 novo, por exemplo, experimentam mais momentos de felicidade em longo prazo, por estarem sempre em contato com o conforto que aquela compra proporcionou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 os que pagam para viver experi\u00eancias sentem felicidade de forma muito mais intensa, mas mais fugaz. De todo modo, fica a lembran\u00e7a de um bom momento, que sempre pode ser revisitada. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisar os itens abaixo quanto ao feminino das palavras dadas:I - Bispo = episcopisa.II - C\u00f4nsul = consulesa.III - Di\u00e1cono = diaconisa.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":65168,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2016-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995487,"hashId":"c6150e92954975f20c02a76b44009076","enunciado":"<p>Analisar os itens abaixo quanto ao feminino das palavras dadas:<\/p><p><br><\/p><p>I - Bispo = episcopisa.<\/p><p>II - C\u00f4nsul = consulesa.<\/p><p>III - Di\u00e1cono = diaconisa.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7755303,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":7755300,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7755301,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7755302,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7755303,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pois \u00e9, a ci\u00eancia comprovou o que a gente sempre tentou negar: dinheiro traz, sim, felicidade. E a forma como voc\u00ea gasta suas economias neste mundo materialista tamb\u00e9m interfere no sentimento \u2013 podendo ser mais prolongado ou mais intenso. A pesquisa foi realizada pela Universidade da Col\u00fambia Brit\u00e2nica, no Canad\u00e1. A diferen\u00e7a desse estudo \u00e9 que, em vez de avaliar as expectativas das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ____ compras ou lembran\u00e7as que elas constru\u00edam do momento, o foco \u00e9 o momento. No experimento, os pesquisadores avaliaram o que os volunt\u00e1rios sentiam no ato da compra e nas primeiras semanas ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o de um novo bem. Os itens avaliados variavam de roupas ____ eletrodom\u00e9sticos como cafeteiras, por exemplo. Tamb\u00e9m foram investigadas as compras vinculadas ao lazer, como entradas em zool\u00f3gicos e cinemas. O que eles descobriram? Que as compras que realizamos est\u00e3o relacionadas ao tipo de felicidade que sentimos. As pessoas que adquirem bens materiais como um sof\u00e1 novo, por exemplo, experimentam mais momentos de felicidade em longo prazo, por estarem sempre em contato com o conforto que aquela compra proporcionou. J\u00e1 os que pagam para viver experi\u00eancias sentem felicidade de forma muito mais intensa, mas mais fugaz. De todo modo, fica a lembran\u00e7a de um bom momento, que sempre pode ser revisitada. http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/... - adaptado.","id":486342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pois \u00e9, a ci\u00eancia comprovou o que a gente sempre tentou negar: dinheiro traz, sim, felicidade. E a forma como voc\u00ea gasta suas economias neste mundo materialista tamb\u00e9m interfere no sentimento \u2013 podendo ser mais prolongado ou mais intenso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A pesquisa foi realizada pela Universidade da Col\u00fambia Brit\u00e2nica, no Canad\u00e1. A diferen\u00e7a desse estudo \u00e9 que, em vez de avaliar as expectativas das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ____ compras ou lembran\u00e7as que elas constru\u00edam do momento, o foco \u00e9 o momento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No experimento, os pesquisadores avaliaram o que os volunt\u00e1rios sentiam no ato da compra e nas primeiras semanas ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o de um novo bem. Os itens avaliados variavam de roupas ____ eletrodom\u00e9sticos como cafeteiras, por exemplo. Tamb\u00e9m foram investigadas as compras vinculadas ao lazer, como entradas em zool\u00f3gicos e cinemas. O que eles descobriram? Que as compras que realizamos est\u00e3o relacionadas ao tipo de felicidade que sentimos. As pessoas que adquirem bens materiais como um sof\u00e1 novo, por exemplo, experimentam mais momentos de felicidade em longo prazo, por estarem sempre em contato com o conforto que aquela compra proporcionou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 os que pagam para viver experi\u00eancias sentem felicidade de forma muito mais intensa, mas mais fugaz. De todo modo, fica a lembran\u00e7a de um bom momento, que sempre pode ser revisitada. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23148}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atirador disp\u00f5e de tr\u00eas alvos para acertar. O primeiro deste encontra-se a 30m de dist\u00e2ncia; o segundo, a 40m; o terceiro alvo, a 60m. Sabendo que a probabilidade de o atirador acertar o alvo \u00e9 inversamente proporcional ao quadrado da dist\u00e2ncia e que a probabilidade de ele acertar o primeiro alvo \u00e9 de 2\/3, ent\u00e3o a probabilidade de acertar ao menos um dos alvos \u00e9","provas":[{"id":59130,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23148},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2016-ita-engenheiro-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:37:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1855524,"hashId":"ac794555872be7b55eff95857c60b933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um atirador disp\u00f5e de tr\u00eas alvos para acertar. O primeiro deste encontra-se a 30m de dist\u00e2ncia; o segundo, a 40m; o terceiro alvo, a 60m. Sabendo que a probabilidade de o atirador acertar o alvo \u00e9 inversamente proporcional ao quadrado da dist\u00e2ncia e que a probabilidade de ele acertar o primeiro alvo \u00e9 de 2\/3, ent\u00e3o a probabilidade de acertar ao menos um dos alvos \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7135352,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160120\u200b ","id":7135348,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{120}{160}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"154119\u200b ","id":7135349,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{119}{154}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"144110\u200b ","id":7135350,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{110}{144}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135105\u200b ","id":7135351,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{105}{135}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"144119\u200b ","id":7135352,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{119}{144}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"R : conjunto dos n\u00fameros reaisC : conjunto dos n\u00fameros complexosi : unidade imagin\u00e1ria i2=\u22121det M: determinante da matriz MM\u22121 : inversa da matriz MMN : produto das matrizes M e NAB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B[a, b] = {x\u2208R:a\u2264x\u2264b}Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470280,"enunciado":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb {R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros reais<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb {C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros complexos<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : unidade imagin\u00e1ria <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i^2 = -1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>det <em>M<\/em>: determinante da matriz<em> M<\/em><\/p><p>M<sup>\u22121 <\/sup>: inversa da matriz <em>M<\/em><\/p><p><em>MN<\/em> : produto das matrizes <em>M <\/em>e <em>N<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A<\/em> e <em>B<\/em><\/p><p>[a, b] = {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"{ x \u2208 \\mathbb {R} : a \u2264 x \u2264 b }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83041em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as assertivas a seguir sobre figuras de linguagem, segundo Abaurre: I. Asson\u00e2ncia \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de sons consonantais em s\u00edlabas acentuadas. II. Alitera\u00e7\u00e3o \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de fonemas voc\u00e1licos com a inten\u00e7\u00e3o de criar um efeito sensorial. III. Sin\u00e9doque ocorre quando h\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra pela outra que sofre, no contexto, uma redu\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o do seu sentido b\u00e1sico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:38:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005591,"hashId":"2a2cac74737704e488bca500684bae0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as assertivas a seguir sobre figuras de linguagem, segundo Abaurre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Asson\u00e2ncia \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de sons consonantais em s\u00edlabas acentuadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alitera\u00e7\u00e3o \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de fonemas voc\u00e1licos com a inten\u00e7\u00e3o de criar um efeito sensorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sin\u00e9doque ocorre quando h\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra pela outra que sofre, no contexto, uma redu\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o do seu sentido b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7800529,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7800527,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7800528,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7800529,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7800530,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7800531,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 referem-se ao texto abaixo. Como professores de todo o Brasil transformaram a vida de seus alunos No Rio Grande do Sul, em S\u00e3o Paulo, em Cacoal (RO), os alunos de algumas escolasinovaram e constru\u00edram in\u00fameros projetos, desde recolher lixo e plantar mudas de \u00e1rvores at\u00e9controlar a dengue, atrav\u00e9s da distribui\u00e7\u00e3o de mudas de plantas que atraem lib\u00e9lulas, predadorasnaturais das larvas do mosquito que causa a doen\u00e7a. Embora diferentes entre si e fortementevinculadas __ realidades em que est\u00e3o inseridas, essas iniciativas possuem algo em comum:foram colocadas em pr\u00e1tica por professores e extrapolaram o ambiente escolar, impactando oentorno de suas escolas. No Rio Grande do Sul, a evas\u00e3o escolar diminuiu. Em Rond\u00f4nia, o projetoCacoal contra a dengue ganhou f\u00f4lego e escala, resultando numa parceria da escola com assecretarias municipais. Em S\u00e3o Paulo, a pra\u00e7a foi reformada e, agora, o desafio \u00e9 envolver oscomerciantes da regi\u00e3o da Bela Vista para fazer a manuten\u00e7\u00e3o do local.Esses exemplos mostram que, apesar de um cotidiano atribulado e permeado de desafios,em todas as partes do Brasil muitos docentes transformam problemas e desafios do dia a dia eminiciativas que mudam (para melhor) a vida dos alunos, das escolas e, muitas vezes, dacomunidade. Quais seriam, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas que fazem com que esses profissionais sedestaquem em seu grupo? Como eles conseguem superar a realidade muitas vezes desanimadoradas escolas brasileiras? O que faz com que eles se tornem professores transformadores?Para Bernadete Gatti, da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, s\u00e3o muitos os professores que realizama\u00e7\u00f5es transformadoras e inovadoras no Brasil e que, para isso, muitas vezes, superam asdificuldades que encontram no trabalho e, at\u00e9, as falhas de forma\u00e7\u00e3o. Segundo a pesquisadora,o diferencial desses profissionais \u00e9 aliar uma insatisfa\u00e7\u00e3o com a realidade ao impulso de encontrarsolu\u00e7\u00f5es para os problemas.COMPROMISSO SOCIAL \u2013 Como se sabe, o cen\u00e1rio para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia no Brasiloferece condi\u00e7\u00f5es distantes do ideal. A remunera\u00e7\u00e3o ainda deixa a desejar, embora tenhamelhorado nos \u00faltimos anos. Al\u00e9m de ganhar menos, os professores trabalham longas horas,muitas vezes em diversos estabelecimentos. Para Bernadete, o que faz surgir algo de diferenteem meio a esse cen\u00e1rio de problemas marcados \u00e9 o sentido de compromisso social que impulsionaalguns profissionais a buscar solu\u00e7\u00f5es para os problemas que identificam, articulando-as compr\u00e1ticas educativas que, por vezes, assumem car\u00e1ter inovador. A pesquisadora ressalta aindaque esses professores est\u00e3o insatisfeitos com os modelos tradicionais de ensino e aprendizageme acreditam que a educa\u00e7\u00e3o pode melhorar, apostando em seu poder transformador.Por vezes, as iniciativas e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o individuais, gestadas na conviv\u00eancia com os alunosna sala de aula, conforme o docente vai percebendo suas dificuldades e potenciais, identificandoseus interesses e possibilidades de mobiliza\u00e7\u00e3o. Quando se abre o canal de di\u00e1logo e intera\u00e7\u00e3oentre alunos e professores, as a\u00e7\u00f5es se traduzem em amplia\u00e7\u00e3o do universo de conhecimento,melhoria da aprendizagem, desenvolvimento da consci\u00eancia cidad\u00e3, dentre outras.PARCERIAS ESTRAT\u00c9GICAS \u2013 Outras vezes, as iniciativas inovadoras est\u00e3o associadas __projetos de maior f\u00f4lego, ligados __ organiza\u00e7\u00f5es sociais, cada vez mais presentes no cotidianodas escolas. Para Maria Amabile Mansutti, a presen\u00e7a das ONGs e outras entidades \u00e9 um fatorque tem colaborado para o surgimento de experi\u00eancias inovadoras e transformadoras na escola.Na cidade de Irec\u00ea, no interior da Bahia, a cria\u00e7\u00e3o de uma r\u00e1dio e de um jornal escolar,com apoio de uma entidade do terceiro setor, o Instituto Brasil Solid\u00e1rio, foi a via para modificarprofundamente o ambiente da Escola Municipal Luiz Viana Filho. __ medida que os alunosassumiram a r\u00e1dio e o jornal, o clima e as rela\u00e7\u00f5es sociais foram melhorando.DIREITO DE APRENDER \u2013 Para o chefe de Educa\u00e7\u00e3o do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para aInf\u00e2ncia (Unicef), Marcelo Mazzoli, o somat\u00f3rio de compromisso social com valoriza\u00e7\u00e3o do aluno,t\u00edpico das experi\u00eancias transformadoras que acontecem no ambiente escolar, remete a umadimens\u00e3o fundamental: a garantia do direito de aprender. Mas, como ganhar escala em iniciativasque hoje se restringem ao \u00e2mbito do esfor\u00e7o pessoal? Por isso a import\u00e2ncia de que as a\u00e7\u00f5eslideradas por professores sejam valorizadas, ganhem cada vez mais espa\u00e7o como pr\u00e1tica did\u00e1ticae sejam propagadas. Nesse ambiente, o professor assume uma posi\u00e7\u00e3o de protagonista, __medida que desencadeia processos que modificam h\u00e1bitos, pr\u00e1ticas, comportamentos, al\u00e9m deampliar horizontes. Nesse sentido, resgata-se a centralidade do papel do docente no processoeducacional.(Fonte: Marta Avancini e Luciana Alvarez. http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/ \u2013 publicado em out.\/2014 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":487550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como professores de todo o Brasil transformaram a vida de seus alunos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> No Rio Grande do Sul, em S\u00e3o Paulo, em Cacoal (RO), os alunos de algumas escolas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inovaram e constru\u00edram in\u00fameros projetos, desde recolher lixo e plantar mudas de \u00e1rvores at\u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controlar a dengue, atrav\u00e9s da distribui\u00e7\u00e3o de mudas de plantas que atraem lib\u00e9lulas, predadoras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naturais das larvas do mosquito que causa a doen\u00e7a. Embora diferentes entre si e fortemente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vinculadas __ realidades em que est\u00e3o inseridas, essas iniciativas possuem algo em comum:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foram colocadas em pr\u00e1tica por professores e extrapolaram o ambiente escolar, impactando o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entorno de suas escolas. No Rio Grande do Sul, a evas\u00e3o escolar diminuiu. Em Rond\u00f4nia, o projeto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cacoal contra a dengue ganhou f\u00f4lego e escala, resultando numa parceria da escola com as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>secretarias municipais. Em S\u00e3o Paulo, a pra\u00e7a foi reformada e, agora, o desafio \u00e9 envolver os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comerciantes da regi\u00e3o da Bela Vista para fazer a manuten\u00e7\u00e3o do local.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esses exemplos mostram que, apesar de um cotidiano atribulado e permeado de desafios,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em todas as partes do Brasil muitos docentes transformam problemas e desafios do dia a dia em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>iniciativas que mudam (para melhor) a vida dos alunos, das escolas e, muitas vezes, da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunidade. Quais seriam, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas que fazem com que esses profissionais se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>destaquem em seu grupo? Como eles conseguem superar a realidade muitas vezes desanimadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das escolas brasileiras? O que faz com que eles se tornem professores transformadores?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Bernadete Gatti, da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, s\u00e3o muitos os professores que realizam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es transformadoras e inovadoras no Brasil e que, para isso, muitas vezes, superam as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dificuldades que encontram no trabalho e, at\u00e9, as falhas de forma\u00e7\u00e3o. Segundo a pesquisadora,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o diferencial desses profissionais \u00e9 aliar uma insatisfa\u00e7\u00e3o com a realidade ao impulso de encontrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solu\u00e7\u00f5es para os problemas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>COMPROMISSO SOCIAL \u2013 Como se sabe, o cen\u00e1rio para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia no Brasil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oferece condi\u00e7\u00f5es distantes do ideal. A remunera\u00e7\u00e3o ainda deixa a desejar, embora tenha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhorado nos \u00faltimos anos. Al\u00e9m de ganhar menos, os professores trabalham longas horas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muitas vezes em diversos estabelecimentos. Para Bernadete, o que faz surgir algo de diferente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em meio a esse cen\u00e1rio de problemas marcados \u00e9 o sentido de compromisso social que impulsiona<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns profissionais a buscar solu\u00e7\u00f5es para os problemas que identificam, articulando-as com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas educativas que, por vezes, assumem car\u00e1ter inovador. A pesquisadora ressalta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que esses professores est\u00e3o insatisfeitos com os modelos tradicionais de ensino e aprendizagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e acreditam que a educa\u00e7\u00e3o pode melhorar, apostando em seu poder transformador.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por vezes, as iniciativas e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o individuais, gestadas na conviv\u00eancia com os alunos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na sala de aula, conforme o docente vai percebendo suas dificuldades e potenciais, identificando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seus interesses e possibilidades de mobiliza\u00e7\u00e3o. Quando se abre o canal de di\u00e1logo e intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre alunos e professores, as a\u00e7\u00f5es se traduzem em amplia\u00e7\u00e3o do universo de conhecimento,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhoria da aprendizagem, desenvolvimento da consci\u00eancia cidad\u00e3, dentre outras.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>PARCERIAS ESTRAT\u00c9GICAS \u2013 Outras vezes, as iniciativas inovadoras est\u00e3o associadas __<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>projetos de maior f\u00f4lego, ligados __ organiza\u00e7\u00f5es sociais, cada vez mais presentes no cotidiano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das escolas. Para Maria Amabile Mansutti, a presen\u00e7a das ONGs e outras entidades \u00e9 um fator<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que tem colaborado para o surgimento de experi\u00eancias inovadoras e transformadoras na escola.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na cidade de Irec\u00ea, no interior da Bahia, a cria\u00e7\u00e3o de uma r\u00e1dio e de um jornal escolar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com apoio de uma entidade do terceiro setor, o Instituto Brasil Solid\u00e1rio, foi a via para modificar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profundamente o ambiente da Escola Municipal Luiz Viana Filho. __ medida que os alunos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assumiram a r\u00e1dio e o jornal, o clima e as rela\u00e7\u00f5es sociais foram melhorando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>DIREITO DE APRENDER \u2013 Para o chefe de Educa\u00e7\u00e3o do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Inf\u00e2ncia (Unicef), Marcelo Mazzoli, o somat\u00f3rio de compromisso social com valoriza\u00e7\u00e3o do aluno,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00edpico das experi\u00eancias transformadoras que acontecem no ambiente escolar, remete a uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dimens\u00e3o fundamental: a garantia do direito de aprender. Mas, como ganhar escala em iniciativas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que hoje se restringem ao \u00e2mbito do esfor\u00e7o pessoal? Por isso a import\u00e2ncia de que as a\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lideradas por professores sejam valorizadas, ganhem cada vez mais espa\u00e7o como pr\u00e1tica did\u00e1tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e sejam propagadas. Nesse ambiente, o professor assume uma posi\u00e7\u00e3o de protagonista, __<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medida que desencadeia processos que modificam h\u00e1bitos, pr\u00e1ticas, comportamentos, al\u00e9m de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ampliar horizontes. Nesse sentido, resgata-se a centralidade do papel do docente no processo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>educacional.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Marta Avancini e Luciana Alvarez. <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/<\/u> \u2013 publicado em out.\/2014 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre estrutura e forma\u00e7\u00e3o de palavras, avalie os conceitos que seguem: I. Radical \u00e9 o elemento b\u00e1sico e significativo das palavras, consideradas sob o aspecto gramatical e pr\u00e1tico, dentro da l\u00edngua portuguesa atual. II. Afixos s\u00e3o elementos secund\u00e1rios \u2013 geralmente sem vida aut\u00f4noma \u2013 que se agregam a um radical ou tema para formar palavras derivadas. III. Os afixos, antepostos ao radical, denominam-se prefixos; postos ao radical, denominam-se sufixos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:40:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005600,"hashId":"b7b96736b38e41f50d558767fa2e42e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre estrutura e forma\u00e7\u00e3o de palavras, avalie os conceitos que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Radical \u00e9 o elemento b\u00e1sico e significativo das palavras, consideradas sob o aspecto gramatical e pr\u00e1tico, dentro da l\u00edngua portuguesa atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Afixos s\u00e3o elementos secund\u00e1rios \u2013 geralmente sem vida aut\u00f4noma \u2013 que se agregam a um radical ou tema para formar palavras derivadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os afixos, antepostos ao radical, denominam-se prefixos; postos ao radical, denominam-se sufixos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7800576,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7800572,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7800573,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7800574,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7800575,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7800576,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 referem-se ao texto abaixo. Como professores de todo o Brasil transformaram a vida de seus alunos No Rio Grande do Sul, em S\u00e3o Paulo, em Cacoal (RO), os alunos de algumas escolasinovaram e constru\u00edram in\u00fameros projetos, desde recolher lixo e plantar mudas de \u00e1rvores at\u00e9controlar a dengue, atrav\u00e9s da distribui\u00e7\u00e3o de mudas de plantas que atraem lib\u00e9lulas, predadorasnaturais das larvas do mosquito que causa a doen\u00e7a. Embora diferentes entre si e fortementevinculadas __ realidades em que est\u00e3o inseridas, essas iniciativas possuem algo em comum:foram colocadas em pr\u00e1tica por professores e extrapolaram o ambiente escolar, impactando oentorno de suas escolas. No Rio Grande do Sul, a evas\u00e3o escolar diminuiu. Em Rond\u00f4nia, o projetoCacoal contra a dengue ganhou f\u00f4lego e escala, resultando numa parceria da escola com assecretarias municipais. Em S\u00e3o Paulo, a pra\u00e7a foi reformada e, agora, o desafio \u00e9 envolver oscomerciantes da regi\u00e3o da Bela Vista para fazer a manuten\u00e7\u00e3o do local.Esses exemplos mostram que, apesar de um cotidiano atribulado e permeado de desafios,em todas as partes do Brasil muitos docentes transformam problemas e desafios do dia a dia eminiciativas que mudam (para melhor) a vida dos alunos, das escolas e, muitas vezes, dacomunidade. Quais seriam, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas que fazem com que esses profissionais sedestaquem em seu grupo? Como eles conseguem superar a realidade muitas vezes desanimadoradas escolas brasileiras? O que faz com que eles se tornem professores transformadores?Para Bernadete Gatti, da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, s\u00e3o muitos os professores que realizama\u00e7\u00f5es transformadoras e inovadoras no Brasil e que, para isso, muitas vezes, superam asdificuldades que encontram no trabalho e, at\u00e9, as falhas de forma\u00e7\u00e3o. Segundo a pesquisadora,o diferencial desses profissionais \u00e9 aliar uma insatisfa\u00e7\u00e3o com a realidade ao impulso de encontrarsolu\u00e7\u00f5es para os problemas.COMPROMISSO SOCIAL \u2013 Como se sabe, o cen\u00e1rio para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia no Brasiloferece condi\u00e7\u00f5es distantes do ideal. A remunera\u00e7\u00e3o ainda deixa a desejar, embora tenhamelhorado nos \u00faltimos anos. Al\u00e9m de ganhar menos, os professores trabalham longas horas,muitas vezes em diversos estabelecimentos. Para Bernadete, o que faz surgir algo de diferenteem meio a esse cen\u00e1rio de problemas marcados \u00e9 o sentido de compromisso social que impulsionaalguns profissionais a buscar solu\u00e7\u00f5es para os problemas que identificam, articulando-as compr\u00e1ticas educativas que, por vezes, assumem car\u00e1ter inovador. A pesquisadora ressalta aindaque esses professores est\u00e3o insatisfeitos com os modelos tradicionais de ensino e aprendizageme acreditam que a educa\u00e7\u00e3o pode melhorar, apostando em seu poder transformador.Por vezes, as iniciativas e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o individuais, gestadas na conviv\u00eancia com os alunosna sala de aula, conforme o docente vai percebendo suas dificuldades e potenciais, identificandoseus interesses e possibilidades de mobiliza\u00e7\u00e3o. Quando se abre o canal de di\u00e1logo e intera\u00e7\u00e3oentre alunos e professores, as a\u00e7\u00f5es se traduzem em amplia\u00e7\u00e3o do universo de conhecimento,melhoria da aprendizagem, desenvolvimento da consci\u00eancia cidad\u00e3, dentre outras.PARCERIAS ESTRAT\u00c9GICAS \u2013 Outras vezes, as iniciativas inovadoras est\u00e3o associadas __projetos de maior f\u00f4lego, ligados __ organiza\u00e7\u00f5es sociais, cada vez mais presentes no cotidianodas escolas. Para Maria Amabile Mansutti, a presen\u00e7a das ONGs e outras entidades \u00e9 um fatorque tem colaborado para o surgimento de experi\u00eancias inovadoras e transformadoras na escola.Na cidade de Irec\u00ea, no interior da Bahia, a cria\u00e7\u00e3o de uma r\u00e1dio e de um jornal escolar,com apoio de uma entidade do terceiro setor, o Instituto Brasil Solid\u00e1rio, foi a via para modificarprofundamente o ambiente da Escola Municipal Luiz Viana Filho. __ medida que os alunosassumiram a r\u00e1dio e o jornal, o clima e as rela\u00e7\u00f5es sociais foram melhorando.DIREITO DE APRENDER \u2013 Para o chefe de Educa\u00e7\u00e3o do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para aInf\u00e2ncia (Unicef), Marcelo Mazzoli, o somat\u00f3rio de compromisso social com valoriza\u00e7\u00e3o do aluno,t\u00edpico das experi\u00eancias transformadoras que acontecem no ambiente escolar, remete a umadimens\u00e3o fundamental: a garantia do direito de aprender. Mas, como ganhar escala em iniciativasque hoje se restringem ao \u00e2mbito do esfor\u00e7o pessoal? Por isso a import\u00e2ncia de que as a\u00e7\u00f5eslideradas por professores sejam valorizadas, ganhem cada vez mais espa\u00e7o como pr\u00e1tica did\u00e1ticae sejam propagadas. Nesse ambiente, o professor assume uma posi\u00e7\u00e3o de protagonista, __medida que desencadeia processos que modificam h\u00e1bitos, pr\u00e1ticas, comportamentos, al\u00e9m deampliar horizontes. Nesse sentido, resgata-se a centralidade do papel do docente no processoeducacional.(Fonte: Marta Avancini e Luciana Alvarez. http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/ \u2013 publicado em out.\/2014 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":487550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como professores de todo o Brasil transformaram a vida de seus alunos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> No Rio Grande do Sul, em S\u00e3o Paulo, em Cacoal (RO), os alunos de algumas escolas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inovaram e constru\u00edram in\u00fameros projetos, desde recolher lixo e plantar mudas de \u00e1rvores at\u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controlar a dengue, atrav\u00e9s da distribui\u00e7\u00e3o de mudas de plantas que atraem lib\u00e9lulas, predadoras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naturais das larvas do mosquito que causa a doen\u00e7a. Embora diferentes entre si e fortemente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vinculadas __ realidades em que est\u00e3o inseridas, essas iniciativas possuem algo em comum:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foram colocadas em pr\u00e1tica por professores e extrapolaram o ambiente escolar, impactando o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entorno de suas escolas. No Rio Grande do Sul, a evas\u00e3o escolar diminuiu. Em Rond\u00f4nia, o projeto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cacoal contra a dengue ganhou f\u00f4lego e escala, resultando numa parceria da escola com as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>secretarias municipais. Em S\u00e3o Paulo, a pra\u00e7a foi reformada e, agora, o desafio \u00e9 envolver os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comerciantes da regi\u00e3o da Bela Vista para fazer a manuten\u00e7\u00e3o do local.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esses exemplos mostram que, apesar de um cotidiano atribulado e permeado de desafios,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em todas as partes do Brasil muitos docentes transformam problemas e desafios do dia a dia em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>iniciativas que mudam (para melhor) a vida dos alunos, das escolas e, muitas vezes, da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunidade. Quais seriam, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas que fazem com que esses profissionais se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>destaquem em seu grupo? Como eles conseguem superar a realidade muitas vezes desanimadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das escolas brasileiras? O que faz com que eles se tornem professores transformadores?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Bernadete Gatti, da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, s\u00e3o muitos os professores que realizam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es transformadoras e inovadoras no Brasil e que, para isso, muitas vezes, superam as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dificuldades que encontram no trabalho e, at\u00e9, as falhas de forma\u00e7\u00e3o. Segundo a pesquisadora,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o diferencial desses profissionais \u00e9 aliar uma insatisfa\u00e7\u00e3o com a realidade ao impulso de encontrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solu\u00e7\u00f5es para os problemas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>COMPROMISSO SOCIAL \u2013 Como se sabe, o cen\u00e1rio para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia no Brasil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oferece condi\u00e7\u00f5es distantes do ideal. A remunera\u00e7\u00e3o ainda deixa a desejar, embora tenha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhorado nos \u00faltimos anos. Al\u00e9m de ganhar menos, os professores trabalham longas horas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muitas vezes em diversos estabelecimentos. Para Bernadete, o que faz surgir algo de diferente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em meio a esse cen\u00e1rio de problemas marcados \u00e9 o sentido de compromisso social que impulsiona<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns profissionais a buscar solu\u00e7\u00f5es para os problemas que identificam, articulando-as com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas educativas que, por vezes, assumem car\u00e1ter inovador. A pesquisadora ressalta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que esses professores est\u00e3o insatisfeitos com os modelos tradicionais de ensino e aprendizagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e acreditam que a educa\u00e7\u00e3o pode melhorar, apostando em seu poder transformador.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por vezes, as iniciativas e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o individuais, gestadas na conviv\u00eancia com os alunos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na sala de aula, conforme o docente vai percebendo suas dificuldades e potenciais, identificando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seus interesses e possibilidades de mobiliza\u00e7\u00e3o. Quando se abre o canal de di\u00e1logo e intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre alunos e professores, as a\u00e7\u00f5es se traduzem em amplia\u00e7\u00e3o do universo de conhecimento,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhoria da aprendizagem, desenvolvimento da consci\u00eancia cidad\u00e3, dentre outras.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>PARCERIAS ESTRAT\u00c9GICAS \u2013 Outras vezes, as iniciativas inovadoras est\u00e3o associadas __<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>projetos de maior f\u00f4lego, ligados __ organiza\u00e7\u00f5es sociais, cada vez mais presentes no cotidiano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das escolas. Para Maria Amabile Mansutti, a presen\u00e7a das ONGs e outras entidades \u00e9 um fator<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que tem colaborado para o surgimento de experi\u00eancias inovadoras e transformadoras na escola.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na cidade de Irec\u00ea, no interior da Bahia, a cria\u00e7\u00e3o de uma r\u00e1dio e de um jornal escolar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com apoio de uma entidade do terceiro setor, o Instituto Brasil Solid\u00e1rio, foi a via para modificar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profundamente o ambiente da Escola Municipal Luiz Viana Filho. __ medida que os alunos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assumiram a r\u00e1dio e o jornal, o clima e as rela\u00e7\u00f5es sociais foram melhorando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>DIREITO DE APRENDER \u2013 Para o chefe de Educa\u00e7\u00e3o do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Inf\u00e2ncia (Unicef), Marcelo Mazzoli, o somat\u00f3rio de compromisso social com valoriza\u00e7\u00e3o do aluno,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00edpico das experi\u00eancias transformadoras que acontecem no ambiente escolar, remete a uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dimens\u00e3o fundamental: a garantia do direito de aprender. Mas, como ganhar escala em iniciativas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que hoje se restringem ao \u00e2mbito do esfor\u00e7o pessoal? Por isso a import\u00e2ncia de que as a\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lideradas por professores sejam valorizadas, ganhem cada vez mais espa\u00e7o como pr\u00e1tica did\u00e1tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e sejam propagadas. Nesse ambiente, o professor assume uma posi\u00e7\u00e3o de protagonista, __<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medida que desencadeia processos que modificam h\u00e1bitos, pr\u00e1ticas, comportamentos, al\u00e9m de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ampliar horizontes. Nesse sentido, resgata-se a centralidade do papel do docente no processo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>educacional.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Marta Avancini e Luciana Alvarez. <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/<\/u> \u2013 publicado em out.\/2014 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es \u201cpush\u201d e \u201cpop\u201d aplicam-se \u00e0s estruturas de dados do tipo ","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999581,"hashId":"4b4e531ad90b31d9b3a0b740547cf661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es <em>\u201cpush\u201d<\/em> e <em>\u201cpop\u201d<\/em> aplicam-se \u00e0s estruturas de dados do tipo <\/p>","resposta":7774148,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"array.","id":7774144,"corpo":"<p><em>array.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rvore bin\u00e1ria.","id":7774145,"corpo":"<p>\u00e1rvore bin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fila.","id":7774146,"corpo":"<p>fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hash.","id":7774147,"corpo":"<p><em>hash.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pilha.","id":7774148,"corpo":"<p>pilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"Pilhas","oab":false,"nome":"Pilhas","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8017,"slug":"tecnologia-da-informacao-pilhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade de um software constitui-se uma das caracter\u00edsticas principais do produto final, uma vez instalado e colocado em uso. Diversos atributos podem ser levados em considera\u00e7\u00e3o quando da medi\u00e7\u00e3o da qualidade de um programa. O atributo essencial do software que est\u00e1 relacionada com a facilidade de modific\u00e1-lo de modo a corrigir erros ou adequ\u00e1-lo \u00e0 mudan\u00e7a dos requisitos \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:41:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046329,"hashId":"8d3967a69e4afe761f3da51f3fa9f67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de um software constitui-se uma das caracter\u00edsticas principais do produto final, uma vez instalado e colocado em uso. Diversos atributos podem ser levados em considera\u00e7\u00e3o quando da medi\u00e7\u00e3o da qualidade de um programa. O atributo essencial do software que est\u00e1 relacionada com a facilidade de modific\u00e1-lo de modo a corrigir erros ou adequ\u00e1-lo \u00e0 mudan\u00e7a dos requisitos \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":7981076,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usabilidade.","id":7981074,"corpo":"<p>Usabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dependibilidade.","id":7981075,"corpo":"<p>Dependibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manutenibilidade.","id":7981076,"corpo":"<p>Manutenibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":7981077,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto publicado na veja.abril.com:De acordo com a ci\u00eancia, as formigas s\u00e3o \u201cpregui\u00e7osas\u201d Estudo feito por cientistas americanos revelou que no formigueiro da esp\u00e9cie 'Temnothorax rugatulus' apenas 2,6% dos insetos trabalham duro para manter o bem-estar da col\u00f4nia, enquanto 71,9% passa mais da metade do dia sem fazer nada.A pesquisa revelou a exist\u00eancia de uma \u201cclasse\u201d de formigas \u201cespecializada em ficar sem trabalhar\u201d, correspondente a 25,1% dos insetos. (Daniel Charbonneau\/Divulga\u00e7\u00e3o)Uma das f\u00e1bulas mais conhecidas em todo o mundo \u00e9 a da formiga e da cigarra. Na hist\u00f3ria, enquanto a formiga passa incans\u00e1veis horas trabalhando para guardar comida para o inverno, a cigarra fica cantando e dan\u00e7ando. Gra\u00e7as a essa narrativa da cultura popular, a formiga ganhou a fama de trabalhadora incans\u00e1vel. Mas, de acordo com a ci\u00eancia, \u00e9 preciso rever essa ideia. Um estudo feito por uma equipe de cientistas da Universidade do Arizona, nos Estados Unidos, com formigas da esp\u00e9cie Temnothorax rugatulus mostrou que apenas 2,6% dos indiv\u00edduos do formigueiro trabalham o tempo todo, enquanto um quinto delas n\u00e3o trabalha. A maior parte das formigas, 71,9%, passa mais da metade do dia sem fazer nada. (Fonte: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/de-acordo-com-a-ciencia-as-formigas-sao-preguicosas\/)Pode-se afirmar que o texto busca informar que","provas":[{"id":64676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:48:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1991636,"hashId":"3d98ca12b6ae3b6779b5f55451e40d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto publicado na veja.abril.com:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com a ci\u00eancia, as formigas s\u00e3o \u201cpregui\u00e7osas\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudo feito por cientistas americanos revelou que no formigueiro da esp\u00e9cie 'Temnothorax rugatulus' apenas 2,6% dos insetos trabalham duro para manter o bem-estar da col\u00f4nia, enquanto 71,9% passa mais da metade do dia sem fazer nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa revelou a exist\u00eancia de uma \u201cclasse\u201d de formigas \u201cespecializada em ficar sem trabalhar\u201d, correspondente a 25,1% dos insetos. (Daniel Charbonneau\/Divulga\u00e7\u00e3o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma das f\u00e1bulas mais conhecidas em todo o mundo \u00e9 a da formiga e da cigarra. Na hist\u00f3ria, enquanto a formiga passa incans\u00e1veis horas trabalhando para guardar comida para o inverno, a cigarra fica cantando e dan\u00e7ando. Gra\u00e7as a essa narrativa da cultura popular, a formiga ganhou a fama de trabalhadora incans\u00e1vel. Mas, de acordo com a ci\u00eancia, \u00e9 preciso rever essa ideia. Um estudo feito por uma equipe de cientistas da Universidade do Arizona, nos Estados Unidos, com formigas da esp\u00e9cie <em>Temnothorax rugatulus<\/em> mostrou que apenas 2,6% dos indiv\u00edduos do formigueiro trabalham o tempo todo, enquanto um quinto delas n\u00e3o trabalha. A maior parte das formigas, 71,9%, passa mais da metade do dia sem fazer nada. (Fonte: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/de-acordo-com-a-ciencia-as-formigas-sao-preguicosas\/)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pode-se afirmar que o texto busca informar que<\/strong><\/p>","resposta":7738648,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em v\u00e1rias esp\u00e9cies de formigas h\u00e1 um grande percentual de membros da col\u00f4nia que n\u00e3o trabalham tanto assim.","id":7738644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em v\u00e1rias esp\u00e9cies de formigas h\u00e1 um grande percentual de membros da col\u00f4nia que n\u00e3o trabalham tanto assim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a f\u00e1bula da formiga e da cigarra n\u00e3o passa de um mito popular.","id":7738645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a f\u00e1bula da formiga e da cigarra n\u00e3o passa de um mito popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,1% das esp\u00e9cies de formigas t\u00eam \u201cespecialidade de ficar sem trabalhar\u201d.","id":7738646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25,1% das esp\u00e9cies de formigas t\u00eam \u201cespecialidade de ficar sem trabalhar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a grande maioria das formigas da esp\u00e9cie citada trabalham duro, por\u00e9m mais da metade do dia ficam sem fazer nada.","id":7738647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande maioria das formigas da esp\u00e9cie citada trabalham duro, por\u00e9m mais da metade do dia ficam sem fazer nada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com base na esp\u00e9cie estudada h\u00e1 argumentos para questionar se as formigas trabalham tanto assim quanto se acredita.","id":7738648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com base na esp\u00e9cie estudada h\u00e1 argumentos para questionar se as formigas trabalham tanto assim quanto se acredita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho de pseudoc\u00f3digo a seguir.function f(a as integer, b as integer, c asinteger) as integer{while b &lt;= c{a = b+c;y = b+1;};return a+b+c;};x=10;y=2;z=3;print f(x, y, z), x, y, z;Em algumas linguagens de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a passagem de par\u00e2metros como byref ou byvalue, e assim podemos supor que a fun\u00e7\u00e3o f acima poderia ser reescrita especificando, para cada par\u00e2metro, uma das duas formas citadas.Supondo-se que o primeiro e o segundo par\u00e2metro da fun\u00e7\u00e3o tenham sido passados como byref e o terceiro, como byvalue, os quatro valores exibidos pelo comando print seriam, respectivamente,","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:45:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999636,"hashId":"6fc5411daec06ea36fcccb710c7014c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho de pseudoc\u00f3digo a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">function f(a as integer, b as integer, c as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">integer) as integer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">{<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">while b &lt;= c<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">{<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">a = b+c;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">y = b+1;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">};<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">return a+b+c;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">};<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">x=10;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">y=2;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">z=3;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">print f(x, y, z), x, y, z;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em algumas linguagens de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a passagem de par\u00e2metros como <em>byref<\/em> ou <em>byvalue<\/em>, e assim podemos supor que a fun\u00e7\u00e3o <em>f<\/em> acima poderia ser reescrita especificando, para cada par\u00e2metro, uma das duas formas citadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo-se que o primeiro e o segundo par\u00e2metro da fun\u00e7\u00e3o tenham sido passados como <em>byref<\/em> e o terceiro, como <em>byvalue<\/em>, os quatro valores exibidos pelo comando <em>print<\/em> seriam, respectivamente,<\/p>","resposta":7774420,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13, 6, 2 e 3.","id":7774419,"corpo":"<p>13, 6, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13, 6, 4 e 3.","id":7774420,"corpo":"<p>13, 6, 4 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10, 10, 2 e 3.","id":7774421,"corpo":"<p>10, 10, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13, 0, 0 e 3.","id":7774422,"corpo":"<p>13, 0, 0 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10, 8, 5 e 2.","id":7774423,"corpo":"<p>10, 8, 5 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da norma culta, a \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que poderia ser feita, sem altera\u00e7\u00e3o de valor sem\u00e2ntico e lingu\u00edstico, seria: ","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:51:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981557,"hashId":"969080402048a331a9e61df2db5c566a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da norma culta, a \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que poderia ser feita, sem altera\u00e7\u00e3o de valor sem\u00e2ntico e lingu\u00edstico, seria: <\/p>","resposta":7691404,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMme. Brizard fez um gesto de d\u00favida.\u201d = Mme. Brizard fez um gesto \u00e0 d\u00favida. ","id":7691401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMme. Brizard fez um gesto de d\u00favida.\u201d = Mme. Brizard fez um gesto \u00e0 d\u00favida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSe a supunham uma toleirona, enganavam-se.\u201d = Se a supunham uma toleirona, se enganavam. ","id":7691402,"corpo":"<p>\u201cSe a supunham uma toleirona, enganavam-se.\u201d = Se a supunham uma toleirona, se enganavam. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u2014 Ele j\u00e1 a devia conhecer melhor!\u201d=\u2014 Ele j\u00e1 devia conhecer-lhe melhor! ","id":7691403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2014 Ele j\u00e1 a devia conhecer melhor!\u201d=\u2014 Ele j\u00e1 devia conhecer-lhe melhor! <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cela era muito capaz de os enfiar a todos pelo ouvido de uma agulha!\u201d = ela era muito capaz de enfi\u00e1-los a todos pelo ouvido de uma agulha! ","id":7691404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cela era muito capaz de os enfiar a todos pelo ouvido de uma agulha!\u201d = ela era muito capaz de enfi\u00e1-los a todos pelo ouvido de uma agulha! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o se compadecia com a sua idade\u201d = A posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o compadecia-se com a sua idade. ","id":7691405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o se compadecia com a sua idade\u201d = A posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o compadecia-se com a sua idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Casa de pens\u00e3o Jo\u00e3o Coqueiro, quando saiu do Hotel dos Pr\u00edncipes na manh\u00e3 do almo\u00e7o, ia preocupado [...] e correu logo para casa.Ao chegar foi direto \u00e0 mulher [...]\u2014 Sabes? disse ele, sem transi\u00e7\u00e3o, assentando-se ao rebordo da cama. \u2014 \u00c9 preciso arranjarmos c\u00f4modo para um rapaz que h\u00e1 de vir por a\u00ed domingo. [...]\u2014 E um achado precioso! Ainda n\u00e3o h\u00e1 dois meses que chegou do Norte, anda \u00e0s apalpadelas! Estivemos a conversar por muito tempo: - \u00e9 filho \u00fanico e tema herdar uma fortuna! [...]Mme. Brizard escutava, sem despregar os olhos de um ponto, os p\u00e9s cruzados e com uma das m\u00e3os apoiando-se no espaldar da cama.\u2014 Ora, continuou o outro gravemente. \u2014 N\u00f3s temos de pensar no futuro de Amelinha... ela entrou j\u00e1 nos vinte e tr\u00eas!... se n\u00e3o abrirmos os olhos... adeus casamento!\u2014 Mas da\u00ed... perguntou a mulher, fugindo a participar da confian\u00e7a que o marido revelava naquele plano.\u2014 Da\u00ed \u2014 \u00e9 que tenho c\u00e1 um palpite! explicou ele. \u2014 N\u00e3o conheces o Am\u00e2ncio!... A gente leva-o para onde quiser!... Um simpl\u00f3rio, mas o que se pode chamar um simpl\u00f3rio.Mme. Brizard fez um gesto de d\u00favida.\u2014 Afian\u00e7o-te, volveu Coqueiro \u2014 que, se o metermos em casa e se conduzirmos o neg\u00f3cio com um certo jeito, n\u00e3o lhe dou tr\u00eas meses de solteiro![...]\u2014 Neg\u00f3cio decidido! A quest\u00e3o \u00e9 arranjar-lhe o c\u00f4modo, e j\u00e1! Tu \u2014 fala com franqueza \u00e0 Amelinha; a mim n\u00e3o fica bem... [...]Nessa mesma tarde Mme. Brizard entendeu-se com a cunhada. Falou-lhe sutilmente no \u201cfuturo\u201d, disse-lhe que \u201cuma menina pobre, fosse quanto fosse bonita, s\u00f3 com muita habilidade e alguma esperteza poderia apanhar um marido rico\u201d.[...]Am\u00e9lia riu, concentrou-se um instante e prometeu fazer o que estivesse no seu alcance, para agradar ao tal sujeitinho.Ardia, com efeito, por achar marido, por se tornar dona de casa. A posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o se compadecia com a sua idade e com as desenvolturas do seu esp\u00edrito. Gra\u00e7as ao meio em que se desenvolveu, sabia perfeitamente o que era p\u00e3o e o que era queijo; por conseguinte as precau\u00e7\u00f5es e as reservas, que o irm\u00e3o tomava para com ela, faziam-na sorrir.\u00c0s vezes tinha vontade de acabar com isso. \u201cQue diabo significavam tais cautelas?... Se a supunham uma toleirona, enganavam-se \u2014 ela era muito capaz de os enfiar a todos pelo ouvido de uma agulha!\u201d\u2014 Agora, por exemplo, neste caso do tal Am\u00e2ncio, que custava ao Coqueiro explicar-se com ela francamente?...[...] Mas, n\u00e3o senhor! \u2014 meteu-se nas encolhas e entregou tudo nas m\u00e3os da mulher![...]E Am\u00e9lia, quanto mais refletia no caso, tanto mais se revoltava contra a reserva do irm\u00e3o.\u2014 Ele j\u00e1 a devia conhecer melhor! pelo menos j\u00e1 devia saber que aquela que ali estava era incapaz de cair em qualquer asneira; aquela n\u00e3o \u201cdava ponto sem n\u00f3\u201d. Outra, que fosse, quanto mais \u2014 ela, que conhecia os homens, como quem conhece a palma das pr\u00f3prias m\u00e3os! \u2014 Ela, que vira de perto, com os seus olhos de virgem, toda a sorte de tipos! \u2014 ela, que lhes conhecia as manhas, que sabia das l\u00e1bias empregadas pelos velhacos para obter o que desejam e o modo pelo qual se portam [...]! \u2014 Ela! tinha gra\u00e7a! AZEVEDO, Alu\u00edsio. Casa de pens\u00e3o. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1992,p.71-73. (Fragmento). Vocabul\u00e1rio: Meteu-se nas encolhas: calou-se. ","id":484841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Casa de pens\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jo\u00e3o Coqueiro, quando saiu do Hotel dos Pr\u00edncipes na manh\u00e3 do almo\u00e7o, ia preocupado [...] e correu logo para casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar foi direto \u00e0 mulher [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Sabes? disse ele, sem transi\u00e7\u00e3o, assentando-se ao rebordo da cama. \u2014 \u00c9 preciso arranjarmos c\u00f4modo para um rapaz que h\u00e1 de vir por a\u00ed domingo. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 E um achado precioso! Ainda n\u00e3o h\u00e1 dois meses que chegou do Norte, anda \u00e0s apalpadelas! Estivemos a conversar por muito tempo: - \u00e9 filho \u00fanico e tema herdar uma fortuna! [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mme. Brizard escutava, sem despregar os olhos de um ponto, os p\u00e9s cruzados e com uma das m\u00e3os apoiando-se no espaldar da cama.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ora, continuou o outro gravemente. \u2014 N\u00f3s temos de pensar no futuro de Amelinha... ela entrou j\u00e1 nos vinte e tr\u00eas!... se n\u00e3o abrirmos os olhos... adeus casamento!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Mas da\u00ed... perguntou a mulher, fugindo a participar da confian\u00e7a que o marido revelava naquele plano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Da\u00ed \u2014 \u00e9 que tenho c\u00e1 um palpite! explicou ele. \u2014 N\u00e3o conheces o Am\u00e2ncio!... A gente leva-o para onde quiser!... Um simpl\u00f3rio, mas o que se pode chamar um simpl\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mme. Brizard fez um gesto de d\u00favida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Afian\u00e7o-te, volveu Coqueiro \u2014 que, se o metermos em casa e se conduzirmos o neg\u00f3cio com um certo jeito, n\u00e3o lhe dou tr\u00eas meses de solteiro!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Neg\u00f3cio decidido! A quest\u00e3o \u00e9 arranjar-lhe o c\u00f4modo, e j\u00e1! Tu \u2014 fala com franqueza \u00e0 Amelinha; a mim n\u00e3o fica bem... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nessa mesma tarde Mme. Brizard entendeu-se com a cunhada. Falou-lhe sutilmente no \u201cfuturo\u201d, disse-lhe que \u201cuma menina pobre, fosse quanto fosse bonita, s\u00f3 com muita habilidade e alguma esperteza poderia apanhar um marido rico\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Am\u00e9lia riu, concentrou-se um instante e prometeu fazer o que estivesse no seu alcance, para agradar ao tal sujeitinho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ardia, com efeito, por achar marido, por se tornar dona de casa. A posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o se compadecia com a sua idade e com as desenvolturas do seu esp\u00edrito. Gra\u00e7as ao meio em que se desenvolveu, sabia perfeitamente o que era p\u00e3o e o que era queijo; por conseguinte as precau\u00e7\u00f5es e as reservas, que o irm\u00e3o tomava para com ela, faziam-na sorrir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0s vezes tinha vontade de acabar com isso. \u201cQue diabo significavam tais cautelas?... Se a supunham uma toleirona, enganavam-se \u2014 ela era muito capaz de os enfiar a todos pelo ouvido de uma agulha!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Agora, por exemplo, neste caso do tal Am\u00e2ncio, que custava ao Coqueiro explicar-se com ela francamente?...[...] Mas, n\u00e3o senhor! \u2014 meteu-se nas encolhas e entregou tudo nas m\u00e3os da mulher!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E Am\u00e9lia, quanto mais refletia no caso, tanto mais se revoltava contra a reserva do irm\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ele j\u00e1 a devia conhecer melhor! pelo menos j\u00e1 devia saber que aquela que ali estava era incapaz de cair em qualquer asneira; aquela n\u00e3o \u201cdava ponto sem n\u00f3\u201d. Outra, que fosse, quanto mais \u2014 ela, que conhecia os homens, como quem conhece a palma das pr\u00f3prias m\u00e3os! \u2014 Ela, que vira de perto, com os seus olhos de virgem, toda a sorte de tipos! \u2014 ela, que lhes conhecia as manhas, que sabia das l\u00e1bias empregadas pelos velhacos para obter o que desejam e o modo pelo qual se portam [...]! \u2014 Ela! tinha gra\u00e7a!  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">AZEVEDO, Alu\u00edsio. Casa de pens\u00e3o. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1992,<\/p><p style=\"text-align: right;\">p.71-73. (Fragmento). <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio: <strong>Meteu-se nas encolhas<\/strong>: calou-se. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao presentear Maria da Gra\u00e7a com o livro Alice no Pa\u00eds das Maravilhas, o narrador","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956159,"hashId":"1afbafb5ed9d4cc00d8b0f130c128937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao presentear Maria da Gra\u00e7a com o livro<em> Alice no Pa\u00eds das Maravilhas,<\/em> o narrador<\/p>","resposta":7574377,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentiva Maria da Gra\u00e7a a adquirir o h\u00e1bito da leitura que poder\u00e1 lhe ser \u00fatil na vida. ","id":7574375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentiva Maria da Gra\u00e7a a adquirir o h\u00e1bito da leitura que poder\u00e1 lhe ser \u00fatil na vida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transmite a Maria da Gra\u00e7a alguns valores que poder\u00e3o lhe servir de escudo na vida.","id":7574376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmite a Maria da Gra\u00e7a alguns valores que poder\u00e3o lhe servir de escudo na vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimula a mo\u00e7a a enfrentar a realidade nua e crua da vida revelando-lhe as ilus\u00f5es.","id":7574377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a mo\u00e7a a enfrentar a realidade nua e crua da vida revelando-lhe as ilus\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfere \u00e0 rec\u00e9m-mulher os ensinamentos de suas responsabilidades dom\u00e9sticas.","id":7574378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfere \u00e0 rec\u00e9m-mulher os ensinamentos de suas responsabilidades dom\u00e9sticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Texto 1 Para Maria da Gra\u00e7a Agora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro: Alice no Pa\u00eds das Maravilhas. Este livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d N\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira. A sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...] Os homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria. Os milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.MENDES CAMPOS, Paulo. O colunista do morro. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.","id":482219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para Maria da Gra\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro:<em> Alice no Pa\u00eds das Maravilhas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"483\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xgi1\"><td data-row=\"row-xgi1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xgi1\" data-cell=\"cell-rgfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MENDES CAMPOS, Paulo. <em>O colunista do morro<\/em>. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os dois formatos de comandos do MYSQL 5.7 a seguir.I. CREATE TABLE X LIKE Y;II. CREATE TABLE X SELECT * FROM Y;Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a descri\u00e7\u00e3o correta do efeito desses formatos de comandos no MYSQL 5.7.","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:49:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999700,"hashId":"9e3db0815c424002aed095b0bb39fad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os dois formatos de comandos do MYSQL 5.7 a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I. CREATE TABLE X LIKE Y;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II. CREATE TABLE X SELECT * FROM Y;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a descri\u00e7\u00e3o correta do efeito desses formatos de comandos no MYSQL 5.7.<\/p>","resposta":7774741,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos dois formatos, X \u00e9 uma c\u00f3pia da tabela Y, incluindo \u00edndices e inst\u00e2ncias.","id":7774739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dois formatos, X \u00e9 uma c\u00f3pia da tabela Y, incluindo \u00edndices e inst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No primeiro formato, Y \u00e9 necessariamente uma view.","id":7774740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro formato, Y \u00e9 necessariamente uma <em>view<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No primeiro formato a inst\u00e2ncia de Y n\u00e3o \u00e9 copiada.","id":7774741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro formato a inst\u00e2ncia de Y n\u00e3o \u00e9 copiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No segundo formato o comando SQL n\u00e3o pode fazer refer\u00eancia a mais de uma tabela.","id":7774742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo formato o comando SQL n\u00e3o pode fazer refer\u00eancia a mais de uma tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No segundo formato, o resultado retornado pelo comando SQL n\u00e3o \u00e9 copiado.","id":7774743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo formato, o resultado retornado pelo comando SQL n\u00e3o \u00e9 copiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cAgora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a\u201d, na linha que inicia o texto, o narrador emprega um recurso estil\u00edstico para criar o efeito de:","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:53:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956170,"hashId":"2b1d3becb5cb7bb03b1a203ea8077101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cAgora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a\u201d, na linha que inicia o texto, o narrador emprega um recurso estil\u00edstico para criar o efeito de:<\/p>","resposta":7574429,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuidade.","id":7574427,"corpo":"<p>continuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00eanfase.","id":7574428,"corpo":"<p>\u00eanfase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ironia.","id":7574429,"corpo":"<p>ironia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polidez. ","id":7574430,"corpo":"<p>polidez. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Texto 1 Para Maria da Gra\u00e7a Agora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro: Alice no Pa\u00eds das Maravilhas. Este livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d N\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira. A sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...] Os homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria. Os milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.MENDES CAMPOS, Paulo. O colunista do morro. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.","id":482219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para Maria da Gra\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro:<em> Alice no Pa\u00eds das Maravilhas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"483\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xgi1\"><td data-row=\"row-xgi1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xgi1\" data-cell=\"cell-rgfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MENDES CAMPOS, Paulo. <em>O colunista do morro<\/em>. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estil\u00edstica","oab":false,"nome":"Estil\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419268,"slug":"lingua-portuguesa-estilistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estilo, predomina no texto uma linguagem ","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956172,"hashId":"b08d1c2673298660e111d8dacac1f324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao estilo, predomina no texto uma linguagem <\/p>","resposta":7574437,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjetiva e conservadora.","id":7574436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subjetiva e conservadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formal e elegante.","id":7574437,"corpo":"<p>formal e elegante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" introspectiva e erudita.","id":7574438,"corpo":"<p> introspectiva e erudita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prolixa e rebuscada. ","id":7574439,"corpo":"<p> prolixa e rebuscada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Texto 1 Para Maria da Gra\u00e7a Agora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro: Alice no Pa\u00eds das Maravilhas. Este livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d N\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira. A sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...] Os homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria. Os milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.MENDES CAMPOS, Paulo. O colunista do morro. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.","id":482219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para Maria da Gra\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro:<em> Alice no Pa\u00eds das Maravilhas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"483\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xgi1\"><td data-row=\"row-xgi1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xgi1\" data-cell=\"cell-rgfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MENDES CAMPOS, Paulo. <em>O colunista do morro<\/em>. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da compara\u00e7\u00e3o estabelecida no texto, infere-se que: ","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:54:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956179,"hashId":"2bcc8b559fe827533211e16b55912e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da compara\u00e7\u00e3o estabelecida no texto, infere-se que: <\/p>","resposta":7574467,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 o mal maior que acomete o ser humano.","id":7574467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 o mal maior que acomete o ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o amor material leva o ser humano a cometer loucuras. ","id":7574468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o amor material leva o ser humano a cometer loucuras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vida \u00e9 ef\u00eamera e justifica todas as sandices humanas.","id":7574469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida \u00e9 ef\u00eamera e justifica todas as sandices humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ser humano \u00e9 humilde e aceita conviver com suas limita\u00e7\u00f5es.","id":7574470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ser humano \u00e9 humilde e aceita conviver com suas limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es 08 a 10. Texto 3 Perdig\u00e3o perdeu a pena N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.Perdig\u00e3o que o pensamento Subiu a um alto lugar, Perde a pena do voar, Ganha a pena do tormento. N\u00e3o tem no ar nem no vento Asas com que se sustenha: N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha. Quis voar a uma alta torre, Mas achou-se desasado; E, vendo-se depenado, De puro penado morre. Se a queixumes se socorre, Lan\u00e7a no fogo mais lenha: N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.CAM\u00d5ES. Lu\u00eds Vaz de. L\u00edrica: redondilhas e sonetos. In: Sele\u00e7\u00e3o e notas. MOIS\u00c9S, Massaud. Rio de Janeiro: Ediouro\/S\u00e3o Paulo: Publifolha, 1997, p.66.","id":482221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>08 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Perdig\u00e3o perdeu a pena <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perdig\u00e3o que o pensamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Subiu a um alto lugar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Perde a pena do voar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ganha a pena do tormento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem no ar nem no vento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Asas com que se sustenha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quis voar a uma alta torre, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas achou-se desasado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, vendo-se depenado, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De puro penado morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Se a queixumes se socorre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Lan\u00e7a no fogo mais lenha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAM\u00d5ES. Lu\u00eds Vaz de. L\u00edrica: redondilhas e sonetos. In: <em>Sele\u00e7\u00e3o e notas<\/em>. MOIS\u00c9S, Massaud. Rio de Janeiro: Ediouro\/S\u00e3o Paulo: Publifolha, 1997, p.66.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cJ\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho?\u201d (3\u00ba\u00a7) e \u201cveio um amigo e declarou\u201d (2\u00ba\u00a7) pode-se afirmar que os termos destacados indicam, respectivamente:","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:57:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919618,"hashId":"7a903d72f02e5b204eba23f1b2adc5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cJ\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho?\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7) e <em>\u201cveio um amigo e declarou\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7) pode-se afirmar que os termos destacados indicam, respectivamente:<\/p>","resposta":7412751,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantifica\u00e7\u00e3o aproximada e fun\u00e7\u00e3o enf\u00e1tica.","id":7412749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantifica\u00e7\u00e3o aproximada e fun\u00e7\u00e3o enf\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sentido distributivo e quantidade ou valor indeterminado.","id":7412750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentido distributivo e quantidade ou valor indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentido quantitativo e atribui\u00e7\u00e3o de sentido vago a substantivo.","id":7412751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentido quantitativo e atribui\u00e7\u00e3o de sentido vago a substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do objeto designado pelo nome a que se liga nos dois casos, delimitando-os.","id":7412752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o do objeto designado pelo nome a que se liga nos dois casos, delimitando-os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Um p\u00e9 de milho Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a Lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com o meu p\u00e9 de milho. Aconteceu que, no meu quintal, em um monte de terra trazida pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro da casa. Secaram as pequenas folhas; pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo, veio um amigo e declarou desdenhosamente que aquilo era capim. Quando estava com dois palmos, veio um outro amigo e afirmou que era cana. Sou um ignorante, um pobre homem da cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a suas folhas al\u00e9m do muro e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como vi numa noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, de crinas ao vento e em outra madrugada, parecia um galo cantando. Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores lindas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que me fazem bem. \u00c9 alguma coisa que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. Eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos. (BRAGA, Rubem. Um p\u00e9 de milho. In: ________. 200 (Duzentas) cr\u00f4nicas escolhidas. 22 ed. Rio de Janeiro: Record, 2004, p. 77.)","id":477654,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>05<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um p\u00e9 de milho <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a Lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com o meu p\u00e9 de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aconteceu que, no meu quintal, em um monte de terra trazida pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro da casa. Secaram as pequenas folhas; pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo, veio um amigo e declarou desdenhosamente que aquilo era capim. Quando estava com dois palmos, veio um outro amigo e afirmou que era cana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sou um ignorante, um pobre homem da cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a suas folhas al\u00e9m do muro e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como vi numa noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, de crinas ao vento e em outra madrugada, parecia um galo cantando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores lindas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que me fazem bem. \u00c9 alguma coisa que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. Eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(BRAGA, Rubem. Um p\u00e9 de milho. In: ________. 200 (Duzentas) cr\u00f4nicas escolhidas. 22 ed. Rio de Janeiro: Record, 2004, p. 77.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo ou trecho sublinhado apresenta a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica correta.","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933275,"hashId":"ba60d224df7426db1657730d846e0248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo ou trecho sublinhado apresenta a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica correta.<\/p>","resposta":7472356,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCrian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades,...\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ objeto indireto.","id":7472354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Crian\u00e7as pequenas t\u00eam <u>vulnerabilidades<\/u><\/em>,...\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cComo ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser...\u201d (5\u00ba\u00a7) \/ sujeito.","id":7472355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Como ver, <u>na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana<\/u>, as infinitas e criativas possibilidades de ser...\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7)<em> \/ <\/em>sujeito<em>.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cCrian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem...\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ predicativo do sujeito.","id":7472356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCrian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o <u>ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem<\/u>...\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7)<em> \/ <\/em>predicativo do sujeito<em>.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram...\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ objeto direto.","id":7472357,"corpo":"<p>\"<em>Alunos s\u00e3o <u>sens\u00edveis<\/u> ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram..<\/em>.\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)","id":479425,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas, analise o que se afirma a seguir e assinale a alternativa verdadeira.","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:59:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919654,"hashId":"758cf1865d220cf4ac53b6697c641220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas, analise o que se afirma a seguir e assinale a alternativa verdadeira.<\/p>","resposta":7412921,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o que permite a omiss\u00e3o do agente tendo em vista a motiva\u00e7\u00e3o discursiva textual.","id":7412921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o que permite a omiss\u00e3o do agente tendo em vista a motiva\u00e7\u00e3o discursiva textual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma pronominal \u201cse\u201d e as formas nominais \u201ca\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cdecis\u00e3o judicial\u201d referem-se a \u201cpoesia\u201d e forma \u201crebuscada\u201d, respectivamente, no primeiro par\u00e1grafo.","id":7412922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma pronominal <em>\u201cse\u201d<\/em> e as formas nominais <em>\u201ca\u00e7\u00e3o\u201d<\/em> e <em>\u201cdecis\u00e3o judicial\u201d<\/em> referem-se a <em>\u201cpoesia\u201d<\/em> e forma <em>\u201crebuscada\u201d<\/em>, respectivamente, no primeiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, caso a forma nominal \u201crecomenda\u00e7\u00e3o\u201d fosse substitu\u00edda por sua forma no plural, seria necess\u00e1rio substituir a forma verbal \u201ch\u00e1\u201d por \u201cexistem\u201d.","id":7412923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo, caso a forma nominal <em>\u201crecomenda\u00e7\u00e3o\u201d<\/em> fosse substitu\u00edda por sua forma no plural, seria necess\u00e1rio substituir a forma verbal <em>\u201ch\u00e1\u201d<\/em> por \u201cexistem\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cEsse excesso de preciosismo \u00e9 considerado pelo advogado\u201d (2\u00ba\u00a7) o agente do processo verbal pode se tornar indeterminado substituindo a locu\u00e7\u00e3o verbal \u201c\u00e9 considerado\u201d por \u201cconsidera-se\u201d, mantendo-se a coes\u00e3o textual.","id":7412924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cEsse excesso de preciosismo \u00e9 considerado pelo advogado\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7) o agente do processo verbal pode se tornar indeterminado substituindo a locu\u00e7\u00e3o verbal <em>\u201c\u00e9 considerado\u201d<\/em> por \u201cconsidera-se\u201d, mantendo-se a coes\u00e3o textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10. \u201cJuridiqu\u00eas\u201d \u00e9 alvo de discuss\u00e3o em todo o Pa\u00eds Entre as maneiras de se escrever uma a\u00e7\u00e3o ou uma decis\u00e3o judicial n\u00e3o s\u00f3 a poesia \u00e9 vista de forma diferente. A forma rebuscada tamb\u00e9m. A recente reforma do C\u00f3digo de Processo Civil trouxe al\u00e9m da busca por agilidade nos processos jur\u00eddicos um debate acerca do vocabul\u00e1rio jur\u00eddico.\t\u201cConsorte sup\u00e9rstite\u201d, por exemplo, significa vi\u00favo. Pior, \u201cerg\u00e1stulo p\u00fablico\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de cadeia. Esse excesso de preciosismo \u00e9 considerado pelo advogado especialista em reda\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, Carlos Andr\u00e9 Nunes, dispens\u00e1vel em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como na busca do Latim. \u201cExiste ainda quem utilize uma linguagem rebuscada, como em s\u00e9culos passados, e em muitas vezes desnecess\u00e1rias. H\u00e1 ainda a redund\u00e2ncia dispens\u00e1vel, como em termos em Latim. Aquele que recebe a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os jurisdicionais n\u00e3o consegue entender o que est\u00e1 acontecendo\u201d, salientou. \u201cNesse processo de reforma a grande discuss\u00e3o \u00e9 de como o direito vai se expor diante do p\u00fablico em termos de texto\u201d, complementou.\tH\u00e1, inclusive, uma recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) para a simplifica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais. \u201cEu j\u00e1 pratico isso h\u00e1 muito tempo. N\u00e3o sou adepto de uma linguagem t\u00e3o rebuscada. Sou a favor das decis\u00f5es de forma clara e mais objetiva\u201d, afirmou o desembargador Walter Carlos Lemes, presidente do TRE-GO.\tH\u00e1, por\u00e9m, uma quest\u00e3o a ser considerada, segundo Carlos Andr\u00e9 Nunes, em rela\u00e7\u00e3o aos termos t\u00e9cnicos no Direito, outra quest\u00e3o tamb\u00e9m criticada. Para ele, alguns t\u00eam que ser mantidos.\t\u201cN\u00f3s temos que fazer uma diferencia\u00e7\u00e3o daquilo que chamamos de \u2018juridiqu\u00eas\u2019 e a necessidade de se usar os termos t\u00e9cnicos. Precisamos saber o momento ideal de utilizar. Existem termos espec\u00edficos em toda profiss\u00e3o, como engenheiros e m\u00e9dicos. Toda ci\u00eancia utiliza-se disso. \u00c9 o caso do direito tamb\u00e9m. S\u00e3o termos necess\u00e1rios para o bom processo de comunica\u00e7\u00e3o na peti\u00e7\u00e3o inicial\u201d, defendeu. \u201cMesmo que haja uma simplifica\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo com bons olhos retirar os termos t\u00e9cnicos\u201d, pontuou.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.opopular.com.br\/editorias\/cidade\/juridiqu%C3%AAs-%C3%A9-alvo-de-discuss%C3%A3o-em-todo-o-pa%C3%ADs1.896833 12\/07\/2015. Adaptado.)","id":477658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>06<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>\u201cJuridiqu\u00eas\u201d \u00e9 alvo de discuss\u00e3o em todo o Pa\u00eds<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre as maneiras de se escrever uma a\u00e7\u00e3o ou uma decis\u00e3o judicial n\u00e3o s\u00f3 a poesia \u00e9 vista de forma diferente. A forma rebuscada tamb\u00e9m. A recente reforma do C\u00f3digo de Processo Civil trouxe al\u00e9m da busca por agilidade nos processos jur\u00eddicos um debate acerca do vocabul\u00e1rio jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cConsorte sup\u00e9rstite\u201d, por exemplo, significa vi\u00favo. Pior, \u201cerg\u00e1stulo p\u00fablico\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de cadeia. Esse excesso de preciosismo \u00e9 considerado pelo advogado especialista em reda\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, Carlos Andr\u00e9 Nunes, dispens\u00e1vel em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como na busca do Latim. \u201cExiste ainda quem utilize uma linguagem rebuscada, como em s\u00e9culos passados, e em muitas vezes desnecess\u00e1rias. H\u00e1 ainda a redund\u00e2ncia dispens\u00e1vel, como em termos em Latim. Aquele que recebe a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os jurisdicionais n\u00e3o consegue entender o que est\u00e1 acontecendo\u201d, salientou. \u201cNesse processo de reforma a grande discuss\u00e3o \u00e9 de como o direito vai se expor diante do p\u00fablico em termos de texto\u201d, complementou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1, inclusive, uma recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) para a simplifica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais. \u201cEu j\u00e1 pratico isso h\u00e1 muito tempo. N\u00e3o sou adepto de uma linguagem t\u00e3o rebuscada. Sou a favor das decis\u00f5es de forma clara e mais objetiva\u201d, afirmou o desembargador Walter Carlos Lemes, presidente do TRE-GO.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1, por\u00e9m, uma quest\u00e3o a ser considerada, segundo Carlos Andr\u00e9 Nunes, em rela\u00e7\u00e3o aos termos t\u00e9cnicos no Direito, outra quest\u00e3o tamb\u00e9m criticada. Para ele, alguns t\u00eam que ser mantidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cN\u00f3s temos que fazer uma diferencia\u00e7\u00e3o daquilo que chamamos de \u2018juridiqu\u00eas\u2019 e a necessidade de se usar os termos t\u00e9cnicos. Precisamos saber o momento ideal de utilizar. Existem termos espec\u00edficos em toda profiss\u00e3o, como engenheiros e m\u00e9dicos. Toda ci\u00eancia utiliza-se disso. \u00c9 o caso do direito tamb\u00e9m. S\u00e3o termos necess\u00e1rios para o bom processo de comunica\u00e7\u00e3o na peti\u00e7\u00e3o inicial\u201d, defendeu. \u201cMesmo que haja uma simplifica\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo com bons olhos retirar os termos t\u00e9cnicos\u201d, pontuou.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.opopular.com.br\/editorias\/cidade\/juridiqu%C3%AAs-%C3%A9-alvo-de-discuss%C3%A3o-em-todo-o-pa%C3%ADs1.896833 12\/07\/2015. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo.\u201d (1\u00ba\u00a7) O termo \u201cmas\u201d exprime a ideia de:","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:56:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933264,"hashId":"da473efba29983c97c425af91a7045bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Proponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, <u>mas<\/u> n\u00e3o passivo.<\/em>\u201d (1\u00ba\u00a7) O termo \u201c<em>mas<\/em>\u201d exprime a ideia de:<\/p>","resposta":7472305,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":7472303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":7472304,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o.","id":7472305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":7472306,"corpo":"<p>Conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)","id":479425,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os textos II e III pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:59:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919665,"hashId":"b0878fda2066d4a91ec34fcd0af016b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os textos II e III pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7412970,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possuem conte\u00fados afins, por\u00e9m tais conte\u00fados s\u00e3o desenvolvidos de acordo com objetivos comunicacionais distintos.","id":7412970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem conte\u00fados afins, por\u00e9m tais conte\u00fados s\u00e3o desenvolvidos de acordo com objetivos comunicacionais distintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto III teve sua origem a partir da constru\u00e7\u00e3o do texto II o qual, por sua vez, teve origem em um fato amplamente divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7412971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto III teve sua origem a partir da constru\u00e7\u00e3o do texto II o qual, por sua vez, teve origem em um fato amplamente divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o social apresentada no texto III demonstra o emprego de modo impl\u00edcito da intertextualidade de modo que cabe ao interlocutor estabelecer a constru\u00e7\u00e3o de sentido produzido a partir de tal pr\u00e1tica.","id":7412972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o social apresentada no texto III demonstra o emprego de modo impl\u00edcito da intertextualidade de modo que cabe ao interlocutor estabelecer a constru\u00e7\u00e3o de sentido produzido a partir de tal pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e ideias apresentadas no texto II, o texto III reafirma de modo objetivo as necessidades de altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 linguagem discutidas no texto II, n\u00e3o deixando de considerar a ressalva feita pelo especialista no final do texto.","id":7412973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e ideias apresentadas no texto II, o texto III reafirma de modo objetivo as necessidades de altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 linguagem discutidas no texto II, n\u00e3o deixando de considerar a ressalva feita pelo especialista no final do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/gilnei-os.blogspot.com.br\/2010\/07\/abaixo-ao-juridiques.html.)","id":477661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62958\/grupo-questao\/477661-20210922101137000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/gilnei-os.blogspot.com.br\/2010\/07\/abaixo-ao-juridiques.html.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"delete from T2wherenot exists(select * from T1where t1.a=t2.a)No contexto das tabelas T1 e T2 definidas acima, a execu\u00e7\u00e3o do comando SQL que, eventualmente, remove as linhas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:59:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999728,"hashId":"a63601c4eb7cddd567024b7e06388042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">delete from T2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">where<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">not exists<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">(select * from T1<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">where t1.a=t2.a)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto das tabelas T1 e T2 definidas acima, a execu\u00e7\u00e3o do comando SQL que, eventualmente, remove as linhas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7774882,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma ser\u00e1 removida.","id":7774879,"corpo":"<p>nenhuma ser\u00e1 removida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a primeira ser\u00e1 removida.","id":7774880,"corpo":"<p>somente a primeira ser\u00e1 removida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a primeira e a segunda ser\u00e3o removidas.","id":7774881,"corpo":"<p>somente a primeira e a segunda ser\u00e3o removidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a terceira ser\u00e1 removida.","id":7774882,"corpo":"<p>somente a terceira ser\u00e1 removida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas ser\u00e3o removidas.","id":7774883,"corpo":"<p>todas ser\u00e3o removidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 35, 36 e 37, considere as tabelas T1 e T2 exibidas a seguir com suas respectivas inst\u00e2ncias.T1ab10A11B12C14DT2ac10711915NULL","id":486875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nas quest\u00f5es 35, 36 e 37, considere as tabelas T1 e T2 exibidas a seguir com suas respectivas inst\u00e2ncias.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>T1<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-egl9\"><td data-row=\"row-egl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egl9\" data-cell=\"cell-yn4f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">a<\/p><\/td><td data-row=\"row-egl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egl9\" data-cell=\"cell-o3zp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">b<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zyj8\"><td data-row=\"row-zyj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyj8\" data-cell=\"cell-61ga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-zyj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyj8\" data-cell=\"cell-nmk7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2q7n\"><td data-row=\"row-2q7n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2q7n\" data-cell=\"cell-1udg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"row-2q7n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2q7n\" data-cell=\"cell-82nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a7fj\"><td data-row=\"row-a7fj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a7fj\" data-cell=\"cell-4e0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-a7fj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a7fj\" data-cell=\"cell-xb1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z0qf\"><td data-row=\"row-z0qf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z0qf\" data-cell=\"cell-8mju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-z0qf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z0qf\" data-cell=\"cell-3kuf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><strong>T2<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ygt9\"><td data-row=\"row-ygt9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ygt9\" data-cell=\"cell-u4g3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">a<\/p><\/td><td data-row=\"row-ygt9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ygt9\" data-cell=\"cell-v5hq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">c<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qche\"><td data-row=\"row-qche\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qche\" data-cell=\"cell-e89a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-qche\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qche\" data-cell=\"cell-sh86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ncg1\"><td data-row=\"row-ncg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncg1\" data-cell=\"cell-3ppk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncg1\" data-cell=\"cell-6jk2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t6te\"><td data-row=\"row-t6te\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t6te\" data-cell=\"cell-9em2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-t6te\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t6te\" data-cell=\"cell-0rw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NULL<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns pesquisadores I que a obesidade, em muitos pa\u00edses, II um problema de sa\u00fade p\u00fablica a partir da d\u00e9cada de 1980, quando III a capacidade de conserva\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos industrializados. Preenchem corretamente as lacunas da frase acima, na ordem I, II e III:","provas":[{"id":61251,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-copeiro","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:59:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865081,"hashId":"8ce372ac1f1c2990684046c252e9a0b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns pesquisadores <u> <\/u><strong class=\"ql-font-serif\"><u>I<\/u><\/strong><strong><u> <\/u> <\/strong>que a obesidade, em muitos pa\u00edses, <u> <\/u><strong class=\"ql-font-serif\"><u>II<\/u><\/strong><u> <\/u>  um problema de sa\u00fade p\u00fablica a partir da d\u00e9cada de 1980, quando <u> <\/u><strong class=\"ql-font-serif\"><u>III<\/u><\/strong><strong><u> <\/u> <\/strong>a capacidade de conserva\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos industrializados. Preenchem corretamente as lacunas da frase acima, na ordem <strong>I, II e III<\/strong>:<\/p>","resposta":7177035,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirma \u2212 tornaram-se \u2212 aumentou","id":7177032,"corpo":"<p>afirma \u2212 tornaram-se \u2212 aumentou<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirmam \u2212 tornaram-se \u2212 aumentaram","id":7177033,"corpo":"<p>afirmam \u2212 tornaram-se \u2212 aumentaram<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma \u2212 tornou-se \u2212 aumentou","id":7177034,"corpo":"<p>afirma \u2212 tornou-se \u2212 aumentou<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afirmam \u2212 tornou-se \u2212 aumentou","id":7177035,"corpo":"<p>afirmam \u2212 tornou-se \u2212 aumentou<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afirma \u2212 tornaram-se \u2212 aumentaram","id":7177036,"corpo":"<p>afirma \u2212 tornaram-se \u2212 aumentaram<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a pesquisa realizada constatou que","provas":[{"id":61251,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-copeiro","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:00:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1864646,"hashId":"359b0532975305d4b4530e7d26e0539d","enunciado":"<p>De acordo com o texto, a pesquisa realizada constatou que<\/p>","resposta":7175277,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os centros de recompensas dos c\u00e3es foram ativados quando eles perceberam a entona\u00e7\u00e3o adequada, independentemente da palavra que estava sendo usada.","id":7175276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os centros de recompensas dos c\u00e3es foram ativados quando eles perceberam a entona\u00e7\u00e3o adequada, independentemente da palavra que estava sendo usada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os c\u00e3es compreendem em diferentes regi\u00f5es do c\u00e9rebro a entona\u00e7\u00e3o com que as palavras s\u00e3o ditas e distinguem palavras entre si.","id":7175277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os c\u00e3es compreendem em diferentes regi\u00f5es do c\u00e9rebro a entona\u00e7\u00e3o com que as palavras s\u00e3o ditas e distinguem palavras entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e3es e humanos processam a entona\u00e7\u00e3o das palavras em lados diferentes do c\u00e9rebro: humanos, do lado esquerdo; c\u00e3es, do lado direito.","id":7175278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e3es e humanos processam a entona\u00e7\u00e3o das palavras em lados diferentes do c\u00e9rebro: humanos, do lado esquerdo; c\u00e3es, do lado direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade do c\u00e9rebro dos c\u00e3es n\u00e3o pode ser medida com precis\u00e3o, pois \u00e9 diferente quando est\u00e3o em seu ambiente natural e quando est\u00e3o em aparelhos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":7175279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade do c\u00e9rebro dos c\u00e3es n\u00e3o pode ser medida com precis\u00e3o, pois \u00e9 diferente quando est\u00e3o em seu ambiente natural e quando est\u00e3o em aparelhos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os c\u00e3es s\u00e3o capazes de perceber emo\u00e7\u00f5es humanas como raiva e alegria por meio da entona\u00e7\u00e3o da voz, mas n\u00e3o distinguem de fato as palavras.","id":7175280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os c\u00e3es s\u00e3o capazes de perceber emo\u00e7\u00f5es humanas como raiva e alegria por meio da entona\u00e7\u00e3o da voz, mas n\u00e3o distinguem de fato as palavras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 17.Uma pesquisa feita em uma universidade mostrou que c\u00e3es t\u00eam a capacidade de distinguir palavras de um vocabul\u00e1rio e captar a entona\u00e7\u00e3o da fala dos donos usando regi\u00f5es cerebrais semelhantes \u00e0quelas usadas por seres humanos.Para chegar a essa conclus\u00e3o, os pesquisadores mediram a atividade do c\u00e9rebro dos c\u00e3es em aparelhos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. Eles ouviam ent\u00e3o grava\u00e7\u00f5es de vozes de seus donos ou treinadores usando v\u00e1rias combina\u00e7\u00f5es de vocabul\u00e1rio e entona\u00e7\u00e3o, ou elogiando ou de modo neutro.\"A imagem por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica fornece um m\u00e9todo inofensivo de medi\u00e7\u00e3o de que os c\u00e3es gostam\", diz a coautora do estudo.Independentemente da entona\u00e7\u00e3o, c\u00e3es reconheceram cada palavra como algo distinto e o fizeram de uma forma similar aos seres humanos, usando o lado esquerdo do c\u00e9rebro.Os pesquisadores descobriram ainda que os c\u00e3es processam a entona\u00e7\u00e3o separadamente do vocabul\u00e1rio, nas regi\u00f5es auditivas no lado direito do c\u00e9rebro, o que tamb\u00e9m acontece com humanos.Os pesquisadores observaram que o elogio ativa o \"centro de recompensa\" do c\u00e9rebro dos c\u00e3es \u2013 a regi\u00e3o que responde a est\u00edmulos de prazer. Mas o centro de recompensa s\u00f3 era ativado quando o c\u00e3o ouvia palavras de louvor com entona\u00e7\u00e3o adequada.Isso mostra que, para os c\u00e3es, um elogio pode funcionar como recompensa, mas funciona melhor ainda se as palavras e a entona\u00e7\u00e3o baterem. Ou seja, os animais n\u00e3o s\u00f3 separam o que dizemos e como dizemos, mas tamb\u00e9m podem combinar os dois para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o do que aquelas palavras realmente querem dizer.Os resultados indicam que os mecanismos neurais para processar palavras evolu\u00edram bem antes do que se imaginava. \"O que torna as palavras singularmente humanas n\u00e3o \u00e9 a capacidade neural para process\u00e1-las\", dizem os autores. Seres humanos s\u00e3o \u00fanicos na sua capacidade de inventar palavras.(Adaptado de: NETO, Ricardo Bonalume. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia)","id":471309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 17.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma pesquisa feita em uma universidade mostrou que c\u00e3es t\u00eam a capacidade de distinguir palavras de um vocabul\u00e1rio e captar a entona\u00e7\u00e3o da fala dos donos usando regi\u00f5es cerebrais semelhantes \u00e0quelas usadas por seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para chegar a essa conclus\u00e3o, os pesquisadores mediram a atividade do c\u00e9rebro dos c\u00e3es em aparelhos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. Eles ouviam ent\u00e3o grava\u00e7\u00f5es de vozes de seus donos ou treinadores usando v\u00e1rias combina\u00e7\u00f5es de vocabul\u00e1rio e entona\u00e7\u00e3o, ou elogiando ou de modo neutro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"A imagem por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica fornece um m\u00e9todo inofensivo de medi\u00e7\u00e3o de que os c\u00e3es gostam\", diz a coautora do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Independentemente da entona\u00e7\u00e3o, c\u00e3es reconheceram cada palavra como algo distinto e o fizeram de uma forma similar aos seres humanos, usando o lado esquerdo do c\u00e9rebro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os pesquisadores descobriram ainda que os c\u00e3es processam a entona\u00e7\u00e3o separadamente do vocabul\u00e1rio, nas regi\u00f5es auditivas no lado direito do c\u00e9rebro, o que tamb\u00e9m acontece com humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores observaram que o elogio ativa o \"centro de recompensa\" do c\u00e9rebro dos c\u00e3es \u2013 a regi\u00e3o que responde a est\u00edmulos de prazer. Mas o centro de recompensa s\u00f3 era ativado quando o c\u00e3o ouvia palavras de louvor com entona\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso mostra que, para os c\u00e3es, um elogio pode funcionar como recompensa, mas funciona melhor ainda se as palavras e a entona\u00e7\u00e3o baterem. Ou seja, os animais n\u00e3o s\u00f3 separam o que dizemos e como dizemos, mas tamb\u00e9m podem combinar os dois para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o do que aquelas palavras realmente querem dizer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os resultados indicam que os mecanismos neurais para processar palavras evolu\u00edram bem antes do que se imaginava. \"O que torna as palavras singularmente humanas n\u00e3o \u00e9 a capacidade neural para process\u00e1-las\", dizem os autores. Seres humanos s\u00e3o \u00fanicos na sua capacidade de inventar palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: NETO, Ricardo Bonalume. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo Delphivari : Interger;begini:= 1;while (Sqr(i)&gt; 100) or (Sqrt (i) &lt;=3) doInc(i);end;A vari\u00e1vel i, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, valer\u00e1","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:16:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999776,"hashId":"dfd2577f10ed1a8e9c3c2375e0ef92a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo Delphi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">i : Interger;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">begin<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">i:= 1;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">while (Sqr(i)&gt; 100) or (Sqrt (i) &lt;=3) do<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Inc(i);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">end;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel i, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, valer\u00e1<\/p>","resposta":7775122,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":7775119,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":7775120,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":7775121,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":7775122,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.","id":7775123,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"PHP \u00e9 uma linguagem de script embutida no HTML. Seu objetivo \u00e9 permitir que desenvolvedores web escrevam p\u00e1ginas geradas dinamicamente de forma r\u00e1pida.Considerando a linguagem de programa\u00e7\u00e3o PHP, em sua vers\u00e3o 5.4.0, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:15:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999766,"hashId":"9ebd2170dfeed3d3065c5bb7e5ec7949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PHP \u00e9 uma linguagem de <em>script<\/em> embutida no HTML. Seu objetivo \u00e9 permitir que desenvolvedores <em>web<\/em> escrevam p\u00e1ginas geradas dinamicamente de forma r\u00e1pida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a linguagem de programa\u00e7\u00e3o PHP, em sua vers\u00e3o 5.4.0, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7775071,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vari\u00e1vel $_POST \u00e9 definida pelo usu\u00e1rio.","id":7775069,"corpo":"<p>A vari\u00e1vel $_POST \u00e9 definida pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma linguagem de baixo n\u00edvel.","id":7775070,"corpo":"<p>\u00c9 uma linguagem de baixo n\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para acessar informa\u00e7\u00f5es no cabe\u00e7alho de requisi\u00e7\u00e3o diretamente, pode-se utilizar a fun\u00e7\u00e3o getallheaders() se voc\u00ea estiver rodando o PHP como um m\u00f3dulo do Apache.","id":7775071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acessar informa\u00e7\u00f5es no cabe\u00e7alho de requisi\u00e7\u00e3o diretamente, pode-se utilizar a fun\u00e7\u00e3o <em>getallheaders<\/em>() se voc\u00ea estiver rodando o PHP como um m\u00f3dulo do Apache.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se utilizar tags &lt;?xml diretamente no seu c\u00f3digo PHP, desde que a op\u00e7\u00e3o de short tags esteja habilitada.","id":7775072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se utilizar tags &lt;?xml diretamente no seu c\u00f3digo PHP, desde que a op\u00e7\u00e3o de <em>short tags<\/em> esteja habilitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza o operador \u201c&amp;\u201d para concatenar strings.","id":7775073,"corpo":"<p>Utiliza o operador \u201c&amp;\u201d para concatenar <em>strings<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adalberto foi incumbido de desenvolver a aplica\u00e7\u00e3o web CONECTA que utiliza arquitetura em m\u00faltiplas camadas para conectar a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas. Adalberto escolheu utilizar o modelo em tr\u00eas camadas (3 Tier Model), que \u00e9 composto da camada de apresenta\u00e7\u00e3o, da camada de neg\u00f3cios e da camada de dados.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura multicamadas proposta e \u00e0s boas pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o, Adalberto deve implementar","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:14:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999743,"hashId":"260b78a794bb167d2c4d131164f34a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adalberto foi incumbido de desenvolver a aplica\u00e7\u00e3o web CONECTA que utiliza arquitetura em m\u00faltiplas camadas para conectar a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas. Adalberto escolheu utilizar o modelo em tr\u00eas camadas (3 <em>Tier Model<\/em>), que \u00e9 composto da camada de apresenta\u00e7\u00e3o, da camada de neg\u00f3cios e da camada de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura multicamadas proposta e \u00e0s boas pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o, Adalberto deve implementar<\/p>","resposta":7774955,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na camada de apresenta\u00e7\u00e3o, as interfaces de dados da aplica\u00e7\u00e3o.","id":7774954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada de apresenta\u00e7\u00e3o, as interfaces de dados da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na camada de neg\u00f3cios, a l\u00f3gica da aplica\u00e7\u00e3o.","id":7774955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada de neg\u00f3cios, a l\u00f3gica da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na camada de dados, o banco de dados.","id":7774956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada de dados, o banco de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na camada de apresenta\u00e7\u00e3o e na de neg\u00f3cios, as p\u00e1ginas web da aplica\u00e7\u00e3o.","id":7774957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada de apresenta\u00e7\u00e3o e na de neg\u00f3cios, as p\u00e1ginas web da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na camada de neg\u00f3cios, as valida\u00e7\u00f5es dos controles web da aplica\u00e7\u00e3o.","id":7774958,"corpo":"<p>na camada de neg\u00f3cios, as valida\u00e7\u00f5es dos controles web da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura em Camadas","oab":false,"nome":"Arquitetura em Camadas","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428761,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-em-camadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o administrador do servidor Linux atualize os atributos de data\/hora do arquivo meu_backup.tar para o hor\u00e1rio atual do servidor em que o arquivo est\u00e1 armazenado, ele deve utilizar o seguinte comando e os respectivos par\u00e2metros:","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:19:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864383,"hashId":"675e1a41ffabed835d780330c8c667f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o administrador do servidor Linux atualize os atributos de data\/hora do arquivo meu_backup.tar para o hor\u00e1rio atual do servidor em que o arquivo est\u00e1 armazenado, ele deve utilizar o seguinte comando e os respectivos par\u00e2metros:<\/p>","resposta":7174305,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chmod -ts meu_backup.tar.","id":7174302,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod -ts meu_backup.tar.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chmod -a meu_backup.tar.","id":7174303,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod -a meu_backup.tar.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"file -d meu_backup.tar.","id":7174304,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">file -d meu_backup.tar.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"touch meu_backup.tar.","id":7174305,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">touch meu_backup.tar.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uptime meu_backup.tar.","id":7174306,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">uptime meu_backup.tar.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o e a configura\u00e7\u00e3o do Veeam Backup &amp; Replication 9.0 em um servidor com sistema operacional Windows 2012, o administrador deve configurar uma tarefa de backup. Na janela de Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas (Advanced Settings) do aplicativo, um dos modos de backup disponibilizados \u00e9","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:20:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864402,"hashId":"a43c48855b94d289827d088d5e1aacca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o e a configura\u00e7\u00e3o do Veeam Backup &amp; Replication 9.0 em um servidor com sistema operacional Windows 2012, o administrador deve configurar uma tarefa de <em>backup<\/em>. Na janela de Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas (<em>Advanced Settings<\/em>) do aplicativo, um dos modos de <em>backup <\/em>disponibilizados \u00e9<\/p>","resposta":7174391,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal.","id":7174387,"corpo":"<p><em>Normal.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complete.","id":7174388,"corpo":"<p><em>Complete<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Differential","id":7174389,"corpo":"<p><em>Differential<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Full incremental","id":7174390,"corpo":"<p><em>Full incremental<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reverse incremental","id":7174391,"corpo":"<p><em>Reverse incremental<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que o administrador do servidor Linux do CREMESP deseja configurar um Identificador de Usu\u00e1rio (UID) para o usu\u00e1rio backup, cuja entrada no arquivo \/etc\/passwd \u00e9:backup: x: I : II : backup:\/var\/backups:\/usr\/sbin\/nologinConsiderando o padr\u00e3o de designa\u00e7\u00e3o de UID no Linux, um valor v\u00e1lido para ser colocado nas lacunas I e II \u00e9:","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:18:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864373,"hashId":"7f5862d08bcb9c8d87f9ac2d193e484d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere hipoteticamente que o administrador do servidor Linux do CREMESP deseja configurar um Identificador de Usu\u00e1rio (UID) para o usu\u00e1rio backup, cuja entrada no arquivo \/etc\/passwd \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>backup: x:<span class=\"ql-font-serif\"> <\/span><strong class=\"ql-font-serif\"><u>I<\/u><\/strong> :<strong> <\/strong><strong class=\"ql-font-serif\"><u>II<\/u> <\/strong>: backup:\/var\/backups:\/usr\/sbin\/nologin<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o padr\u00e3o de designa\u00e7\u00e3o de UID no Linux, um valor v\u00e1lido para ser colocado nas lacunas <strong>I<\/strong> e <strong>II<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":7174259,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":7174258,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34.","id":7174259,"corpo":"<p>34.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65534.","id":7174260,"corpo":"<p>65534.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13752.","id":7174261,"corpo":"<p>13752.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1015.","id":7174262,"corpo":"<p>1015.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4320\/64, constitui recurso compensat\u00f3rio para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais, o(a)","provas":[{"id":63120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:27:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1927104,"hashId":"2b84aa4c7e18ff71cd7850086f7d7409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4320\/64, constitui recurso compensat\u00f3rio para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais, o(a)<\/p>","resposta":7444340,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit econ\u00f4mico.","id":7444338,"corpo":"<p>super\u00e1vit econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobra de caixa.","id":7444339,"corpo":"<p>sobra de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":7444340,"corpo":"<p>excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio.","id":7444341,"corpo":"<p>super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","pai":405646,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411866,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa-na-lei-no-4-320-1964"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao escolher o sistema de armazenamento de dados DAS para um servidor, o Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o considerou a caracter\u00edstica do DAS:","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:22:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864424,"hashId":"03aecaeca58c867c0c6bf6e0c919f413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escolher o sistema de armazenamento de dados DAS para um servidor, o Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o considerou a caracter\u00edstica do DAS:<\/p>","resposta":7174487,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disponibilizar um sistema operacional para o gerenciamento de dados.","id":7174483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar um sistema operacional para o gerenciamento de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir o acesso ao dispositivo no formato de sistema de arquivos.","id":7174484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o acesso ao dispositivo no formato de sistema de arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir o uso de roteadores para gerenciar a conex\u00e3o aos dispositivos.","id":7174485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o uso de roteadores para gerenciar a conex\u00e3o aos dispositivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar Switch para permitir o espelhamento de dispositivos em rede.","id":7174486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar <em>Switch <\/em>para permitir o espelhamento de dispositivos em rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permitir o compartilhamento do dispositivo de armazenamento em rede.","id":7174487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o permitir o compartilhamento do dispositivo de armazenamento em rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistema de Armazenamento","oab":false,"nome":"Sistema de Armazenamento","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429201,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-armazenamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede local de computadores (LAN) que utiliza o conjunto de protocolos TCP\/IP, um computador com IP: 133.10.20.100 e m\u00e1scara de sub-rede: 255.255.255.0 emitiu um pacote com IP destino: 143.100.200.1. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o pacote ser\u00e1 encaminhado para o ","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:24:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864444,"hashId":"3333c48855b490dd1b5aaa21fa187fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede local de computadores (LAN) que utiliza o conjunto de protocolos TCP\/IP, um computador com IP: 133.10.20.100 e m\u00e1scara de sub-rede: 255.255.255.0 emitiu um pacote com IP destino: 143.100.200.1. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o pacote ser\u00e1 encaminhado para o <\/p>","resposta":7174569,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Default Gateway. ","id":7174569,"corpo":"<p>Default Gateway. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP: 143.10.20.1.","id":7174570,"corpo":"<p>IP: 143.10.20.1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IP: 133.10.20.1.","id":7174571,"corpo":"<p>IP: 133.10.20.1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IP: 255.255.255.0. ","id":7174572,"corpo":"<p>IP: 255.255.255.0. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Router Bridge. ","id":7174573,"corpo":"<p>Router Bridge. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para configurar n\u00edveis de criptografia e autentica\u00e7\u00e3o do servidor no Windows Server 2008 h\u00e1 tr\u00eas camadas de seguran\u00e7a dispon\u00edveis: I. \u00c9 usado para autenticar o servidor e para criptografar todos os dados transferidos entre o servidor e o cliente. II. Esta \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o; ser\u00e1 usada a camada mais segura (entre I ou III) para a qual o cliente tem suporte. III. A comunica\u00e7\u00e3o entre o servidor e o cliente utilizar\u00e1 a criptografia nativa. As camadas de seguran\u00e7a I, II e III s\u00e3o correta, e respectivamente, ","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:29:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864475,"hashId":"1cea4d91c84a0a02e3b2191319c65429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para configurar n\u00edveis de criptografia e autentica\u00e7\u00e3o do servidor no Windows Server 2008 h\u00e1 tr\u00eas camadas de seguran\u00e7a dispon\u00edveis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 usado para autenticar o servidor e para criptografar todos os dados transferidos entre o servidor e o cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esta \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o; ser\u00e1 usada a camada mais segura (entre I ou III) para a qual o cliente tem suporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A comunica\u00e7\u00e3o entre o servidor e o cliente utilizar\u00e1 a criptografia nativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As camadas de seguran\u00e7a I, II e III s\u00e3o correta, e respectivamente, <\/p>","resposta":7174674,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSL (TLS 1.0) \u2212 Negociar \u2212 Camada de Seguran\u00e7a RDP.","id":7174674,"corpo":"<p>SSL (TLS 1.0) \u2212 Negociar \u2212 Camada de Seguran\u00e7a RDP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EAP \u2212 Autenticar \u2212 Camada de Seguran\u00e7a SSL .","id":7174675,"corpo":"<p>EAP \u2212 Autenticar \u2212 Camada de Seguran\u00e7a SSL .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TLS (SSL 1.0) \u2212 MS-CHAP \u2212 Camada de Seguran\u00e7a EAP.","id":7174676,"corpo":"<p>TLS (SSL 1.0) \u2212 MS-CHAP \u2212 Camada de Seguran\u00e7a EAP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RADIUS \u2212 MS-CHAP \u2212 Camada de Seguran\u00e7a RDP . ","id":7174677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RADIUS \u2212 MS-CHAP \u2212 Camada de Seguran\u00e7a RDP . <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RADIUS \u2212 Negociar \u2212 Camada de Seguran\u00e7a SSL.","id":7174678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RADIUS \u2212 Negociar \u2212 Camada de Seguran\u00e7a SSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2008","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2008","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429018,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2008"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se reescrever uma passagem do texto, foi observado o respeito \u00e0s normas de pontua\u00e7\u00e3o em:","provas":[{"id":61251,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-copeiro","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:29:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1864698,"hashId":"1e9cb64e44a23a71f927524439561203","enunciado":"<p>Ao se reescrever uma passagem do texto, foi observado o respeito \u00e0s normas de pontua\u00e7\u00e3o em:<\/p>","resposta":7175479,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os problemas de origem neuropsicol\u00f3gica observados pelo m\u00e9dico manifestam-se na inf\u00e2ncia, comprometendo, com maior ou menor intensidade, a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7175479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas de origem neuropsicol\u00f3gica observados pelo m\u00e9dico manifestam-se na inf\u00e2ncia, comprometendo, com maior ou menor intensidade, a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ironia, indicada pela forte altera\u00e7\u00e3o no tom de voz, na fala do vil\u00e3o, n\u00e3o foi, percebida pelo menino, de 7 anos; atendido pelo psiquiatra infantil.","id":7175480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ironia, indicada pela forte altera\u00e7\u00e3o no tom de voz, na fala do vil\u00e3o, n\u00e3o foi, percebida pelo menino, de 7 anos; atendido pelo psiquiatra infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico observou sinais, no garoto que s\u00e3o t\u00edpicos de um grupo de, dist\u00farbios conhecidos, como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento.","id":7175481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico observou sinais, no garoto que s\u00e3o t\u00edpicos de um grupo de, dist\u00farbios conhecidos, como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O garoto repetiu, outras duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que, fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan e, em seguida retomou o sil\u00eancio habitual, voltando a agitar as m\u00e3os: para cima e para baixo.","id":7175482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto repetiu, outras duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que, fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan e, em seguida retomou o sil\u00eancio habitual, voltando a agitar as m\u00e3os: para cima e para baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interrompendo a conversa da m\u00e3e, com o m\u00e9dico, o garoto anunciou, a descoberta de que: o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho, ap\u00f3s ter ouvido a frase, Eu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!","id":7175483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrompendo a conversa da m\u00e3e, com o m\u00e9dico, o garoto anunciou, a descoberta de que: o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho, ap\u00f3s ter ouvido a frase, Eu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23.Mam\u00e3e, mam\u00e3e, descobri que o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho. Ele falou \u201cEu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!\u201d, anunciou o garoto durante a consulta, interrompendo a conversa da m\u00e3e com o m\u00e9dico. E repetiu mais duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan, para em seguida retomar o sil\u00eancio habitual e voltar a agitar as m\u00e3os para cima e para baixo. Diferentemente de crian\u00e7as de sua idade, o menino de 7 anos atendido pelo psiquiatra infantil n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o, determinada por uma marcante altera\u00e7\u00e3o no tom de voz. Os sinais que o m\u00e9dico observou no garoto s\u00e3o caracter\u00edsticos de um grupo de dist\u00farbios classificados como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento. Esses problemas de origem neuropsicol\u00f3gica se manifestam na inf\u00e2ncia e, com maior ou menor intensidade, prejudicam a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.(Adaptado de: ZORZETTO, Ricardo. Dispon\u00edvel em: revistapesquisa.fapesp.br)","id":471329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Mam\u00e3e, mam\u00e3e, descobri que o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho. Ele falou \u201cEu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!\u201d, anunciou o garoto durante a consulta, interrompendo a conversa da m\u00e3e com o m\u00e9dico. E repetiu mais duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan, para em seguida retomar o sil\u00eancio habitual e voltar a agitar as m\u00e3os para cima e para baixo. Diferentemente de crian\u00e7as de sua idade, o menino de 7 anos atendido pelo psiquiatra infantil n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o, determinada por uma marcante altera\u00e7\u00e3o no tom de voz. Os sinais que o m\u00e9dico observou no garoto s\u00e3o caracter\u00edsticos de um grupo de dist\u00farbios classificados como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento. Esses problemas de origem neuropsicol\u00f3gica se manifestam na inf\u00e2ncia e, com maior ou menor intensidade, prejudicam a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: ZORZETTO, Ricardo. Dispon\u00edvel em: revistapesquisa.fapesp.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Administrador de rede Linux \u00e9 respons\u00e1vel pelo gerenciamento de logs. Uma a\u00e7\u00e3o correta por ele realizada corresponde a verificar","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:30:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864549,"hashId":"b83aedb93fde8b972c5831cfd9d568fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Administrador de rede Linux \u00e9 respons\u00e1vel pelo gerenciamento de logs. Uma a\u00e7\u00e3o correta por ele realizada corresponde a verificar<\/p>","resposta":7174901,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00faltimos logins realizados no sistema usando last_logins","id":7174897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00faltimos <em>logins <\/em>realizados no sistema usando <span class=\"ql-font-monospace\">last_logins<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os subdiret\u00f3rios usados por programas que gravam logs em v\u00e1rios arquivos em \/etc\/logs","id":7174898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os subdiret\u00f3rios usados por programas que gravam <em>logs <\/em>em v\u00e1rios arquivos em <span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/logs<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os logs com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es no servidor de e-mail usando last \/var\/log\/mails.log","id":7174899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os <em>logs <\/em>com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es no servidor de e-mail usando<span class=\"ql-font-monospace\"> last \/var\/log\/mails.log<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00faltimos logs de mensagens do sistema usando tail \/etc\/logs\/message","id":7174900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00faltimos <em>logs<\/em> de mensagens do sistema usando <span class=\"ql-font-monospace\">tail \/etc\/logs\/message<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o arquivo utilizado para realizar a configura\u00e7\u00e3o dos logs do sistema em \/etc\/rsyslog.conf","id":7174901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arquivo utilizado para realizar a configura\u00e7\u00e3o dos <em>logs <\/em>do sistema em <span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/rsyslog.conf<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em reuni\u00e3o realizada na capital de Ruanda, no leste da \u00c1frica, as na\u00e7\u00f5es do mundo I em cortar cerca de 80% das emiss\u00f5es dos gases HFCs, o que II o aquecimento global em 0,5 grau Celsius ainda neste s\u00e9culo.Os pa\u00edses III estabilizando suas emiss\u00f5es de HFCs e far\u00e3o cortes de 80% ou mais at\u00e9 a metade deste s\u00e9culo.(Adaptado de: Folha de S.Paulo, 16\/10\/16. Mundo, A19)Preenchem corretamente as lacunas I, II e III da not\u00edcia acima, nesta ordem:","provas":[{"id":61251,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-copeiro","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:29:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1864712,"hashId":"7ae22b1f37aef85ea1220f740994fbf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em reuni\u00e3o realizada na capital de Ruanda, no leste da \u00c1frica, as na\u00e7\u00f5es do mundo <u class=\"ql-font-serif\">I <\/u> em cortar cerca de 80% das emiss\u00f5es dos gases HFCs, o que <u> <\/u><u class=\"ql-font-serif\"> II <\/u><u> <\/u> o aquecimento global em 0,5 grau Celsius ainda neste s\u00e9culo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses<u class=\"ql-font-serif\"> III <\/u>estabilizando suas emiss\u00f5es de HFCs e far\u00e3o cortes de 80% ou mais at\u00e9 a metade deste s\u00e9culo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: Folha de S.Paulo, 16\/10\/16. Mundo, A19)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem corretamente as lacunas I, II e III da not\u00edcia acima, nesta ordem:<\/p>","resposta":7175540,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concordar\u00e3o \u2013 minimizou \u2013 come\u00e7aram","id":7175539,"corpo":"<p><em>concordar\u00e3o \u2013 minimizou \u2013 come\u00e7aram<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concordaram \u2013 minimizaria \u2013 come\u00e7ar\u00e3o","id":7175540,"corpo":"<p><em>concordaram \u2013 minimizaria \u2013 come\u00e7ar\u00e3o<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concordariam \u2013 minimizaria \u2013 come\u00e7avam","id":7175541,"corpo":"<p><em>concordariam \u2013 minimizaria \u2013 come\u00e7avam<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concordar\u00e3o \u2013 minizava \u2013 come\u00e7assem","id":7175542,"corpo":"<p><em>concordar\u00e3o \u2013 minizava \u2013 come\u00e7assem<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concordaram \u2013 minizava \u2013 comecem","id":7175543,"corpo":"<p><em>concordaram \u2013 minizava \u2013 comecem<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto Incid\u00eancia do ITCD sobre doa\u00e7\u00f5es a candidatos seriam mantidos caso se substitu\u00edsse","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:32:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1764938,"hashId":"cc7e33ede9a5fe536ebb1592035d85f2","enunciado":"<p>A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto <strong>Incid\u00eancia do ITCD sobre doa\u00e7\u00f5es a candidatos<\/strong> seriam mantidos caso se substitu\u00edsse<\/p>","resposta":6726373,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201conde\u201d (R.21) por que.","id":6726372,"corpo":"<p>\u201conde\u201d (R.21) por <strong>que.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cbem\u201d (R.21) por assim.","id":6726373,"corpo":"<p>\u201cbem\u201d (R.21) por <strong>assim<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cordinariamente\u201d (R.8) por cotidianamente.","id":6726374,"corpo":"<p>\u201cordinariamente\u201d (R.8) por <strong>cotidianamente<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ca cada\u201d (R.9) por \u00e0 cada.","id":6726375,"corpo":"<p>\u201ca cada\u201d (R.9) por <strong>\u00e0 cada.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201caos\u201d (R.13) por os.","id":6726376,"corpo":"<p>\u201caos\u201d (R.13) por <strong>os<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A Lei n.\u00ba 9.504\/1997, denominada Lei das Elei\u00e7\u00f5es, disciplina as despesas das campanhas eleitorais que ser\u00e3o realizadas sob a responsabilidade dos partidos ou de seus 4 candidatos e financiadas na forma da lei. A Lei das Elei\u00e7\u00f5es prev\u00ea tamb\u00e9m que lei espec\u00edfica deve ser editada at\u00e9 o dia 10 de junho de cada ano eleitoral, dispondo sobre o limite dos 7 gastos de campanha para os cargos em disputa. Na aus\u00eancia dessa lei espec\u00edfica (o que ordinariamente acontece), cabe a cada partido pol\u00edtico fixar o limite de gastos, 10 comunicando-o \u00e0 justi\u00e7a eleitoral, que dar\u00e1 ampla publicidade a essas informa\u00e7\u00f5es. A Lei n.\u00ba 9.504\/1997 disciplina, ainda, que, quando do pedido de registro de seus candidatos, os 13 partidos pol\u00edticos e as coliga\u00e7\u00f5es devem comunicar aos respectivos tribunais eleitorais os valores m\u00e1ximos de gastos que far\u00e3o por cada cargo eletivo em cada elei\u00e7\u00e3o a que 16 concorrerem. Al\u00e9m disso, \u00e9 obrigat\u00f3rio para o partido e para os candidatos abrir conta banc\u00e1ria espec\u00edfica, na qual dever\u00e1 ser 19 registrado todo o movimento financeiro da campanha, salvo nos casos de candidatura para prefeito e vereador em munic\u00edpios onde n\u00e3o haja ag\u00eancia banc\u00e1ria, bem como nos 22 casos de candidatura para vereador em munic\u00edpios com menos de vinte mil eleitores. Os candidatos e os comit\u00eas financeiros tamb\u00e9m est\u00e3o obrigados a se inscrever no Cadastro Nacional 25 da Pessoa Jur\u00eddica. Ap\u00f3s tais procedimentos, est\u00e3o autorizados a promover a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos financeiros e a realizar as despesas necess\u00e1rias \u00e0 campanha eleitoral.Luiz Felipe Silveira Difini. Incid\u00eancia do ITCD sobre doa\u00e7\u00f5es a candidatos. In: Revista do TRE-RS, Porto Alegre, v. 18, n.\u00ba 37, jul. \u2013 dez.\/2013. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":461364,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em;\">1 A Lei n.\u00ba 9.504\/1997, denominada Lei das Elei\u00e7\u00f5es, disciplina as despesas das campanhas eleitorais que ser\u00e3o realizadas sob a responsabilidade dos partidos ou de seus <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">4 candidatos e financiadas na forma da lei. A Lei das Elei\u00e7\u00f5es prev\u00ea tamb\u00e9m que lei espec\u00edfica deve ser editada at\u00e9 o dia 10 de junho de cada ano eleitoral, dispondo sobre o limite dos <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">7 gastos de campanha para os cargos em disputa. Na aus\u00eancia dessa lei espec\u00edfica (o que ordinariamente acontece), cabe a cada partido pol\u00edtico fixar o limite de gastos, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">10 comunicando-o \u00e0 justi\u00e7a eleitoral, que dar\u00e1 ampla publicidade a essas informa\u00e7\u00f5es. A Lei n.\u00ba 9.504\/1997 disciplina, ainda, que, quando do pedido de registro de seus candidatos, os <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">13 partidos pol\u00edticos e as coliga\u00e7\u00f5es devem comunicar aos respectivos tribunais eleitorais os valores m\u00e1ximos de gastos que far\u00e3o por cada cargo eletivo em cada elei\u00e7\u00e3o a que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">16 concorrerem. Al\u00e9m disso, \u00e9 obrigat\u00f3rio para o partido e para os candidatos abrir conta banc\u00e1ria espec\u00edfica, na qual dever\u00e1 ser <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">19 registrado todo o movimento financeiro da campanha, salvo nos casos de candidatura para prefeito e vereador em munic\u00edpios onde n\u00e3o haja ag\u00eancia banc\u00e1ria, bem como nos <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">22 casos de candidatura para vereador em munic\u00edpios com menos de vinte mil eleitores. Os candidatos e os comit\u00eas financeiros tamb\u00e9m est\u00e3o obrigados a se inscrever no Cadastro Nacional <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">25 da Pessoa Jur\u00eddica. Ap\u00f3s tais procedimentos, est\u00e3o autorizados a promover a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos financeiros e a realizar as despesas necess\u00e1rias \u00e0 campanha eleitoral.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Luiz Felipe Silveira Difini. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Incid\u00eancia do ITCD sobre doa\u00e7\u00f5es a candidatos<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. In: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Revista do TRE-RS,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Porto Alegre, v. 18, n.\u00ba 37, jul. \u2013 dez.\/2013. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente central de um sistema operacional, que determina o local da mem\u00f3ria onde dever\u00e1 ser colocado o c\u00f3digo de um novo processo chamado para ser executado por um processo pai, lido de um arquivo previamente armazenado em um dispositivo de entrada e sa\u00edda, que, por sua vez, est\u00e1 conectado \u00e0 rede local, \u00e9 denominado","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765246,"hashId":"02332fca85fcfc7b26409e444b5563b3","enunciado":"<p>O componente central de um sistema operacional, que determina o local da mem\u00f3ria onde dever\u00e1 ser colocado o c\u00f3digo de um novo processo chamado para ser executado por um processo pai, lido de um arquivo previamente armazenado em um dispositivo de entrada e sa\u00edda, que, por sua vez, est\u00e1 conectado \u00e0 rede local, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6727756,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciador de sistema de arquivos.","id":6727754,"corpo":"<p>gerenciador de sistema de arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerenciador de comunica\u00e7\u00e3o interprocessos.","id":6727755,"corpo":"<p>gerenciador de comunica\u00e7\u00e3o interprocessos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciador de mem\u00f3ria.","id":6727756,"corpo":"<p>gerenciador de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escalonador de processos.","id":6727757,"corpo":"<p>escalonador de processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gerenciador de entrada e sa\u00edda.","id":6727758,"corpo":"<p>gerenciador de entrada e sa\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de comuta\u00e7\u00e3o em redes de computadores podem ser de circuitos, de mensagens e de pacotes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que associa corretamente o tipo de comuta\u00e7\u00e3o e sua caracter\u00edstica.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:58:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765303,"hashId":"51eed6f8a21fbdcac8dee5aa17f2ad5d","enunciado":"<p>Os tipos de comuta\u00e7\u00e3o em redes de computadores podem ser de circuitos, de mensagens e de pacotes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que associa corretamente o tipo de comuta\u00e7\u00e3o e sua caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":6728032,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comuta\u00e7\u00e3o de mensagens: possui caminho f\u00edsico dedicado","id":6728028,"corpo":"<p>comuta\u00e7\u00e3o de mensagens: possui caminho f\u00edsico dedicado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comuta\u00e7\u00e3o de pacotes: desperd\u00edcio de banda durante per\u00edodos de sil\u00eancio","id":6728029,"corpo":"<p>comuta\u00e7\u00e3o de pacotes: desperd\u00edcio de banda durante per\u00edodos de sil\u00eancio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comuta\u00e7\u00e3o de circuitos: caminho f\u00edsico dedicado opcional","id":6728030,"corpo":"<p>comuta\u00e7\u00e3o de circuitos: caminho f\u00edsico dedicado opcional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comuta\u00e7\u00e3o de circuitos: reserva de largura de banda din\u00e2mica","id":6728031,"corpo":"<p>comuta\u00e7\u00e3o de circuitos: reserva de largura de banda din\u00e2mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comuta\u00e7\u00e3o de pacotes: n\u00e3o possui caminho f\u00edsico dedicado","id":6728032,"corpo":"<p>comuta\u00e7\u00e3o de pacotes: n\u00e3o possui caminho f\u00edsico dedicado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos sistemas operacionais de rede (SOR), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 11:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765308,"hashId":"3f4c8da399693e0eb7da60092572ffda","enunciado":"<p>A respeito dos sistemas operacionais de rede (SOR), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6728055,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No modelo peer-to-peer em SOR, todos os computadores atuam como servidores, mas nem todos s\u00e3o clientes.","id":6728053,"corpo":"<p>No modelo <em>peer-to-peer <\/em>em SOR, todos os computadores atuam como servidores, mas nem todos s\u00e3o clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma arquitetura cliente\/servidor com servidor dedicado, uma m\u00e1quina servidora executa aplicativos locais, al\u00e9m de prover os servi\u00e7os de servidor. A centraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o e a configura\u00e7\u00e3o melhoram a seguran\u00e7a e a organiza\u00e7\u00e3o da rede em geral.","id":6728054,"corpo":"<p>Em uma arquitetura cliente\/servidor com servidor dedicado, uma m\u00e1quina servidora executa aplicativos locais, al\u00e9m de prover os servi\u00e7os de servidor. A centraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o e a configura\u00e7\u00e3o melhoram a seguran\u00e7a e a organiza\u00e7\u00e3o da rede em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ter controle de seguran\u00e7a da rede \u2014 por meio do gerenciamento de autoriza\u00e7\u00e3o e autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, gerenciamento de esta\u00e7\u00f5es de trabalho e dispositivos que fazem parte da rede \u2014, um SOR pode at\u00e9 bloquear invasores e acessos n\u00e3o autorizados.","id":6728055,"corpo":"<p>Por ter controle de seguran\u00e7a da rede \u2014 por meio do gerenciamento de autoriza\u00e7\u00e3o e autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, gerenciamento de esta\u00e7\u00f5es de trabalho e dispositivos que fazem parte da rede \u2014, um SOR pode at\u00e9 bloquear invasores e acessos n\u00e3o autorizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de um sistema de rede com caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es particulares, a constru\u00e7\u00e3o de um SOR requer um sistema operacional diferente do tradicional","id":6728056,"corpo":"<p>Por se tratar de um sistema de rede com caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es particulares, a constru\u00e7\u00e3o de um SOR requer um sistema operacional diferente do tradicional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada n\u00f3 participante da rede possui seus pr\u00f3prios recursos de mem\u00f3ria e processadores, entretanto o SOR instalado deve ser o mesmo.","id":6728057,"corpo":"<p>Cada n\u00f3 participante da rede possui seus pr\u00f3prios recursos de mem\u00f3ria e processadores, entretanto o SOR instalado deve ser o mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura cliente\/servidor cl\u00e1ssica, h\u00e1 rotinas de neg\u00f3cio na camada cliente ou na camada servidor, que podem gerar problemas. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 11:06:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765327,"hashId":"84c0abd331a10f37a8460205ebcefc6a","enunciado":"<p>Na arquitetura cliente\/servidor cl\u00e1ssica, h\u00e1 rotinas de neg\u00f3cio na camada cliente ou na camada servidor, que podem gerar problemas. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6728144,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de manuten\u00e7\u00e3o, as rotinas no lado cliente acarretam maior tempo off-line que se estivessem no lado servidor.","id":6728141,"corpo":"<p>Em caso de manuten\u00e7\u00e3o, as rotinas no lado cliente acarretam maior tempo <em>off-line <\/em>que se estivessem no lado servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rotinas no lado servidor exigem recompila\u00e7\u00e3o de todos os clientes.","id":6728142,"corpo":"<p>As rotinas no lado servidor exigem recompila\u00e7\u00e3o de todos os clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas rotinas no lado servidor, a seguran\u00e7a fica mais comprometida que no lado cliente.","id":6728143,"corpo":"<p>Nas rotinas no lado servidor, a seguran\u00e7a fica mais comprometida que no lado cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de novas regras no lado servidor possibilita surpresas \u00e0 equipe de desenvolvimento do lado cliente.","id":6728144,"corpo":"<p>A cria\u00e7\u00e3o de novas regras no lado servidor possibilita surpresas \u00e0 equipe de desenvolvimento do lado cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas rotinas no lado cliente, os bancos de dados tendem a ser maiores que se estivessem no lado servidor.","id":6728145,"corpo":"<p>Nas rotinas no lado cliente, os bancos de dados tendem a ser maiores que se estivessem no lado servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas cliente servidor","oab":false,"nome":"Sistemas cliente servidor","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397567,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-cliente-servidor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da arquitetura cliente\/servidor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 11:05:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765321,"hashId":"9273d223c20cdebff534c3220e968f89","enunciado":"<p>A respeito da arquitetura cliente\/servidor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6728118,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma aplica\u00e7\u00e3o web, por ser exemplo de arquitetura cliente\/servidor cl\u00e1ssica, os clientes se comunicam diretamente entre si.","id":6728114,"corpo":"<p>Em uma aplica\u00e7\u00e3o web, por ser exemplo de arquitetura cliente\/servidor cl\u00e1ssica, os clientes se comunicam diretamente entre si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Telnet da arquitetura cliente\/servidor, o servidor tem endere\u00e7o din\u00e2mico e modificado constantemente, com exce\u00e7\u00e3o da porta devido a uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a e limita\u00e7\u00e3o da arquitetura.","id":6728115,"corpo":"<p>No Telnet da arquitetura cliente\/servidor, o servidor tem endere\u00e7o din\u00e2mico e modificado constantemente, com exce\u00e7\u00e3o da porta devido a uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a e limita\u00e7\u00e3o da arquitetura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o ocorre por meio da comunica\u00e7\u00e3o direta entre tuplas de hospedeiros conectados alternadamente, denominados pares.","id":6728116,"corpo":"<p>A comunica\u00e7\u00e3o ocorre por meio da comunica\u00e7\u00e3o direta entre <em>tuplas <\/em>de hospedeiros conectados alternadamente, denominados pares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A arquitetura limita-se a um \u00fanico servidor para atender as solicita\u00e7\u00f5es dos clientes.","id":6728117,"corpo":"<p>A arquitetura limita-se a um \u00fanico servidor para atender as solicita\u00e7\u00f5es dos clientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 dois hospedeiros, e um deles sempre est\u00e1 em funcionamento para atender requisi\u00e7\u00f5es dos hospedeiros cliente.","id":6728118,"corpo":"<p>H\u00e1 dois hospedeiros, e um deles sempre est\u00e1 em funcionamento para atender requisi\u00e7\u00f5es dos hospedeiros cliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o DNS (Domain Name System)","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 11:05:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765318,"hashId":"1e544b7aed1917746daeb27d54d4bd4c","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o DNS (<em>Domain Name System<\/em>)<\/p>","resposta":6728103,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza bancos de dados centralizados e em rede para armazenar suas tabelas de identifica\u00e7\u00e3o e rotas.","id":6728101,"corpo":"<p>utiliza bancos de dados centralizados e em rede para armazenar suas tabelas de identifica\u00e7\u00e3o e rotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prov\u00ea resolu\u00e7\u00e3o de nomes independentemente do protocolo de transporte.","id":6728102,"corpo":"<p>prov\u00ea resolu\u00e7\u00e3o de nomes independentemente do protocolo de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prov\u00ea servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o de carga entre servidores web replicados.","id":6728103,"corpo":"<p>prov\u00ea servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o de carga entre servidores <em>web <\/em>replicados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem intera\u00e7\u00e3o direta com os usu\u00e1rios, por ser uma aplica\u00e7\u00e3o web.","id":6728104,"corpo":"<p>tem intera\u00e7\u00e3o direta com os usu\u00e1rios, por ser uma aplica\u00e7\u00e3o <em>web<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza o paradigma P2P na camada de aplica\u00e7\u00e3o para prover apelidos (aliasing) de hospedeiros.","id":6728105,"corpo":"<p>utiliza o paradigma P2P na camada de aplica\u00e7\u00e3o para prover apelidos (<em>aliasing<\/em>) de hospedeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem Java foi, originalmente, desenvolvida para","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 11:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765339,"hashId":"41a3c88f47a1891315b92c2e6b25324a","enunciado":"<p>A linguagem Java foi, originalmente, desenvolvida para<\/p>","resposta":6728195,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir a comunica\u00e7\u00e3o entre aparelhos dom\u00e9sticos e computadores.","id":6728195,"corpo":"<p>permitir a comunica\u00e7\u00e3o entre aparelhos dom\u00e9sticos e computadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"traduzir f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas utilizando-se cart\u00f5es perfurados.","id":6728196,"corpo":"<p>traduzir f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas utilizando-se cart\u00f5es perfurados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar valores inteiros, em um ambiente neg\u00f3cios, em computadores de grande porte.","id":6728197,"corpo":"<p>processar valores inteiros, em um ambiente neg\u00f3cios, em computadores de grande porte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhar com intelig\u00eancia artificial por meio de uma abordagem puramente l\u00f3gica.","id":6728198,"corpo":"<p>trabalhar com intelig\u00eancia artificial por meio de uma abordagem puramente l\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrar a viabilidade da implementa\u00e7\u00e3o da \u00e1lgebra relacional de dados.","id":6728199,"corpo":"<p>demonstrar a viabilidade da implementa\u00e7\u00e3o da \u00e1lgebra relacional de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes ora\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA: I \u2013 Que lindos quadros! II \u2013 Chorou tanto que ficou com o rosto inchado.","provas":[{"id":64407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":64450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1973889,"hashId":"58e165ba2465a10a29b9f4af54062ef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as seguintes ora\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 <u>Que<\/u> lindos quadros! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Chorou tanto <u>que<\/u> ficou com o rosto inchado.<\/p>","resposta":7656639,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I a palavra em destaque \u00e9 um adv\u00e9rbio, pois exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjunto adverbial de intensidade. Em II a palavra em destaque \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva. ","id":7656639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I a palavra em destaque \u00e9 um adv\u00e9rbio, pois exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjunto adverbial de intensidade. Em II a palavra em destaque \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em I a palavra em destaque \u00e9 um pronome relativo. Em II a palavra em destaque \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa explicativa.","id":7656640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I a palavra em destaque \u00e9 um pronome relativo. Em II a palavra em destaque \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em I a palavra em destaque \u00e9 uma interjei\u00e7\u00e3o. Em II a palavra em destaque \u00e9 pronome adjetivo que determina um substantivo. Nesse caso, exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjunto adnominal.","id":7656641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I a palavra em destaque \u00e9 uma interjei\u00e7\u00e3o. Em II a palavra em destaque \u00e9 pronome adjetivo que determina um substantivo. Nesse caso, exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjunto adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7656642,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre classifica\u00e7\u00e3o gramatical das palavras, analise as afirmativas abaixo: I - Interjei\u00e7\u00e3o: palavra (ou conjunto de palavras) que, de forma intensa e instant\u00e2nea, exprime sentimentos, emo\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. II - Conjun\u00e7\u00e3o: palavra invari\u00e1vel que liga duas ora\u00e7\u00f5es ou duas palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o em uma ora\u00e7\u00e3o.III \u2013 Adv\u00e9rbio: palavra que tem por fun\u00e7\u00e3o expressar caracter\u00edsticas, qualidades ou estados dos seres.IV - Artigo: palavra invari\u00e1vel que liga duas outras palavras, estabelecendo entre elas determinadas rela\u00e7\u00f5es de sentido e depend\u00eancia. As afirmativas CORRETAS s\u00e3o:","provas":[{"id":64407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":64450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1973890,"hashId":"772b24c9ea7cf4bf48aba6173ecbb30a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre classifica\u00e7\u00e3o gramatical das palavras, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - <u>Interjei\u00e7\u00e3o<\/u>: palavra (ou conjunto de palavras) que, de forma intensa e instant\u00e2nea, exprime sentimentos, emo\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - <u>Conjun\u00e7\u00e3o<\/u>: palavra invari\u00e1vel que liga duas ora\u00e7\u00f5es ou duas palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o em uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Adv\u00e9rbio: palavra que tem por fun\u00e7\u00e3o expressar caracter\u00edsticas, qualidades ou estados dos seres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - <u>Artigo<\/u>: palavra invari\u00e1vel que liga duas outras palavras, estabelecendo entre elas determinadas rela\u00e7\u00f5es de sentido e depend\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas CORRETAS s\u00e3o:<\/p>","resposta":7656643,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7656643,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":7656644,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7656645,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7656646,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o acento indicativo de crase foi empregado CORRETAMENTE:","provas":[{"id":64407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":64450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1973891,"hashId":"54d093c63530304fc56071cd40605776","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o acento indicativo de crase foi empregado CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":7656649,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vim \u00e0 esta loja no m\u00eas passado.","id":7656647,"corpo":"<p>Vim \u00e0 esta loja no m\u00eas passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O artigo remete-se \u00e0 ideias inovadoras.","id":7656648,"corpo":"<p>O artigo remete-se \u00e0 ideias inovadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A casa se encontrava \u00e0s avessas.","id":7656649,"corpo":"<p>A casa se encontrava \u00e0s avessas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7656650,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Real, elaborado em 1993 e lan\u00e7ado 1994, foi um programa brasileiro de estabiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que promoveu o fim da infla\u00e7\u00e3o elevada no Brasil. O Plano passou por quais fases?","provas":[{"id":64407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":64450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1974125,"hashId":"013d7234ce9a0fbe6f435c70635ee1eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Real, elaborado em 1993 e lan\u00e7ado 1994, foi um programa brasileiro de estabiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que promoveu o fim da infla\u00e7\u00e3o elevada no Brasil. O Plano passou por quais fases?<\/p>","resposta":7657784,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram Quatro fases: O ajuste fiscal; O Programa de A\u00e7\u00e3o Imediata; A cria\u00e7\u00e3o da URV (Unidade Real de Valor) e; A implementa\u00e7\u00e3o da nova moeda o Real.","id":7657783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram Quatro fases: O ajuste fiscal; O Programa de A\u00e7\u00e3o Imediata; A cria\u00e7\u00e3o da URV (Unidade Real de Valor) e; A implementa\u00e7\u00e3o da nova moeda o Real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foram tr\u00eas fases: O Programa de A\u00e7\u00e3o Imediata; A cria\u00e7\u00e3o da URV (Unidade Real de Valor) e; A implementa\u00e7\u00e3o da nova moeda o Real.","id":7657784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram tr\u00eas fases: O Programa de A\u00e7\u00e3o Imediata; A cria\u00e7\u00e3o da URV (Unidade Real de Valor) e; A implementa\u00e7\u00e3o da nova moeda o Real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foram duas fases: A cria\u00e7\u00e3o da URV (Unidade Real de Valor) e; A implementa\u00e7\u00e3o da nova moeda o Real.","id":7657785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram duas fases: A cria\u00e7\u00e3o da URV (Unidade Real de Valor) e; A implementa\u00e7\u00e3o da nova moeda o Real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":7657786,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a respeito de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica: I - A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica foi o tema central da 21\u00aa Assembleia Mundial de Sa\u00fade realizada em 1968, na qual se estabeleceu a abrang\u00eancia do conceito, que permitia aplica\u00e7\u00e3o a variados problemas de sa\u00fade p\u00fablica, al\u00e9m das doen\u00e7as transmiss\u00edveis, a exemplo das malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, envenenamentos na inf\u00e2ncia, leucemia, abortos, acidentes, doen\u00e7as profissionais, comportamentos como fatores de risco, riscos ambientais, utiliza\u00e7\u00e3o de aditivos, dentre outros. II - No Brasil, a Campanha de Erradica\u00e7\u00e3o da Var\u00edola (CEV) \u2212 1966-73 \u2212 \u00e9 reconhecida como marco da institucionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia no pa\u00eds, tendo fomentado e apoiado a organiza\u00e7\u00e3o de unidades de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica na estrutura das secretarias estaduais de sa\u00fade. III - O atual Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) incorporou o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, definindo em seu texto legal (Lei n\u00ba 8.080\/90) a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica como \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos\u201d. Al\u00e9m de ampliar o conceito, as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica passaram a ser operacionalizadas num contexto de profunda reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro, caracterizada pela descentraliza\u00e7\u00e3o de responsabilidades e integralidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. IV - A operacionaliza\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um ciclo de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intercomplementares, desenvolvidas de modo cont\u00ednuo, permitindo conhecer, a cada momento, o comportamento da doen\u00e7a ou agravo selecionado como alvo das a\u00e7\u00f5es, de forma que as medidas de interven\u00e7\u00e3o pertinentes possam ser desencadeadas com oportunidade e efic\u00e1cia. Em rela\u00e7\u00e3o as afirmativas acima, a op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":64407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":64450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:59:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1974143,"hashId":"aa9b02968dd0c6fc1bcb726af1655325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a respeito de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica foi o tema central da 21\u00aa Assembleia Mundial de Sa\u00fade realizada em 1968, na qual se estabeleceu a abrang\u00eancia do conceito, que permitia aplica\u00e7\u00e3o a variados problemas de sa\u00fade p\u00fablica, al\u00e9m das doen\u00e7as transmiss\u00edveis, a exemplo das malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, envenenamentos na inf\u00e2ncia, leucemia, abortos, acidentes, doen\u00e7as profissionais, comportamentos como fatores de risco, riscos ambientais, utiliza\u00e7\u00e3o de aditivos, dentre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - No Brasil, a Campanha de Erradica\u00e7\u00e3o da Var\u00edola (CEV) \u2212 1966-73 \u2212 \u00e9 reconhecida como marco da institucionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia no pa\u00eds, tendo fomentado e apoiado a organiza\u00e7\u00e3o de unidades de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica na estrutura das secretarias estaduais de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O atual Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) incorporou o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, definindo em seu texto legal (Lei n\u00ba 8.080\/90) a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica como \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos\u201d. Al\u00e9m de ampliar o conceito, as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica passaram a ser operacionalizadas num contexto de profunda reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro, caracterizada pela descentraliza\u00e7\u00e3o de responsabilidades e integralidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A operacionaliza\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um ciclo de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intercomplementares, desenvolvidas de modo cont\u00ednuo, permitindo conhecer, a cada momento, o comportamento da doen\u00e7a ou agravo selecionado como alvo das a\u00e7\u00f5es, de forma que as medidas de interven\u00e7\u00e3o pertinentes possam ser desencadeadas com oportunidade e efic\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as afirmativas acima, a op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":7657870,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7657868,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":7657869,"corpo":"<p>As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7657870,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7657871,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho da m\u00fasica \u201cExagerado\u201d de Cazuza: \"Eu nunca mais vou respirar Se voc\u00ea n\u00e3o me notar Eu posso at\u00e9 morrer de fome Se voc\u00ea n\u00e3o me amar.\"Qual figura de linguagem \u00e9 predominante nesse trecho?","provas":[{"id":64407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":64450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2016-instituto-excelencia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Monte Azul Paulista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:58:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1973876,"hashId":"762a55e2dc399c7b5bd7157b111ba05a","enunciado":"<p>Leia o trecho da m\u00fasica \u201cExagerado\u201d de Cazuza: <\/p><p><br><\/p><p>\"Eu nunca mais vou respirar <\/p><p>Se voc\u00ea n\u00e3o me notar <\/p><p>Eu posso at\u00e9 morrer de fome <\/p><p>Se voc\u00ea n\u00e3o me amar.\"<\/p><p>Qual figura de linguagem \u00e9 predominante nesse trecho?<\/p>","resposta":7656580,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":7656580,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pleonasmo.","id":7656581,"corpo":"<p>Pleonasmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ironia.","id":7656582,"corpo":"<p>Ironia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7656583,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as op\u00e7\u00f5es a seguir h\u00e1 dois voc\u00e1bulos que se empregam com significados distintos.Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os dois voc\u00e1bulos significam a mesma coisa.","provas":[{"id":61484,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1873964,"hashId":"6e37d9382f20d7cab2cbb106ca6446c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as op\u00e7\u00f5es a seguir h\u00e1 dois voc\u00e1bulos que se empregam com significados distintos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os dois voc\u00e1bulos significam a mesma coisa.<\/p>","resposta":7212729,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descriminar \/ discriminar.","id":7212727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descriminar \/ discriminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o \/ discri\u00e7\u00e3o. ","id":7212728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o \/ discri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeminado \/ afeminado.","id":7212729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeminado \/ afeminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferimento \/ diferimento.","id":7212730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferimento \/ diferimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destratar \/ distratar.","id":7212731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destratar \/ distratar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam tipos de materiais did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que apoiam o Pacto Nacional pela Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":61484,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"},{"id":61483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1873781,"hashId":"9dd3c4f6873696ab752b9234523afb6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam tipos de materiais did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que apoiam o Pacto Nacional pela Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7212073,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jogos e softwares de apoio.","id":7212070,"corpo":"<p>Jogos e <em>softwares<\/em> de apoio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livros e obras de literatura e de pesquisa.","id":7212071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros e obras de literatura e de pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Livros paradid\u00e1ticos e did\u00e1ticos.","id":7212072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros paradid\u00e1ticos e did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuais para os pais ou respons\u00e1veis.","id":7212073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuais para os pais ou respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acervos de dicion\u00e1rios de L\u00edngua Portuguesa.","id":7212074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acervos de dicion\u00e1rios de L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), analise as frases e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66475,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-enfermeiro-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034394,"hashId":"8aa0db30e96fe23c277100c4590aa699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), analise as frases e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7928610,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e vinte e um anos de idade.","id":7928607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e vinte e um anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de trinta anos. ","id":7928608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de trinta anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e adolescente at\u00e9 14 anos de idade.","id":7928609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e adolescente at\u00e9 14 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado \u00e0 gestante, atrav\u00e9s do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o atendimento pr\u00e9 e perinatal.","id":7928610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado \u00e0 gestante, atrav\u00e9s do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o atendimento pr\u00e9 e perinatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.\u201d (10\u00ba\u00a7) Sobre as concord\u00e2ncias verbais expressas na ora\u00e7\u00e3o anterior, analise as afirmativas. I. O verbo passar est\u00e1 concordando em g\u00eanero n\u00famero e grau com o sujeito o qual est\u00e1 relacionado. II. O verbo fazer est\u00e1 flexionado na 3\u00aa pessoa do plural, pois, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por dois n\u00facleos. III. Os verbos passar e fazer possuem o mesmo sujeito e estabelecem com ele uma concord\u00e2ncia l\u00f3gica. Est\u00e3o INCORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"},{"id":63078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":63075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Enfermeiro - 2016"},{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:50:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1924592,"hashId":"06bcf8d35434bc4193b64b3418e26319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.\u201d<\/em> (10\u00ba\u00a7) Sobre as concord\u00e2ncias verbais expressas na ora\u00e7\u00e3o anterior, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O verbo <u>passar<\/u> est\u00e1 concordando em g\u00eanero n\u00famero e grau com o sujeito o qual est\u00e1 relacionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O verbo <u>fazer<\/u> est\u00e1 flexionado na 3\u00aa pessoa do plural, pois, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por dois n\u00facleos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os verbos <u>passar<\/u> e <u>fazer<\/u> possuem o mesmo sujeito e estabelecem com ele uma concord\u00e2ncia l\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o INCORRETAS as afirmativas<\/p>","resposta":7434266,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7434265,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":7434266,"corpo":"<p>I e II, apenas.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":7434267,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7434268,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aconselho\u2010o a se conformar Voc\u00ea viajou, veio de longe para conversar comigo. Queria que eu o ajudasse a colocar ordem no seu albergue. O corpo \u00e9 um albergue, voc\u00ea sabe. Nele moram muitos pensionistas com a mesma cara. Li\u00e7\u00e3o que aprendi de um dem\u00f4nio que, respondendo a uma pergunta de Jesus sobre seu nome, respondeu que era Legi\u00e3o, porque eram muitos. O caso mais famoso \u00e9 o de Fernando Pessoa, nome de batismo de um corpo em que muitas pessoas diferentes moraram, algumas ao mesmo tempo, outras sucessivamente, cada uma pensando e escrevendo de um jeito. Sobre o assunto aconselho voc\u00ea e todos os leitores a verem o filme Quero ser John Malcovitch. Voc\u00ea me contou sobre alguns dos seus pensionistas. Primeiro, o palha\u00e7o. N\u00e3o por acidente, mas por voca\u00e7\u00e3o e profiss\u00e3o, com nariz vermelho e tudo o mais, que divertia as crian\u00e7as. Eis a\u00ed um personagem que precisa viver sempre. O riso \u00e9, talvez, o rem\u00e9dio mais poderoso para nos ajudar a conviver com a tristeza. O riso do palha\u00e7o \u00e9 sempre um raio de luz na escurid\u00e3o. Nietzsche se dizia palha\u00e7o. Palha\u00e7o e poeta. As duas voca\u00e7\u00f5es se complementam.\tOutro foi um vendedor de cachorro\u2010quente. Para ganhar a vida. Diferente. Voc\u00ea se divertia com os seus cachorros e estava sempre inventado novas ra\u00e7as.\tAgora \u00e9 um professor universit\u00e1rio com a terr\u00edvel responsabilidade de escrever artigos cient\u00edficos e se comportar devidamente. Advirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem. Voc\u00ea sabe disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Palha\u00e7os s\u00e3o leves, flutuam; professores universit\u00e1rios s\u00e3o graves, afundam. \u00c9 proibido fazer humor em teses de mestrado e doutorado.\tE h\u00e1, por fim, o mais terr\u00edvel de todos os personagens: o apaixonado. A paix\u00e3o \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade da alma. Abelardo, professor universit\u00e1rio, se deu muito mal, permitindo\u2010se ficar apaixonado pela Helo\u00edsa. Foi a sua desgra\u00e7a. A est\u00f3ria dos seus amores est\u00e1 contada no filme Em nome de Deus. Ele mesmo, Abelardo, rigoroso professor de filosofia, confessou que, tomado pela paix\u00e3o, deixou de preparar suas aulas e passou a dedicar\u2010se \u00e0 poesia. Como voc\u00ea sabe, poesia n\u00e3o d\u00e1 respeitabilidade acad\u00eamica.\tTudo seria simples se cada um dos personagens tivesse morado no seu corpo numa temporada de curta dura\u00e7\u00e3o, partindo depois para destino ignorado. N\u00e3o \u00e9 esse o seu caso. Na realidade, suspeito que haja muitos outros, sobre que voc\u00ea n\u00e3o falou. Falarei sobre um deles, no final. Acontece que todos eles continuam a morar no seu albergue, numa orgia que n\u00e3o lhe d\u00e1 sossego.\tQuero dizer\u2010lhe duas coisas. Pelo que ouvi, n\u00e3o me parece que qualquer um deles tenha disposi\u00e7\u00e3o para mudar de casa. Isso \u00e9 ruim, porque voc\u00ea nunca ter\u00e1 paz. Seria t\u00e3o melhor se voc\u00ea fosse 100% cientista, que s\u00f3 pensasse em pesquisa e artigos! Voc\u00ea teria uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o \u2013 e mesmo as suas poss\u00edveis paix\u00f5es seriam submetidas ao crit\u00e9rio acad\u00eamico. Voc\u00ea se casaria com uma cientista, trabalhariam os dois nos domingos em suas pesquisas, e nenhum reclamaria do outro. Nenhum estaria querendo ir ao cinema enquanto o outro est\u00e1 no computador tentando terminar um artigo. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso. Seria muito chato.\tN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de Nietzsche: \u201cO pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u201d. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.\tN\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o continua a ser palha\u00e7o e a alegrar as crian\u00e7as. E por que n\u00e3o fazer isso na universidade? Voc\u00ea tem vergonha? Roupa de palha\u00e7o n\u00e3o combina com beca acad\u00eamica?\tQuanto \u00e0s suas habilidades de fazedor de cachorro\u2010quente, acho melhor cuidar delas com cuidado, em particular. Nunca se sabe o que o futuro nos reserva. Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.\tE vi que seu personagem cientista est\u00e1 a servi\u00e7o de um personagem artista. Voc\u00ea \u00e9 um cientista de lagos. Para a ci\u00eancia, lagos s\u00e3o laborat\u00f3rios. Muito se pode aprender do seu estudo. Mas voc\u00ea, al\u00e9m disso, ama os lagos pela sua beleza. Voc\u00ea cuida dos lagos pela tranquilidade que eles comunicam. Voc\u00ea tem alma de jardineiro.\tAceite a orgia dos pensionistas com alegria. S\u00e3o poucos os que t\u00eam esse privil\u00e9gio. Apare\u00e7a de novo quando quiser.\t(ALVES, Rubem. Se eu pudesse viver minha vida novamente. Verus, 2004. Dispon\u00edvel em: http:\/\/flaviohastenreiter.com\/2014\/01\/30\/aconselho\u2010o\u2010a\u2010se\u2010conformar\u2010rubem\u2010alves\/. Acesso em: 10\/11\/2015.)","id":478340,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Aconselho\u2010o a se conformar <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea viajou, veio de longe para conversar comigo. Queria que eu o ajudasse a colocar ordem no seu albergue. O corpo \u00e9 um albergue, voc\u00ea sabe. Nele moram muitos pensionistas com a mesma cara. Li\u00e7\u00e3o que aprendi de um dem\u00f4nio que, respondendo a uma pergunta de Jesus sobre seu nome, respondeu que era Legi\u00e3o, porque eram muitos. O caso mais famoso \u00e9 o de Fernando Pessoa, nome de batismo de um corpo em que muitas pessoas diferentes moraram, algumas ao mesmo tempo, outras sucessivamente, cada uma pensando e escrevendo de um jeito. Sobre o assunto aconselho voc\u00ea e todos os leitores a verem o filme <em>Quero ser John Malcovitch. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea me contou sobre alguns dos seus pensionistas. Primeiro, o palha\u00e7o. N\u00e3o por acidente, mas por voca\u00e7\u00e3o e profiss\u00e3o, com nariz vermelho e tudo o mais, que divertia as crian\u00e7as. Eis a\u00ed um personagem que precisa viver sempre. O riso \u00e9, talvez, o rem\u00e9dio mais poderoso para nos ajudar a conviver com a tristeza. O riso do palha\u00e7o \u00e9 sempre um raio de luz na escurid\u00e3o. <em>Nietzsche <\/em>se dizia palha\u00e7o. Palha\u00e7o e poeta. As duas voca\u00e7\u00f5es se complementam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutro foi um vendedor de cachorro\u2010quente. Para ganhar a vida. Diferente. Voc\u00ea se divertia com os seus cachorros e estava sempre inventado novas ra\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAgora \u00e9 um professor universit\u00e1rio com a terr\u00edvel responsabilidade de escrever artigos cient\u00edficos e se comportar devidamente. Advirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem. Voc\u00ea sabe disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Palha\u00e7os s\u00e3o leves, flutuam; professores universit\u00e1rios s\u00e3o graves, afundam. \u00c9 proibido fazer humor em teses de mestrado e doutorado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1, por fim, o mais terr\u00edvel de todos os personagens: o apaixonado. A paix\u00e3o \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade da alma. Abelardo, professor universit\u00e1rio, se deu muito mal, permitindo\u2010se ficar apaixonado pela Helo\u00edsa. Foi a sua desgra\u00e7a. A est\u00f3ria dos seus amores est\u00e1 contada no filme <em>Em nome de Deus<\/em>. Ele mesmo, Abelardo, rigoroso professor de filosofia, confessou que, tomado pela paix\u00e3o, deixou de preparar suas aulas e passou a dedicar\u2010se \u00e0 poesia. Como voc\u00ea sabe, poesia n\u00e3o d\u00e1 respeitabilidade acad\u00eamica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo seria simples se cada um dos personagens tivesse morado no seu corpo numa temporada de curta dura\u00e7\u00e3o, partindo depois para destino ignorado. N\u00e3o \u00e9 esse o seu caso. Na realidade, suspeito que haja muitos outros, sobre que voc\u00ea n\u00e3o falou. Falarei sobre um deles, no final. Acontece que todos eles continuam a morar no seu albergue, numa orgia que n\u00e3o lhe d\u00e1 sossego.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuero dizer\u2010lhe duas coisas. Pelo que ouvi, n\u00e3o me parece que qualquer um deles tenha disposi\u00e7\u00e3o para mudar de casa. Isso \u00e9 ruim, porque voc\u00ea nunca ter\u00e1 paz. Seria t\u00e3o melhor se voc\u00ea fosse 100% cientista, que s\u00f3 pensasse em pesquisa e artigos! Voc\u00ea teria uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o \u2013 e mesmo as suas poss\u00edveis paix\u00f5es seriam submetidas ao crit\u00e9rio acad\u00eamico. Voc\u00ea se casaria com uma cientista, trabalhariam os dois nos domingos em suas pesquisas, e nenhum reclamaria do outro. Nenhum estaria querendo ir ao cinema enquanto o outro est\u00e1 no computador tentando terminar um artigo. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso. Seria muito chato.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de <em>Nietzsche<\/em>: \u201cO pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u201d. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o continua a ser palha\u00e7o e a alegrar as crian\u00e7as. E por que n\u00e3o fazer isso na universidade? Voc\u00ea tem vergonha? Roupa de palha\u00e7o n\u00e3o combina com beca acad\u00eamica?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuanto \u00e0s suas habilidades de fazedor de cachorro\u2010quente, acho melhor cuidar delas com cuidado, em particular. Nunca se sabe o que o futuro nos reserva. Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE vi que seu personagem cientista est\u00e1 a servi\u00e7o de um personagem artista. Voc\u00ea \u00e9 um cientista de lagos. Para a ci\u00eancia, lagos s\u00e3o laborat\u00f3rios. Muito se pode aprender do seu estudo. Mas voc\u00ea, al\u00e9m disso, ama os lagos pela sua beleza. Voc\u00ea cuida dos lagos pela tranquilidade que eles comunicam. Voc\u00ea tem alma de jardineiro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAceite a orgia dos pensionistas com alegria. S\u00e3o poucos os que t\u00eam esse privil\u00e9gio. Apare\u00e7a de novo quando quiser.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(ALVES, Rubem. Se eu pudesse viver minha vida novamente. Verus, 2004. Dispon\u00edvel em: http:\/\/flaviohastenreiter.com\/2014\/01\/30\/aconselho\u2010o\u2010a\u2010se\u2010conformar\u2010rubem\u2010alves\/. Acesso em: 10\/11\/2015.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas correlatas.I. \u201cSeja qual for a perspectiva que a educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea tomar, uma educa\u00e7\u00e3o voltada para o futuro ser\u00e1 sempre uma educa\u00e7\u00e3o contestadora, superadora dos limites impostos pelo Estado e pelo mercado.\u201dPORTANTO II. \u201cUma educa\u00e7\u00e3o muito mais voltada para a transmiss\u00e3o cultural do que para a transforma\u00e7\u00e3o social.\u201dAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1928151,"hashId":"1941879c13208a35a1380fac18b3a4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas correlatas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cSeja qual for a perspectiva que a educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea tomar, uma educa\u00e7\u00e3o voltada para o futuro ser\u00e1 sempre uma educa\u00e7\u00e3o contestadora, superadora dos limites impostos pelo Estado e pelo mercado.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORTANTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cUma educa\u00e7\u00e3o muito mais voltada para a transmiss\u00e3o cultural do que para a transforma\u00e7\u00e3o social.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7448871,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":7448870,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A segunda afirmativa contradiz a primeira.","id":7448871,"corpo":"<p>A segunda afirmativa contradiz a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda verdadeira.","id":7448872,"corpo":"<p>A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa da primeira.","id":7448873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da interdisciplinaridade, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1928154,"hashId":"84a35af9c2e7be50284f621fda6843a6","enunciado":"<p>Acerca da interdisciplinaridade, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7448886,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem a pretens\u00e3o de criar novas disciplinas ou saberes.","id":7448883,"corpo":"<p>n\u00e3o tem a pretens\u00e3o de criar novas disciplinas ou saberes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser compreendida a partir de uma abordagem relacional.","id":7448884,"corpo":"<p>deve ser compreendida a partir de uma abordagem relacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza os conhecimentos de v\u00e1rias disciplinas para resolver um problema.","id":7448885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza os conhecimentos de v\u00e1rias disciplinas para resolver um problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analisa a realidade de maneira segmentada com um enfoque meramente disciplinar.","id":7448886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisa a realidade de maneira segmentada com um enfoque meramente disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es de autonomia quando considerados isoladamente, EXCETO:","provas":[{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1928156,"hashId":"41d0d3c4a4f27d3054cd2f8cdd0fd155","enunciado":"<p>N\u00e3o s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es de autonomia quando considerados isoladamente, EXCETO:<\/p>","resposta":7448892,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A redefini\u00e7\u00e3o e o fortalecimento das responsabilidades do Estado na educa\u00e7\u00e3o.","id":7448892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redefini\u00e7\u00e3o e o fortalecimento das responsabilidades do Estado na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de recursos financeiros e a cobran\u00e7a de sua aplica\u00e7\u00e3o, sem transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder e a cria\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas participativas bidirecionais.","id":7448893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de recursos financeiros e a cobran\u00e7a de sua aplica\u00e7\u00e3o, sem transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder e a cria\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas participativas bidirecionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de responsabilidade do sistema de ensino para a escola, o que corresponderia \u00e0 desresponsabiliza\u00e7\u00e3o do sistema quanto aos destinos da escola e suas condi\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o.","id":7448894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de responsabilidade do sistema de ensino para a escola, o que corresponderia \u00e0 desresponsabiliza\u00e7\u00e3o do sistema quanto aos destinos da escola e suas condi\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pulveriza\u00e7\u00e3o do sistema de ensino, pela crescente diferencia\u00e7\u00e3o entre as escolas, em decorr\u00eancia de sua a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, o que inviabilizaria a unidade do sistema e, portanto, o princ\u00edpio de equidade que o sistema deve promover.","id":7448895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pulveriza\u00e7\u00e3o do sistema de ensino, pela crescente diferencia\u00e7\u00e3o entre as escolas, em decorr\u00eancia de sua a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, o que inviabilizaria a unidade do sistema e, portanto, o princ\u00edpio de equidade que o sistema deve promover.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de Nietzsche: \u2018O pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u2019. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.\u201d (8\u00ba\u00a7) Acerca dos sentidos produzidos pelo trecho em foco, analise as afirmativas a seguir. I. H\u00e1 um conflito entre as ideias do autor e a cita\u00e7\u00e3o de Nietzsche. II. Segundo Niestzche, a paga para a fertilidade \u00e9 ter diversas oposi\u00e7\u00f5es internas. III.O conselho do autor \u00e9 de que se conformar \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o diante de tanta adversidade. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"},{"id":63078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":63075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Enfermeiro - 2016"},{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:49:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1924562,"hashId":"cda341188e9a2ef68d4140787bd0cb1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de Nietzsche: \u2018O pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u2019. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.\u201d <\/em>(8\u00ba\u00a7) Acerca dos sentidos produzidos pelo trecho em foco, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 um conflito entre as ideias do autor e a cita\u00e7\u00e3o de <em>Nietzsche<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo <em>Niestzche<\/em>, a paga para a fertilidade \u00e9 ter diversas oposi\u00e7\u00f5es internas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O conselho do autor \u00e9 de que se conformar \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o diante de tanta adversidade.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7434147,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7434144,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":7434145,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7434146,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7434147,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aconselho\u2010o a se conformar Voc\u00ea viajou, veio de longe para conversar comigo. Queria que eu o ajudasse a colocar ordem no seu albergue. O corpo \u00e9 um albergue, voc\u00ea sabe. Nele moram muitos pensionistas com a mesma cara. Li\u00e7\u00e3o que aprendi de um dem\u00f4nio que, respondendo a uma pergunta de Jesus sobre seu nome, respondeu que era Legi\u00e3o, porque eram muitos. O caso mais famoso \u00e9 o de Fernando Pessoa, nome de batismo de um corpo em que muitas pessoas diferentes moraram, algumas ao mesmo tempo, outras sucessivamente, cada uma pensando e escrevendo de um jeito. Sobre o assunto aconselho voc\u00ea e todos os leitores a verem o filme Quero ser John Malcovitch. Voc\u00ea me contou sobre alguns dos seus pensionistas. Primeiro, o palha\u00e7o. N\u00e3o por acidente, mas por voca\u00e7\u00e3o e profiss\u00e3o, com nariz vermelho e tudo o mais, que divertia as crian\u00e7as. Eis a\u00ed um personagem que precisa viver sempre. O riso \u00e9, talvez, o rem\u00e9dio mais poderoso para nos ajudar a conviver com a tristeza. O riso do palha\u00e7o \u00e9 sempre um raio de luz na escurid\u00e3o. Nietzsche se dizia palha\u00e7o. Palha\u00e7o e poeta. As duas voca\u00e7\u00f5es se complementam.\tOutro foi um vendedor de cachorro\u2010quente. Para ganhar a vida. Diferente. Voc\u00ea se divertia com os seus cachorros e estava sempre inventado novas ra\u00e7as.\tAgora \u00e9 um professor universit\u00e1rio com a terr\u00edvel responsabilidade de escrever artigos cient\u00edficos e se comportar devidamente. Advirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem. Voc\u00ea sabe disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Palha\u00e7os s\u00e3o leves, flutuam; professores universit\u00e1rios s\u00e3o graves, afundam. \u00c9 proibido fazer humor em teses de mestrado e doutorado.\tE h\u00e1, por fim, o mais terr\u00edvel de todos os personagens: o apaixonado. A paix\u00e3o \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade da alma. Abelardo, professor universit\u00e1rio, se deu muito mal, permitindo\u2010se ficar apaixonado pela Helo\u00edsa. Foi a sua desgra\u00e7a. A est\u00f3ria dos seus amores est\u00e1 contada no filme Em nome de Deus. Ele mesmo, Abelardo, rigoroso professor de filosofia, confessou que, tomado pela paix\u00e3o, deixou de preparar suas aulas e passou a dedicar\u2010se \u00e0 poesia. Como voc\u00ea sabe, poesia n\u00e3o d\u00e1 respeitabilidade acad\u00eamica.\tTudo seria simples se cada um dos personagens tivesse morado no seu corpo numa temporada de curta dura\u00e7\u00e3o, partindo depois para destino ignorado. N\u00e3o \u00e9 esse o seu caso. Na realidade, suspeito que haja muitos outros, sobre que voc\u00ea n\u00e3o falou. Falarei sobre um deles, no final. Acontece que todos eles continuam a morar no seu albergue, numa orgia que n\u00e3o lhe d\u00e1 sossego.\tQuero dizer\u2010lhe duas coisas. Pelo que ouvi, n\u00e3o me parece que qualquer um deles tenha disposi\u00e7\u00e3o para mudar de casa. Isso \u00e9 ruim, porque voc\u00ea nunca ter\u00e1 paz. Seria t\u00e3o melhor se voc\u00ea fosse 100% cientista, que s\u00f3 pensasse em pesquisa e artigos! Voc\u00ea teria uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o \u2013 e mesmo as suas poss\u00edveis paix\u00f5es seriam submetidas ao crit\u00e9rio acad\u00eamico. Voc\u00ea se casaria com uma cientista, trabalhariam os dois nos domingos em suas pesquisas, e nenhum reclamaria do outro. Nenhum estaria querendo ir ao cinema enquanto o outro est\u00e1 no computador tentando terminar um artigo. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso. Seria muito chato.\tN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de Nietzsche: \u201cO pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u201d. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.\tN\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o continua a ser palha\u00e7o e a alegrar as crian\u00e7as. E por que n\u00e3o fazer isso na universidade? Voc\u00ea tem vergonha? Roupa de palha\u00e7o n\u00e3o combina com beca acad\u00eamica?\tQuanto \u00e0s suas habilidades de fazedor de cachorro\u2010quente, acho melhor cuidar delas com cuidado, em particular. Nunca se sabe o que o futuro nos reserva. Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.\tE vi que seu personagem cientista est\u00e1 a servi\u00e7o de um personagem artista. Voc\u00ea \u00e9 um cientista de lagos. Para a ci\u00eancia, lagos s\u00e3o laborat\u00f3rios. Muito se pode aprender do seu estudo. Mas voc\u00ea, al\u00e9m disso, ama os lagos pela sua beleza. Voc\u00ea cuida dos lagos pela tranquilidade que eles comunicam. Voc\u00ea tem alma de jardineiro.\tAceite a orgia dos pensionistas com alegria. S\u00e3o poucos os que t\u00eam esse privil\u00e9gio. Apare\u00e7a de novo quando quiser.\t(ALVES, Rubem. Se eu pudesse viver minha vida novamente. Verus, 2004. Dispon\u00edvel em: http:\/\/flaviohastenreiter.com\/2014\/01\/30\/aconselho\u2010o\u2010a\u2010se\u2010conformar\u2010rubem\u2010alves\/. Acesso em: 10\/11\/2015.)","id":478340,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Aconselho\u2010o a se conformar <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea viajou, veio de longe para conversar comigo. Queria que eu o ajudasse a colocar ordem no seu albergue. O corpo \u00e9 um albergue, voc\u00ea sabe. Nele moram muitos pensionistas com a mesma cara. Li\u00e7\u00e3o que aprendi de um dem\u00f4nio que, respondendo a uma pergunta de Jesus sobre seu nome, respondeu que era Legi\u00e3o, porque eram muitos. O caso mais famoso \u00e9 o de Fernando Pessoa, nome de batismo de um corpo em que muitas pessoas diferentes moraram, algumas ao mesmo tempo, outras sucessivamente, cada uma pensando e escrevendo de um jeito. Sobre o assunto aconselho voc\u00ea e todos os leitores a verem o filme <em>Quero ser John Malcovitch. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea me contou sobre alguns dos seus pensionistas. Primeiro, o palha\u00e7o. N\u00e3o por acidente, mas por voca\u00e7\u00e3o e profiss\u00e3o, com nariz vermelho e tudo o mais, que divertia as crian\u00e7as. Eis a\u00ed um personagem que precisa viver sempre. O riso \u00e9, talvez, o rem\u00e9dio mais poderoso para nos ajudar a conviver com a tristeza. O riso do palha\u00e7o \u00e9 sempre um raio de luz na escurid\u00e3o. <em>Nietzsche <\/em>se dizia palha\u00e7o. Palha\u00e7o e poeta. As duas voca\u00e7\u00f5es se complementam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutro foi um vendedor de cachorro\u2010quente. Para ganhar a vida. Diferente. Voc\u00ea se divertia com os seus cachorros e estava sempre inventado novas ra\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAgora \u00e9 um professor universit\u00e1rio com a terr\u00edvel responsabilidade de escrever artigos cient\u00edficos e se comportar devidamente. Advirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem. Voc\u00ea sabe disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Palha\u00e7os s\u00e3o leves, flutuam; professores universit\u00e1rios s\u00e3o graves, afundam. \u00c9 proibido fazer humor em teses de mestrado e doutorado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1, por fim, o mais terr\u00edvel de todos os personagens: o apaixonado. A paix\u00e3o \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade da alma. Abelardo, professor universit\u00e1rio, se deu muito mal, permitindo\u2010se ficar apaixonado pela Helo\u00edsa. Foi a sua desgra\u00e7a. A est\u00f3ria dos seus amores est\u00e1 contada no filme <em>Em nome de Deus<\/em>. Ele mesmo, Abelardo, rigoroso professor de filosofia, confessou que, tomado pela paix\u00e3o, deixou de preparar suas aulas e passou a dedicar\u2010se \u00e0 poesia. Como voc\u00ea sabe, poesia n\u00e3o d\u00e1 respeitabilidade acad\u00eamica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo seria simples se cada um dos personagens tivesse morado no seu corpo numa temporada de curta dura\u00e7\u00e3o, partindo depois para destino ignorado. N\u00e3o \u00e9 esse o seu caso. Na realidade, suspeito que haja muitos outros, sobre que voc\u00ea n\u00e3o falou. Falarei sobre um deles, no final. Acontece que todos eles continuam a morar no seu albergue, numa orgia que n\u00e3o lhe d\u00e1 sossego.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuero dizer\u2010lhe duas coisas. Pelo que ouvi, n\u00e3o me parece que qualquer um deles tenha disposi\u00e7\u00e3o para mudar de casa. Isso \u00e9 ruim, porque voc\u00ea nunca ter\u00e1 paz. Seria t\u00e3o melhor se voc\u00ea fosse 100% cientista, que s\u00f3 pensasse em pesquisa e artigos! Voc\u00ea teria uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o \u2013 e mesmo as suas poss\u00edveis paix\u00f5es seriam submetidas ao crit\u00e9rio acad\u00eamico. Voc\u00ea se casaria com uma cientista, trabalhariam os dois nos domingos em suas pesquisas, e nenhum reclamaria do outro. Nenhum estaria querendo ir ao cinema enquanto o outro est\u00e1 no computador tentando terminar um artigo. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso. Seria muito chato.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de <em>Nietzsche<\/em>: \u201cO pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u201d. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o continua a ser palha\u00e7o e a alegrar as crian\u00e7as. E por que n\u00e3o fazer isso na universidade? Voc\u00ea tem vergonha? Roupa de palha\u00e7o n\u00e3o combina com beca acad\u00eamica?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuanto \u00e0s suas habilidades de fazedor de cachorro\u2010quente, acho melhor cuidar delas com cuidado, em particular. Nunca se sabe o que o futuro nos reserva. Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE vi que seu personagem cientista est\u00e1 a servi\u00e7o de um personagem artista. Voc\u00ea \u00e9 um cientista de lagos. Para a ci\u00eancia, lagos s\u00e3o laborat\u00f3rios. Muito se pode aprender do seu estudo. Mas voc\u00ea, al\u00e9m disso, ama os lagos pela sua beleza. Voc\u00ea cuida dos lagos pela tranquilidade que eles comunicam. Voc\u00ea tem alma de jardineiro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAceite a orgia dos pensionistas com alegria. S\u00e3o poucos os que t\u00eam esse privil\u00e9gio. Apare\u00e7a de novo quando quiser.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(ALVES, Rubem. Se eu pudesse viver minha vida novamente. Verus, 2004. Dispon\u00edvel em: http:\/\/flaviohastenreiter.com\/2014\/01\/30\/aconselho\u2010o\u2010a\u2010se\u2010conformar\u2010rubem\u2010alves\/. Acesso em: 10\/11\/2015.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os fragmentos.A. \u201cAdvirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem.\u201d (4\u00ba\u00a7)B. \u201cN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar.\u201d (8\u00ba\u00a7)C. \u201cSe essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante.\u201d (8\u00ba\u00a7)Sobre tais fragmentos e o contexto em que est\u00e3o inseridos no texto foram feitas as seguintes afirmativas:I. Nos tr\u00eas fragmentos os termos destacados referem\u2010se a outros termos j\u00e1 mencionados.II. No fragmento A o termo destacado \u00e9 um pronome relativo e auxilia no processo de coes\u00e3o textual.III. No fragmento B o termo destacado \u00e9 um pronome possessivo e garante a coer\u00eancia do enunciado.IV. No fragmento C o termo destacado \u00e9 um pronome pessoal e estabelece uma retoma com um termo anterior.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"},{"id":63078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":63075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Enfermeiro - 2016"},{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:49:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1924575,"hashId":"b10c6fae0b3d9b18c00e9b55895b2ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os fragmentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. <em>\u201cAdvirto\u2010<u>o<\/u> de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem.\u201d<\/em> (4\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B.<em> \u201cN\u00e3o sendo <u>esse<\/u> o caso, aconselho\u2010o a se conformar.\u201d<\/em> (8\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. <em>\u201cSe essas oposi\u00e7\u00f5es <u>lhe<\/u> tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante.\u201d <\/em>(8\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre tais fragmentos e o contexto em que est\u00e3o inseridos no texto foram feitas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos tr\u00eas fragmentos os termos destacados referem\u2010se a outros termos j\u00e1 mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No fragmento <u>A<\/u> o termo destacado \u00e9 um pronome relativo e auxilia no processo de coes\u00e3o textual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No fragmento <u>B<\/u> o termo destacado \u00e9 um pronome possessivo e garante a coer\u00eancia do enunciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No fragmento <u>C<\/u> o termo destacado \u00e9 um pronome pessoal e estabelece uma retoma com um termo anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":7434198,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7434197,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7434198,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7434199,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7434200,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aconselho\u2010o a se conformar Voc\u00ea viajou, veio de longe para conversar comigo. Queria que eu o ajudasse a colocar ordem no seu albergue. O corpo \u00e9 um albergue, voc\u00ea sabe. Nele moram muitos pensionistas com a mesma cara. Li\u00e7\u00e3o que aprendi de um dem\u00f4nio que, respondendo a uma pergunta de Jesus sobre seu nome, respondeu que era Legi\u00e3o, porque eram muitos. O caso mais famoso \u00e9 o de Fernando Pessoa, nome de batismo de um corpo em que muitas pessoas diferentes moraram, algumas ao mesmo tempo, outras sucessivamente, cada uma pensando e escrevendo de um jeito. Sobre o assunto aconselho voc\u00ea e todos os leitores a verem o filme Quero ser John Malcovitch. Voc\u00ea me contou sobre alguns dos seus pensionistas. Primeiro, o palha\u00e7o. N\u00e3o por acidente, mas por voca\u00e7\u00e3o e profiss\u00e3o, com nariz vermelho e tudo o mais, que divertia as crian\u00e7as. Eis a\u00ed um personagem que precisa viver sempre. O riso \u00e9, talvez, o rem\u00e9dio mais poderoso para nos ajudar a conviver com a tristeza. O riso do palha\u00e7o \u00e9 sempre um raio de luz na escurid\u00e3o. Nietzsche se dizia palha\u00e7o. Palha\u00e7o e poeta. As duas voca\u00e7\u00f5es se complementam.\tOutro foi um vendedor de cachorro\u2010quente. Para ganhar a vida. Diferente. Voc\u00ea se divertia com os seus cachorros e estava sempre inventado novas ra\u00e7as.\tAgora \u00e9 um professor universit\u00e1rio com a terr\u00edvel responsabilidade de escrever artigos cient\u00edficos e se comportar devidamente. Advirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem. Voc\u00ea sabe disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Palha\u00e7os s\u00e3o leves, flutuam; professores universit\u00e1rios s\u00e3o graves, afundam. \u00c9 proibido fazer humor em teses de mestrado e doutorado.\tE h\u00e1, por fim, o mais terr\u00edvel de todos os personagens: o apaixonado. A paix\u00e3o \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade da alma. Abelardo, professor universit\u00e1rio, se deu muito mal, permitindo\u2010se ficar apaixonado pela Helo\u00edsa. Foi a sua desgra\u00e7a. A est\u00f3ria dos seus amores est\u00e1 contada no filme Em nome de Deus. Ele mesmo, Abelardo, rigoroso professor de filosofia, confessou que, tomado pela paix\u00e3o, deixou de preparar suas aulas e passou a dedicar\u2010se \u00e0 poesia. Como voc\u00ea sabe, poesia n\u00e3o d\u00e1 respeitabilidade acad\u00eamica.\tTudo seria simples se cada um dos personagens tivesse morado no seu corpo numa temporada de curta dura\u00e7\u00e3o, partindo depois para destino ignorado. N\u00e3o \u00e9 esse o seu caso. Na realidade, suspeito que haja muitos outros, sobre que voc\u00ea n\u00e3o falou. Falarei sobre um deles, no final. Acontece que todos eles continuam a morar no seu albergue, numa orgia que n\u00e3o lhe d\u00e1 sossego.\tQuero dizer\u2010lhe duas coisas. Pelo que ouvi, n\u00e3o me parece que qualquer um deles tenha disposi\u00e7\u00e3o para mudar de casa. Isso \u00e9 ruim, porque voc\u00ea nunca ter\u00e1 paz. Seria t\u00e3o melhor se voc\u00ea fosse 100% cientista, que s\u00f3 pensasse em pesquisa e artigos! Voc\u00ea teria uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o \u2013 e mesmo as suas poss\u00edveis paix\u00f5es seriam submetidas ao crit\u00e9rio acad\u00eamico. Voc\u00ea se casaria com uma cientista, trabalhariam os dois nos domingos em suas pesquisas, e nenhum reclamaria do outro. Nenhum estaria querendo ir ao cinema enquanto o outro est\u00e1 no computador tentando terminar um artigo. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso. Seria muito chato.\tN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de Nietzsche: \u201cO pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u201d. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.\tN\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o continua a ser palha\u00e7o e a alegrar as crian\u00e7as. E por que n\u00e3o fazer isso na universidade? Voc\u00ea tem vergonha? Roupa de palha\u00e7o n\u00e3o combina com beca acad\u00eamica?\tQuanto \u00e0s suas habilidades de fazedor de cachorro\u2010quente, acho melhor cuidar delas com cuidado, em particular. Nunca se sabe o que o futuro nos reserva. Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.\tE vi que seu personagem cientista est\u00e1 a servi\u00e7o de um personagem artista. Voc\u00ea \u00e9 um cientista de lagos. Para a ci\u00eancia, lagos s\u00e3o laborat\u00f3rios. Muito se pode aprender do seu estudo. Mas voc\u00ea, al\u00e9m disso, ama os lagos pela sua beleza. Voc\u00ea cuida dos lagos pela tranquilidade que eles comunicam. Voc\u00ea tem alma de jardineiro.\tAceite a orgia dos pensionistas com alegria. S\u00e3o poucos os que t\u00eam esse privil\u00e9gio. Apare\u00e7a de novo quando quiser.\t(ALVES, Rubem. Se eu pudesse viver minha vida novamente. Verus, 2004. Dispon\u00edvel em: http:\/\/flaviohastenreiter.com\/2014\/01\/30\/aconselho\u2010o\u2010a\u2010se\u2010conformar\u2010rubem\u2010alves\/. Acesso em: 10\/11\/2015.)","id":478340,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Aconselho\u2010o a se conformar <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea viajou, veio de longe para conversar comigo. Queria que eu o ajudasse a colocar ordem no seu albergue. O corpo \u00e9 um albergue, voc\u00ea sabe. Nele moram muitos pensionistas com a mesma cara. Li\u00e7\u00e3o que aprendi de um dem\u00f4nio que, respondendo a uma pergunta de Jesus sobre seu nome, respondeu que era Legi\u00e3o, porque eram muitos. O caso mais famoso \u00e9 o de Fernando Pessoa, nome de batismo de um corpo em que muitas pessoas diferentes moraram, algumas ao mesmo tempo, outras sucessivamente, cada uma pensando e escrevendo de um jeito. Sobre o assunto aconselho voc\u00ea e todos os leitores a verem o filme <em>Quero ser John Malcovitch. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea me contou sobre alguns dos seus pensionistas. Primeiro, o palha\u00e7o. N\u00e3o por acidente, mas por voca\u00e7\u00e3o e profiss\u00e3o, com nariz vermelho e tudo o mais, que divertia as crian\u00e7as. Eis a\u00ed um personagem que precisa viver sempre. O riso \u00e9, talvez, o rem\u00e9dio mais poderoso para nos ajudar a conviver com a tristeza. O riso do palha\u00e7o \u00e9 sempre um raio de luz na escurid\u00e3o. <em>Nietzsche <\/em>se dizia palha\u00e7o. Palha\u00e7o e poeta. As duas voca\u00e7\u00f5es se complementam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutro foi um vendedor de cachorro\u2010quente. Para ganhar a vida. Diferente. Voc\u00ea se divertia com os seus cachorros e estava sempre inventado novas ra\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAgora \u00e9 um professor universit\u00e1rio com a terr\u00edvel responsabilidade de escrever artigos cient\u00edficos e se comportar devidamente. Advirto\u2010o de que palha\u00e7os e professores universit\u00e1rios n\u00e3o convivem bem. Voc\u00ea sabe disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Palha\u00e7os s\u00e3o leves, flutuam; professores universit\u00e1rios s\u00e3o graves, afundam. \u00c9 proibido fazer humor em teses de mestrado e doutorado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1, por fim, o mais terr\u00edvel de todos os personagens: o apaixonado. A paix\u00e3o \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade da alma. Abelardo, professor universit\u00e1rio, se deu muito mal, permitindo\u2010se ficar apaixonado pela Helo\u00edsa. Foi a sua desgra\u00e7a. A est\u00f3ria dos seus amores est\u00e1 contada no filme <em>Em nome de Deus<\/em>. Ele mesmo, Abelardo, rigoroso professor de filosofia, confessou que, tomado pela paix\u00e3o, deixou de preparar suas aulas e passou a dedicar\u2010se \u00e0 poesia. Como voc\u00ea sabe, poesia n\u00e3o d\u00e1 respeitabilidade acad\u00eamica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo seria simples se cada um dos personagens tivesse morado no seu corpo numa temporada de curta dura\u00e7\u00e3o, partindo depois para destino ignorado. N\u00e3o \u00e9 esse o seu caso. Na realidade, suspeito que haja muitos outros, sobre que voc\u00ea n\u00e3o falou. Falarei sobre um deles, no final. Acontece que todos eles continuam a morar no seu albergue, numa orgia que n\u00e3o lhe d\u00e1 sossego.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuero dizer\u2010lhe duas coisas. Pelo que ouvi, n\u00e3o me parece que qualquer um deles tenha disposi\u00e7\u00e3o para mudar de casa. Isso \u00e9 ruim, porque voc\u00ea nunca ter\u00e1 paz. Seria t\u00e3o melhor se voc\u00ea fosse 100% cientista, que s\u00f3 pensasse em pesquisa e artigos! Voc\u00ea teria uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o \u2013 e mesmo as suas poss\u00edveis paix\u00f5es seriam submetidas ao crit\u00e9rio acad\u00eamico. Voc\u00ea se casaria com uma cientista, trabalhariam os dois nos domingos em suas pesquisas, e nenhum reclamaria do outro. Nenhum estaria querendo ir ao cinema enquanto o outro est\u00e1 no computador tentando terminar um artigo. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso. Seria muito chato.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sendo esse o caso, aconselho\u2010o a se conformar. Ofere\u00e7o\u2010lhe, como consolo, um aforismo de <em>Nietzsche<\/em>: \u201cO pre\u00e7o da fertilidade \u00e9 ser rico em oposi\u00e7\u00f5es internas. A gente permanece jovem somente enquanto a alma n\u00e3o se espregui\u00e7a e deseja a paz\u201d. Voc\u00ea est\u00e1 cheio de oposi\u00e7\u00f5es internas. Se essas oposi\u00e7\u00f5es lhe tiram a paz, voc\u00ea deve saber que s\u00e3o elas que o fazem interessante. \u00c9 delas que surgem os pensamentos mais bonitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o continua a ser palha\u00e7o e a alegrar as crian\u00e7as. E por que n\u00e3o fazer isso na universidade? Voc\u00ea tem vergonha? Roupa de palha\u00e7o n\u00e3o combina com beca acad\u00eamica?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuanto \u00e0s suas habilidades de fazedor de cachorro\u2010quente, acho melhor cuidar delas com cuidado, em particular. Nunca se sabe o que o futuro nos reserva. Sei de professores que passaram a ganhar a vida fazendo suco e vendendo p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE vi que seu personagem cientista est\u00e1 a servi\u00e7o de um personagem artista. Voc\u00ea \u00e9 um cientista de lagos. Para a ci\u00eancia, lagos s\u00e3o laborat\u00f3rios. Muito se pode aprender do seu estudo. Mas voc\u00ea, al\u00e9m disso, ama os lagos pela sua beleza. Voc\u00ea cuida dos lagos pela tranquilidade que eles comunicam. Voc\u00ea tem alma de jardineiro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAceite a orgia dos pensionistas com alegria. S\u00e3o poucos os que t\u00eam esse privil\u00e9gio. Apare\u00e7a de novo quando quiser.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(ALVES, Rubem. Se eu pudesse viver minha vida novamente. Verus, 2004. Dispon\u00edvel em: http:\/\/flaviohastenreiter.com\/2014\/01\/30\/aconselho\u2010o\u2010a\u2010se\u2010conformar\u2010rubem\u2010alves\/. Acesso em: 10\/11\/2015.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 32 da Lei de Diretrizes e Bases, Lei n\u00ba 9.394\/1996, disp\u00f5e que o ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando\u2010se aos seis anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o. De acordo com o disposto nesse artigo e acerca dos objetivos do ensino fundamental, analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas.( ) O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.( ) A prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, adaptando\u2010se e aperfei\u00e7oando\u2010se, quando necess\u00e1rio.( ) A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade.( ) O desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores.( ) O fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia, dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":63080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:50:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1928168,"hashId":"f582d511eced6637ed538382ea881470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 32 da Lei de Diretrizes e Bases, Lei n\u00ba 9.394\/1996, disp\u00f5e que o ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando\u2010se aos seis anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o. De acordo com o disposto nesse artigo e acerca dos objetivos do ensino fundamental, analise as afirmativas, marque <u>V<\/u> para as verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, adaptando\u2010se e aperfei\u00e7oando\u2010se, quando necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia, dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7448947,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":7448946,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":7448947,"corpo":"<p>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":7448948,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":7448949,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mauro, servidor lotado no Setor de Engenharia da Universidade Federal da qual faz parte, \u00e9 convidado pelo Reitor da Institui\u00e7\u00e3o a ocupar a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Chefe do respectivo setor, uma vez que Ant\u00f4nio, atual chefe, ir\u00e1 se aposentar no final de setembro de 2016. Mauro, que prontamente aceita o convite, j\u00e1 sabendo que, a partir de 1\u00ba de outubro de 2016, ser\u00e1 o novo Chefe do Setor de Engenharia, aceita promessa para receber vantagem indevida, mesmo n\u00e3o tendo assumido o cargo, para ajudar Augusto, dono de uma construtora de renome no Estado, a sair vencedor de um processo licitat\u00f3rio que tem por objetivo a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio de 5 andares.Diante da situa\u00e7\u00e3o, qual crime cometeu Mauro?","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-02 05:06:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000797,"hashId":"86de82d36934cedd0dc133a3bb29dc57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mauro, servidor lotado no Setor de Engenharia da Universidade Federal da qual faz parte, \u00e9 convidado pelo Reitor da Institui\u00e7\u00e3o a ocupar a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Chefe do respectivo setor, uma vez que Ant\u00f4nio, atual chefe, ir\u00e1 se aposentar no final de setembro de 2016. Mauro, que prontamente aceita o convite, j\u00e1 sabendo que, a partir de 1\u00ba de outubro de 2016, ser\u00e1 o novo Chefe do Setor de Engenharia, aceita promessa para receber vantagem indevida, mesmo n\u00e3o tendo assumido o cargo, para ajudar Augusto, dono de uma construtora de renome no Estado, a sair vencedor de um processo licitat\u00f3rio que tem por objetivo a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio de 5 andares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o, qual crime cometeu Mauro?<\/p>","resposta":7779359,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":7779359,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peculato culposo.","id":7779360,"corpo":"<p>Peculato culposo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":7779361,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":7779362,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica, Econ\u00f4mica e Ambiental \u2013 EVTEA \u2013 \u00e9 o conjunto de estudos desenvolvidos para avalia\u00e7\u00e3o da viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental, considerando os benef\u00edcios sociais e econ\u00f4micos decorrentes de investimentos da implanta\u00e7\u00e3o de uma determinada obra. S\u00e3o imprescind\u00edveis, principalmente na realiza\u00e7\u00e3o de obras de grande vulto. Sobre o assunto em pauta e de acordo com a Lei 8.666, analise as assertivas a seguir. I No EVTEA \u00e9 apresentado o c\u00e1lculo do valor presente l\u00edquido financeiro do projeto, ou seja, o valor presente dos benef\u00edcios financeiros, subtra\u00eddo o valor presente dos custos financeiros. II A elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico \u00e9 uma etapa preparat\u00f3ria do EVTEA, em que s\u00e3o definidas as caracter\u00edsticas da obra para posterior avalia\u00e7\u00e3o de sua viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental. III A obra de grande vulto \u00e9 definida, pela Lei 8.666\/93, como aquela cujo valor estimado seja superior a 25 vezes o limite da concorr\u00eancia de obra e servi\u00e7o de engenharia. IV De acordo com a lei 8.666\/93, o limite da concorr\u00eancia, atualmente, \u00e9 de R$1.500.000,00 (um milh\u00e3o e quinhentos mil reais). Portanto, obra de grande vulto \u00e9 aquela com valor estimado superior a R$37.500.000,00 (trinta e sete mil e quinhentos mil reais). Est\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":61737,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 15:50:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1886748,"hashId":"cf359b00073cc820be2fbf075988a32c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica, Econ\u00f4mica e Ambiental \u2013 EVTEA \u2013 \u00e9 o conjunto de estudos desenvolvidos para avalia\u00e7\u00e3o da viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental, considerando os benef\u00edcios sociais e econ\u00f4micos decorrentes de investimentos da implanta\u00e7\u00e3o de uma determinada obra. S\u00e3o imprescind\u00edveis, principalmente na realiza\u00e7\u00e3o de obras de grande vulto. Sobre o assunto em pauta e de acordo com a Lei 8.666, analise as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I No EVTEA \u00e9 apresentado o c\u00e1lculo do valor presente l\u00edquido financeiro do projeto, ou seja, o valor presente dos benef\u00edcios financeiros, subtra\u00eddo o valor presente dos custos financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico \u00e9 uma etapa preparat\u00f3ria do EVTEA, em que s\u00e3o definidas as caracter\u00edsticas da obra para posterior avalia\u00e7\u00e3o de sua viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A obra de grande vulto \u00e9 definida, pela Lei 8.666\/93, como aquela cujo valor estimado seja superior a 25 vezes o limite da concorr\u00eancia de obra e servi\u00e7o de engenharia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV De acordo com a lei 8.666\/93, o limite da concorr\u00eancia, atualmente, \u00e9 de R$1.500.000,00 (um milh\u00e3o e quinhentos mil reais). Portanto, obra de grande vulto \u00e9 aquela com valor estimado superior a R$37.500.000,00 (trinta e sete mil e quinhentos mil reais). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":7265407,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7265405,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7265406,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7265407,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7265408,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":7265409,"corpo":"<p>III e IV, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}