{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11186,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vantagens da automa\u00e7\u00e3o dos testes laboratoriais, EXCETO:","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788246,"hashId":"a4140edbb21af045a597160f569dcf74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vantagens da automa\u00e7\u00e3o dos testes laboratoriais, EXCETO:<\/p>","resposta":6830630,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da qualidade das etapas pr\u00e9-anal\u00edticas.","id":6830627,"corpo":"<p>aumento da qualidade das etapas pr\u00e9-anal\u00edticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da taxa de erro.","id":6830628,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o da taxa de erro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o de les\u00f5es por esfor\u00e7o repetitivo.","id":6830629,"corpo":"<p>elimina\u00e7\u00e3o de les\u00f5es por esfor\u00e7o repetitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o de controles internos e calibra\u00e7\u00f5es.","id":6830630,"corpo":"<p>elimina\u00e7\u00e3o de controles internos e calibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o do operador.","id":6830631,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o do operador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Processamento, gest\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","id":23162}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A base de dados que corresponde ao mais abrangente \u00edndice da literatura cient\u00edfi ca e t\u00e9cnica, que contribui para o aumento da visibilidade, acesso e qualidade da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, na Am\u00e9rica Latina e Caribe, \u00e9 a:","provas":[{"id":59181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Processamento, gest\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","id":23162},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-processamento-gestao-e-disseminacao-da-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Processamento, gest\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1788268,"hashId":"30dc70068e3085d392222f36b8e46949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de dados que corresponde ao mais abrangente \u00edndice da literatura cient\u00edfi ca e t\u00e9cnica, que contribui para o aumento da visibilidade, acesso e qualidade da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, na Am\u00e9rica Latina e Caribe, \u00e9 a:<\/p>","resposta":6830737,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LILACS.","id":6830737,"corpo":"<p>LILACS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ERIC.","id":6830738,"corpo":"<p>ERIC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EUCLID.","id":6830739,"corpo":"<p>EUCLID.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ArXiv.","id":6830740,"corpo":"<p>ArXiv.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ECONLIT.","id":6830741,"corpo":"<p>ECONLIT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade f\u00edsica rigorosa produz eleva\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis s\u00e9ricos de","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788276,"hashId":"18aab8cad9f1785b67351457126a4d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade f\u00edsica rigorosa produz eleva\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis s\u00e9ricos de<\/p>","resposta":6830779,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amilase.","id":6830777,"corpo":"<p>amilase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lipase.","id":6830778,"corpo":"<p>lipase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"creatina fosfoquinase.","id":6830779,"corpo":"<p>creatina fosfoquinase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ureia.","id":6830780,"corpo":"<p>ureia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fosfatase.","id":6830781,"corpo":"<p>fosfatase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as caracter\u00edsticas do S. pyogenes, que s\u00e3o utilizadas em laborat\u00f3rio, para diferenci\u00e1-lo das demais esp\u00e9cies de estreptococos do grupo A?","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788288,"hashId":"0452e91bc2f8887733d06cb6c69386a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais as caracter\u00edsticas do S. <em>pyogenes<\/em>, que s\u00e3o utilizadas em laborat\u00f3rio, para diferenci\u00e1-lo das demais esp\u00e9cies de estreptococos do grupo A?<\/p>","resposta":6830838,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suscetibilidade \u00e0 optoquina e presen\u00e7a da enzima PYR (L-pirrolidonil arilamid\u00e1se).","id":6830837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscetibilidade \u00e0 optoquina e presen\u00e7a da enzima PYR (L-pirrolidonil arilamid\u00e1se).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a da enzima PYR (L-pirrolidonil arilamidase) e suscetibilidade \u00e0 bacitracina.","id":6830838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a da enzima PYR (L-pirrolidonil arilamidase) e suscetibilidade \u00e0 bacitracina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suscetibilidade \u00e0 optoquina e teste de CAMP(Christie, Atkins, Munch-Petersen).","id":6830839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscetibilidade \u00e0 optoquina e teste de CAMP(Christie, Atkins, Munch-Petersen).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de CAMP (Christie, Atkins, Munch-Petersen) e suscetibilidade \u00e0 bacitracina.","id":6830840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de CAMP (Christie, Atkins, Munch-Petersen) e suscetibilidade \u00e0 bacitracina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3lise do hipurato e suscetibilidade \u00e0 bacitracina.","id":6830841,"corpo":"<p>Hidr\u00f3lise do hipurato e suscetibilidade \u00e0 bacitracina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma ISO 6710.2, quais os exames realizados quando o sangue \u00e9 coletado em um tubo de ensaio que contenha, como aditivo, citrato triss\u00f3dico 9:1 (tampa azul claro)?","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788305,"hashId":"57867efd1491bb483ed93c2efcf370b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma ISO 6710.2, quais os exames realizados quando o sangue \u00e9 coletado em um tubo de ensaio que contenha, como aditivo, citrato triss\u00f3dico 9:1 (tampa azul claro)?<\/p>","resposta":6830924,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enzimas card\u00edacas.","id":6830922,"corpo":"<p>Enzimas card\u00edacas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nios.","id":6830923,"corpo":"<p>Horm\u00f4nios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Testes de coagula\u00e7\u00e3o.","id":6830924,"corpo":"<p>Testes de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eletr\u00f3litos.","id":6830925,"corpo":"<p>Eletr\u00f3litos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunoglobulinas.","id":6830926,"corpo":"<p>Imunoglobulinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.O local de prefer\u00eancia para as venopun\u00e7\u00f5es \u00e9 a fossa __________________, na \u00e1rea _______________ do bra\u00e7o, em frente e abaixo do cotovelo.","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788308,"hashId":"6f9be167e889582ed3a796a53271b38c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O local de prefer\u00eancia para as venopun\u00e7\u00f5es \u00e9 a fossa __________________, na \u00e1rea _______________ do bra\u00e7o, em frente e abaixo do cotovelo.<\/p>","resposta":6830937,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antecubital\/ anterior","id":6830937,"corpo":"<p>antecubital\/ anterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antecubital\/ posterior","id":6830938,"corpo":"<p>antecubital\/ posterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bas\u00edlica\/ anterior","id":6830939,"corpo":"<p>bas\u00edlica\/ anterior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bas\u00edlica\/ posterior","id":6830940,"corpo":"<p>bas\u00edlica\/ posterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediana\/ anterior","id":6830941,"corpo":"<p>mediana\/ anterior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nefelometria baseia-se na","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788310,"hashId":"82f9c1e548c40322fccdf1bd9f06ac90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nefelometria baseia-se na<\/p>","resposta":6830950,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"migra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas em fase s\u00f3lida.","id":6830947,"corpo":"<p>migra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas em fase s\u00f3lida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoresc\u00eancia das part\u00edculas.","id":6830948,"corpo":"<p>fluoresc\u00eancia das part\u00edculas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a de voltagem entre eletrodos.","id":6830949,"corpo":"<p>diferen\u00e7a de voltagem entre eletrodos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispers\u00e3o da luz.","id":6830950,"corpo":"<p>dispers\u00e3o da luz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ioniza\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas.","id":6830951,"corpo":"<p>ioniza\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ser humano, que doen\u00e7a \u00e9 causada pela forma adulta da Taenia solium?","provas":[{"id":59320,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":23219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-patologia-clinica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788327,"hashId":"3cf5ad4b3b61818c85b9c0449e8a6a18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ser humano, que doen\u00e7a \u00e9 causada pela forma adulta da <em>Taenia solium<\/em>?<\/p>","resposta":6831036,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase.","id":6831032,"corpo":"<p>Ascarid\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxiur\u00edase.","id":6831033,"corpo":"<p>Oxiur\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":6831034,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisticercose.","id":6831035,"corpo":"<p>Cisticercose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ten\u00edase.","id":6831036,"corpo":"<p>Ten\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os test\u00edculos s\u00e3o gl\u00e2ndulas tubulares compostas, com fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crina e ex\u00f3crina. A fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina consiste na produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios sexuais, como, por exemplo, a testosterona, que \u00e9 produzida por quais c\u00e9lulas?","provas":[{"id":59094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1788411,"hashId":"99a00e166b72eb45343ca5b4936843d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os test\u00edculos s\u00e3o gl\u00e2ndulas tubulares compostas, com fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crina e ex\u00f3crina. A fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina consiste na produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios sexuais, como, por exemplo, a testosterona, que \u00e9 produzida por quais c\u00e9lulas?<\/p>","resposta":6831454,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lulas Beta","id":6831452,"corpo":"<p>C\u00e9lulas Beta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas de Sertoli","id":6831453,"corpo":"<p>C\u00e9lulas de Sertoli<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas de Leydig","id":6831454,"corpo":"<p>C\u00e9lulas de Leydig<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas G","id":6831455,"corpo":"<p>C\u00e9lulas G<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas Delta","id":6831456,"corpo":"<p>C\u00e9lulas Delta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que descreve os achados de necropsia por Aflatoxicose em su\u00ednos:","provas":[{"id":59094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1788427,"hashId":"bd02af7bda8f5865ce04713c9d0e45a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que descreve os achados de necropsia por Aflatoxicose em su\u00ednos:<\/p>","resposta":6831534,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encefalomal\u00e1cia, fibrose hep\u00e1tica, enterite hemorr\u00e1gica e degenera\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio.","id":6831532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encefalomal\u00e1cia, fibrose hep\u00e1tica, enterite hemorr\u00e1gica e degenera\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragia abdominal, icter\u00edcia e pet\u00e9quias em todos os \u00f3rg\u00e3o e tecidos.","id":6831533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemorragia abdominal, icter\u00edcia e pet\u00e9quias em todos os \u00f3rg\u00e3o e tecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia, ascite, f\u00edgado aumentado de volume e edema no mesent\u00e9rio.","id":6831534,"corpo":"<p>Icter\u00edcia, ascite, f\u00edgado aumentado de volume e edema no mesent\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatomegalia e hemorragia nas serosas e tecido subcut\u00e2neo.","id":6831535,"corpo":"<p>Hepatomegalia e hemorragia nas serosas e tecido subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pet\u00e9quias no tecido muscular e f\u00edgado aumentado.","id":6831536,"corpo":"<p>Pet\u00e9quias no tecido muscular e f\u00edgado aumentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre Linfadenite Caseosa:","provas":[{"id":59094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1788429,"hashId":"d3c7b06151d524e40ea3c1aa44a17ec2","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA sobre Linfadenite Caseosa:<\/p>","resposta":6831542,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o confere prote\u00e7\u00e3o completa em caprinos e prote\u00e7\u00e3o parcial em ovinos.","id":6831542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o confere prote\u00e7\u00e3o completa em caprinos e prote\u00e7\u00e3o parcial em ovinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o Corynebacterium pseudotuberculosis, que tamb\u00e9m causa linfangite ulcerativa em bovinos e equinos.","id":6831543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o <em>Corynebacterium pseudotuberculosis<\/em>, que tamb\u00e9m causa linfangite ulcerativa em bovinos e equinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O agente etiol\u00f3gico pode estar no leite de cabras que apresentam linfonodos mam\u00e1rios infectados.","id":6831544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente etiol\u00f3gico pode estar no leite de cabras que apresentam linfonodos mam\u00e1rios infectados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os linfonodos mais comumente acometidos s\u00e3o os sub-maxilares, pr\u00e9-escapulares, pr\u00e9-crurais, supramam\u00e1rios e popl\u00edteos.","id":6831545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os linfonodos mais comumente acometidos s\u00e3o os sub-maxilares, pr\u00e9-escapulares, pr\u00e9-crurais, supramam\u00e1rios e popl\u00edteos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 facilitada pela presen\u00e7a de feridas na pele, mas o microorganismo pode penetrar atrav\u00e9s da pele intacta.","id":6831546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 facilitada pela presen\u00e7a de feridas na pele, mas o microorganismo pode penetrar atrav\u00e9s da pele intacta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte frase, para responder \u00e0s quest\u00f5es 06 e 07. \u201cA unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional.\u201dA preposi\u00e7\u00e3o sob, empregada corretamente na frase, N\u00c3O deve preencher a lacuna de:","provas":[{"id":59103,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-administrador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Administrador - 2016"},{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"},{"id":59105,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-economista","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1781930,"hashId":"7375d83d091d0244685bd8602c68e609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Considere a seguinte frase, para responder \u00e0s quest\u00f5es 06 e 07. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o <strong>sob<\/strong>, empregada corretamente na frase, <strong>N\u00c3O<\/strong> deve preencher a lacuna de:<\/p>","resposta":6803159,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e2mara aprovou o projeto de lei, ____ protesto de alguns deputados.","id":6803157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara aprovou o projeto de lei, ____ protesto de alguns deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto de lei permanece ____ a mira de indianistas e antrop\u00f3logos.","id":6803158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei permanece ____ a mira de indianistas e antrop\u00f3logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 ainda muita discuss\u00e3o ____ certos aspectos da lei.","id":6803159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 ainda muita discuss\u00e3o ____ certos aspectos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"____ press\u00e3o, o antrop\u00f3logo teve uma atitude impulsiva.","id":6803160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">____ press\u00e3o, o antrop\u00f3logo teve uma atitude impulsiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Na canoa do antrop\u00f3logo A mal\u00e1ria e o sol escaldante pontuaram a traum\u00e1tica experi\u00eancia do jovem antrop\u00f3logo que, entre os aweti, no Xingu, em 1971, fazia sua pesquisa de mestrado. Deitada \u201cem um lago de sangue\u201d, a \u00edndia foi declarada morta pelo paj\u00e9, enquanto seu beb\u00ea rec\u00e9m-nascido chorava perto do fogo. A crian\u00e7a, esclareceu um \u00edndio, seria enterrada viva junto com a m\u00e3e, enquanto as labaredas terminariam de consumir a oca e os pertences da falecida. Diante disso, consumido pela febre, o antrop\u00f3logo agarrou o beb\u00ea e, auxiliado por sua mulher gr\u00e1vida, uma estudante universit\u00e1ria de antropologia, protegeu-o por dois dias em sua rede, \u00e0 espera da canoa que os levaria ao posto ind\u00edgena. Deve-se violar uma pr\u00e1tica tradicional em nome do princ\u00edpio da vida? Essa pergunta, a mesma que atormenta at\u00e9 hoje o antrop\u00f3logo George Zarur, um amigo dileto, ressurge sob outra forma na pol\u00eamica sobre o Projeto de Lei 1.057, destinado a coibir o infantic\u00eddio entre os \u00edndios. \u00c0 primeira vista, o dilema envolve os conceitos de cultura e direitos humanos. Numa canoa remada por \u00edndios remunerados por contas de colares, ao longo de 12 horas, o casal de antrop\u00f3logos abrigou a crian\u00e7a \u201cda chuva, do sol e dos ramos da beira dos canais que unem a aldeia Aweti ao Posto Leonardo Villas-Boas\u201d. Finalmente, Marina Villas-Boas recolheu o indiozinho desidratado e o encaminhou para ado\u00e7\u00e3o. [...] O PL 1.057 ganhou a alcunha de Lei Muwaji para celebrar a \u00edndia amazonense Muwaji Suruwah\u00e1, que enfrentou sua tribo a fim de salvar a vida da filha nascida com paralisia cerebral. [...] O infantic\u00eddio ind\u00edgena vitima g\u00eameos e crian\u00e7as cujas m\u00e3es s\u00e3o solteiras ou morreram no parto, assim como as que nascem com defici\u00eancias. Na origem da norma encontram-se as estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia de grupos humanos acossados permanentemente pela escassez. Nesse contexto, o leite materno e os cuidados com os rec\u00e9m-nascidos s\u00e3o bens limitados e, portanto, valiosos. H\u00e1 l\u00f3gica na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, mas isso n\u00e3o \u00e9 motivo para pereniz\u00e1-la. A unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional. Mas o cen\u00e1rio altera-se por completo na hora em que o grupo ind\u00edgena passa a interagir com a sociedade moderna circundante, que assume a obriga\u00e7\u00e3o de prover-lhe servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, inclusive leite para os rec\u00e9m-nascidos, vacina\u00e7\u00e3o e tratamentos m\u00e9dicos. O PL 1.057 foi aprovado na C\u00e2mara e tramita no Senado. H\u00e1 quem a classifique como instrumento de criminaliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios. Mas, a Lei Muwaji diz que o dever das autoridades \u00e9 demover o grupo ind\u00edgena, \u201csempre por meio do di\u00e1logo\u201d, da persist\u00eancia na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, protegendo a crian\u00e7a pela \u201cretirada provis\u00f3ria\u201d do conv\u00edvio do grupo antes de seu encaminhamento a programas de ado\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, obviamente, ela n\u00e3o cancela o princ\u00edpio jur\u00eddico da inimputabilidade do ind\u00edgena, que impede a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos derivados da observ\u00e2ncia de normas entranhadas na tradi\u00e7\u00e3o do grupo. Na verdade, ao estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o risco da elimina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o PL 1.057 n\u00e3o criminaliza os \u00edndios, mas os agentes p\u00fablicos que, pela omiss\u00e3o deliberada, acobertam viola\u00e7\u00f5es ultrajantes dos direitos humanos. Eu, que n\u00e3o tenho religi\u00e3o, enxergo nessa cr\u00edtica preconceituosa um outro tipo de fundamentalismo: a venera\u00e7\u00e3o da cultura como um totem imemorial. E, como tantos outros, religiosos ou n\u00e3o, prefiro ver na canoa que salvou o indiozinho do Xingu uma met\u00e1fora para o di\u00e1logo entre culturas. Dem\u00e9trio Magnoli. O Globo, 22\/10\/2015. Dispon\u00edvel em http:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/nacanoa-do-antropologo-17842818#ixzz3xSXXFoDB. Adaptado.","id":463362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto: Na canoa do antrop\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mal\u00e1ria e o sol escaldante pontuaram a traum\u00e1tica experi\u00eancia do jovem antrop\u00f3logo que, entre os aweti, no Xingu, em 1971, fazia sua pesquisa de mestrado. Deitada \u201cem um lago de sangue\u201d, a \u00edndia foi declarada morta pelo paj\u00e9, enquanto seu beb\u00ea rec\u00e9m-nascido chorava perto do fogo. A crian\u00e7a, esclareceu um \u00edndio, seria enterrada viva junto com a m\u00e3e, enquanto as labaredas terminariam de consumir a oca e os pertences da falecida. Diante disso, consumido pela febre, o antrop\u00f3logo agarrou o beb\u00ea e, auxiliado por sua mulher gr\u00e1vida, uma estudante universit\u00e1ria de antropologia, protegeu-o por dois dias em sua rede, \u00e0 espera da canoa que os levaria ao posto ind\u00edgena. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Deve-se violar uma pr\u00e1tica tradicional em nome do princ\u00edpio da vida? Essa pergunta, a mesma que atormenta at\u00e9 hoje o antrop\u00f3logo George Zarur, um amigo dileto, ressurge sob outra forma na pol\u00eamica sobre o Projeto de Lei 1.057, destinado a coibir o infantic\u00eddio entre os \u00edndios. \u00c0 primeira vista, o dilema envolve os conceitos de cultura e direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Numa canoa remada por \u00edndios remunerados por contas de colares, ao longo de 12 horas, o casal de antrop\u00f3logos abrigou a crian\u00e7a \u201cda chuva, do sol e dos ramos da beira dos canais que unem a aldeia Aweti ao Posto Leonardo Villas-Boas\u201d. Finalmente, Marina Villas-Boas recolheu o indiozinho desidratado e o encaminhou para ado\u00e7\u00e3o. [...] O PL 1.057 ganhou a alcunha de Lei Muwaji para celebrar a \u00edndia amazonense Muwaji Suruwah\u00e1, que enfrentou sua tribo a fim de salvar a vida da filha nascida com paralisia cerebral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] O infantic\u00eddio ind\u00edgena vitima g\u00eameos e crian\u00e7as cujas m\u00e3es s\u00e3o solteiras ou morreram no parto, assim como as que nascem com defici\u00eancias. Na origem da norma encontram-se as estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia de grupos humanos acossados permanentemente pela escassez. Nesse contexto, o leite materno e os cuidados com os rec\u00e9m-nascidos s\u00e3o bens limitados e, portanto, valiosos. H\u00e1 l\u00f3gica na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, mas isso n\u00e3o \u00e9 motivo para pereniz\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional. Mas o cen\u00e1rio altera-se por completo na hora em que o grupo ind\u00edgena passa a interagir com a sociedade moderna circundante, que assume a obriga\u00e7\u00e3o de prover-lhe servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, inclusive leite para os rec\u00e9m-nascidos, vacina\u00e7\u00e3o e tratamentos m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O PL 1.057 foi aprovado na C\u00e2mara e tramita no Senado. H\u00e1 quem a classifique como instrumento de criminaliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios. Mas, a Lei Muwaji diz que o dever das autoridades \u00e9 demover o grupo ind\u00edgena, \u201csempre por meio do di\u00e1logo\u201d, da persist\u00eancia na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, protegendo a crian\u00e7a pela \u201cretirada provis\u00f3ria\u201d do conv\u00edvio do grupo antes de seu encaminhamento a programas de ado\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, obviamente, ela n\u00e3o cancela o princ\u00edpio jur\u00eddico da inimputabilidade do ind\u00edgena, que impede a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos derivados da observ\u00e2ncia de normas entranhadas na tradi\u00e7\u00e3o do grupo. Na verdade, ao estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o risco da elimina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o PL 1.057 n\u00e3o criminaliza os \u00edndios, mas os agentes p\u00fablicos que, pela omiss\u00e3o deliberada, acobertam viola\u00e7\u00f5es ultrajantes dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu, que n\u00e3o tenho religi\u00e3o, enxergo nessa cr\u00edtica preconceituosa um outro tipo de fundamentalismo: a venera\u00e7\u00e3o da cultura como um totem imemorial. E, como tantos outros, religiosos ou n\u00e3o, prefiro ver na canoa que salvou o indiozinho do Xingu uma met\u00e1fora para o di\u00e1logo entre culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9trio Magnoli. O Globo, 22\/10\/2015. Dispon\u00edvel em http:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/nacanoa-do-antropologo-17842818#ixzz3xSXXFoDB. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma gramatical, em \u201c\u00e0 espera da canoa\u201d, \u00e9 necess\u00e1rio o emprego do acento grave indicativo de crase. Tamb\u00e9m se torna obrigat\u00f3rio o uso do acento grave em:","provas":[{"id":59103,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-administrador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Administrador - 2016"},{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"},{"id":59105,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-economista","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1781932,"hashId":"bd29f218324a3ea233d4723bf9475fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma gramatical, em \u201c<strong>\u00e0<\/strong> espera da canoa\u201d, \u00e9 necess\u00e1rio o emprego do acento grave indicativo de crase. Tamb\u00e9m se torna obrigat\u00f3rio o uso do acento grave em:<\/p>","resposta":6803168,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constatada persist\u00eancia na pr\u00e1tica tradicional nociva, deve-se promover a retirada provis\u00f3ria da crian\u00e7a e\/ou dos seus genitores do conv\u00edvio do respectivo grupo.","id":6803165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constatada persist\u00eancia na pr\u00e1tica tradicional nociva, deve-se promover <strong>a<\/strong> retirada provis\u00f3ria da crian\u00e7a e\/ou dos seus genitores do conv\u00edvio do respectivo grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservam-se o respeito e o fomento a qualquer pr\u00e1tica tradicional que n\u00e3o viole os direitos humanos reconhecidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional e internacional.","id":6803166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservam-se o respeito e o fomento <strong>a<\/strong> qualquer pr\u00e1tica tradicional que n\u00e3o viole os direitos humanos reconhecidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional e internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem tiver conhecimento de situa\u00e7\u00e3o de risco, em fun\u00e7\u00e3o de tradi\u00e7\u00e3o ind\u00edgena nociva, precisa notificar a autoridade competente.","id":6803167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem tiver conhecimento de situa\u00e7\u00e3o de risco, em fun\u00e7\u00e3o de tradi\u00e7\u00e3o ind\u00edgena nociva, precisa notificar <strong>a<\/strong> autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser adotadas medidas eficazes e adequadas para abolir pr\u00e1ticas tradicionais prejudiciais a sa\u00fade da crian\u00e7a.","id":6803168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser adotadas medidas eficazes e adequadas para abolir pr\u00e1ticas tradicionais prejudiciais <strong>a<\/strong> sa\u00fade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Na canoa do antrop\u00f3logo A mal\u00e1ria e o sol escaldante pontuaram a traum\u00e1tica experi\u00eancia do jovem antrop\u00f3logo que, entre os aweti, no Xingu, em 1971, fazia sua pesquisa de mestrado. Deitada \u201cem um lago de sangue\u201d, a \u00edndia foi declarada morta pelo paj\u00e9, enquanto seu beb\u00ea rec\u00e9m-nascido chorava perto do fogo. A crian\u00e7a, esclareceu um \u00edndio, seria enterrada viva junto com a m\u00e3e, enquanto as labaredas terminariam de consumir a oca e os pertences da falecida. Diante disso, consumido pela febre, o antrop\u00f3logo agarrou o beb\u00ea e, auxiliado por sua mulher gr\u00e1vida, uma estudante universit\u00e1ria de antropologia, protegeu-o por dois dias em sua rede, \u00e0 espera da canoa que os levaria ao posto ind\u00edgena. Deve-se violar uma pr\u00e1tica tradicional em nome do princ\u00edpio da vida? Essa pergunta, a mesma que atormenta at\u00e9 hoje o antrop\u00f3logo George Zarur, um amigo dileto, ressurge sob outra forma na pol\u00eamica sobre o Projeto de Lei 1.057, destinado a coibir o infantic\u00eddio entre os \u00edndios. \u00c0 primeira vista, o dilema envolve os conceitos de cultura e direitos humanos. Numa canoa remada por \u00edndios remunerados por contas de colares, ao longo de 12 horas, o casal de antrop\u00f3logos abrigou a crian\u00e7a \u201cda chuva, do sol e dos ramos da beira dos canais que unem a aldeia Aweti ao Posto Leonardo Villas-Boas\u201d. Finalmente, Marina Villas-Boas recolheu o indiozinho desidratado e o encaminhou para ado\u00e7\u00e3o. [...] O PL 1.057 ganhou a alcunha de Lei Muwaji para celebrar a \u00edndia amazonense Muwaji Suruwah\u00e1, que enfrentou sua tribo a fim de salvar a vida da filha nascida com paralisia cerebral. [...] O infantic\u00eddio ind\u00edgena vitima g\u00eameos e crian\u00e7as cujas m\u00e3es s\u00e3o solteiras ou morreram no parto, assim como as que nascem com defici\u00eancias. Na origem da norma encontram-se as estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia de grupos humanos acossados permanentemente pela escassez. Nesse contexto, o leite materno e os cuidados com os rec\u00e9m-nascidos s\u00e3o bens limitados e, portanto, valiosos. H\u00e1 l\u00f3gica na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, mas isso n\u00e3o \u00e9 motivo para pereniz\u00e1-la. A unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional. Mas o cen\u00e1rio altera-se por completo na hora em que o grupo ind\u00edgena passa a interagir com a sociedade moderna circundante, que assume a obriga\u00e7\u00e3o de prover-lhe servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, inclusive leite para os rec\u00e9m-nascidos, vacina\u00e7\u00e3o e tratamentos m\u00e9dicos. O PL 1.057 foi aprovado na C\u00e2mara e tramita no Senado. H\u00e1 quem a classifique como instrumento de criminaliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios. Mas, a Lei Muwaji diz que o dever das autoridades \u00e9 demover o grupo ind\u00edgena, \u201csempre por meio do di\u00e1logo\u201d, da persist\u00eancia na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, protegendo a crian\u00e7a pela \u201cretirada provis\u00f3ria\u201d do conv\u00edvio do grupo antes de seu encaminhamento a programas de ado\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, obviamente, ela n\u00e3o cancela o princ\u00edpio jur\u00eddico da inimputabilidade do ind\u00edgena, que impede a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos derivados da observ\u00e2ncia de normas entranhadas na tradi\u00e7\u00e3o do grupo. Na verdade, ao estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o risco da elimina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o PL 1.057 n\u00e3o criminaliza os \u00edndios, mas os agentes p\u00fablicos que, pela omiss\u00e3o deliberada, acobertam viola\u00e7\u00f5es ultrajantes dos direitos humanos. Eu, que n\u00e3o tenho religi\u00e3o, enxergo nessa cr\u00edtica preconceituosa um outro tipo de fundamentalismo: a venera\u00e7\u00e3o da cultura como um totem imemorial. E, como tantos outros, religiosos ou n\u00e3o, prefiro ver na canoa que salvou o indiozinho do Xingu uma met\u00e1fora para o di\u00e1logo entre culturas. Dem\u00e9trio Magnoli. O Globo, 22\/10\/2015. Dispon\u00edvel em http:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/nacanoa-do-antropologo-17842818#ixzz3xSXXFoDB. Adaptado.","id":463362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto: Na canoa do antrop\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mal\u00e1ria e o sol escaldante pontuaram a traum\u00e1tica experi\u00eancia do jovem antrop\u00f3logo que, entre os aweti, no Xingu, em 1971, fazia sua pesquisa de mestrado. Deitada \u201cem um lago de sangue\u201d, a \u00edndia foi declarada morta pelo paj\u00e9, enquanto seu beb\u00ea rec\u00e9m-nascido chorava perto do fogo. A crian\u00e7a, esclareceu um \u00edndio, seria enterrada viva junto com a m\u00e3e, enquanto as labaredas terminariam de consumir a oca e os pertences da falecida. Diante disso, consumido pela febre, o antrop\u00f3logo agarrou o beb\u00ea e, auxiliado por sua mulher gr\u00e1vida, uma estudante universit\u00e1ria de antropologia, protegeu-o por dois dias em sua rede, \u00e0 espera da canoa que os levaria ao posto ind\u00edgena. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Deve-se violar uma pr\u00e1tica tradicional em nome do princ\u00edpio da vida? Essa pergunta, a mesma que atormenta at\u00e9 hoje o antrop\u00f3logo George Zarur, um amigo dileto, ressurge sob outra forma na pol\u00eamica sobre o Projeto de Lei 1.057, destinado a coibir o infantic\u00eddio entre os \u00edndios. \u00c0 primeira vista, o dilema envolve os conceitos de cultura e direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Numa canoa remada por \u00edndios remunerados por contas de colares, ao longo de 12 horas, o casal de antrop\u00f3logos abrigou a crian\u00e7a \u201cda chuva, do sol e dos ramos da beira dos canais que unem a aldeia Aweti ao Posto Leonardo Villas-Boas\u201d. Finalmente, Marina Villas-Boas recolheu o indiozinho desidratado e o encaminhou para ado\u00e7\u00e3o. [...] O PL 1.057 ganhou a alcunha de Lei Muwaji para celebrar a \u00edndia amazonense Muwaji Suruwah\u00e1, que enfrentou sua tribo a fim de salvar a vida da filha nascida com paralisia cerebral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] O infantic\u00eddio ind\u00edgena vitima g\u00eameos e crian\u00e7as cujas m\u00e3es s\u00e3o solteiras ou morreram no parto, assim como as que nascem com defici\u00eancias. Na origem da norma encontram-se as estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia de grupos humanos acossados permanentemente pela escassez. Nesse contexto, o leite materno e os cuidados com os rec\u00e9m-nascidos s\u00e3o bens limitados e, portanto, valiosos. H\u00e1 l\u00f3gica na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, mas isso n\u00e3o \u00e9 motivo para pereniz\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional. Mas o cen\u00e1rio altera-se por completo na hora em que o grupo ind\u00edgena passa a interagir com a sociedade moderna circundante, que assume a obriga\u00e7\u00e3o de prover-lhe servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, inclusive leite para os rec\u00e9m-nascidos, vacina\u00e7\u00e3o e tratamentos m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O PL 1.057 foi aprovado na C\u00e2mara e tramita no Senado. H\u00e1 quem a classifique como instrumento de criminaliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios. Mas, a Lei Muwaji diz que o dever das autoridades \u00e9 demover o grupo ind\u00edgena, \u201csempre por meio do di\u00e1logo\u201d, da persist\u00eancia na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, protegendo a crian\u00e7a pela \u201cretirada provis\u00f3ria\u201d do conv\u00edvio do grupo antes de seu encaminhamento a programas de ado\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, obviamente, ela n\u00e3o cancela o princ\u00edpio jur\u00eddico da inimputabilidade do ind\u00edgena, que impede a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos derivados da observ\u00e2ncia de normas entranhadas na tradi\u00e7\u00e3o do grupo. Na verdade, ao estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o risco da elimina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o PL 1.057 n\u00e3o criminaliza os \u00edndios, mas os agentes p\u00fablicos que, pela omiss\u00e3o deliberada, acobertam viola\u00e7\u00f5es ultrajantes dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu, que n\u00e3o tenho religi\u00e3o, enxergo nessa cr\u00edtica preconceituosa um outro tipo de fundamentalismo: a venera\u00e7\u00e3o da cultura como um totem imemorial. E, como tantos outros, religiosos ou n\u00e3o, prefiro ver na canoa que salvou o indiozinho do Xingu uma met\u00e1fora para o di\u00e1logo entre culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9trio Magnoli. O Globo, 22\/10\/2015. Dispon\u00edvel em http:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/nacanoa-do-antropologo-17842818#ixzz3xSXXFoDB. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefixo inicial do substantivo inimputabilidade (pen\u00faltimo par\u00e1grafo) est\u00e1 presente, com o mesmo valor sem\u00e2ntico, na seguinte palavra do texto:","provas":[{"id":59103,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-administrador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Administrador - 2016"},{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"},{"id":59105,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-economista","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1781933,"hashId":"a916da75414e2c5eb91c370e8597edf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefixo inicial do substantivo <em>inimputabilidade <\/em>(pen\u00faltimo par\u00e1grafo) est\u00e1 presente, com o mesmo valor sem\u00e2ntico, na seguinte palavra do texto:<\/p>","resposta":6803171,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interagir","id":6803169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interagir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infantic\u00eddio","id":6803170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infantic\u00eddio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indissol\u00favel","id":6803171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indissol\u00favel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumento","id":6803172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Na canoa do antrop\u00f3logo A mal\u00e1ria e o sol escaldante pontuaram a traum\u00e1tica experi\u00eancia do jovem antrop\u00f3logo que, entre os aweti, no Xingu, em 1971, fazia sua pesquisa de mestrado. Deitada \u201cem um lago de sangue\u201d, a \u00edndia foi declarada morta pelo paj\u00e9, enquanto seu beb\u00ea rec\u00e9m-nascido chorava perto do fogo. A crian\u00e7a, esclareceu um \u00edndio, seria enterrada viva junto com a m\u00e3e, enquanto as labaredas terminariam de consumir a oca e os pertences da falecida. Diante disso, consumido pela febre, o antrop\u00f3logo agarrou o beb\u00ea e, auxiliado por sua mulher gr\u00e1vida, uma estudante universit\u00e1ria de antropologia, protegeu-o por dois dias em sua rede, \u00e0 espera da canoa que os levaria ao posto ind\u00edgena. Deve-se violar uma pr\u00e1tica tradicional em nome do princ\u00edpio da vida? Essa pergunta, a mesma que atormenta at\u00e9 hoje o antrop\u00f3logo George Zarur, um amigo dileto, ressurge sob outra forma na pol\u00eamica sobre o Projeto de Lei 1.057, destinado a coibir o infantic\u00eddio entre os \u00edndios. \u00c0 primeira vista, o dilema envolve os conceitos de cultura e direitos humanos. Numa canoa remada por \u00edndios remunerados por contas de colares, ao longo de 12 horas, o casal de antrop\u00f3logos abrigou a crian\u00e7a \u201cda chuva, do sol e dos ramos da beira dos canais que unem a aldeia Aweti ao Posto Leonardo Villas-Boas\u201d. Finalmente, Marina Villas-Boas recolheu o indiozinho desidratado e o encaminhou para ado\u00e7\u00e3o. [...] O PL 1.057 ganhou a alcunha de Lei Muwaji para celebrar a \u00edndia amazonense Muwaji Suruwah\u00e1, que enfrentou sua tribo a fim de salvar a vida da filha nascida com paralisia cerebral. [...] O infantic\u00eddio ind\u00edgena vitima g\u00eameos e crian\u00e7as cujas m\u00e3es s\u00e3o solteiras ou morreram no parto, assim como as que nascem com defici\u00eancias. Na origem da norma encontram-se as estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia de grupos humanos acossados permanentemente pela escassez. Nesse contexto, o leite materno e os cuidados com os rec\u00e9m-nascidos s\u00e3o bens limitados e, portanto, valiosos. H\u00e1 l\u00f3gica na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, mas isso n\u00e3o \u00e9 motivo para pereniz\u00e1-la. A unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional. Mas o cen\u00e1rio altera-se por completo na hora em que o grupo ind\u00edgena passa a interagir com a sociedade moderna circundante, que assume a obriga\u00e7\u00e3o de prover-lhe servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, inclusive leite para os rec\u00e9m-nascidos, vacina\u00e7\u00e3o e tratamentos m\u00e9dicos. O PL 1.057 foi aprovado na C\u00e2mara e tramita no Senado. H\u00e1 quem a classifique como instrumento de criminaliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios. Mas, a Lei Muwaji diz que o dever das autoridades \u00e9 demover o grupo ind\u00edgena, \u201csempre por meio do di\u00e1logo\u201d, da persist\u00eancia na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, protegendo a crian\u00e7a pela \u201cretirada provis\u00f3ria\u201d do conv\u00edvio do grupo antes de seu encaminhamento a programas de ado\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, obviamente, ela n\u00e3o cancela o princ\u00edpio jur\u00eddico da inimputabilidade do ind\u00edgena, que impede a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos derivados da observ\u00e2ncia de normas entranhadas na tradi\u00e7\u00e3o do grupo. Na verdade, ao estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o risco da elimina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o PL 1.057 n\u00e3o criminaliza os \u00edndios, mas os agentes p\u00fablicos que, pela omiss\u00e3o deliberada, acobertam viola\u00e7\u00f5es ultrajantes dos direitos humanos. Eu, que n\u00e3o tenho religi\u00e3o, enxergo nessa cr\u00edtica preconceituosa um outro tipo de fundamentalismo: a venera\u00e7\u00e3o da cultura como um totem imemorial. E, como tantos outros, religiosos ou n\u00e3o, prefiro ver na canoa que salvou o indiozinho do Xingu uma met\u00e1fora para o di\u00e1logo entre culturas. Dem\u00e9trio Magnoli. O Globo, 22\/10\/2015. Dispon\u00edvel em http:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/nacanoa-do-antropologo-17842818#ixzz3xSXXFoDB. Adaptado.","id":463362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto: Na canoa do antrop\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mal\u00e1ria e o sol escaldante pontuaram a traum\u00e1tica experi\u00eancia do jovem antrop\u00f3logo que, entre os aweti, no Xingu, em 1971, fazia sua pesquisa de mestrado. Deitada \u201cem um lago de sangue\u201d, a \u00edndia foi declarada morta pelo paj\u00e9, enquanto seu beb\u00ea rec\u00e9m-nascido chorava perto do fogo. A crian\u00e7a, esclareceu um \u00edndio, seria enterrada viva junto com a m\u00e3e, enquanto as labaredas terminariam de consumir a oca e os pertences da falecida. Diante disso, consumido pela febre, o antrop\u00f3logo agarrou o beb\u00ea e, auxiliado por sua mulher gr\u00e1vida, uma estudante universit\u00e1ria de antropologia, protegeu-o por dois dias em sua rede, \u00e0 espera da canoa que os levaria ao posto ind\u00edgena. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Deve-se violar uma pr\u00e1tica tradicional em nome do princ\u00edpio da vida? Essa pergunta, a mesma que atormenta at\u00e9 hoje o antrop\u00f3logo George Zarur, um amigo dileto, ressurge sob outra forma na pol\u00eamica sobre o Projeto de Lei 1.057, destinado a coibir o infantic\u00eddio entre os \u00edndios. \u00c0 primeira vista, o dilema envolve os conceitos de cultura e direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Numa canoa remada por \u00edndios remunerados por contas de colares, ao longo de 12 horas, o casal de antrop\u00f3logos abrigou a crian\u00e7a \u201cda chuva, do sol e dos ramos da beira dos canais que unem a aldeia Aweti ao Posto Leonardo Villas-Boas\u201d. Finalmente, Marina Villas-Boas recolheu o indiozinho desidratado e o encaminhou para ado\u00e7\u00e3o. [...] O PL 1.057 ganhou a alcunha de Lei Muwaji para celebrar a \u00edndia amazonense Muwaji Suruwah\u00e1, que enfrentou sua tribo a fim de salvar a vida da filha nascida com paralisia cerebral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] O infantic\u00eddio ind\u00edgena vitima g\u00eameos e crian\u00e7as cujas m\u00e3es s\u00e3o solteiras ou morreram no parto, assim como as que nascem com defici\u00eancias. Na origem da norma encontram-se as estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia de grupos humanos acossados permanentemente pela escassez. Nesse contexto, o leite materno e os cuidados com os rec\u00e9m-nascidos s\u00e3o bens limitados e, portanto, valiosos. H\u00e1 l\u00f3gica na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, mas isso n\u00e3o \u00e9 motivo para pereniz\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A unidade indissol\u00favel entre m\u00e3e e filho, na vida e na morte, justifica-se sob a premissa do modo de vida tradicional. Mas o cen\u00e1rio altera-se por completo na hora em que o grupo ind\u00edgena passa a interagir com a sociedade moderna circundante, que assume a obriga\u00e7\u00e3o de prover-lhe servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, inclusive leite para os rec\u00e9m-nascidos, vacina\u00e7\u00e3o e tratamentos m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O PL 1.057 foi aprovado na C\u00e2mara e tramita no Senado. H\u00e1 quem a classifique como instrumento de criminaliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios. Mas, a Lei Muwaji diz que o dever das autoridades \u00e9 demover o grupo ind\u00edgena, \u201csempre por meio do di\u00e1logo\u201d, da persist\u00eancia na pr\u00e1tica do infantic\u00eddio, protegendo a crian\u00e7a pela \u201cretirada provis\u00f3ria\u201d do conv\u00edvio do grupo antes de seu encaminhamento a programas de ado\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, obviamente, ela n\u00e3o cancela o princ\u00edpio jur\u00eddico da inimputabilidade do ind\u00edgena, que impede a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos derivados da observ\u00e2ncia de normas entranhadas na tradi\u00e7\u00e3o do grupo. Na verdade, ao estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o risco da elimina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o PL 1.057 n\u00e3o criminaliza os \u00edndios, mas os agentes p\u00fablicos que, pela omiss\u00e3o deliberada, acobertam viola\u00e7\u00f5es ultrajantes dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu, que n\u00e3o tenho religi\u00e3o, enxergo nessa cr\u00edtica preconceituosa um outro tipo de fundamentalismo: a venera\u00e7\u00e3o da cultura como um totem imemorial. E, como tantos outros, religiosos ou n\u00e3o, prefiro ver na canoa que salvou o indiozinho do Xingu uma met\u00e1fora para o di\u00e1logo entre culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9trio Magnoli. O Globo, 22\/10\/2015. Dispon\u00edvel em http:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/nacanoa-do-antropologo-17842818#ixzz3xSXXFoDB. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma gramatical para a l\u00edngua padr\u00e3o escrita, incorre-se em erro ao reescrever o adjunto adverbial \u201cpor meio do di\u00e1logo\u201d (pen\u00faltimo par\u00e1grafo) da seguinte forma:","provas":[{"id":59103,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-administrador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Administrador - 2016"},{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"},{"id":59105,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-economista","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1781938,"hashId":"b67775ab0028262e682dd36c227193bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma gramatical para a l\u00edngua padr\u00e3o escrita, incorre-se em <strong>erro <\/strong>ao reescrever o adjunto adverbial \u201c<strong>por meio do di\u00e1logo<\/strong>\u201d (pen\u00faltimo par\u00e1grafo) da seguinte forma:<\/p>","resposta":6803190,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo di\u00e1logo","id":6803189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo di\u00e1logo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do di\u00e1logo","id":6803190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s do di\u00e1logo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediante o di\u00e1logo","id":6803191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante o di\u00e1logo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por interm\u00e9dio do di\u00e1logo","id":6803192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio do di\u00e1logo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto de Moacyr Scliar, \u00e9 correto afirmar que o autor","provas":[{"id":63063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Auxiliar Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1925886,"hashId":"77d41c11fb388fdfa861ba99f33c76fa","enunciado":"<p>Sobre o texto de Moacyr Scliar, \u00e9 correto afirmar que o autor<\/p>","resposta":7440274,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspirou-se em uma not\u00edcia de jornal.","id":7440274,"corpo":"<p>inspirou-se em uma not\u00edcia de jornal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produziu uma not\u00edcia de jornal.","id":7440275,"corpo":"<p>produziu uma not\u00edcia de jornal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"satirizou um fato ver\u00eddico.","id":7440276,"corpo":"<p>satirizou um fato ver\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escreveu um relato pessoal.","id":7440277,"corpo":"<p>escreveu um relato pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO I E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 13.TEXTO IO amor reciclado Telefone celular se transforma em flor: o aparelho ecol\u00f3gico \u00e9 fabricado a partir de pol\u00edmeros biodegrad\u00e1veis. Na composi\u00e7\u00e3o do celular os fabricantes tamb\u00e9m inserem uma semente de flor, que germinar\u00e1 quando o usu\u00e1rio decidir reciclar seu celular, plantando-o na terra (Folha de S\u00e3o Paulo, 30\/11\/2005).\t1\u00b0______Como presente de fim de ano, a namorada, entusiasta defensora da ecologia, deu-lhe um celular biodegrad\u00e1vel. Explicou que se tratava de um aparelho especial, feito de um pl\u00e1stico que, decompondo-se, n\u00e3o poluiria a natureza. E, detalhe po\u00e9tico, havia ali uma semente de flor que germinaria quando o aparelho fosse jogado \u00e0 terra.2\u00b0______Ele agradeceu muito, disse que se tratava de um presente sens\u00edvel e de fino gosto. A namorada, contudo, fez uma exig\u00eancia: ele s\u00f3 poderia usar o celular em chamadas para ela. Para outros tipos de chamadas, profissionais, por exemplo, deveria recorrer a um celular comum. Com o que ele concordou. O aparelho daria testemunho do amor deles, amor que, achava, seria eterno.3\u00b0______Estava enganado. Dois meses depois ela ligou, de uma cidade distante. Pelo celular biodegrad\u00e1vel ele ouviu a not\u00edcia que o deixou arrasado: na viagem, ela conhecera um rapaz, adepto, como ela, da ecologia, e se apaixonara. Voc\u00ea entende, ela explicou, tudo na vida tem de ser reciclado, inclusive o amor. Desejou-lhe felicidades e disse que ele agora poderia usar o celular ecol\u00f3gico para fazer qualquer tipo de liga\u00e7\u00e3o, e para qualquer pessoa: o aparelho, para ela, j\u00e1 era coisa do passado.4\u00b0______Furioso, ele atirou o celular pela janela da casa. Nunca mais queria ouvir falar daquela coisa. Nunca mais queria ouvir falar da infiel namorada. Era uma p\u00e1gina virada de sua vida. Algo que pretendia esquecer e da forma mais completa poss\u00edvel.5\u00b0______Na mesma noite foi at\u00e9 um bar pr\u00f3ximo de sua casa, um cl\u00e1ssico ponto de encontro para solit\u00e1rios. Ali conheceu uma mo\u00e7a; n\u00e3o era bem o seu tipo, mas ele precisava de um novo caso para esquecer o antigo. O que, esperava, n\u00e3o seria dif\u00edcil.6\u00b0______Mas a\u00ed aconteceu o imprevisto. No jardim de sua casa brotou uma flor. O que, num primeiro momento, deixou-o intrigado. S\u00f3 ele cuidava daquele jardim e n\u00e3o se lembrava de ter plantado coisa alguma recentemente. De s\u00fabito deu-se conta: era a semente que estava no celular biodegrad\u00e1vel. Era o passado que voltava sob a forma de uma flor.7\u00b0______Que, curiosamente, tem um perfume parecido com o da antiga namorada. Mais: quando ele est\u00e1 junto \u00e0 flor e, sempre que ele pode, est\u00e1 junto \u00e0 flor parece-lhe ouvir a voz dela sussurrando-lhe doces palavras de paix\u00e3o. E dizendo que tudo na vida pode ser reciclado. Inclusive o amor.SCLIAR, Moacyr. Hist\u00f3rias que os jornais n\u00e3o contam. Adaptado","id":478493,"enunciado":"<p><strong>LEIA O TEXTO I E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 13.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O amor reciclado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Telefone celular se transforma em flor: o aparelho ecol\u00f3gico \u00e9 fabricado a partir de pol\u00edmeros biodegrad\u00e1veis. Na composi\u00e7\u00e3o do celular os fabricantes tamb\u00e9m inserem uma semente de flor, que germinar\u00e1 quando o usu\u00e1rio decidir reciclar seu celular, plantando-o na terra (Folha de S\u00e3o Paulo, 30\/11\/2005).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Como presente de fim de ano, a namorada, entusiasta defensora da ecologia, deu-lhe um celular biodegrad\u00e1vel. Explicou que se tratava de um aparelho especial, feito de um pl\u00e1stico que, decompondo-se, n\u00e3o poluiria a natureza. E, detalhe po\u00e9tico, havia ali uma semente de flor que germinaria quando o aparelho fosse jogado \u00e0 terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Ele agradeceu muito, disse que se tratava de um presente sens\u00edvel e de fino gosto. A namorada, contudo, fez uma exig\u00eancia: ele s\u00f3 poderia usar o celular em chamadas para ela. Para outros tipos de chamadas, profissionais, por exemplo, deveria recorrer a um celular comum. Com o que ele concordou. O aparelho daria testemunho do amor deles, amor que, achava, seria eterno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Estava enganado. Dois meses depois ela ligou, de uma cidade distante. Pelo celular biodegrad\u00e1vel ele ouviu a not\u00edcia que o deixou arrasado: na viagem, ela conhecera um rapaz, adepto, como ela, da ecologia, e se apaixonara. Voc\u00ea entende, ela explicou, tudo na vida tem de ser reciclado, inclusive o amor. Desejou-lhe felicidades e disse que ele agora poderia usar o celular ecol\u00f3gico para fazer qualquer tipo de liga\u00e7\u00e3o, e para qualquer pessoa: o aparelho, para ela, j\u00e1 era coisa do passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Furioso, ele atirou o celular pela janela da casa. Nunca mais queria ouvir falar daquela coisa. Nunca mais queria ouvir falar da infiel namorada. Era uma p\u00e1gina virada de sua vida. Algo que pretendia esquecer e da forma mais completa poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Na mesma noite foi at\u00e9 um bar pr\u00f3ximo de sua casa, um cl\u00e1ssico ponto de encontro para solit\u00e1rios. Ali conheceu uma mo\u00e7a; n\u00e3o era bem o seu tipo, mas ele precisava de um novo caso para esquecer o antigo. O que, esperava, n\u00e3o seria dif\u00edcil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas a\u00ed aconteceu o imprevisto. No jardim de sua casa brotou uma flor. O que, num primeiro momento, deixou-o intrigado. S\u00f3 ele cuidava daquele jardim e n\u00e3o se lembrava de ter plantado coisa alguma recentemente. De s\u00fabito deu-se conta: era a semente que estava no celular biodegrad\u00e1vel. Era o passado que voltava sob a forma de uma flor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Que, curiosamente, tem um perfume parecido com o da antiga namorada. Mais: quando ele est\u00e1 junto \u00e0 flor e, sempre que ele pode, est\u00e1 junto \u00e0 flor parece-lhe ouvir a voz dela sussurrando-lhe doces palavras de paix\u00e3o. E dizendo que tudo na vida pode ser reciclado. Inclusive o amor.<\/p><p style=\"text-align: right;\">SCLIAR, Moacyr. Hist\u00f3rias que os jornais n\u00e3o contam. Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta um casal de namorados cujo comportamento e cujas expectativas, em rela\u00e7\u00e3o ao amor, s\u00e3o diferentes.Sendo assim, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":63063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Auxiliar Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1925889,"hashId":"77a593a581eb867eda044005944407f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta um casal de namorados cujo comportamento e cujas expectativas, em rela\u00e7\u00e3o ao amor, s\u00e3o diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":7440289,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mo\u00e7a dava tanta import\u00e2ncia aos temas ecol\u00f3gicos quanto \u00e0 eternidade do amor.","id":7440286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mo\u00e7a dava tanta import\u00e2ncia aos temas ecol\u00f3gicos quanto \u00e0 eternidade do amor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o rapaz n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico nem defensor da ecologia, e, por isso, a mo\u00e7a rompeu com ele sem explica\u00e7\u00f5es.","id":7440287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rapaz n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico nem defensor da ecologia, e, por isso, a mo\u00e7a rompeu com ele sem explica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rapaz \u00e9 vol\u00favel e troca, sem sofrimento, a namorada sens\u00edvel por qualquer outra.","id":7440288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rapaz \u00e9 vol\u00favel e troca, sem sofrimento, a namorada sens\u00edvel por qualquer outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mo\u00e7a n\u00e3o se mant\u00e9m fiel ao amor pelo rapaz, mas ele n\u00e3o consegue esquec\u00ea-la.","id":7440289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mo\u00e7a n\u00e3o se mant\u00e9m fiel ao amor pelo rapaz, mas ele n\u00e3o consegue esquec\u00ea-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO I E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 13.TEXTO IO amor reciclado Telefone celular se transforma em flor: o aparelho ecol\u00f3gico \u00e9 fabricado a partir de pol\u00edmeros biodegrad\u00e1veis. Na composi\u00e7\u00e3o do celular os fabricantes tamb\u00e9m inserem uma semente de flor, que germinar\u00e1 quando o usu\u00e1rio decidir reciclar seu celular, plantando-o na terra (Folha de S\u00e3o Paulo, 30\/11\/2005).\t1\u00b0______Como presente de fim de ano, a namorada, entusiasta defensora da ecologia, deu-lhe um celular biodegrad\u00e1vel. Explicou que se tratava de um aparelho especial, feito de um pl\u00e1stico que, decompondo-se, n\u00e3o poluiria a natureza. E, detalhe po\u00e9tico, havia ali uma semente de flor que germinaria quando o aparelho fosse jogado \u00e0 terra.2\u00b0______Ele agradeceu muito, disse que se tratava de um presente sens\u00edvel e de fino gosto. A namorada, contudo, fez uma exig\u00eancia: ele s\u00f3 poderia usar o celular em chamadas para ela. Para outros tipos de chamadas, profissionais, por exemplo, deveria recorrer a um celular comum. Com o que ele concordou. O aparelho daria testemunho do amor deles, amor que, achava, seria eterno.3\u00b0______Estava enganado. Dois meses depois ela ligou, de uma cidade distante. Pelo celular biodegrad\u00e1vel ele ouviu a not\u00edcia que o deixou arrasado: na viagem, ela conhecera um rapaz, adepto, como ela, da ecologia, e se apaixonara. Voc\u00ea entende, ela explicou, tudo na vida tem de ser reciclado, inclusive o amor. Desejou-lhe felicidades e disse que ele agora poderia usar o celular ecol\u00f3gico para fazer qualquer tipo de liga\u00e7\u00e3o, e para qualquer pessoa: o aparelho, para ela, j\u00e1 era coisa do passado.4\u00b0______Furioso, ele atirou o celular pela janela da casa. Nunca mais queria ouvir falar daquela coisa. Nunca mais queria ouvir falar da infiel namorada. Era uma p\u00e1gina virada de sua vida. Algo que pretendia esquecer e da forma mais completa poss\u00edvel.5\u00b0______Na mesma noite foi at\u00e9 um bar pr\u00f3ximo de sua casa, um cl\u00e1ssico ponto de encontro para solit\u00e1rios. Ali conheceu uma mo\u00e7a; n\u00e3o era bem o seu tipo, mas ele precisava de um novo caso para esquecer o antigo. O que, esperava, n\u00e3o seria dif\u00edcil.6\u00b0______Mas a\u00ed aconteceu o imprevisto. No jardim de sua casa brotou uma flor. O que, num primeiro momento, deixou-o intrigado. S\u00f3 ele cuidava daquele jardim e n\u00e3o se lembrava de ter plantado coisa alguma recentemente. De s\u00fabito deu-se conta: era a semente que estava no celular biodegrad\u00e1vel. Era o passado que voltava sob a forma de uma flor.7\u00b0______Que, curiosamente, tem um perfume parecido com o da antiga namorada. Mais: quando ele est\u00e1 junto \u00e0 flor e, sempre que ele pode, est\u00e1 junto \u00e0 flor parece-lhe ouvir a voz dela sussurrando-lhe doces palavras de paix\u00e3o. E dizendo que tudo na vida pode ser reciclado. Inclusive o amor.SCLIAR, Moacyr. Hist\u00f3rias que os jornais n\u00e3o contam. Adaptado","id":478493,"enunciado":"<p><strong>LEIA O TEXTO I E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 13.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O amor reciclado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Telefone celular se transforma em flor: o aparelho ecol\u00f3gico \u00e9 fabricado a partir de pol\u00edmeros biodegrad\u00e1veis. Na composi\u00e7\u00e3o do celular os fabricantes tamb\u00e9m inserem uma semente de flor, que germinar\u00e1 quando o usu\u00e1rio decidir reciclar seu celular, plantando-o na terra (Folha de S\u00e3o Paulo, 30\/11\/2005).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Como presente de fim de ano, a namorada, entusiasta defensora da ecologia, deu-lhe um celular biodegrad\u00e1vel. Explicou que se tratava de um aparelho especial, feito de um pl\u00e1stico que, decompondo-se, n\u00e3o poluiria a natureza. E, detalhe po\u00e9tico, havia ali uma semente de flor que germinaria quando o aparelho fosse jogado \u00e0 terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Ele agradeceu muito, disse que se tratava de um presente sens\u00edvel e de fino gosto. A namorada, contudo, fez uma exig\u00eancia: ele s\u00f3 poderia usar o celular em chamadas para ela. Para outros tipos de chamadas, profissionais, por exemplo, deveria recorrer a um celular comum. Com o que ele concordou. O aparelho daria testemunho do amor deles, amor que, achava, seria eterno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Estava enganado. Dois meses depois ela ligou, de uma cidade distante. Pelo celular biodegrad\u00e1vel ele ouviu a not\u00edcia que o deixou arrasado: na viagem, ela conhecera um rapaz, adepto, como ela, da ecologia, e se apaixonara. Voc\u00ea entende, ela explicou, tudo na vida tem de ser reciclado, inclusive o amor. Desejou-lhe felicidades e disse que ele agora poderia usar o celular ecol\u00f3gico para fazer qualquer tipo de liga\u00e7\u00e3o, e para qualquer pessoa: o aparelho, para ela, j\u00e1 era coisa do passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Furioso, ele atirou o celular pela janela da casa. Nunca mais queria ouvir falar daquela coisa. Nunca mais queria ouvir falar da infiel namorada. Era uma p\u00e1gina virada de sua vida. Algo que pretendia esquecer e da forma mais completa poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Na mesma noite foi at\u00e9 um bar pr\u00f3ximo de sua casa, um cl\u00e1ssico ponto de encontro para solit\u00e1rios. Ali conheceu uma mo\u00e7a; n\u00e3o era bem o seu tipo, mas ele precisava de um novo caso para esquecer o antigo. O que, esperava, n\u00e3o seria dif\u00edcil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas a\u00ed aconteceu o imprevisto. No jardim de sua casa brotou uma flor. O que, num primeiro momento, deixou-o intrigado. S\u00f3 ele cuidava daquele jardim e n\u00e3o se lembrava de ter plantado coisa alguma recentemente. De s\u00fabito deu-se conta: era a semente que estava no celular biodegrad\u00e1vel. Era o passado que voltava sob a forma de uma flor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00b0<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Que, curiosamente, tem um perfume parecido com o da antiga namorada. Mais: quando ele est\u00e1 junto \u00e0 flor e, sempre que ele pode, est\u00e1 junto \u00e0 flor parece-lhe ouvir a voz dela sussurrando-lhe doces palavras de paix\u00e3o. E dizendo que tudo na vida pode ser reciclado. Inclusive o amor.<\/p><p style=\"text-align: right;\">SCLIAR, Moacyr. Hist\u00f3rias que os jornais n\u00e3o contam. Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o decreto n\u00ba 5.622, de 19 de dezembro de 2005, que deu nova regulamenta\u00e7\u00e3o ac artigo 80 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, o que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?","provas":[{"id":62553,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1909382,"hashId":"5901cd989993c3e98ed57ba4a127fdcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o decreto n\u00ba 5.622, de 19 de dezembro de 2005, que deu nova regulamenta\u00e7\u00e3o ac artigo 80 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, o que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?<\/p>","resposta":7366858,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma modalidade educacional na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, nos processos de ensino e aprendizagem, ocorre com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com estudantes e professores desenvolvendo atividades educativas em lugares ou tempos diferentes.","id":7366858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma modalidade educacional na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, nos processos de ensino e aprendizagem, ocorre com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com estudantes e professores desenvolvendo atividades educativas em lugares ou tempos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aprendizado planejado que ocorre normalmente em um lugar diferente do local do ensino, exigindo t\u00e9cnicas especiais de cria\u00e7\u00e3o do curso e de instru\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o por meio de v\u00e1rias tecnologias e disposi\u00e7\u00f5es organizacionais e administrativas especiais.","id":7366859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado planejado que ocorre normalmente em um lugar diferente do local do ensino, exigindo t\u00e9cnicas especiais de cria\u00e7\u00e3o do curso e de instru\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o por meio de v\u00e1rias tecnologias e disposi\u00e7\u00f5es organizacionais e administrativas especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda e qualquer aprendizagem na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica \u00e9 realizada por tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o digital e anal\u00f3gica, permitindo a aprendizagem a dist\u00e2ncia.","id":7366860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda e qualquer aprendizagem na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica \u00e9 realizada por tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o digital e anal\u00f3gica, permitindo a aprendizagem a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que deve propiciar novas oportunidades de aprendizagem que privilegiem o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, apresentando resultados educacionais significativos, preparando os indiv\u00edduos para a sociedade do conhecimento.","id":7366861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que deve propiciar novas oportunidades de aprendizagem que privilegiem o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, apresentando resultados educacionais significativos, preparando os indiv\u00edduos para a sociedade do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma modalidade educacional, pr\u00e1tica e criativa, cem caracter\u00edsticas singulares, que objetiva disseminar conhecimentos para toda a sociedade.","id":7366862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma modalidade educacional, pr\u00e1tica e criativa, cem caracter\u00edsticas singulares, que objetiva disseminar conhecimentos para toda a sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.622\/2005 - Regulamenta o art. 80 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.622\/2005 - Regulamenta o art. 80 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418888,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-622-2005-regulamenta-o-art-80-da-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional"}],"slug":"legislacao-federal\/1909382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Relvas (2008), a propriedade do sistema nervoso que permite o desenvolvimento de altera\u00e7\u00f5es estruturais em resposta \u00e0 experi\u00eancia e como adapta\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00f5es mutantes e est\u00edmulos repetidos, \u00e9 denominada","provas":[{"id":62553,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1909388,"hashId":"31a4380f0036bb7d46156f802ffc09ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Relvas (2008), a propriedade do sistema nervoso que permite o desenvolvimento de altera\u00e7\u00f5es estruturais em resposta \u00e0 experi\u00eancia e como adapta\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00f5es mutantes e est\u00edmulos repetidos, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7366890,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renova\u00e7\u00e3o cerebral.","id":7366888,"corpo":"<p>renova\u00e7\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o sin\u00e1ptica.","id":7366889,"corpo":"<p>transmiss\u00e3o sin\u00e1ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plasticidade cerebral.","id":7366890,"corpo":"<p>plasticidade cerebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria.","id":7366891,"corpo":"<p>mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condutibilidade.","id":7366892,"corpo":"<p>condutibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1909388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lopes (2011), assinale a cp\u00e7\u00e3o que indica o nome do representante e sua respectiva teoria curricular.","provas":[{"id":62553,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1909395,"hashId":"86605ca13dbc79425bcb09cd3fb18942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lopes (2011), assinale a cp\u00e7\u00e3o que indica o nome do representante e sua respectiva teoria curricular.<\/p>","resposta":7366927,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jerome Bruner - prop\u00f4s o projeto como m\u00e9todo para o desenvolvimento do curr\u00edculo integrado, com base nos interesses dos alunos e na vida social.","id":7366923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jerome Bruner - prop\u00f4s o projeto como m\u00e9todo para o desenvolvimento do curr\u00edculo integrado, com base nos interesses dos alunos e na vida social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"William Kilpatrick - defende a no\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia no planejamento do curr\u00edculo.","id":7366924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">William Kilpatrick - defende a no\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia no planejamento do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garcia Canclini - valoriza as disciplinas e suas interrela\u00e7\u00f5es a partir de problemas e temas comuns situados nas disciplinas de refer\u00eancia.","id":7366925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garcia Canclini - valoriza as disciplinas e suas interrela\u00e7\u00f5es a partir de problemas e temas comuns situados nas disciplinas de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Michael Young - aponta para a compreens\u00e3o de que as culturas que se identificam como diferentes s\u00e3o sistemas de significa\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.","id":7366926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Michael Young - aponta para a compreens\u00e3o de que as culturas que se identificam como diferentes s\u00e3o sistemas de significa\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"John Dewey - o foco central do curr\u00edculo est\u00e1 na resolu\u00e7\u00e3o de problemas sociais. A escola deve ser capaz de contribuir para mudan\u00e7as sociais, formando os alunos para serem cidad\u00e3os em uma sociedade democr\u00e1tica.","id":7366927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">John Dewey - o foco central do curr\u00edculo est\u00e1 na resolu\u00e7\u00e3o de problemas sociais. A escola deve ser capaz de contribuir para mudan\u00e7as sociais, formando os alunos para serem cidad\u00e3os em uma sociedade democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1909395","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Gr\u00e9cia Antiga, v\u00e1rias cidades estados se revezaram no poder, mas apenas duas obtiveram grandes conquistas e import\u00e2ncia pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica durante muito tempo. Por conta disso, a educa\u00e7\u00e3o em ambas era bastante diferenciada, inclusive a maneira pela qual os exerc\u00edcios f\u00edsicos eram encarados e desenvolvidos. Uma pensava o desenvolvimento hol\u00edstico do indiv\u00edduo, valorizando os exerc\u00edcios como complemento, mas sem muito apelo b\u00e9lico, a outra percebia os exerc\u00edcios como a \u00fanica maneira de se conseguir preparar o indiv\u00edduo para o conflito e para a vida, fala-se, respectivamente, de","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766802,"hashId":"712e51ab2cfc393578fffce64dd0c4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Gr\u00e9cia Antiga, v\u00e1rias cidades estados se revezaram no poder, mas apenas duas obtiveram grandes conquistas e import\u00e2ncia pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica durante muito tempo. Por conta disso, a educa\u00e7\u00e3o em ambas era bastante diferenciada, inclusive a maneira pela qual os exerc\u00edcios f\u00edsicos eram encarados e desenvolvidos. Uma pensava o desenvolvimento hol\u00edstico do indiv\u00edduo, valorizando os exerc\u00edcios como complemento, mas sem muito apelo b\u00e9lico, a outra percebia os exerc\u00edcios como a \u00fanica maneira de se conseguir preparar o indiv\u00edduo para o conflito e para a vida, fala-se, respectivamente, de<\/p>","resposta":6735176,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenas e Esparta.","id":6735176,"corpo":"<p>Atenas e Esparta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esparta e Atenas.","id":6735177,"corpo":"<p>Esparta e Atenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esparta e J\u00f4nios.","id":6735178,"corpo":"<p>Esparta e J\u00f4nios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esparta e Minus.","id":6735179,"corpo":"<p>Esparta e Minus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J\u00f4nios e Esparta.","id":6735180,"corpo":"<p>J\u00f4nios e Esparta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de 1920, por causa da conting\u00eancia mundial das guerras, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil assume um papel de seletora, a servi\u00e7o das elites dominantes. Nesse sentido, pode-se dizer que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, naquele momento, apresentava caracter\u00edsticas de","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766831,"hashId":"451493b34e196ab31d0cf16e48f46c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de 1920, por causa da conting\u00eancia mundial das guerras, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil assume um papel de seletora, a servi\u00e7o das elites dominantes. Nesse sentido, pode-se dizer que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, naquele momento, apresentava caracter\u00edsticas de<\/p>","resposta":6735319,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento do potencial f\u00edsico, premiando os menos favorecidos, depurando a ra\u00e7a e disciplinando ao extremo.","id":6735317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento do potencial f\u00edsico, premiando os menos favorecidos, depurando a ra\u00e7a e disciplinando ao extremo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o dos fracos, premiando os fortes, depurando a ra\u00e7a, propondo intera\u00e7\u00e3o social flex\u00edvel.","id":6735318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elimina\u00e7\u00e3o dos fracos, premiando os fortes, depurando a ra\u00e7a, propondo intera\u00e7\u00e3o social flex\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o dos menos preparados, premiando os mais preparados, depurando a ra\u00e7a e disciplinando ao extremo.","id":6735319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elimina\u00e7\u00e3o dos menos preparados, premiando os mais preparados, depurando a ra\u00e7a e disciplinando ao extremo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o dos fracos, premiando os fortes, n\u00e3o observando aspectos da depura\u00e7\u00e3o a ra\u00e7a e disciplinando ao extremo.","id":6735320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elimina\u00e7\u00e3o dos fracos, premiando os fortes, n\u00e3o observando aspectos da depura\u00e7\u00e3o a ra\u00e7a e disciplinando ao extremo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o dos fracos, pouca premia\u00e7\u00e3o aos fortes, depurando a ra\u00e7a, disciplinando ao extremo.","id":6735321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elimina\u00e7\u00e3o dos fracos, pouca premia\u00e7\u00e3o aos fortes, depurando a ra\u00e7a, disciplinando ao extremo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o destacada possui a mesma fun\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o grifada no per\u00edodo \u00e9: ","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766838,"hashId":"5326b65f9e37daf239eb81dd0f0953ba","enunciado":"<p>A alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o destacada possui a mesma fun\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o grifada no per\u00edodo \u00e9: <\/p>","resposta":6735350,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mercado de trabalho abarcar\u00e1 os profissionais, desde que eles se qualifiquem melhor.","id":6735350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado de trabalho abarcar\u00e1 os profissionais, <strong>desde que eles se qualifiquem melhor.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As novas profiss\u00f5es surgem, \u00e0 medida que o mercado de trabalho se transforma.","id":6735351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas profiss\u00f5es surgem,<strong> \u00e0 medida que o mercado de trabalho se transforma.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parece que as profiss\u00f5es do futuro est\u00e3o exigindo profissionais bem preparados.","id":6735352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece que as profiss\u00f5es do futuro e<strong>st\u00e3o exigindo profissionais bem preparados.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei se as rela\u00e7\u00f5es de trabalho redefinem as profiss\u00f5es na contemporaneidade.","id":6735353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei <strong>se as rela\u00e7\u00f5es de trabalho redefinem as profiss\u00f5es na contemporaneidade.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os profissionais da atualidade, para permanecerem no mercado de trabalho, devem demonstrar compet\u00eancia","id":6735354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais da atualidade, <strong>para permanecerem no mercado de trabalho<\/strong>, devem demonstrar compet\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 Texto 1 Seu pr\u00f3ximo trabalho Com tantas tend\u00eancias redefinindo as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, surgem tamb\u00e9m conceitos de carreira. Identificada ainda nos anos 1970, a \"carreira proteana\" derruba as tradicionais barreiras para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, sem limite de lugar f\u00edsico nem de exclusividade com o cliente. O profissional \u00e9 remunerado pelo conhecimento transmitido e pelo resultado gerado.\tJ\u00e1 a \"carreira inteligente\" valoriza a forma de atuar de cada indiv\u00edduo. Como o conhecimento t\u00e9cnico todo mundo tem, passam a contar mais a experi\u00eancia de vida de cada um e as compet\u00eancias que desenvolveu em prol da sua carreira. O profissional se torna uma esp\u00e9cie de mentor e \u00e9 remunerado por isso.\tNa \"carreira sem fronteiras\", por sua vez, os profissionais s\u00e3o completamente independentes e trabalham para diferentes pa\u00edses: os pagamentos s\u00e3o feitos por cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Se a concorr\u00eancia \u00e9 globalizada, as oportunidades laborais tamb\u00e9m s\u00e3o.\t[...] a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ainda muito engessada, n\u00e3o est\u00e1 preparada para esses novos formatos. O que a atual reforma trabalhista prop\u00f5e aponta nesse sentido, mas ainda deixa quest\u00f5es sem resposta e assusta a concep\u00e7\u00e3o mais tradicional de emprego. Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso pensar em um plano de migra\u00e7\u00e3o para pessoas que est\u00e3o sendo substitu\u00eddas por rob\u00f4s. [...]Revista Planeta, out. 2016, p.33-34","id":461133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Seu pr\u00f3ximo trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom tantas tend\u00eancias redefinindo as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, surgem tamb\u00e9m conceitos de carreira. Identificada ainda nos anos 1970, a \"carreira proteana\" derruba as tradicionais barreiras para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, sem limite de lugar f\u00edsico nem de exclusividade com o cliente. O profissional \u00e9 remunerado pelo conhecimento transmitido e pelo resultado gerado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 a \"carreira inteligente\" valoriza a forma de atuar de cada indiv\u00edduo. Como o conhecimento t\u00e9cnico todo mundo tem, passam a contar mais a experi\u00eancia de vida de cada um e as compet\u00eancias que desenvolveu em prol da sua carreira. O profissional se torna uma esp\u00e9cie de mentor e \u00e9 remunerado por isso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa \"carreira sem fronteiras\", por sua vez, os profissionais s\u00e3o completamente independentes e trabalham para diferentes pa\u00edses: os pagamentos s\u00e3o feitos por cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Se a concorr\u00eancia \u00e9 globalizada, as oportunidades laborais tamb\u00e9m s\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...] a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ainda muito engessada, n\u00e3o est\u00e1 preparada para esses novos formatos. O que a atual reforma trabalhista prop\u00f5e aponta nesse sentido, mas ainda deixa quest\u00f5es sem resposta e assusta a concep\u00e7\u00e3o mais tradicional de emprego. Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso pensar em um plano de migra\u00e7\u00e3o para pessoas que est\u00e3o sendo substitu\u00eddas por rob\u00f4s.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"> [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Planeta, out. 2016, p.33-34<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, predomina a denota\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m evidenciada no seguinte enunciado:","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766843,"hashId":"d27c99dcf3be9392cc3db2ec9f1ec5dc","enunciado":"<p>No texto, predomina a denota\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m evidenciada no seguinte enunciado:<\/p>","resposta":6735378,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No div\u00e3, o psic\u00f3logo faz o motorista navegar nos mares da vida.","id":6735375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No div\u00e3, o psic\u00f3logo faz o motorista navegar nos mares da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os psic\u00f3logos revelam as paix\u00f5es que incendeiam a vida dos motoristas.","id":6735376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos revelam as paix\u00f5es que incendeiam a vida dos motoristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O amor chega aos cora\u00e7\u00f5es dos motoristas como vendavais.","id":6735377,"corpo":"<p>O amor chega aos cora\u00e7\u00f5es dos motoristas como vendavais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os motoristas, \u00e0 noite, observam as estrelas cintilarem no c\u00e9u.","id":6735378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motoristas, \u00e0 noite, observam as estrelas cintilarem no c\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O motorista, frente ao psic\u00f3logo, fica fechado a sete chaves e blindado.","id":6735379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O motorista, frente ao psic\u00f3logo, fica fechado a sete chaves e blindado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2 O carro como div\u00e3\tNo final do ano de 1996, o Autom\u00f3vel Clube da Gr\u00e3-Bretanha resolveu revolucionar o tr\u00e2nsito de Londres. Como os motoristas andavam estressados, o plano foi colocar psic\u00f3logos nos pontos de engarrafamento. Enquanto os carros estavam parados, esses psic\u00f3logos deveriam abordar os motoristas e fazer com eles uma r\u00e1pida terapia. O pr\u00f3prio Autom\u00f3vel Clube garantiu que tal sess\u00e3o de an\u00e1lise, apesar de curt\u00edssima dura\u00e7\u00e3o, poderia trazer resultados positivos - entre eles, o de entusiasmar os motoristas a procurarem regularmente o apoio de psic\u00f3logos para resolverem os problemas do dia a dia.(Dispon\u00edvel em: www.dicasbamboobox:com.br\/J","id":461564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O carro como div\u00e3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo final do ano de 1996, o Autom\u00f3vel Clube da Gr\u00e3-Bretanha resolveu revolucionar o tr\u00e2nsito de Londres. Como os motoristas andavam estressados, o plano foi colocar psic\u00f3logos nos pontos de engarrafamento. Enquanto os carros estavam parados, esses psic\u00f3logos deveriam abordar os motoristas e fazer com eles uma r\u00e1pida terapia. O pr\u00f3prio Autom\u00f3vel Clube garantiu que tal sess\u00e3o de an\u00e1lise, apesar de curt\u00edssima dura\u00e7\u00e3o, poderia trazer resultados positivos - entre eles, o de entusiasmar os motoristas a procurarem regularmente o apoio de psic\u00f3logos para resolverem os problemas do dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: www.dicasbamboobox:com.br\/J<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo da vis\u00e3o m\u00e9dico-militarista da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, observa-se uma constru\u00e7\u00e3o de entendimento do corpo no mundo civil como sendo h\u00edgido e forte,","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766844,"hashId":"de77c661de53d5066abc5757166c2428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo da vis\u00e3o m\u00e9dico-militarista da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, observa-se uma constru\u00e7\u00e3o de entendimento do corpo no mundo civil como sendo h\u00edgido e forte,<\/p>","resposta":6735380,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronto para o trabalho bra\u00e7al, disciplinado para produzir.","id":6735380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronto para o trabalho bra\u00e7al, disciplinado para produzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronto para o trabalho intelectual, disciplinado para atividades produtivas.","id":6735381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronto para o trabalho intelectual, disciplinado para atividades produtivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronto para o trabalho intelectual, disciplinado para atividades repetitivas.","id":6735382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronto para o trabalho intelectual, disciplinado para atividades repetitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronto para o trabalho social, condicionado para o trabalho burocr\u00e1tico.","id":6735383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronto para o trabalho social, condicionado para o trabalho burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronto para o trabalho psicossocial, disciplinado para atitude desportiva.","id":6735384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronto para o trabalho psicossocial, disciplinado para atitude desportiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"[ ... ] poderia trazer resultados positivos - entre eles, o de entusiasmar os motoristas a procurarem regularmente o apoio de psic\u00f3logos [ ... ]\", as palavras negritadas, quanto \u00e0 classe gramatical, classificam-se, respectivamente, em:","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766845,"hashId":"8b75a4dd56890a1882e7e1ec11b75525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"[ ... ] poderia trazer resultados positivos - entre eles, <strong>o <\/strong>de entusiasmar <strong>os <\/strong>motoristas a procurarem regularmente <strong>o <\/strong>apoio de psic\u00f3logos [ ... ]\", as palavras negritadas, quanto \u00e0 classe gramatical, classificam-se, respectivamente, em:<\/p>","resposta":6735386,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo, artigo e artigo.","id":6735385,"corpo":"<p>Artigo, artigo e artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome demonstrativo, artigo e artigo.","id":6735386,"corpo":"<p>Pronome demonstrativo, artigo e artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo, artigo e pronome obliquo.","id":6735387,"corpo":"<p>Pronome obl\u00edquo, artigo e pronome obliquo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artigo, pronome demonstrativo e pronome obl\u00edquo.","id":6735388,"corpo":"<p>Artigo, pronome demonstrativo e pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pronome demonstrativo, pronome obliquo e pronome obl\u00edquo.","id":6735389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome demonstrativo, pronome obliquo e pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2 O carro como div\u00e3\tNo final do ano de 1996, o Autom\u00f3vel Clube da Gr\u00e3-Bretanha resolveu revolucionar o tr\u00e2nsito de Londres. Como os motoristas andavam estressados, o plano foi colocar psic\u00f3logos nos pontos de engarrafamento. Enquanto os carros estavam parados, esses psic\u00f3logos deveriam abordar os motoristas e fazer com eles uma r\u00e1pida terapia. O pr\u00f3prio Autom\u00f3vel Clube garantiu que tal sess\u00e3o de an\u00e1lise, apesar de curt\u00edssima dura\u00e7\u00e3o, poderia trazer resultados positivos - entre eles, o de entusiasmar os motoristas a procurarem regularmente o apoio de psic\u00f3logos para resolverem os problemas do dia a dia.(Dispon\u00edvel em: www.dicasbamboobox:com.br\/J","id":461564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O carro como div\u00e3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo final do ano de 1996, o Autom\u00f3vel Clube da Gr\u00e3-Bretanha resolveu revolucionar o tr\u00e2nsito de Londres. Como os motoristas andavam estressados, o plano foi colocar psic\u00f3logos nos pontos de engarrafamento. Enquanto os carros estavam parados, esses psic\u00f3logos deveriam abordar os motoristas e fazer com eles uma r\u00e1pida terapia. O pr\u00f3prio Autom\u00f3vel Clube garantiu que tal sess\u00e3o de an\u00e1lise, apesar de curt\u00edssima dura\u00e7\u00e3o, poderia trazer resultados positivos - entre eles, o de entusiasmar os motoristas a procurarem regularmente o apoio de psic\u00f3logos para resolverem os problemas do dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: www.dicasbamboobox:com.br\/J<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o estresse da vida di\u00e1ria, julga-se necess\u00e1rio para o bom funcionamento dos indiv\u00edduos, momentos de lazer, direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o. No ambiente escolar tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que existam esses momento garantidos atrav\u00e9s das aulas de recrea\u00e7\u00e3o que s\u00e3o definidas como:","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766854,"hashId":"ecf816c6064f6981f3f8a7395b44d5da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o estresse da vida di\u00e1ria, julga-se necess\u00e1rio para o bom funcionamento dos indiv\u00edduos, momentos de lazer, direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o. No ambiente escolar tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que existam esses momento garantidos atrav\u00e9s das aulas de recrea\u00e7\u00e3o que s\u00e3o definidas como:<\/p>","resposta":6735432,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade f\u00edsica na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica ou social, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer.","id":6735430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade f\u00edsica na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica ou social, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade f\u00edsica ou mental na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer fisico.","id":6735431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade f\u00edsica ou mental na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer fisico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atividade f\u00edsica ou mental \u00e0 qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica ou social, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer.","id":6735432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade f\u00edsica ou mental \u00e0 qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica ou social, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade mental na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica ou social, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer.","id":6735433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade mental na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica ou social, de cuja realiza\u00e7\u00e3o lhe adv\u00e9m prazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade f\u00edsica ou mental na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem social, cuja realiza\u00e7\u00e3o pode dar prazer.","id":6735434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade f\u00edsica ou mental na qual o indiv\u00edduo \u00e9 naturalmente impelido a satisfazer necessidades de ordem social, cuja realiza\u00e7\u00e3o pode dar prazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jogos por sua import\u00e2ncia dentro do processo ensino aprendizagem assumem diferentes tipos de execu\u00e7\u00e3o durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Dentre esses tipos, tem-se os jogos cooperativos que s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766861,"hashId":"88fd0b050362ad7d79bbf8c41a242401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogos por sua import\u00e2ncia dentro do processo ensino aprendizagem assumem diferentes tipos de execu\u00e7\u00e3o durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Dentre esses tipos, tem-se os jogos cooperativos que s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":6735466,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogos que promovem o desenvolvimento da capacidade de express\u00e3o atrav\u00e9s da linguagem corporal. S\u00e3o jogos em que o jogador interpreta um personagem com narrativa criada por ele mesmo.","id":6735465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogos que promovem o desenvolvimento da capacidade de express\u00e3o atrav\u00e9s da linguagem corporal. S\u00e3o jogos em que o jogador interpreta um personagem com narrativa criada por ele mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jogos cujas regras s\u00e3o feitas ou criadas num ambiente restrito ou at\u00e9 mesmo de imediato. Geralmente, os jogos t\u00eam poucas regras e estas s\u00e3o simples. Pode envolver um jogador sozinho ou dois ou mais jogando cooperativamente.","id":6735466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogos cujas regras s\u00e3o feitas ou criadas num ambiente restrito ou at\u00e9 mesmo de imediato. Geralmente, os jogos t\u00eam poucas regras e estas s\u00e3o simples. Pode envolver um jogador sozinho ou dois ou mais jogando cooperativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jogos destinados aos est\u00edmulos dos sentidos humanos, considerando que o c\u00e9rebro tem papel fundamental no processo perceptivo dos alunos, pois os sistemas sensoriais se processam desenvolvidos nesses jogos.","id":6735467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogos destinados aos est\u00edmulos dos sentidos humanos, considerando que o c\u00e9rebro tem papel fundamental no processo perceptivo dos alunos, pois os sistemas sensoriais se processam desenvolvidos nesses jogos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jogos destinados aos est\u00edmulos motores com regras complexas para evidenciar o processo de desenvolvimento motor e a capacidade de express\u00e3o atrav\u00e9s da linguagem corporal.","id":6735468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogos destinados aos est\u00edmulos motores com regras complexas para evidenciar o processo de desenvolvimento motor e a capacidade de express\u00e3o atrav\u00e9s da linguagem corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jogos destinados ao desenvolvimento das qualidades f\u00edsicas b\u00e1sicas (RML e resist\u00eancia aer\u00f3bica) criados num ambiente restrito envolvendo um jogador apenas, com muitas e complexas regras.","id":6735469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogos destinados ao desenvolvimento das qualidades f\u00edsicas b\u00e1sicas (RML e resist\u00eancia aer\u00f3bica) criados num ambiente restrito envolvendo um jogador apenas, com muitas e complexas regras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jogos simb\u00f3licos s\u00e3o importantes para educa\u00e7\u00e3o infantil, pois atrav\u00e9s desses jogos os alunos podem alcan\u00e7ar n\u00edveis de desenvolvimento consider\u00e1veis em diferentes aspectos da vida. Por conta disso, pode-se dizer que jogos simb\u00f3licos v\u00e3o","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766863,"hashId":"9a5a95e6580832ec8aafcc611fcab618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogos simb\u00f3licos s\u00e3o importantes para educa\u00e7\u00e3o infantil, pois atrav\u00e9s desses jogos os alunos podem alcan\u00e7ar n\u00edveis de desenvolvimento consider\u00e1veis em diferentes aspectos da vida. Por conta disso, pode-se dizer que jogos simb\u00f3licos v\u00e3o<\/p>","resposta":6735475,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar signos que funcionam como uma forma interior de reaver e repensar os acontecimentos que lhe s\u00e3o significativos, possibilitando o seu equil\u00edbrio afetivo e intelectual.","id":6735475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar signos que funcionam como uma forma interior de reaver e repensar os acontecimentos que lhe s\u00e3o significativos, possibilitando o seu equil\u00edbrio afetivo e intelectual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a desconstru\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es n\u00e3o utilizados na abstra\u00e7\u00e3o, contribuindo para o real processo de educa\u00e7\u00e3o e possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de engramas motores mais concretos.","id":6735476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a desconstru\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es n\u00e3o utilizados na abstra\u00e7\u00e3o, contribuindo para o real processo de educa\u00e7\u00e3o e possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de engramas motores mais concretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver aspectos do desenvolvimento eminentemente anatomofisiol\u00f3gico com \u00eanfase na aquisi\u00e7\u00e3o de engramas motores abstracionais que facilitam a educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.","id":6735477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver aspectos do desenvolvimento eminentemente anatomofisiol\u00f3gico com \u00eanfase na aquisi\u00e7\u00e3o de engramas motores abstracionais que facilitam a educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar mecanismos de defesa da crian\u00e7a contra poss\u00edveis possibilidades de aprendizagem motora equivocada, atrav\u00e9s de engramas motores abstracionais direcionados a educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.","id":6735478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar mecanismos de defesa da crian\u00e7a contra poss\u00edveis possibilidades de aprendizagem motora equivocada, atrav\u00e9s de engramas motores abstracionais direcionados a educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criar mecanismos de defesa da crian\u00e7a de car\u00e1ter psicol\u00f3gico que possibilitem entender os engramas motores abstracionais que est\u00e3o sendo constru\u00eddos para formular os futuros processos de aceita\u00e7\u00e3o.","id":6735479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar mecanismos de defesa da crian\u00e7a de car\u00e1ter psicol\u00f3gico que possibilitem entender os engramas motores abstracionais que est\u00e3o sendo constru\u00eddos para formular os futuros processos de aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Outra luta que \u00e9 bem conhecida pelos ensinamentos de princ\u00edpios disciplinadores e organizadores e que possui bastante aceita\u00e7\u00e3o no ensino dentro das escolas, mesmo necessitando de equipamentos mais espec\u00edficos para ser desenvolvida com seguran\u00e7a, \u00e9 o jud\u00f4. Este esporte possui seus ensinamentos baseados em duas teorias b\u00e1sicas:","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766870,"hashId":"5fb0900e529ca08147b4181c764eb9be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Outra luta que \u00e9 bem conhecida pelos ensinamentos de princ\u00edpios disciplinadores e organizadores e que possui bastante aceita\u00e7\u00e3o no ensino dentro das escolas, mesmo necessitando de equipamentos mais espec\u00edficos para ser desenvolvida com seguran\u00e7a, \u00e9 o jud\u00f4. Este esporte possui seus ensinamentos baseados em duas teorias b\u00e1sicas:<\/p>","resposta":6735511,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as supina\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":6735510,"corpo":"<p>as supina\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as proje\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":6735511,"corpo":"<p>as proje\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as proje\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de medita\u00e7\u00e3o.","id":6735512,"corpo":"<p>as proje\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de medita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as proje\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de inspira\u00e7\u00e3o.","id":6735513,"corpo":"<p>as proje\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as supina\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de medita\u00e7\u00e3o.","id":6735514,"corpo":"<p>as supina\u00e7\u00f5es e as t\u00e9cnicas de medita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dan\u00e7a no Brasil \u00e9 resultado da influ\u00eancia de v\u00e1rios povos que formam a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. O samba \u00e9 uma dan\u00e7a tipicamente brasileira com um batuque bem peculiar. Trata-se de uma heran\u00e7a do povo","provas":[{"id":58561,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22965},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1766874,"hashId":"c48e3a839bcd1177792490cf0dd1ba4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dan\u00e7a no Brasil \u00e9 resultado da influ\u00eancia de v\u00e1rios povos que formam a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. O samba \u00e9 uma dan\u00e7a tipicamente brasileira com um batuque bem peculiar. Trata-se de uma heran\u00e7a do povo<\/p>","resposta":6735532,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"portugu\u00eas.","id":6735530,"corpo":"<p>portugu\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"americano.","id":6735531,"corpo":"<p>americano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"africano.","id":6735532,"corpo":"<p>africano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espanhol.","id":6735533,"corpo":"<p>espanhol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"holand\u00eas.","id":6735534,"corpo":"<p>holand\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um com\u00e9rcio atacadista, duas empilhadeiras trabalham descendo mercadorias das prateleiras de estocagem para a \u00e1rea de transfer\u00eancia, enquanto uma transportadora as retira dessa \u00e1rea para o p\u00e1tio de entrega. Quando funcionam isoladamente, as empilhadeiras enchem a \u00e1rea de transfer\u00eancia, respectivamente, em 3 e 6 horas. J\u00e1 a transportadora esvazia a mesma \u00e1rea em 4 horas. Dessa forma, se \u00e0s 8h30min da manh\u00e3 as duas empilhadeiras e a transportadora come\u00e7arem a funcionar, a \u00e1rea de transfer\u00eancia estar\u00e1 cheia exatamente \u00e0s","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766880,"hashId":"647b0812383b69c5e25529c256774079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um com\u00e9rcio atacadista, duas empilhadeiras trabalham descendo mercadorias das prateleiras de estocagem para a \u00e1rea de transfer\u00eancia, enquanto uma transportadora as retira dessa \u00e1rea para o p\u00e1tio de entrega. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando funcionam isoladamente, as empilhadeiras enchem a \u00e1rea de transfer\u00eancia, respectivamente, em 3 e 6 horas. J\u00e1 a transportadora esvazia a mesma \u00e1rea em 4 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, se \u00e0s 8h30min da manh\u00e3 as duas empilhadeiras e a transportadora come\u00e7arem a funcionar, a \u00e1rea de transfer\u00eancia estar\u00e1 cheia exatamente \u00e0s<\/p>","resposta":6735564,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13h30min.","id":6735560,"corpo":"<p>13h30min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11h50min","id":6735561,"corpo":"<p>11h50min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11h","id":6735562,"corpo":"<p>11h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12h50min.","id":6735563,"corpo":"<p>12h50min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12h30min.","id":6735564,"corpo":"<p>12h30min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma excurs\u00e3o com 25 pessoas, apenas 9 falam ingl\u00eas. De quantos modos podemos, ent\u00e3o, formar subgrupos com 5 excursionistas que incluam, pelo menos, algu\u00e9m que fale ingl\u00eas?","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766887,"hashId":"82412c8599b51a542d7700e4570cdd66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma excurs\u00e3o com 25 pessoas, apenas 9 falam ingl\u00eas. De quantos modos podemos, ent\u00e3o, formar subgrupos com 5 excursionistas que incluam, pelo menos, algu\u00e9m que fale ingl\u00eas?<\/p>","resposta":6735596,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19.126","id":6735595,"corpo":"<p>19.126<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.762","id":6735596,"corpo":"<p>48.762<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.672","id":6735597,"corpo":"<p>48.672<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36.874","id":6735598,"corpo":"<p>36.874<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36.784","id":6735599,"corpo":"<p>36.784<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O radical 6\u221225\u200b\u200b pode ser expresso por:","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766890,"hashId":"a916991ff68452615e3f7e6391079f1d","enunciado":"<p>O radical <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{6-2\\sqrt{5}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.16778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.03222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.16778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  pode ser expresso por:<\/p>","resposta":6735613,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\u200b\u22123 ","id":6735610,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{5}-3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u200b+1 ","id":6735611,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}+1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53\u200b\u22121 ","id":6735612,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"5\\sqrt{3}-1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u200b\u22121 ","id":6735613,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{5}-1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23\u200b\u22122 ","id":6735614,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{3}-2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Glomerulonefrite L\u00fapica e suas diversas classes morfol\u00f3gicas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58571,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-patologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1766897,"hashId":"8632b0d21682646738c5df0299bbade0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Glomerulonefrite L\u00fapica e suas diversas classes morfol\u00f3gicas, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6735644,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Glomerulonefrite Mesangial L\u00fapica se caracteriza pela prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas e matriz mesangiais.","id":6735644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Glomerulonefrite Mesangial L\u00fapica se caracteriza pela prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas e matriz mesangiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Glomerulonefrite Proliferativa Focal caracteriza-se por les\u00f5es focais que acometem menos de 5% dos glom\u00e9rulos e, sempre, a totalidade de cada glom\u00e9rulo.","id":6735645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Glomerulonefrite Proliferativa Focal caracteriza-se por les\u00f5es focais que acometem menos de 5% dos glom\u00e9rulos e, sempre, a totalidade de cada glom\u00e9rulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Glomerulonefrite Proliferativa Difusa \u00e9 a mais branda de todas as les\u00f5es renais. Nela a presen\u00e7a de necrose fibrin\u00f3ide e trombos hialinos excluem doen\u00e7a ativa.","id":6735646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Glomerulonefrite Proliferativa Difusa \u00e9 a mais branda de todas as les\u00f5es renais. Nela a presen\u00e7a de necrose fibrin\u00f3ide e trombos hialinos excluem doen\u00e7a ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classe V se refere \u00e0 Glomerulopatia Membranosa e apresenta espessamento cont\u00ednuo da parede dos capilares glomerulares.","id":6735647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe V se refere \u00e0 Glomerulopatia Membranosa e apresenta espessamento cont\u00ednuo da parede dos capilares glomerulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tuberculose prim\u00e1ria \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":58571,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-patologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1766914,"hashId":"37e8ae22cb046d3dd46eeaab8d361bbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tuberculose prim\u00e1ria \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":6735720,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais comum em crian\u00e7as.","id":6735717,"corpo":"<p>\u00c9 mais comum em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro contato do bacilo M.tuberculosis com o indiv\u00edduo determina diversas rea\u00e7\u00f5es: exsudativa, produtiva, produtiva-caseosa ou cicatrizante.","id":6735718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro contato do bacilo <em>M.tuberculosis<\/em> com o indiv\u00edduo determina diversas rea\u00e7\u00f5es: exsudativa, produtiva, produtiva-caseosa ou cicatrizante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao conjunto de n\u00f3dulo de Ghon, linfangite e linfoadenite d\u00e1-se o nome de complexo prim\u00e1rio.","id":6735719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao conjunto de n\u00f3dulo de Ghon, linfangite e linfoadenite d\u00e1-se o nome de complexo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre em indiv\u00edduos previamente vacinados.","id":6735720,"corpo":"<p>Ocorre em indiv\u00edduos previamente vacinados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei 8.112\/1990, assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0s responsabilidades do servidor p\u00fablico pelo exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766936,"hashId":"86be60d6e84b7f999230d3c04ea56b63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei 8.112\/1990, assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0s responsabilidades do servidor p\u00fablico pelo exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6735814,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que culmine em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":6735814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que culmine em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor responde, diretamente, sem a interven\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, em caso de danos a terceiros.","id":6735815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor responde, diretamente, sem a interven\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, em caso de danos a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o do dano, em caso de falecimento, estende-se aos sucessores do servidor, sendo executada at\u00e9 o seu total adimplemento.","id":6735816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o do dano, em caso de falecimento, estende-se aos sucessores do servidor, sendo executada at\u00e9 o seu total adimplemento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As responsabilidades civil e administrativa resultam apenas dos atos comissivos praticados pelo servidor no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":6735817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As responsabilidades civil e administrativa resultam apenas dos atos comissivos praticados pelo servidor no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es resultantes da responsabiliza\u00e7\u00e3o civil, penal ou administrativa poder\u00e3o ser cumuladas, sendo dependentes entre si.","id":6735818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es resultantes da responsabiliza\u00e7\u00e3o civil, penal ou administrativa poder\u00e3o ser cumuladas, sendo dependentes entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1766936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, de 40 anos, apresenta tumor infiltrativo na regi\u00e3o sacrococc\u00edgea. A bi\u00f3psia revelou neoplasia constitu\u00edda por cord\u00f5es de c\u00e9lulas grandes com limites celulares distintos e citoplasma claro, multivacuolado e PAS positive, tamb\u00e9m conhecidas como c\u00e9lulas fisal\u00edferas. Essas s\u00e3o positivas para S100, EMA e citoqueratinas de baixo peso molecular. O par\u00eanquima tumoral \u00e9 separado por septos de tecido conjuntivo fibroso. O melhor diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":58571,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-patologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1766954,"hashId":"9089c3e9e738d3054cd4c01cbd6589e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, de 40 anos, apresenta tumor infiltrativo na regi\u00e3o sacrococc\u00edgea. A bi\u00f3psia revelou neoplasia constitu\u00edda por cord\u00f5es de c\u00e9lulas grandes com limites celulares distintos e citoplasma claro, multivacuolado e PAS positive, tamb\u00e9m conhecidas como c\u00e9lulas fisal\u00edferas. Essas s\u00e3o positivas para S100, EMA e citoqueratinas de baixo peso molecular. O par\u00eanquima tumoral \u00e9 separado por septos de tecido conjuntivo fibroso. O melhor diagn\u00f3stico \u00e9:<\/p>","resposta":6735896,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cordoma","id":6735896,"corpo":"<p>Cordoma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Angiossarcoma","id":6735897,"corpo":"<p>Angiossarcoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemangioma","id":6735898,"corpo":"<p>Hemangioma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibrossarcoma","id":6735899,"corpo":"<p>Fibrossarcoma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na obra Internai Contrai - lntegrated Framework, que se pode traduzir como Controle Interno - Estrutura Integrada, o Committee of Sponsoring Organizations ofthe Treadway Commission (COSO) apresentou uma estrutura modelo para o desenvolvimento, a implementa\u00e7\u00e3o e a condu\u00e7\u00e3o do controle interno, que \u00e9 aplic\u00e1vel a todas as entidades, com ou sem fins lucrativos, qualquer que seja o seu porte, inclusive \u00e0s governamentais. Sob o ponto de vista da administra\u00e7\u00e3o da entidade, aqui inclu\u00eddos tamb\u00e9m seus \u00f3rg\u00e3os deliberativos, tais como conselho de administra\u00e7\u00e3o e conselho ;- \u00b7consultivo, \u00e9 verdadeiro que a Estrutura Integrada propicia","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1767019,"hashId":"21dc58df3bfed4379c46361962722efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na obra Internai C<em>ontrai - lntegrated Framework,<\/em> que se pode traduzir como Controle Interno - Estrutura Integrada, o<em> Committee of Sponsoring Organizations ofthe Treadway Commission<\/em> (COSO) apresentou uma estrutura modelo para o desenvolvimento, a implementa\u00e7\u00e3o e a condu\u00e7\u00e3o do controle interno, que \u00e9 aplic\u00e1vel a todas as entidades, com ou sem fins lucrativos, qualquer que seja o seu porte, inclusive \u00e0s governamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o ponto de vista da administra\u00e7\u00e3o da entidade, aqui inclu\u00eddos tamb\u00e9m seus \u00f3rg\u00e3os deliberativos, tais como conselho de administra\u00e7\u00e3o e conselho ;- \u00b7consultivo, \u00e9 verdadeiro que a Estrutura Integrada propicia<\/p>","resposta":6736209,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um meio de identificar e analisar riscos, para desenvolver e gerenciar respostas adequadas a riscos com n\u00edveis aceit\u00e1veis e com maior enfoque em medidas antifraude.","id":6736209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um meio de identificar e analisar riscos, para desenvolver e gerenciar respostas adequadas a riscos com n\u00edveis aceit\u00e1veis e com maior enfoque em medidas antifraude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o de controles internos ineficazes, redundantes ou ineficientes, mediante aplica\u00e7\u00e3o de medidas antifraude que deixam de depender da estrutura de governan\u00e7a.","id":6736210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elimina\u00e7\u00e3o de controles internos ineficazes, redundantes ou ineficientes, mediante aplica\u00e7\u00e3o de medidas antifraude que deixam de depender da estrutura de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma oportunidade de concentrar a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de controle interno no \u00e2mbito da divulga\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis-financeiros.","id":6736211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma oportunidade de concentrar a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de controle interno no \u00e2mbito da divulga\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis-financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os requisitos para a garantia da realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da entidade, independente dos n\u00edveis de risco tidos como aceit\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o e a estrutura de governan\u00e7a.","id":6736212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos para a garantia da realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da entidade, independente dos n\u00edveis de risco tidos como aceit\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o e a estrutura de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma abordagem baseada em principias antifraude, dissociada, em sua implementa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, do julgamento da administra\u00e7\u00e3o e da estrutura de governan\u00e7a.","id":6736213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abordagem baseada em principias antifraude, dissociada, em sua implementa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, do julgamento da administra\u00e7\u00e3o e da estrutura de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"},{"nome_clean":"COSO II","oab":false,"nome":"COSO II","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427176,"slug":"auditoria-coso-ii"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 20.931\/32 regula e fiscaliza:","provas":[{"id":58609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1766588,"hashId":"1a5f8ea49ae85f62fa2dbde71016a409","enunciado":"<p>O Decreto n\u00ba 20.931\/32 regula e fiscaliza:<\/p>","resposta":6734171,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica m\u00e9dica hospitalar.","id":6734170,"corpo":"<p>a pr\u00e1tica m\u00e9dica hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da medicina, da odontologia, da medicina veterin\u00e1ria e das profiss\u00f5es do farmac\u00eautico, parteira e enfermeira, no Brasil, e estabelece penas.","id":6734171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio da medicina, da odontologia, da medicina veterin\u00e1ria e das profiss\u00f5es do farmac\u00eautico, parteira e enfermeira, no Brasil, e estabelece penas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da medicina legista no Brasil e estabelece a legisla\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica.","id":6734172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio da medicina legista no Brasil e estabelece a legisla\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica da medicina homeop\u00e1tica no Estado de S\u00e3o Paulo.","id":6734173,"corpo":"<p>a pr\u00e1tica da medicina homeop\u00e1tica no Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a entrada e a sa\u00edda de medicamentos controlados no pa\u00eds.","id":6734174,"corpo":"<p>a entrada e a sa\u00edda de medicamentos controlados no pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 20.931\/1932 - Regula e Fiscaliza o Exerc\u00edcio da Medicina, da Odontologia, da Medicina Veterin\u00e1ria e das Profiss\u00f5es de Farmac\u00eautico, Parteira e Enfermeira, no Brasil, e Estabelece Penas. (REVOGADO PELO DECRETO N. 12 DE 1991)","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 20.931\/1932 - Regula e Fiscaliza o Exerc\u00edcio da Medicina, da Odontologia, da Medicina Veterin\u00e1ria e das Profiss\u00f5es de Farmac\u00eautico, Parteira e Enfermeira, no Brasil, e Estabelece Penas. (REVOGADO PELO DECRETO N. 12 DE 1991)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419054,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-20-931-1932-regula-e-fiscaliza-o-exercicio-da-medicina-da-odontologia-da-medicina-veterinaria-e-das-profissoes-de-farmaceutico-parteira-e-enfermeira-no-brasil-e-estabelece-penas-revogado-pelo-decreto-n-12-de-1991"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o par\u00e2metros utilizados internacionalmente com o objetivo de avaliar, sob o ponto de vista sanit\u00e1rio, a higidez de agregados humanos, bem como fornecer subs\u00eddios aos planejamentos de sa\u00fade, permitindo o acompanhamento das flutua\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias hist\u00f3ricas do padr\u00e3o sanit\u00e1rio de diferentes coletividades consideradas \u00e0 mesma \u00e9poca ou da mesma coletividade em diversos per\u00edodos de tempo\u201d. O excerto acima se refere a:","provas":[{"id":58609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1766603,"hashId":"205c2bbe252239358decf8c3a3b5ca67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o par\u00e2metros utilizados internacionalmente com o objetivo de avaliar, sob o ponto de vista sanit\u00e1rio, a higidez de agregados humanos, bem como fornecer subs\u00eddios aos planejamentos de sa\u00fade, permitindo o acompanhamento das flutua\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias hist\u00f3ricas do padr\u00e3o sanit\u00e1rio de diferentes coletividades consideradas \u00e0 mesma \u00e9poca ou da mesma coletividade em diversos per\u00edodos de tempo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto acima se refere a:<\/p>","resposta":6734245,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicadores de sa\u00fade.","id":6734245,"corpo":"<p>indicadores de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analisadores temporais.","id":6734246,"corpo":"<p>analisadores temporais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimativas sociais.","id":6734247,"corpo":"<p>estimativas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00e2metros do SUS.","id":6734248,"corpo":"<p>par\u00e2metros do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"analisadores de doen\u00e7as.","id":6734249,"corpo":"<p>analisadores de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem quatro n\u00edveis de biosseguran\u00e7a: NB-1, NB-2, NB-3 e NB-4. Sabendo que o n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 complexidade, podemos afirmar que o NB-2 \u00e9 adequado para:","provas":[{"id":58609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1766604,"hashId":"9eb0d61bb8db43185b25876d3a732196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro n\u00edveis de biosseguran\u00e7a: NB-1, NB-2, NB-3 e NB-4. Sabendo que o n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 complexidade, podemos afirmar que o NB-2 \u00e9 adequado para:<\/p>","resposta":6734254,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edveis b\u00e1sicos de conten\u00e7\u00e3o que se baseiam nas pr\u00e1ticas padr\u00f5es de microbiologia.","id":6734250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis b\u00e1sicos de conten\u00e7\u00e3o que se baseiam nas pr\u00e1ticas padr\u00f5es de microbiologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o de agentes nativos ou ex\u00f3ticos que possuam um potencial de transmiss\u00e3o via respirat\u00f3ria e que possam causar infec\u00e7\u00f5es potencialmente fatais.","id":6734251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o de agentes nativos ou ex\u00f3ticos que possuam um potencial de transmiss\u00e3o via respirat\u00f3ria e que possam causar infec\u00e7\u00f5es potencialmente fatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o de Mycobacterium tuberculosis e de Coxiella burnetii.","id":6734252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o de <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em> e de <em>Coxiella burnetii.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agentes ex\u00f3ticos perigosos que representam um alto risco por provocarem doen\u00e7as fatais em indiv\u00edduos","id":6734253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agentes ex\u00f3ticos perigosos que representam um alto risco por provocarem doen\u00e7as fatais em indiv\u00edduos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer trabalho que envolva sangue humano, l\u00edquidos corporais, tecidos ou linhas de c\u00e9lulas humanas prim\u00e1rias em que a presen\u00e7a de um agente infeccioso pode ser desconhecida.","id":6734254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer trabalho que envolva sangue humano, l\u00edquidos corporais, tecidos ou linhas de c\u00e9lulas humanas prim\u00e1rias em que a presen\u00e7a de um agente infeccioso pode ser desconhecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de Biosseguran\u00e7a?","provas":[{"id":58609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1766605,"hashId":"c095c74bfe7a4f591b9736c6d0b49d2e","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de Biosseguran\u00e7a?<\/p>","resposta":6734255,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de medidas voltadas para preven\u00e7\u00e3o, controle, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos riscos, presentes nas atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e\/ou a qualidade dos trabalhos desenvolvidos.","id":6734255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de medidas voltadas para preven\u00e7\u00e3o, controle, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos riscos, presentes nas atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e\/ou a qualidade dos trabalhos desenvolvidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o riscos para a sa\u00fade ou para a vida dos trabalhadores, decorrentes de suas atividades no trabalho.","id":6734256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o riscos para a sa\u00fade ou para a vida dos trabalhadores, decorrentes de suas atividades no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grau de risco associado ao material biol\u00f3gico manipulado.","id":6734257,"corpo":"<p>Grau de risco associado ao material biol\u00f3gico manipulado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de levantamento, avalia\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o dos riscos, considerando-se o ambiente e os processos de trabalho, a fim de implementar algumas a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao controle, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o ou \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos mesmos.","id":6734258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de levantamento, avalia\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o dos riscos, considerando-se o ambiente e os processos de trabalho, a fim de implementar algumas a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao controle, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o ou \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos mesmos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade de algum agente biol\u00f3gico causar doen\u00e7a em um hospedeiro suscet\u00edvel.","id":6734259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de algum agente biol\u00f3gico causar doen\u00e7a em um hospedeiro suscet\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial teve in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII, na Inglaterra, com a mecaniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o. Enquanto na Idade M\u00e9dia o artesanato era a forma de produzir mais utilizada, na Idade Moderna tudo mudou. A burguesia industrial, \u00e1vida por maiores lucros, menores custos e produ\u00e7\u00e3o acelerada, buscou alternativas para melhorar a produ\u00e7\u00e3o de mercadorias. Tamb\u00e9m podemos apontar o crescimento populacional, que trouxe maior demanda de produtos e mercadorias. Acerca do assunto, analise as afirmativas: I. O pioneirismo ingl\u00eas na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial se d\u00e1, dentre outros fatores, pelo fato de a Inglaterra possuir grandes reservas de carv\u00e3o mineral em seu subsolo, ou seja, a principal fonte de energia para movimentar as m\u00e1quinas e as locomotivas a vapor. II. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial tornou os m\u00e9todos de produ\u00e7\u00e3o mais eficientes. Os produtos passaram a ser produzidos mais rapidamente, barateando o pre\u00e7o e estimulando o consumo. Por outro lado, aumentou tamb\u00e9m o n\u00famero de desempregados. As m\u00e1quinas foram substituindo, aos poucos, a m\u00e3o-de-obra humana. III. Ludismo \u00e9 o nome dado a um movimento ocorrido na Inglaterra durante o s\u00e9culo XIX, que reuniu alguns trabalhadores das ind\u00fastrias contr\u00e1rios aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos em curso, proporcionadas pelo advento da primeira revolu\u00e7\u00e3o industrial. Os ludistas protestavam contra a substitui\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra humana por m\u00e1quinas. Podemos afirmar corretamente que:","provas":[{"id":58613,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"confere-2016-instituto-cidades-auditor-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766653,"hashId":"727ec74c334b5e1aac66579c62378b38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial teve in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII, na Inglaterra, com a mecaniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o. Enquanto na Idade M\u00e9dia o artesanato era a forma de produzir mais utilizada, na Idade Moderna tudo mudou. A burguesia industrial, \u00e1vida por maiores lucros, menores custos e produ\u00e7\u00e3o acelerada, buscou alternativas para melhorar a produ\u00e7\u00e3o de mercadorias. Tamb\u00e9m podemos apontar o crescimento populacional, que trouxe maior demanda de produtos e mercadorias. Acerca do assunto, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pioneirismo ingl\u00eas na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial se d\u00e1, dentre outros fatores, pelo fato de a Inglaterra possuir grandes reservas de carv\u00e3o mineral em seu subsolo, ou seja, a principal fonte de energia para movimentar as m\u00e1quinas e as locomotivas a vapor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial tornou os m\u00e9todos de produ\u00e7\u00e3o mais eficientes. Os produtos passaram a ser produzidos mais rapidamente, barateando o pre\u00e7o e estimulando o consumo. Por outro lado, aumentou tamb\u00e9m o n\u00famero de desempregados. As m\u00e1quinas foram substituindo, aos poucos, a m\u00e3o-de-obra humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ludismo \u00e9 o nome dado a um movimento ocorrido na Inglaterra durante o s\u00e9culo XIX, que reuniu alguns trabalhadores das ind\u00fastrias contr\u00e1rios aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos em curso, proporcionadas pelo advento da primeira revolu\u00e7\u00e3o industrial. Os ludistas protestavam contra a substitui\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra humana por m\u00e1quinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":6734479,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6734476,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6734477,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6734478,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6734479,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CGU foi criada durante o governo de Fernando Henrique Cardoso por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 2.143-31, 2 de abril de 2001, com a denomina\u00e7\u00e3o inicial de Corregedoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU-PR). Teve, originalmente, como prop\u00f3sito declarado o de combater, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, a fraude e a corrup\u00e7\u00e3o e promover a defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico. Assinale o item INCORRETO em rela\u00e7\u00e3o a CGU:","provas":[{"id":58613,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"confere-2016-instituto-cidades-auditor-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766724,"hashId":"0591323edb71c7c00e6d3a3fefccc5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CGU foi criada durante o governo de Fernando Henrique Cardoso por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 2.143-31, 2 de abril de 2001, com a denomina\u00e7\u00e3o inicial de Corregedoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU-PR). Teve, originalmente, como prop\u00f3sito declarado o de combater, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, a fraude e a corrup\u00e7\u00e3o e promover a defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico. Assinale o item INCORRETO em rela\u00e7\u00e3o a CGU:<\/p>","resposta":6734815,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Governo Federal respons\u00e1vel por assistir direta e imediatamente o Presidente da Rep\u00fablica quanto aos assuntos que, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, sejam relativos \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o, por meio das atividades de controle interno, auditoria p\u00fablica, correi\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ouvidoria.","id":6734814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Governo Federal respons\u00e1vel por assistir direta e imediatamente o Presidente da Rep\u00fablica quanto aos assuntos que, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, sejam relativos \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o, por meio das atividades de controle interno, auditoria p\u00fablica, correi\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ouvidoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CGU deve exercer a fun\u00e7\u00e3o de criar os arcabou\u00e7os jur\u00eddicos legais para o controle interno e externo das atividades governamentais na esfera federal. Para tanto, tem autonomia jur\u00eddica, administrativa e operacional.","id":6734815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CGU deve exercer a fun\u00e7\u00e3o de criar os arcabou\u00e7os jur\u00eddicos legais para o controle interno e externo das atividades governamentais na esfera federal. Para tanto, tem autonomia jur\u00eddica, administrativa e operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 103, de 1\u00b0 de janeiro de 2003, convertida na Lei n\u00b0 10.683, de 28 de maio de 2003, alterou a denomina\u00e7\u00e3o para Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, assim como atribuiu ao seu titular a denomina\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado do Controle e da Transpar\u00eancia.","id":6734816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 103, de 1\u00b0 de janeiro de 2003, convertida na Lei n\u00b0 10.683, de 28 de maio de 2003, alterou a denomina\u00e7\u00e3o para Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, assim como atribuiu ao seu titular a denomina\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado do Controle e da Transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia, cabe dar o devido andamento \u00e0s representa\u00e7\u00f5es ou den\u00fancias fundamentadas que receber, relativas a les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, velando por seu integral deslinde.","id":6734817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia, cabe dar o devido andamento \u00e0s representa\u00e7\u00f5es ou den\u00fancias fundamentadas que receber, relativas a les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, velando por seu integral deslinde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses n\u00e3o sax\u00f4nicos a adotar a equival\u00eancia patrimonial como m\u00e9todo de registro de investimentos. Com o advento da Lei 6.404 no j\u00e1 long\u00ednquo ano de 1976, o Brasil abandona a escola aziendalista italiana e adota o modelo de contabilidade norte-americana. Nesse momento, foi tornada obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o de investimentos em sociedades coligadas e controladas pelo \u201cvalor de patrim\u00f4nio l\u00edquido\u201d. O valor do investimento, portanto, ser\u00e1 determinado mediante a aplica\u00e7\u00e3o da porcentagem de participa\u00e7\u00e3o no capital social, sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido de cada sociedade coligada ou controlada. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, analise os itens a seguir: I. Est\u00e3o obrigadas a proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de investimentos pelo valor de patrim\u00f4nio l\u00edquido as sociedades an\u00f4nimas ou n\u00e3o que tenham participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias relevantes em: sociedades controladas; sociedades coligadas sobre cuja administra\u00e7\u00e3o a sociedade investidora tenha influ\u00eancia; sociedades coligadas de que a sociedade investidora participe com 20% (vinte por cento) ou mais do capital social. II. Por for\u00e7a da Lei 11.638\/2007, a partir de 01.01.2008, a obrigatoriedade de avaliar pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial atinge os investimentos em coligadas sobre cuja administra\u00e7\u00e3o tenha influ\u00eancia significativa, ou de que participe com 20% (vinte por cento) ou mais do capital votante, em controladas e em outras sociedades que fa\u00e7am parte de um mesmo grupo ou estejam sob controle comum. III. O artigo 182 da Lei 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es - disp\u00f5e que a parcela do capital a integralizar n\u00e3o comp\u00f5e o patrim\u00f4nio l\u00edquido das sociedades. Assim sendo, por ocasi\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial, essa parcela do capital ainda n\u00e3o integralizada n\u00e3o deve ser computada, nem no c\u00e1lculo da participa\u00e7\u00e3o percentual nem no valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido. IV. A baixa de investimento relevante e influente em sociedade coligada ou controlada deve ser precedida da avalia\u00e7\u00e3o pelo valor de patrim\u00f4nio l\u00edquido, com base em balan\u00e7o patrimonial ou balancete de verifica\u00e7\u00e3o da coligada ou controlada, levantado na data da aliena\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 30 (trinta) dias, no m\u00e1ximo, antes dessa data. Analisados os itens acima \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":58613,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"confere-2016-instituto-cidades-auditor-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766746,"hashId":"b8884da024444d43d7fdf7ce3b36065d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses n\u00e3o sax\u00f4nicos a adotar a equival\u00eancia patrimonial como m\u00e9todo de registro de investimentos. Com o advento da Lei 6.404 no j\u00e1 long\u00ednquo ano de 1976, o Brasil abandona a escola aziendalista italiana e adota o modelo de contabilidade norte-americana. Nesse momento, foi tornada obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o de investimentos em sociedades coligadas e controladas pelo \u201cvalor de patrim\u00f4nio l\u00edquido\u201d. O valor do investimento, portanto, ser\u00e1 determinado mediante a aplica\u00e7\u00e3o da porcentagem de participa\u00e7\u00e3o no capital social, sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido de cada sociedade coligada ou controlada. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Est\u00e3o obrigadas a proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de investimentos pelo valor de patrim\u00f4nio l\u00edquido as sociedades an\u00f4nimas ou n\u00e3o que tenham participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias relevantes em: sociedades controladas; sociedades coligadas sobre cuja administra\u00e7\u00e3o a sociedade investidora tenha influ\u00eancia; sociedades coligadas de que a sociedade investidora participe com 20% (vinte por cento) ou mais do capital social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por for\u00e7a da Lei 11.638\/2007, a partir de 01.01.2008, a obrigatoriedade de avaliar pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial atinge os investimentos em coligadas sobre cuja administra\u00e7\u00e3o tenha influ\u00eancia significativa, ou de que participe com 20% (vinte por cento) ou mais do capital votante, em controladas e em outras sociedades que fa\u00e7am parte de um mesmo grupo ou estejam sob controle comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O artigo 182 da Lei 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es - disp\u00f5e que a parcela do capital a integralizar n\u00e3o comp\u00f5e o patrim\u00f4nio l\u00edquido das sociedades. Assim sendo, por ocasi\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial, essa parcela do capital ainda n\u00e3o integralizada n\u00e3o deve ser computada, nem no c\u00e1lculo da participa\u00e7\u00e3o percentual nem no valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A baixa de investimento relevante e influente em sociedade coligada ou controlada deve ser precedida da avalia\u00e7\u00e3o pelo valor de patrim\u00f4nio l\u00edquido, com base em balan\u00e7o patrimonial ou balancete de verifica\u00e7\u00e3o da coligada ou controlada, levantado na data da aliena\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 30 (trinta) dias, no m\u00e1ximo, antes dessa data. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisados os itens acima \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6734916,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto.","id":6734913,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":6734914,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.","id":6734915,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6734916,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, objetiva o conhecimento e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de macroagregados do setor p\u00fablico, a vis\u00e3o global do resultado e a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social. O processo se d\u00e1 pela soma ou pela agrega\u00e7\u00e3o de saldos ou grupos de contas, exclu\u00eddas as transa\u00e7\u00f5es entre entidades inclu\u00eddas na consolida\u00e7\u00e3o, formando uma unidade cont\u00e1bil consolidada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis aplicadas ao Setor P\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58613,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"confere-2016-instituto-cidades-auditor-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766751,"hashId":"332822591407bd5d57473c6bf2050608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, objetiva o conhecimento e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de macroagregados do setor p\u00fablico, a vis\u00e3o global do resultado e a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social. O processo se d\u00e1 pela soma ou pela agrega\u00e7\u00e3o de saldos ou grupos de contas, exclu\u00eddas as transa\u00e7\u00f5es entre entidades inclu\u00eddas na consolida\u00e7\u00e3o, formando uma unidade cont\u00e1bil consolidada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis aplicadas ao Setor P\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6734937,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem-se excluir as participa\u00e7\u00f5es nas empresas estatais dependentes.","id":6734935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem-se excluir as participa\u00e7\u00f5es nas empresas estatais dependentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem-se excluir as transa\u00e7\u00f5es e saldos rec\u00edprocos entre as entidades.","id":6734936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem-se excluir as transa\u00e7\u00f5es e saldos rec\u00edprocos entre as entidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem-se incluir as participa\u00e7\u00f5es nas empresas estatais dependentes e as transa\u00e7\u00f5es e saldos rec\u00edprocos entre as entidades.","id":6734937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem-se incluir as participa\u00e7\u00f5es nas empresas estatais dependentes e as transa\u00e7\u00f5es e saldos rec\u00edprocos entre as entidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem se excluir as parcelas dos resultados do exerc\u00edcio, do lucro\/preju\u00edzo acumulado e do custo dos ativos que corresponderem a resultados ainda n\u00e3o realizados.","id":6734938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas, devem se excluir as parcelas dos resultados do exerc\u00edcio, do lucro\/preju\u00edzo acumulado e do custo dos ativos que corresponderem a resultados ainda n\u00e3o realizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405744,"slug":"contabilidade-publica-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o disposto na Lei n\u00ba 4.886\/65, leia atentamente os itens abaixo, marcando V para Verdadeiro e F para Falso: ( ) Nos casos de transfer\u00eancia ou de exerc\u00edcio simult\u00e2neo da profiss\u00e3o, em mais de uma regi\u00e3o, ser\u00e3o feitas as devidas anota\u00e7\u00f5es na carteira profissional do interessado, pelos respectivos Conselhos Federais. ( )Considera-se por prazo indeterminado todo contrato que suceder, dentro de seis meses, a outro contrato, com ou sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.( ) \u00c9 defeso ao representante comercial emitir t\u00edtulos de cr\u00e9ditos para cobran\u00e7a de comiss\u00f5es. ( )No caso de fal\u00eancia do representado as import\u00e2ncias por ele devidas ao representante comercial, relacionadas com a representa\u00e7\u00e3o, inclusive comiss\u00f5es vencidas e vincendas, indeniza\u00e7\u00e3o e aviso pr\u00e9vio, ser\u00e3o considerados cr\u00e9ditos da mesma natureza dos cr\u00e9ditos trabalhistas. Assinale a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo:","provas":[{"id":58613,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"confere-2016-instituto-cidades-auditor-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766758,"hashId":"0bbd0b256b02ede000093ca0c7d035f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o disposto na Lei n\u00ba 4.886\/65, leia atentamente os itens abaixo, marcando V para Verdadeiro e F para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos casos de transfer\u00eancia ou de exerc\u00edcio simult\u00e2neo da profiss\u00e3o, em mais de uma regi\u00e3o, ser\u00e3o feitas as devidas anota\u00e7\u00f5es na carteira profissional do interessado, pelos respectivos Conselhos Federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Considera-se por prazo indeterminado todo contrato que suceder, dentro de seis meses, a outro contrato, com ou sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 defeso ao representante comercial emitir t\u00edtulos de cr\u00e9ditos para cobran\u00e7a de comiss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )No caso de fal\u00eancia do representado as import\u00e2ncias por ele devidas ao representante comercial, relacionadas com a representa\u00e7\u00e3o, inclusive comiss\u00f5es vencidas e vincendas, indeniza\u00e7\u00e3o e aviso pr\u00e9vio, ser\u00e3o considerados cr\u00e9ditos da mesma natureza dos cr\u00e9ditos trabalhistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo:<\/p>","resposta":6734967,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":6734967,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F","id":6734968,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6734969,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6734970,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401489,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-886-1965-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta uma das compet\u00eancias do Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 4.886\/65:","provas":[{"id":58613,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"confere-2016-instituto-cidades-auditor-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766759,"hashId":"15b9a9d39e0b4b7a79179fb496dd69b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta uma das compet\u00eancias do Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 4.886\/65:<\/p>","resposta":6734974,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar os regimentos internos dos Conselhos Regionais.","id":6734971,"corpo":"<p>Aprovar os regimentos internos dos Conselhos Regionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.","id":6734972,"corpo":"<p>Elaborar o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixar, mediante resolu\u00e7\u00e3o, os valores das anuidades e emolumentos devidos pelos representantes comerciais, pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, aos Conselhos Regionais dos Representantes Comerciais nos quais estejam registrados, observadas as peculiaridades regionais e demais situa\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 capacidade contributiva da categoria profissional nos respectivos Estados e necessidades de cada entidade.","id":6734973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixar, mediante resolu\u00e7\u00e3o, os valores das anuidades e emolumentos devidos pelos representantes comerciais, pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, aos Conselhos Regionais dos Representantes Comerciais nos quais estejam registrados, observadas as peculiaridades regionais e demais situa\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 capacidade contributiva da categoria profissional nos respectivos Estados e necessidades de cada entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decidir sobre os pedidos de registro de representantes comerciais, pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, na conformidade Lei n\u00ba 4.886\/65.","id":6734974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidir sobre os pedidos de registro de representantes comerciais, pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, na conformidade Lei n\u00ba 4.886\/65.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401489,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-886-1965-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da doen\u00e7a arterial coronariana cr\u00f4nica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58729,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1769978,"hashId":"87ccd412c3574eea63239c961d7e7a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da doen\u00e7a arterial coronariana cr\u00f4nica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6749688,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a angina p\u00f3s-prandial \u00e9 causada presumidamente pela redistribui\u00e7\u00e3o do fluxo coronariano e pode ser um marcador de gravidade da doen\u00e7a arterial coronariana.","id":6749688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a angina p\u00f3s-prandial \u00e9 causada presumidamente pela redistribui\u00e7\u00e3o do fluxo coronariano e pode ser um marcador de gravidade da doen\u00e7a arterial coronariana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estresse emocional pode ser um precipitante de angina por aumentar a resposta hemodin\u00e2mica e de catecolaminas ao estresse, com aumento do tono adren\u00e9rgico e da atividade vagal.","id":6749689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estresse emocional pode ser um precipitante de angina por aumentar a resposta hemodin\u00e2mica e de catecolaminas ao estresse, com aumento do tono adren\u00e9rgico e da atividade vagal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estimativa da capacidade funcional baseada nos crit\u00e9rios da Sociedade Canadense Cardiovascular (CCS) demonstra uma reprodutibilidade de 85% e se correlaciona bem com medidas objetivas de performance ao exerc\u00edcio.","id":6749690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estimativa da capacidade funcional baseada nos crit\u00e9rios da Sociedade Canadense Cardiovascular (CCS) demonstra uma reprodutibilidade de 85% e se correlaciona bem com medidas objetivas de performance ao exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em pacientes com angina est\u00e1vel cr\u00f4nica, menos de 10% das cineangiocoronariografias n\u00e3o apresentam obstru\u00e7\u00e3o cr\u00edtica coron\u00e1ria.","id":6749691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em pacientes com angina est\u00e1vel cr\u00f4nica, menos de 10% das cineangiocoronariografias n\u00e3o apresentam obstru\u00e7\u00e3o cr\u00edtica coron\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em pacientes com doen\u00e7a arterial coronariana cr\u00f4nica o eletrocardiograma (ECG) de repouso \u00e9 normal em apenas 20% dos casos. Ao mesmo tempo, um ECG de repouso normal representa um marcador de progn\u00f3stico favor\u00e1vel nestes pacientes.","id":6749692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em pacientes com doen\u00e7a arterial coronariana cr\u00f4nica o eletrocardiograma (ECG) de repouso \u00e9 normal em apenas 20% dos casos. Ao mesmo tempo, um ECG de repouso normal representa um marcador de progn\u00f3stico favor\u00e1vel nestes pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o implante de v\u00e1lvula a\u00f3rtica percut\u00e2nea. I - No estudo PARTNER IB o benef\u00edcio absoluto foi de 20% em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cl\u00ednico. II - Les\u00f5es vasculares s\u00e3o causas importantes de morbimortalidade. III - O implante de marca-passo definitivo em um ano ocorre, em m\u00e9dia, entre 10% a 15% dos casos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58729,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1769981,"hashId":"e6123c3331f04f446070242808d60716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o implante de v\u00e1lvula a\u00f3rtica percut\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - No estudo PARTNER IB o benef\u00edcio absoluto foi de 20% em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cl\u00ednico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Les\u00f5es vasculares s\u00e3o causas importantes de morbimortalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O implante de marca-passo definitivo em um ano ocorre, em m\u00e9dia, entre 10% a 15% dos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6749707,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6749703,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6749704,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6749705,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6749706,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6749707,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 55 anos, foi tratado com terapia trombol\u00edtica por Infarto Agudo de Mioc\u00e1rdio com Supradesnivelamento de ST. Considere o eletrocardiograma abaixo, realizado uma hora ap\u00f3s o t\u00e9rmino da infus\u00e3o, sendo a press\u00e3o arterial, naquele momento, de 120\/80mmHg. Assinale a alternativa que apresenta a melhor abordagem terap\u00eautica para o caso acima apresentado.","provas":[{"id":58729,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1769983,"hashId":"7e4673a6755a3990e1aae27db1888c9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 55 anos, foi tratado com terapia trombol\u00edtica por Infarto Agudo de Mioc\u00e1rdio com Supradesnivelamento de ST. Considere o eletrocardiograma abaixo, realizado uma hora ap\u00f3s o t\u00e9rmino da infus\u00e3o, sendo a press\u00e3o arterial, naquele momento, de 120\/80mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58729\/questao\/1769983-20210625211255000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a melhor abordagem terap\u00eautica para o caso acima apresentado.<\/p>","resposta":6749715,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica com 200 J.","id":6749713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica com 200 J.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transferir para um servi\u00e7o com hemodin\u00e2mica para realiza\u00e7\u00e3o de angioplastia de resgate.","id":6749714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir para um servi\u00e7o com hemodin\u00e2mica para realiza\u00e7\u00e3o de angioplastia de resgate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observar e manter a monitoriza\u00e7\u00e3o.","id":6749715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar e manter a monitoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prescrever adenosina 6mg EV em bolus.","id":6749716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever adenosina 6mg EV em bolus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescrever amiodarona 300mg EV em bolus, seguida de infus\u00e3o de 900mg em 24h.","id":6749717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever amiodarona 300mg EV em bolus, seguida de infus\u00e3o de 900mg em 24h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O silicone trata-se de um pol\u00edmero linear, cuja cadeia \u00e9 formada por \u00e1tomos de sil\u00edcio e de oxig\u00eanio alternados.Sobre a estrutura do silicone e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel inferir: ","provas":[{"id":57692,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1752049,"hashId":"e85eaaf32c795263782ba807c00dc566","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O silicone trata-se de um pol\u00edmero linear, cuja cadeia \u00e9 formada por \u00e1tomos de sil\u00edcio e de oxig\u00eanio alternados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57692\/questao\/1752049-20210614164911000000-0.png\" width=\"425\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura do silicone e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel inferir: <\/p>","resposta":6668772,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o silicone, al\u00e9m de ser quimicamente inst\u00e1vel, entra em combust\u00e3o facilmente, pois possui carbono em sua estrutura.","id":6668769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o silicone, al\u00e9m de ser quimicamente inst\u00e1vel, entra em combust\u00e3o facilmente, pois possui carbono em sua estrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o silicone \u00e9 encontrado na forma s\u00f3lida e, dependendo da temperatura em que \u00e9 manipulado, pode virar um fluido.","id":6668770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o silicone \u00e9 encontrado na forma s\u00f3lida e, dependendo da temperatura em que \u00e9 manipulado, pode virar um fluido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o silicone \u00e9 um material formado pela reuni\u00e3o de outros materiais, com o objetivo de se obter um produto de melhor qualidade.","id":6668771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o silicone \u00e9 um material formado pela reuni\u00e3o de outros materiais, com o objetivo de se obter um produto de melhor qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o silicone, ao apresentar um in\u00edcio de combust\u00e3o, devido aos seus grupos org\u00e2nicos, restar\u00e1 a s\u00edlica, que retarda ou extingue o fogo.","id":6668772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o silicone, ao apresentar um in\u00edcio de combust\u00e3o, devido aos seus grupos org\u00e2nicos, restar\u00e1 a s\u00edlica, que retarda ou extingue o fogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o silicone \u00e9 submetido a um processo de vulcaniza\u00e7\u00e3o, que consiste no seu aquecimento para conferir maior resist\u00eancia ao material.","id":6668773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o silicone \u00e9 submetido a um processo de vulcaniza\u00e7\u00e3o, que consiste no seu aquecimento para conferir maior resist\u00eancia ao material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas express\u00f5es e termos do texto contribuem para evitar repeti\u00e7\u00f5es, referindo-se a informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 citadas. Os seguintes termos: ele (linha 6), trabalho (linha 13), bom homem (linha 15), mercadorias (linha 24) e deles (linha 39), referem-se, respectivamente, a:","provas":[{"id":58601,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2016-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1772601,"hashId":"6e2652eb4d4e857b99102482b4f4f534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas express\u00f5es e termos do texto contribuem para evitar repeti\u00e7\u00f5es, referindo-se a informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 citadas. Os seguintes termos: <strong>ele<\/strong> (linha 6), <strong>trabalho <\/strong>(linha 13), <strong>bom homem<\/strong> (linha 15), <strong>mercadorias<\/strong> (linha 24) e <strong>deles <\/strong>(linha 39), referem-se, respectivamente, a:<\/p>","resposta":6762095,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sapateiro \u2013 confeccionar os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 sapatos \u2013 dos dedinhos. ","id":6762092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sapateiro \u2013 confeccionar os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 sapatos \u2013 dos dedinhos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sapateiro \u2013 preparar o couro \u2013 fregu\u00eas \u2013 sapatos \u2013 dos dedinhos.","id":6762093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sapateiro \u2013 preparar o couro \u2013 fregu\u00eas \u2013 sapatos \u2013 dos dedinhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"par de sapatos \u2013 fazer os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 couros \u2013 dos an\u00f5ezinhos.","id":6762094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">par de sapatos \u2013 fazer os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 couros \u2013 dos an\u00f5ezinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sapateiro \u2013 confeccionar os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 sapatos \u2013 dos an\u00f5ezinhos.","id":6762095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sapateiro \u2013 confeccionar os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 sapatos \u2013 dos an\u00f5ezinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fregu\u00eas \u2013 fazer os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 sapatos \u2013 dos sapatos.","id":6762096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fregu\u00eas \u2013 fazer os sapatos \u2013 sapateiro \u2013 sapatos \u2013 dos sapatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto 1 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, assinalando a \u00fanica alternativa correta.Texto 1Os Duendes e o Sapateiro01 Havia uma vez um sapateiro que trabalhava duro02 e era muito honesto, mas ainda assim n\u00e3o conseguia03 ganhar o suficiente para viver, e chegou um dia em04 que tudo o que possu\u00eda no mundo era um peda\u00e7o de05 couro de tamanho suficiente para fazer apenas um06 par de sapatos. Ele aprontou o couro para07 confeccionar os sapatos no dia seguinte, com a08 inten\u00e7\u00e3o de acordar bem cedo pela manh\u00e3 . Trazia a09 consci\u00eancia limpa e o cora\u00e7\u00e3o leve em meio a todos10 os seus problemas, portanto deitou-se em paz,11 entregando aos c\u00e9us as suas preocupa\u00e7\u00f5es, e logo12 adormeceu. Pela manh\u00e3, depois de dizer as preces,13 sentou-se para dar in\u00edcio ao trabalho quando viu, com14 grande espanto, os sapatos j\u00e1 acabados sobre a15 mesa. O bom homem n\u00e3o sabia o que dizer ou16 pensar, de t\u00e3o estranho acontecimento. Examinou a execu\u00e7\u00e3o do trabalho e n\u00e3o havia17 uma costura mal feita: tudo era bem feito e adequado, uma obra-prima.18 Neste mesmo dia, um fregu\u00eas entrou e agradou -se tanto dos sapatos que19 espontaneamente pagou por eles um pre\u00e7o bem mais alto do que o habitual. E o pobre20 sapateiro, com o dinheiro, comprou couro suficiente para dois outros pares.21 De tardinha, cortou o couro, indo deitar-se mais cedo para acordar e come\u00e7ar o22 trabalho de costura logo ao nascer do dia seguinte. Mas foi poupado deste trabalho, pois23 ao acordar pela manh\u00e3 os sapatos estavam prontos. Logo vieram os fregueses, que o24 compensaram regiamente pelas mercadorias, de modo que comprou couro suficiente25 para quatro outros pares. Cortou novamente os sapatos de tardinha e os encontrou26 acabados pela manh\u00e3 como antes; e assim ocorreu por algum tempo. O que quer que27 deixasse por fazer, de tardinha, era terminado antes do amanhecer, e a clientela do bom28 homem crescia e ele prosperava.29 Uma tarde, por volta da \u00e9poca do Natal, quando ele e sua esposa sentavam-se30 junto \u00e0 lareira conversando, ele disse a ela:31 \u2013 Vou ficar acordado e vigiar durante toda esta noite, pois gostaria de saber quem32 vem e faz o trabalho para mim.33 A mulher achou a ideia boa; sendo assim, deixaram uma vela acesa e se34 esconderam em um canto da sala por tr\u00e1s de uma cortina, aguardando para ver o que35 aconteceria.36 Logo que bateu meia- noite, dois an\u00f5ezinhos completamente nus entraram na casa e37 sentaram-se no banco do sapateiro. Logo tomaram todo o couro j\u00e1 cortado e come\u00e7aram38 a mold\u00e1-lo com seus dedinhos \u00e1geis, costurando, batendo e martelando com tal rapidez39 que o sapateiro era todo admira\u00e7\u00e3o e n\u00e3o conseguia tirar os olhos de cima deles nem40 por um momento. E assim continuaram at\u00e9 todo o trabalho estar bem terminado, e os41 sapatos prontos a serem usados, lado a lado sobre a mesa. Tudo isso se deu bem antes42 do amanhecer, e ent\u00e3o eles se foram, r\u00e1pidos como o rel\u00e2mpago.43 No dia seguinte, a mulher disse ao sapateiro:44 \u2013 Estas criaturinhas nos enriqueceram e devemos ser-lhes gratos e fazer-lhes algo45 de bom em troca. Sinto pena vendo-os correr de l\u00e1 para c\u00e1 como o fazem, sem roupa46 para aquec\u00ea-los. Vou te dizer uma coisa, farei, para cada um, uma camisa, um colete,47 um casaco e ainda um par de cal\u00e7as; e voc\u00ea, fa\u00e7a, para cada um, um par de sapatinhos.48 A ideia agradou muito ao sapateiro e, uma tarde, quando tudo estava pronto,49 colocaram as roupinhas e os sapatinhos sobre a mesa, ao inv\u00e9s do couro cortado. Ent\u00e3o50 foram esconder-se para observar o que os duendes fariam. Por volta de meia-noite, eles51 chegaram e j\u00e1 iam sentar-se para o trabalho, como de costume, mas ao verem as52 roupinhas que os esperavam, riram e ficaram muito contentes. Ent\u00e3o vestiram-se num53 piscar de olhos, e dan\u00e7aram e deram cambalhotas e saltitaram aqui e ali de pura alegria,54 at\u00e9 que sa\u00edram dan\u00e7ando pela porta para a floresta e o sapateiro nunca mais os viu. Mas55 tudo correu bem com o sapateiro e sua esposa daquele dia em diante enquanto viveram.Extra\u00eddo de Contos de Grimm, A Bela Adormecida e outras hist\u00f3rias. Porto Alegre: L&amp;PM, 2010. ","id":461145,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto 1 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, assinalando a \u00fanica alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58601\/grupo-questao\/461145-20210628184329000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os Duendes e o Sapateiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Havia uma vez um sapateiro que trabalhava duro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 e era muito honesto, mas ainda assim n\u00e3o conseguia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 ganhar o suficiente para viver, e chegou um dia em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 que tudo o que possu\u00eda no mundo era um peda\u00e7o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 couro de tamanho suficiente para fazer apenas um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 par de sapatos. Ele aprontou o couro para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 confeccionar os sapatos no dia seguinte, com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 inten\u00e7\u00e3o de acordar bem cedo pela manh\u00e3 . Trazia a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 consci\u00eancia limpa e o cora\u00e7\u00e3o leve em meio a todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 os seus problemas, portanto deitou-se em paz,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 entregando aos c\u00e9us as suas preocupa\u00e7\u00f5es, e logo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 adormeceu. Pela manh\u00e3, depois de dizer as preces,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 sentou-se para dar in\u00edcio ao trabalho quando viu, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 grande espanto, os sapatos j\u00e1 acabados sobre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 mesa. O bom homem n\u00e3o sabia o que dizer ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pensar, de t\u00e3o estranho acontecimento. Examinou a execu\u00e7\u00e3o do trabalho e n\u00e3o havia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 uma costura mal feita: tudo era bem feito e adequado, uma obra-prima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Neste mesmo dia, um fregu\u00eas entrou e agradou -se tanto dos sapatos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 espontaneamente pagou por eles um pre\u00e7o bem mais alto do que o habitual. E o pobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 sapateiro, com o dinheiro, comprou couro suficiente para dois outros pares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 De tardinha, cortou o couro, indo deitar-se mais cedo para acordar e come\u00e7ar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 trabalho de costura logo ao nascer do dia seguinte. Mas foi poupado deste trabalho, pois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ao acordar pela manh\u00e3 os sapatos estavam prontos. Logo vieram os fregueses, que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 compensaram regiamente pelas mercadorias, de modo que comprou couro suficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 para quatro outros pares. Cortou novamente os sapatos de tardinha e os encontrou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 acabados pela manh\u00e3 como antes; e assim ocorreu por algum tempo. O que quer que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 deixasse por fazer, de tardinha, era terminado antes do amanhecer, e a clientela do bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 homem crescia e ele prosperava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Uma tarde, por volta da \u00e9poca do Natal, quando ele e sua esposa sentavam-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 junto \u00e0 lareira conversando, ele disse a ela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 \u2013 Vou ficar acordado e vigiar durante toda esta noite, pois gostaria de saber quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 vem e faz o trabalho para mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 A mulher achou a ideia boa; sendo assim, deixaram uma vela acesa e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 esconderam em um canto da sala por tr\u00e1s de uma cortina, aguardando para ver o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 aconteceria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Logo que bateu meia- noite, dois an\u00f5ezinhos completamente nus entraram na casa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 sentaram-se no banco do sapateiro. Logo tomaram todo o couro j\u00e1 cortado e come\u00e7aram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 a mold\u00e1-lo com seus dedinhos \u00e1geis, costurando, batendo e martelando com tal rapidez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 que o sapateiro era todo admira\u00e7\u00e3o e n\u00e3o conseguia tirar os olhos de cima deles nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 por um momento. E assim continuaram at\u00e9 todo o trabalho estar bem terminado, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 sapatos prontos a serem usados, lado a lado sobre a mesa. Tudo isso se deu bem antes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 do amanhecer, e ent\u00e3o eles se foram, r\u00e1pidos como o rel\u00e2mpago.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 No dia seguinte, a mulher disse ao sapateiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 \u2013 Estas criaturinhas nos enriqueceram e devemos ser-lhes gratos e fazer-lhes algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 de bom em troca. Sinto pena vendo-os correr de l\u00e1 para c\u00e1 como o fazem, sem roupa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 para aquec\u00ea-los. Vou te dizer uma coisa, farei, para cada um, uma camisa, um colete,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 um casaco e ainda um par de cal\u00e7as; e voc\u00ea, fa\u00e7a, para cada um, um par de sapatinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 A ideia agradou muito ao sapateiro e, uma tarde, quando tudo estava pronto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 colocaram as roupinhas e os sapatinhos sobre a mesa, ao inv\u00e9s do couro cortado. Ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 foram esconder-se para observar o que os duendes fariam. Por volta de meia-noite, eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 chegaram e j\u00e1 iam sentar-se para o trabalho, como de costume, mas ao verem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 roupinhas que os esperavam, riram e ficaram muito contentes. Ent\u00e3o vestiram-se num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 piscar de olhos, e dan\u00e7aram e deram cambalhotas e saltitaram aqui e ali de pura alegria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 at\u00e9 que sa\u00edram dan\u00e7ando pela porta para a floresta e o sapateiro nunca mais os viu. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 tudo correu bem com o sapateiro e sua esposa daquele dia em diante enquanto viveram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Extra\u00eddo de Contos de Grimm, A Bela Adormecida e outras hist\u00f3rias. Porto Alegre: L&amp;PM, 2010. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o sentido do texto, a express\u00e3o \u201cpobre homem\u201d (linha 03) foi utilizada por Goha com a inten\u00e7\u00e3o de I. esconder do vizinho que havia um mendigo. II. referir-se ao mendigo. III. caracterizar a pessoa que pedia esmola. IV. convencer o vizinho a dar algo ao mendigo. V. referir-se a outra pessoa que pedia esmolas, que n\u00e3o era o mendigo. S\u00e3o verdadeiras apenas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":58601,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2016-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1772615,"hashId":"b9e34b44c771cbf874514b8258a22dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o sentido do texto, a express\u00e3o \u201cpobre homem\u201d (linha 03) foi utilizada por Goha com a inten\u00e7\u00e3o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. esconder do vizinho que havia um mendigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. referir-se ao mendigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. caracterizar a pessoa que pedia esmola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. convencer o vizinho a dar algo ao mendigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. referir-se a outra pessoa que pedia esmolas, que n\u00e3o era o mendigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras <strong>apenas <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6762161,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6762161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6762162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6762163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6762164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6762165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As hist\u00f3rias de Nasrudin espalharam-se pelo mundo e ele ganhou outros nomes. Goha \u00e9 o nome como \u00e9 conhecido no Egito. No Brasil, muitos desses mesmos epis\u00f3dios s\u00e3o protagonizados por Pedro Malasartes ou Jo\u00e3o Grilo. Confira agora uma das hist\u00f3rias de Goha. Leia atentamente o Texto 2 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 13, assinalando a \u00fanica alternativa correta.Texto 2Generosidade f\u00e1cil01 Um mendigo bateu \u00e0 porta de Goha, pedindo esmolas.02 Goha disse-lhe que n\u00e3o tinha nada para dar, mas que iria falar com seu vizinho.03 \u2013 \u00d3, vizinho! \u2013 chamou Goha. \u2013 Por favor, d\u00ea alguma coisa ao pobre homem04 que est\u00e1 a\u00ed na nossa rua a pedir.05 \u2013 Mas eu n\u00e3o tenho nada para lhe dar! \u2013 respondeu o vizinho.06 \u2013 Oras, n\u00e3o seja sovina! Se eu tivesse duas casas, eu lhe daria uma!07 O vizinho ficou impressionado, e Goha continuou:08 \u2013 Se eu tivesse dois cavalos, lhe daria um! Se eu tivesse duas vacas, lhe daria 09 uma! 10 O vizinho ent\u00e3o perguntou: 11 \u2013 E se voc\u00ea tivesse duas galinhas? 12 \u2013 Bem, a\u00ed n\u00e3o, n\u00e3o daria nenhuma. 13 \u2013 Por qu\u00ea? \u2013 quis saber o vizinho. 14 \u2013 Oras, porque eu tenho duas galinhas!Rosane Pamplona. Contos de Outrora para Jovens de Agora. Editora Moderna, 2010. Vocabul\u00e1rio: Sovina: p\u00e3o duro \u2013 aquele que n\u00e3o quer dar. ","id":462135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hist\u00f3rias de Nasrudin espalharam-se pelo mundo e ele ganhou outros nomes. Goha \u00e9 o nome como \u00e9 conhecido no Egito. No Brasil, muitos desses mesmos epis\u00f3dios s\u00e3o protagonizados por Pedro Malasartes ou Jo\u00e3o Grilo. Confira agora uma das hist\u00f3rias de Goha. Leia atentamente o Texto 2 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 13, assinalando a \u00fanica alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Generosidade f\u00e1cil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Um mendigo bateu \u00e0 porta de Goha, pedindo esmolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Goha disse-lhe que n\u00e3o tinha nada para dar, mas que iria falar com seu vizinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 \u2013 \u00d3, vizinho! \u2013 chamou Goha. \u2013 Por favor, d\u00ea alguma coisa ao pobre homem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 que est\u00e1 a\u00ed na nossa rua a pedir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 \u2013 Mas eu n\u00e3o tenho nada para lhe dar! \u2013 respondeu o vizinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 \u2013 Oras, n\u00e3o seja sovina! Se eu tivesse duas casas, eu lhe daria uma!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 O vizinho ficou impressionado, e Goha continuou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 \u2013 Se eu tivesse dois cavalos, lhe daria um! Se eu tivesse duas vacas, lhe daria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 uma! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 O vizinho ent\u00e3o perguntou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 \u2013 E se voc\u00ea tivesse duas galinhas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 \u2013 Bem, a\u00ed n\u00e3o, n\u00e3o daria nenhuma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u2013 Por qu\u00ea? \u2013 quis saber o vizinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 \u2013 Oras, porque eu tenho duas galinhas!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rosane Pamplona. Contos de Outrora para Jovens de Agora. Editora Moderna, 2010. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sovina<\/strong>: p\u00e3o duro \u2013 aquele que n\u00e3o quer dar. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201ccingia\u201d (linha 03) poderia ser substitu\u00edda, de acordo com o contexto em que foi empregada, por","provas":[{"id":58601,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2016-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1772620,"hashId":"036ea50d3bb11cf9757c862d0919ee49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201ccingia\u201d (linha 03) poderia ser substitu\u00edda, de acordo com o contexto em que foi empregada, por<\/p>","resposta":6762189,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segurava. ","id":6762186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segurava. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sustentava.","id":6762187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sustentava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desembrulhava.","id":6762188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desembrulhava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolvia.","id":6762189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolvia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclu\u00eda.","id":6762190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclu\u00eda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 3 atentamente e responda \u00e0s quest\u00f5es de 14 a 18, assinalando a \u00fanica alternativa correta. Texto 3 O velho e a \u00e1guiaUm velho, tendo encontrado uma \u00e1guia capturada, admirou sua beleza, soltou-a e deixou-a livre. Ela n\u00e3o se mostrou ingrata, mas ao v\u00ea-lo recostado a um muro que estava ruindo, voou e pegou com suas garras o pano que cingia a cabe\u00e7a dele. Ele se levantou, perseguiu-a, e a \u00e1guia deixou cair o pano. O velho pegou o pano e, voltando ao lugar em que tinha estado sentado, encontrou o muro tombado e ficou admirado com a retribui\u00e7\u00e3o. Tradu\u00e7\u00e3o direto do grego: Neide Smolka. Esopo, F\u00e1bulas Completas. Editora Moderna, 2004. Vocabul\u00e1rio: Recostado \u2013 encostado.","id":462137,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 3 atentamente e responda \u00e0s quest\u00f5es de 14 a 18, assinalando a \u00fanica alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O velho e a \u00e1guia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um velho, tendo encontrado uma \u00e1guia capturada, admirou sua beleza, soltou-a e deixou-a livre. Ela n\u00e3o se mostrou ingrata, mas ao v\u00ea-lo recostado a um muro que estava ruindo, voou e pegou com suas garras o pano que cingia a cabe\u00e7a dele. Ele se levantou, perseguiu-a, e a \u00e1guia deixou cair o pano. O velho pegou o pano e, voltando ao lugar em que tinha estado sentado, encontrou o muro tombado e ficou admirado com a retribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tradu\u00e7\u00e3o direto do grego: Neide Smolka. Esopo, F\u00e1bulas Completas. Editora Moderna, 2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recostado \u2013 encostado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 4Extra\u00eddo de www.google.com.br\/imagens\/generosidade No texto 4, temos uma imagem e um poema. Podemos interpretar que o(a)","provas":[{"id":58601,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2016-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1772630,"hashId":"4e36828698b8c2d54e36f602600b4b43","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 4<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58601\/questao\/1772630-20210628190458000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Extra\u00eddo de www.google.com.br\/imagens\/generosidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto 4, temos uma imagem e um poema. Podemos interpretar que o(a)<\/p>","resposta":6762237,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoa que foi chamada para ajudar seu amigo demonstrou desinteresse.","id":6762236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoa que foi chamada para ajudar seu amigo demonstrou desinteresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoa ajudou seu amigo, esquecendo-se de seus pr\u00f3prios problemas.","id":6762237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoa ajudou seu amigo, esquecendo-se de seus pr\u00f3prios problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amigo foi ego\u00edsta ao solicitar ajuda de uma pessoa cheia de problemas. ","id":6762238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amigo foi ego\u00edsta ao solicitar ajuda de uma pessoa cheia de problemas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoa tamb\u00e9m precisava de ajuda e queria uma retribui\u00e7\u00e3o do amigo.","id":6762239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoa tamb\u00e9m precisava de ajuda e queria uma retribui\u00e7\u00e3o do amigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoa ajudou seu amigo, mas continuava preocupada com seus problemas.","id":6762240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoa ajudou seu amigo, mas continuava preocupada com seus problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 5 Extra\u00eddo de www.google.com.br\/tirinhasgenerosidade Penadinho \u00e9 o fantasma com olhos escuros (bem \u00e0 esquerda no primeiro quadrinho, acompanhando o fantasminha). Ele \u00e9 personagem da Turma da M\u00f4nica. Podemos afirmar sobre os fatos do texto 5 que I. Penadinho est\u00e1 acompanhado de um fantasminha que queria um bal\u00e3o. II. Penadinho era generoso, mas n\u00e3o queria dar um bal\u00e3o para o fantasminha. III. o fantasminha permaneceu alegre em todos os momentos. IV. Penadinho n\u00e3o deu o bal\u00e3o para o fantasminha, pois n\u00e3o tinha como pagar. V. no final, Penadinho comprou o bal\u00e3o para o fantasminha. N\u00e3o s\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es ","provas":[{"id":58601,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2016-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1772632,"hashId":"bd7dd0bb47fcd9da4db2e574d537f181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 5 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58601\/questao\/1772632-20210628190607000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Extra\u00eddo de www.google.com.br\/tirinhasgenerosidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Penadinho \u00e9 o fantasma com olhos escuros (bem \u00e0 esquerda no primeiro quadrinho, acompanhando o fantasminha). Ele \u00e9 personagem da Turma da M\u00f4nica. Podemos afirmar sobre os fatos do texto 5 que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Penadinho est\u00e1 acompanhado de um fantasminha que queria um bal\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Penadinho era generoso, mas n\u00e3o queria dar um bal\u00e3o para o fantasminha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o fantasminha permaneceu alegre em todos os momentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Penadinho n\u00e3o deu o bal\u00e3o para o fantasminha, pois n\u00e3o tinha como pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. no final, Penadinho comprou o bal\u00e3o para o fantasminha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o <\/strong>s\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es <\/p>","resposta":6762250,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6762246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6762247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6762248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6762249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6762250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade a raz\u00e3o entre o n\u00famero de empresas que utilizam g\u00e1s natural como fonte de energia e o n\u00famero de empresas que N\u00c3O utilizam g\u00e1s natural como fonte de energia \u00e9 4:3. Ainda, sabe-se que o n\u00famero de empresas que utiliza g\u00e1s natural como fonte de energia excede o n\u00famero de empresas que N\u00c3O utilizam g\u00e1s natural em 25. Portanto o n\u00famero de empresas nesta cidade que utilizam g\u00e1s natural como fonte de energia \u00e9:","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772641,"hashId":"ff338139dcba5d135c220d0ca975506d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade a raz\u00e3o entre o n\u00famero de empresas que utilizam g\u00e1s natural como fonte de energia e o n\u00famero de empresas que <strong>N\u00c3O <\/strong>utilizam g\u00e1s natural como fonte de energia \u00e9 4:3. Ainda, sabe-se que o n\u00famero de empresas que utiliza g\u00e1s natural como fonte de energia excede o n\u00famero de empresas que <strong>N\u00c3O <\/strong>utilizam g\u00e1s natural em 25. Portanto o n\u00famero de empresas nesta cidade que utilizam g\u00e1s natural como fonte de energia \u00e9:<\/p>","resposta":6762294,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 75 e menor que 85. ","id":6762291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 75 e menor que 85. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 105. ","id":6762292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 105. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menor que 75","id":6762293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 95 e menor que 105","id":6762294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 95 e menor que 105<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior que 85 e menor que 95. ","id":6762295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 85 e menor que 95. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 12.288, de 20 de julho de 2010, instituiu o Estatuto da Igualdade Racial, que objetiva garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra a efetiva\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos \u00e9tnicos individuais, coletivos e difusos, e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e \u00e0s demais formas de intoler\u00e2ncia, conforme disp\u00f5e o caput do artigo 1\u00ba do diploma legal em an\u00e1lise. Considerando os termos da lei e a mens lege, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772668,"hashId":"6ba029574b6a6d816e2350e513c88dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 12.288, de 20 de julho de 2010, instituiu o Estatuto da Igualdade Racial, que objetiva garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra a efetiva\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos \u00e9tnicos individuais, coletivos e difusos, e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e \u00e0s demais formas de intoler\u00e2ncia, conforme disp\u00f5e o caput do artigo 1\u00ba do diploma legal em an\u00e1lise. Considerando os termos da lei e a mens lege, assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6762424,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil, no tocante \u00e0 inclus\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra no mercado, tem por fundamento legal a CF, a Lei 12.288\/2010, os compromissos assumidos pelo Brasil ao ratificar a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e todos os compromissos assumidos pelo Brasil perante a comunidade internacional. ","id":6762423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, no tocante \u00e0 inclus\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra no mercado, tem por fundamento legal a CF, a Lei 12.288\/2010, os compromissos assumidos pelo Brasil ao ratificar a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e todos os compromissos assumidos pelo Brasil perante a comunidade internacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Igualdade Racial tem por objetivo \u00fanico evitar a discrimina\u00e7\u00e3o racial e o bulling social. ","id":6762424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Igualdade Racial tem por objetivo \u00fanico evitar a discrimina\u00e7\u00e3o racial e o bulling social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Igualdade Racial ao tratar da Cultura busca preservar as tradi\u00e7\u00f5es remanescentes dos quilombos e o registro e prote\u00e7\u00e3o da capoeira, como bem de natureza imaterial e da forma\u00e7\u00e3o da identidade cultural brasileira. ","id":6762425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Igualdade Racial ao tratar da Cultura busca preservar as tradi\u00e7\u00f5es remanescentes dos quilombos e o registro e prote\u00e7\u00e3o da capoeira, como bem de natureza imaterial e da forma\u00e7\u00e3o da identidade cultural brasileira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei 12288\/2010, no que trata do direito \u00e0 sa\u00fade, garante tratamento igualit\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o negra, tamb\u00e9m no que diz respeito aos seguros privados de sa\u00fade. ","id":6762426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 12288\/2010, no que trata do direito \u00e0 sa\u00fade, garante tratamento igualit\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o negra, tamb\u00e9m no que diz respeito aos seguros privados de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Estado tem o dever de garantir a igualdade de oportunidades, reconhecendo a qualquer cidad\u00e3o brasileiro, independente da etnia ou cor da pele, o pleno direito de participa\u00e7\u00e3o na comunidade, em todas as suas vertentes.","id":6762427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado tem o dever de garantir a igualdade de oportunidades, reconhecendo a qualquer cidad\u00e3o brasileiro, independente da etnia ou cor da pele, o pleno direito de participa\u00e7\u00e3o na comunidade, em todas as suas vertentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um g\u00e1s de massa 0,20 kg est\u00e1 contido em um recipiente de volume 0,25 m\u00b3. Considerando que o ar seco com composi\u00e7\u00e3o padronizada, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de temperatura e press\u00e3o apresente massa espec\u00edfica igual a 1,23 kg\/m\u00b3, a densidade relativa deste g\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao ar seco ser\u00e1:","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772686,"hashId":"48c20201f9dec5651beda472a104d565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um g\u00e1s de massa 0,20 kg est\u00e1 contido em um recipiente de volume 0,25 m\u00b3. Considerando que o ar seco com composi\u00e7\u00e3o padronizada, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de temperatura e press\u00e3o apresente massa espec\u00edfica igual a 1,23 kg\/m\u00b3, a densidade relativa deste g\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao ar seco ser\u00e1:<\/p>","resposta":6762516,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,23","id":6762513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,23<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,65","id":6762514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,65<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,04 ","id":6762515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,04 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,65 ","id":6762516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,65 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,98","id":6762517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,98<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00e1s natural \u00e9 composto basicamente por metano e etano, cuja as formulas moleculares s\u00e3o respectivamente CH4 e C2H6. Em uma combust\u00e3o de g\u00e1s natural ocorre a rea\u00e7\u00e3o destes componentes com o oxig\u00eanio (O2), liberando calor e produzindo gases provenientes da queima. Identifique a seguir a alternativa que representa o balan\u00e7o estequiom\u00e9trico desta rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de combust\u00e3o completa:","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772694,"hashId":"526144d89f849078edffc6e342ee7140","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00e1s natural \u00e9 composto basicamente por metano e etano, cuja as formulas moleculares s\u00e3o respectivamente CH<sub>4<\/sub> e C<sub>2<\/sub>H<sub>6<\/sub>. Em uma combust\u00e3o de g\u00e1s natural ocorre a rea\u00e7\u00e3o destes componentes com o oxig\u00eanio (O<sub>2<\/sub>), liberando calor e produzindo gases provenientes da queima. Identifique a seguir a alternativa que representa o balan\u00e7o estequiom\u00e9trico desta rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de combust\u00e3o completa:<\/p>","resposta":6762551,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CH4 + C2H6 + 5 O2 \u2192 CO + 2 CO2 + 5 H2O","id":6762550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CH4 + C2H6 + 5 O2 \u2192 CO + 2 CO2 + 5 H2O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH4 + C2H6 + 11\/2 O2 \u2192 3 CO2 + 5 H2O ","id":6762551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CH4 + C2H6 + 11\/2 O2 \u2192 3 CO2 + 5 H2O <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CH4 + C2H6 + 4,5 O2 \u2192 3 CO + 4 H2O + 2 OH","id":6762552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CH4 + C2H6 + 4,5 O2 \u2192 3 CO + 4 H2O + 2 OH<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 CH4 + 3 C2H6 + 27\/2 O2 \u2192 8 CO2 + 9 H2O + OH ","id":6762553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 CH4 + 3 C2H6 + 27\/2 O2 \u2192 8 CO2 + 9 H2O + OH <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CH4 + C2H6 + 6,5 O2 \u2192 4 CO2 + 5 H2O ","id":6762554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CH4 + C2H6 + 6,5 O2 \u2192 4 CO2 + 5 H2O <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo Estequiom\u00e9trico","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo Estequiom\u00e9trico","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417354,"slug":"quimica-calculo-estequiometrico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o ABC de e\tstoques tem o objetivo de: ","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772745,"hashId":"3db4084117656023ca92e97e175e0b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classifica\u00e7\u00e3o ABC de e\tstoques tem o objetivo de: <\/p>","resposta":6762780,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Priorizar as a\u00e7\u00f5es nos poucos itens cujo impacto financeiro \u00e9 elevado. ","id":6762780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priorizar as a\u00e7\u00f5es nos poucos itens cujo impacto financeiro \u00e9 elevado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar os itens de maior impacto no produto em termos de risco de fornecimento. ","id":6762781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os itens de maior impacto no produto em termos de risco de fornecimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar os itens de pre\u00e7o mais elevado para poder tomar a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de custos","id":6762782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os itens de pre\u00e7o mais elevado para poder tomar a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de custos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar os itens que afetam o tempo de lan\u00e7amento de um produto. ","id":6762783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os itens que afetam o tempo de lan\u00e7amento de um produto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar os direcionadores de custos nos processos. ","id":6762784,"corpo":"<p>identificar os direcionadores de custos nos processos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o aumento o n\u00famero de dep\u00f3sitos, ou centros de distribui\u00e7\u00e3o, em uma rede de distribui\u00e7\u00e3o ocorre: ","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772786,"hashId":"660346d40e966e37a6c96cb6d0a962f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento o n\u00famero de dep\u00f3sitos, ou centros de distribui\u00e7\u00e3o, em uma rede de distribui\u00e7\u00e3o ocorre: <\/p>","resposta":6762953,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do time to marketing","id":6762951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do time to marketing<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Redu\u00e7\u00e3o no custo do estoque. ","id":6762952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Redu\u00e7\u00e3o no custo do estoque. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do custo de transporte","id":6762953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do custo de transporte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do time to marketing. ","id":6762954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do time to marketing. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento do custo de transporte. ","id":6762955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do custo de transporte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Modalidades de Transporte","oab":false,"nome":"Modalidades de Transporte","pai":427653,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427720,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-modalidades-de-transporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com esse texto, \u00e9 necess\u00e1rio investigar como a avalia\u00e7\u00e3o escolar observa","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1770169,"hashId":"c96de2dc96593fa1110918c34a174774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esse texto, \u00e9 necess\u00e1rio investigar como a avalia\u00e7\u00e3o escolar observa<\/p>","resposta":6750647,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o de notas aos estudantes nas provas de aferi\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":6750643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atribui\u00e7\u00e3o de notas aos estudantes nas provas de aferi\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de ju\u00edzos de valor por parte dos discentes e educadores.","id":6750644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o de ju\u00edzos de valor por parte dos discentes e educadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as compet\u00eancias e habilidades desenvolvidas pelos estudantes.","id":6750645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as compet\u00eancias e habilidades desenvolvidas pelos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento comportamental de cada estudante individualmente.","id":6750646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento comportamental de cada estudante individualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os aspectos formais e informais envolvidos no processo de ensino e aprendizagem.","id":6750647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os aspectos formais e informais envolvidos no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas22 usadas.\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.","id":459686,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 usadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c...que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo...\u201d (linha 2), a palavra em destaque refere-se","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1770170,"hashId":"dd5e36f0562254daa0d30074214faaef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c...<strong><u>que<\/u><\/strong> um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo...\u201d (linha 2), a palavra em destaque refere-se<\/p>","resposta":6750648,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancias e habilidades.","id":6750648,"corpo":"<p>a compet\u00eancias e habilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a determinado per\u00edodo.","id":6750649,"corpo":"<p>a determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o.","id":6750650,"corpo":"<p>\u00e0 no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a um estudante.","id":6750651,"corpo":"<p>a um estudante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao processo de aprendizagem.","id":6750652,"corpo":"<p>ao processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas22 usadas.\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.","id":459686,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 usadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o: \u201c... o estudante estuda apenas para ter uma nota\u201d, o termo grifado \u00e9","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1770175,"hashId":"4f20ec810b12c00627b5e1a1d0a61c83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o: \u201c... o <strong><u>estudante<\/u><\/strong> estuda apenas para ter uma nota\u201d, o termo grifado \u00e9<\/p>","resposta":6750675,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo.","id":6750673,"corpo":"<p>adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":6750674,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo.","id":6750675,"corpo":"<p>substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":6750676,"corpo":"<p>preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome.","id":6750677,"corpo":"<p>pronome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas22 usadas.\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.","id":459686,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 usadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a proposi\u00e7\u00e3o: \u201cPedro \u00e9 professor de Matem\u00e1tica e Clara n\u00e3o \u00e9 professora de Artes\u201d, a nega\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1770178,"hashId":"2eff305418fe10b1f38fe82a6245ed63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a proposi\u00e7\u00e3o: <strong>\u201cPedro \u00e9 professor de Matem\u00e1tica e Clara n\u00e3o \u00e9 professora de Artes\u201d<\/strong>, a nega\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6750689,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 professor de Matem\u00e1tica ou Clara n\u00e3o \u00e9 professora de Artes.","id":6750688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 professor de Matem\u00e1tica ou Clara n\u00e3o \u00e9 professora de Artes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 professor de Matem\u00e1tica ou Clara \u00e9 professora de Artes.","id":6750689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro n\u00e3o \u00e9 professor de Matem\u00e1tica ou Clara \u00e9 professora de Artes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Pedro n\u00e3o \u00e9 professor de Matem\u00e1tica ent\u00e3o Clara \u00e9 professora de Artes.","id":6750690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Pedro n\u00e3o \u00e9 professor de Matem\u00e1tica ent\u00e3o Clara \u00e9 professora de Artes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se Clara n\u00e3o \u00e9 professora de Artes ent\u00e3o Pedro \u00e9 professor de Matem\u00e1tica.","id":6750691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Clara n\u00e3o \u00e9 professora de Artes ent\u00e3o Pedro \u00e9 professor de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 professor de Matem\u00e1tica se, e somente se, Clara \u00e9 professora de Artes.","id":6750692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro n\u00e3o \u00e9 professor de Matem\u00e1tica se, e somente se, Clara \u00e9 professora de Artes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, ao chegar a um restaurante self-service para almo\u00e7ar, encontrou as seguintes op\u00e7\u00f5es a sua disposi\u00e7\u00e3o: 3 tipos de carnes; 5 tipos de saladas; 2 tipos de sobremesas.De quantas maneiras diferentes Maria pode fazer a escolha de sua prefer\u00eancia?","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1770180,"hashId":"b0a01f2a80472d8a58072470d232ac2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, ao chegar a um restaurante self-service para almo\u00e7ar, encontrou as seguintes op\u00e7\u00f5es a sua disposi\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> 3 tipos de carnes;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> 5 tipos de saladas;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> 2 tipos de sobremesas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quantas maneiras diferentes Maria pode fazer a escolha de sua prefer\u00eancia?<\/p>","resposta":6750701,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":6750698,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":6750699,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":6750700,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":6750701,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60","id":6750702,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira companhia teatral brasileira estreou em 1833, em Niter\u00f3i. As companhias de teatro no Brasil, at\u00e9 as primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, valorizavam mais o texto escrito e seus autores. A partir das informa\u00e7\u00f5es acima, marque a op\u00e7\u00e3o correta relacionada ao respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o da primeira companhia teatral brasileira.","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1770196,"hashId":"05ae53b62c14cc76339a5a5580d2cc77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira companhia teatral brasileira estreou em 1833, em Niter\u00f3i. As companhias de teatro no Brasil, at\u00e9 as primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, valorizavam mais o texto escrito e seus autores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es acima, marque a op\u00e7\u00e3o <strong><u>correta<\/u><\/strong> relacionada ao respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o da primeira companhia teatral brasileira.<\/p>","resposta":6750778,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Caetano dos Santos.","id":6750778,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Caetano dos Santos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 de Anchieta.","id":6750779,"corpo":"<p>Jos\u00e9 de Anchieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es.","id":6750780,"corpo":"<p>Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manoel Botelho de Oliveira.","id":6750781,"corpo":"<p>Manoel Botelho de Oliveira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proc\u00f3pio Ferreira.","id":6750782,"corpo":"<p>Proc\u00f3pio Ferreira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o em destaque tem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica que a express\u00e3o destacada a seguir: \u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos\u201d.","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783758,"hashId":"03de0e3f21900cf93a673062aa81c4fd","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o em destaque tem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica que a express\u00e3o destacada a seguir: <strong>\u201cE, <u>para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso<\/u><\/strong>, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos\u201d.<\/p>","resposta":6810825,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cD\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050.\u201d","id":6810821,"corpo":"<p>\u201c<u>D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec<\/u>, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPara sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida.\u201d","id":6810822,"corpo":"<p>\u201cPara sustentar essa massa <u>que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo<\/u>, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cMas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas [...]\u201d","id":6810823,"corpo":"<p>\u201cMas, <u>para verduras e legumes<\/u>, o bacana vai ser produzi-los em hortas [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.","id":6810824,"corpo":"<p>\u201c<u>Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem<\/u>, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAl\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":6810825,"corpo":"<p>\u201cAl\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados <u>para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir<\/u>, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo em 2050 Tiago Cordeiro.........Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje..........Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo..........Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana..........Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio..........Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel..........O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros..........Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia..........Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial..........Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050","id":463619,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo em 2050 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tiago Cordeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne <em>in vitro <\/em>em escala industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo \u201cque\u201d em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de retomar algo anteriormente expresso.","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783759,"hashId":"6c58036788b664fdf84a7a202e96db27","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cujo \u201cque\u201d em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de retomar algo anteriormente expresso.<\/p>","resposta":6810827,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio\u201d.","id":6810826,"corpo":"<p>\u201cTamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel <u>que <\/u>j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cIsso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias\u201d","id":6810827,"corpo":"<p>\u201cIsso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, <u>que <\/u>prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa\u201d","id":6810828,"corpo":"<p>\u201cO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia <u>que <\/u>hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?)\u201d.","id":6810829,"corpo":"<p>\u201cJ\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (<u>que <\/u>tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?)\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[...] n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes\u201d.","id":6810830,"corpo":"<p>\u201c[...] n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar <u>que <\/u>o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo em 2050 Tiago Cordeiro.........Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje..........Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo..........Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana..........Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio..........Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel..........O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros..........Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia..........Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial..........Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050","id":463619,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo em 2050 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tiago Cordeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne <em>in vitro <\/em>em escala industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do que se afirma entre par\u00eanteses.","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783762,"hashId":"33e3cb6b1949a90330bef5ecca1bbe90","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta a respeito do que se afirma entre par\u00eanteses.<\/p>","resposta":6810835,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEm 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE).\u201d (O verbo em destaque encontra-se no singular para concordar com \u201co n\u00famero\u201d tamb\u00e9m em destaque).","id":6810835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 2050, <u>o n\u00famero<\/u> de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos <u>ser\u00e1<\/u> igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE).\u201d (O verbo em destaque encontra-se no singular para concordar com \u201co n\u00famero\u201d tamb\u00e9m em destaque).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cCom 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-Seul-Pyongyang-T\u00f3quio.\u201d(O verbo em destaque encontra-se no plural para concordar com o sujeito el\u00edptico \u201cn\u00f3s\u201d que se refere \u00e0s pessoas que ocupam as cidades, mencionadas anteriormente.","id":6810836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom 70% da humanidade nas cidades, <u>teremos <\/u>megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-Seul-Pyongyang-T\u00f3quio.\u201d(O verbo em destaque encontra-se no plural para concordar com o sujeito el\u00edptico \u201cn\u00f3s\u201d que se refere \u00e0s pessoas que ocupam as cidades, mencionadas anteriormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala.\u201d (O verbo em destaque deveria estar no singular para concordar com \u201cEUA\u201d, que \u00e9 um pa\u00eds).","id":6810837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, <u>ter\u00e3o <\/u>adotado trens-bala.\u201d (O verbo em destaque deveria estar no singular para concordar com \u201cEUA\u201d, que \u00e9 um pa\u00eds).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais.\u201d (O verbo em destaque deveria se encontrar no plural para concordar com \u201cc\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos\u201d).","id":6810838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos <u>encontrar\u00e1 <\/u>um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais.\u201d (O verbo em destaque deveria se encontrar no plural para concordar com \u201cc\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos\u201d).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cIsso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos.\u201d (o verbo em destaque deveria estar no plural para concordar com o seu sujeito \u201cnanorrob\u00f4s\u201d).","id":6810839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e <u>atacar<\/u> micro-organismos patog\u00eanicos.\u201d (o verbo em destaque deveria estar no plural para concordar com o seu sujeito \u201cnanorrob\u00f4s\u201d).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo em 2050 Tiago Cordeiro.........Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje..........Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo..........Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana..........Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio..........Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel..........O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros..........Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia..........Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial..........Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050","id":463619,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo em 2050 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tiago Cordeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne <em>in vitro <\/em>em escala industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os excertos a seguir e assinale a alternativa correta quanto ao que se afirma entre par\u00eanteses a respeito do conte\u00fado exposto.","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783764,"hashId":"d8dead0c834c92c95cd6d9951b14e75c","enunciado":"<p>Considere os excertos a seguir e assinale a alternativa correta quanto ao que se afirma entre par\u00eanteses a respeito do conte\u00fado exposto.<\/p>","resposta":6810847,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto\u201d. (o pronome em destaque remete ao Sistema Previdenci\u00e1rio).","id":6810845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-<u>lo<\/u> tanto\u201d. (o pronome em destaque remete ao Sistema Previdenci\u00e1rio).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto\u201d. (a express\u00e3o em destaque remete ao conte\u00fado que vem expresso posteriormente nesse excerto exposto).","id":6810846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas <u>essa not\u00edcia<\/u> n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto\u201d. (a express\u00e3o em destaque remete ao conte\u00fado que vem expresso posteriormente nesse excerto exposto).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEm 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores [...]\u201d. (em \u201cao de trabalhadores\u201d, o item em destaque remete ao termo \u201cn\u00famero\u201d).","id":6810847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual <u>ao<\/u> de trabalhadores [...]\u201d. (em \u201c<u>ao<\/u> de trabalhadores\u201d, o item em destaque remete ao termo \u201cn\u00famero\u201d).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis\u201d. (o item em destaque remete \u00e0 Ag\u00eancia).","id":6810848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% <u>dela<\/u> venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis\u201d. (o item em destaque remete \u00e0 Ag\u00eancia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos.\u201d (o item em destaque indica uma pessoa determinada, j\u00e1 citada no texto, que est\u00e1 em \u00e9poca de se aposentar).","id":6810849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para <u>se<\/u> aposentar vai subir para a casa dos 85 anos.\u201d (o item em destaque indica uma pessoa determinada, j\u00e1 citada no texto, que est\u00e1 em \u00e9poca de se aposentar).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo em 2050 Tiago Cordeiro.........Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje..........Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo..........Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana..........Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio..........Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel..........O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros..........Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia..........Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial..........Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050","id":463619,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo em 2050 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tiago Cordeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne <em>in vitro <\/em>em escala industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.........<\/span>Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento das atividades cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas do estado da Bahia \u00e9 estimulado e realizado pela institui\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que \u00e9 vinculada \u00e0 Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e tem por objetivo o est\u00edmulo e o apoio ao desenvolvimento das atividades cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas do Estado. Qual \u00e9 essa institui\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783825,"hashId":"2c6b653b52dc0d90ef33ed65c4981ed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento das atividades cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas do estado da Bahia \u00e9 estimulado e realizado pela institui\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que \u00e9 vinculada \u00e0 Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e tem por objetivo o est\u00edmulo e o apoio ao desenvolvimento das atividades cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas do Estado. Qual \u00e9 essa institui\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6811044,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais para assuntos de CT&amp;I \u2013 CONSECTI. ","id":6811042,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais para assuntos de CT&amp;I \u2013 CONSECTI. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Estadual de Incentivos \u00e0 Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica \u2013 INOVATEC.","id":6811043,"corpo":"<p>Programa Estadual de Incentivos \u00e0 Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica \u2013 INOVATEC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia \u2013 FAPESB. ","id":6811044,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado da Bahia \u2013 FAPESB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro de Treinamento e Estudos em Propriedade Intelectual \u2013 CETEPI. ","id":6811045,"corpo":"<p>Centro de Treinamento e Estudos em Propriedade Intelectual \u2013 CETEPI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede de Propriedade Intelectual e Transfer\u00eancia de Tecnologia da Bahia \u2013 REPITTec.","id":6811046,"corpo":"<p>Rede de Propriedade Intelectual e Transfer\u00eancia de Tecnologia da Bahia \u2013 REPITTec.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o site Guia Bahia \u2013 Escolas e Creches, existem cinco centros educativos com desenvolvimento sustent\u00e1vel em Juazeiro, Bahia. Assinale a alternativa que apresenta um desses centros educativos de Juazeiro.","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783829,"hashId":"c92f8d84438636de3255bdb0d9d9547d","enunciado":"<p>Conforme o site Guia Bahia \u2013 Escolas e Creches, existem cinco centros educativos com desenvolvimento sustent\u00e1vel em Juazeiro, Bahia. Assinale a alternativa que apresenta um desses centros educativos de Juazeiro.<\/p>","resposta":6811062,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro Educacional Professor Carlos da Costa Silva.","id":6811062,"corpo":"<p>Centro Educacional Professor Carlos da Costa Silva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centro de Treinamento e Recupera\u00e7\u00e3o Regis Pacheco.","id":6811063,"corpo":"<p>Centro de Treinamento e Recupera\u00e7\u00e3o Regis Pacheco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Cid Passos","id":6811064,"corpo":"<p>Centro de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Cid Passos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro Educacional Agenor Magalh\u00e3es.","id":6811065,"corpo":"<p>Centro Educacional Agenor Magalh\u00e3es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centro Batista de Educa\u00e7\u00e3o Integral.","id":6811066,"corpo":"<p>Centro Batista de Educa\u00e7\u00e3o Integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os benef\u00edcios oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Juazeiro com a instala\u00e7\u00e3o da Zona Azul na cidade?","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":59204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":59200,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Arquiteto - 2016"},{"id":59235,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1783830,"hashId":"a11b1824f74715e18081ef31c5afb9d0","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os benef\u00edcios oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Juazeiro com a instala\u00e7\u00e3o da Zona Azul na cidade?<\/p>","resposta":6811067,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00edmulo \u00e0 rotatividade dos estacionamentos e melhoria no ordenamento do tr\u00e2nsito","id":6811067,"corpo":"<p>Est\u00edmulo \u00e0 rotatividade dos estacionamentos e melhoria no ordenamento do tr\u00e2nsito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior seguran\u00e7a aos pedestres, que poder\u00e3o transitar por esses espa\u00e7os na cidade.","id":6811068,"corpo":"<p>Maior seguran\u00e7a aos pedestres, que poder\u00e3o transitar por esses espa\u00e7os na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordenamento para que a popula\u00e7\u00e3o possa adquirir os produtos das feiras livres.","id":6811069,"corpo":"<p>Ordenamento para que a popula\u00e7\u00e3o possa adquirir os produtos das feiras livres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circula\u00e7\u00e3o mais livre de ve\u00edculos, proporcionando fluidez no tr\u00e2nsito local.","id":6811070,"corpo":"<p>Circula\u00e7\u00e3o mais livre de ve\u00edculos, proporcionando fluidez no tr\u00e2nsito local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos pelos equipamentos instalados.","id":6811071,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos pelos equipamentos instalados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manejo florestal consiste no desenvolvimento e na aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos quantitativos, qualitativos e conhecimentos ecofisiol\u00f3gicos, visando gerar produtos, servi\u00e7os e\/ou benef\u00edcios diretos e indiretos, com a garantia de sustentabilidade a partir de uma floresta. Um povoamento pode ser classificado de duas formas, como equi\u00e2neo e inequi\u00e2neo. Sobre os dois tipos de povoamentos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1783837,"hashId":"e312aad42664a9645b852081eea65400","enunciado":"<p>Manejo florestal consiste no desenvolvimento e na aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos quantitativos, qualitativos e conhecimentos ecofisiol\u00f3gicos, visando gerar produtos, servi\u00e7os e\/ou benef\u00edcios diretos e indiretos, com a garantia de sustentabilidade a partir de uma floresta. Um povoamento pode ser classificado de duas formas, como equi\u00e2neo e inequi\u00e2neo. Sobre os dois tipos de povoamentos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6811106,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um povoamento pode ser equi\u00e2neo quando ele \u00e9 constitu\u00eddo de diferentes esp\u00e9cies que tem idades distintas.","id":6811102,"corpo":"<p>um povoamento pode ser equi\u00e2neo quando ele \u00e9 constitu\u00eddo de diferentes esp\u00e9cies que tem idades distintas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um povoamento inequi\u00e2neo \u00e9 formado por uma \u00fanica esp\u00e9cie ou por um grupo de clones.","id":6811103,"corpo":"<p>um povoamento inequi\u00e2neo \u00e9 formado por uma \u00fanica esp\u00e9cie ou por um grupo de clones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o de di\u00e2metros em um povoamento equi\u00e2neo, ao considerar todas as esp\u00e9cies, em qualquer idade, segue um modelo exponencial muitas vezes denominado J invertido","id":6811104,"corpo":"<p>a distribui\u00e7\u00e3o de di\u00e2metros em um povoamento equi\u00e2neo, ao considerar todas as esp\u00e9cies, em qualquer idade, segue um modelo exponencial muitas vezes denominado J invertido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica do povoamento inequi\u00e2neo \u00e9 que a mortalidade regular se eleva com a idade e a altura das \u00e1rvores dominantes e codominantes aumentam com a idade ao longo da vida do povoamento","id":6811105,"corpo":"<p>uma caracter\u00edstica do povoamento inequi\u00e2neo \u00e9 que a mortalidade regular se eleva com a idade e a altura das \u00e1rvores dominantes e codominantes aumentam com a idade ao longo da vida do povoamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica essencial de um povoamento equi\u00e2neo \u00e9 que ele tem sempre um in\u00edcio (estabelecimento) e um final (corte raso).","id":6811106,"corpo":"<p>uma caracter\u00edstica essencial de um povoamento equi\u00e2neo \u00e9 que ele tem sempre um in\u00edcio (estabelecimento) e um final (corte raso).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica Municipal - T\u00edtulo VI - Do Meio Ambiente, o munic\u00edpio obrigase, atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, al\u00e9m do j\u00e1 estabelecido nas Constitui\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, a discriminar por lei ","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1783845,"hashId":"a8edb4fe5e10db12f069d48b3b5b765e","enunciado":"<p>Segundo a Lei Org\u00e2nica Municipal - T\u00edtulo VI - Do Meio Ambiente, o munic\u00edpio obrigase, atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, al\u00e9m do j\u00e1 estabelecido nas Constitui\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, a discriminar por lei <\/p>","resposta":6811145,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as \u00e1reas e atividades que gerem degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6811142,"corpo":"<p>todas as \u00e1reas e atividades que gerem degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o licenciamento de obras causadoras de impacto ambiental, obedecendo sucessivamente aos seguintes est\u00e1gios: licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, de localiza\u00e7\u00e3o e de implanta\u00e7\u00e3o","id":6811143,"corpo":"<p>o licenciamento de obras causadoras de impacto ambiental, obedecendo sucessivamente aos seguintes est\u00e1gios: licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, de localiza\u00e7\u00e3o e de implanta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as penalidades para empreendimentos j\u00e1 iniciados ou conclu\u00eddos sem licenciamento e a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada, segundo crit\u00e9rios e m\u00e9todos definidos pelo munic\u00edpio","id":6811144,"corpo":"<p>as penalidades para empreendimentos j\u00e1 iniciados ou conclu\u00eddos sem licenciamento e a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada, segundo crit\u00e9rios e m\u00e9todos definidos pelo munic\u00edpio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios para os estudos de impacto ambiental e do respectivo RIMA.","id":6811145,"corpo":"<p>os crit\u00e9rios para os estudos de impacto ambiental e do respectivo RIMA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios que nortear\u00e3o a exig\u00eancia exclusiva de recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas sujeitas a atividades de minera\u00e7\u00e3o. ","id":6811146,"corpo":"<p>os crit\u00e9rios que nortear\u00e3o a exig\u00eancia exclusiva de recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas sujeitas a atividades de minera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras \u00e9 um dos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente. A constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadoras de recursos ambientais, considerados efetiva ou potencialmente poluidores, ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento ambiental. Sobre as diretrizes para o licenciamento ambiental previstas nessa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1783847,"hashId":"3bf3de2f2ac6ef1a13a7478170349bc0","enunciado":"<p>O licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras \u00e9 um dos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente. A constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadoras de recursos ambientais, considerados efetiva ou potencialmente poluidores, ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento ambiental. Sobre as diretrizes para o licenciamento ambiental previstas nessa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6811156,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o primeiro par\u00e1grafo do artigo 10, apenas os pedidos de licenciamento dever\u00e3o ser publicados no jornal oficial do Estado, bem como em um peri\u00f3dico regional ou local de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":6811152,"corpo":"<p>Segundo o primeiro par\u00e1grafo do artigo 10, apenas os pedidos de licenciamento dever\u00e3o ser publicados no jornal oficial do Estado, bem como em um peri\u00f3dico regional ou local de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme disposto no artigo 11, compete ao CONAMA propor ao IBAMA normas e padr\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do licenciamento previsto no artigo anterior, al\u00e9m das que forem oriundas do pr\u00f3prio CONAMA.","id":6811153,"corpo":"<p>Conforme disposto no artigo 11, compete ao CONAMA propor ao IBAMA normas e padr\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do licenciamento previsto no artigo anterior, al\u00e9m das que forem oriundas do pr\u00f3prio CONAMA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui-se na compet\u00eancia da fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle a an\u00e1lise de projetos, exclusivamente, de entidades privadas, objetivando a preserva\u00e7\u00e3o ou a recupera\u00e7\u00e3o de recursos ambientais, afetados por processos de explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3rios ou poluidores.","id":6811154,"corpo":"<p>Inclui-se na compet\u00eancia da fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle a an\u00e1lise de projetos, exclusivamente, de entidades privadas, objetivando a preserva\u00e7\u00e3o ou a recupera\u00e7\u00e3o de recursos ambientais, afetados por processos de explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3rios ou poluidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As entidades e \u00f3rg\u00e3os de financiamento e incentivos governamentais condicionar\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o de projetos habilitados a esses benef\u00edcios ao licenciamento, na forma dessa Lei, e ao cumprimento das normas, dos crit\u00e9rios e dos padr\u00f5es expedidos pelo IBAMA. ","id":6811155,"corpo":"<p>As entidades e \u00f3rg\u00e3os de financiamento e incentivos governamentais condicionar\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o de projetos habilitados a esses benef\u00edcios ao licenciamento, na forma dessa Lei, e ao cumprimento das normas, dos crit\u00e9rios e dos padr\u00f5es expedidos pelo IBAMA. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme disposto no artigo 11, compete ao IBAMA propor ao CONAMA normas e padr\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do licenciamento previsto no artigo anterior, al\u00e9m das que forem oriundas do pr\u00f3prio CONAMA.","id":6811156,"corpo":"<p>Conforme disposto no artigo 11, compete ao IBAMA propor ao CONAMA normas e padr\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do licenciamento previsto no artigo anterior, al\u00e9m das que forem oriundas do pr\u00f3prio CONAMA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto \u201cO mundo em 2050\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59201,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783851,"hashId":"56e3eb4bf32c07d6cce827eaae7df031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto \u201cO mundo em 2050\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6811174,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 2050, a expectativa de vida ser\u00e1 de 85 anos. ","id":6811172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2050, a expectativa de vida ser\u00e1 de 85 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos no mundo ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico.","id":6811173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos no mundo ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o envelhecer\u00e1 e haver\u00e1 aumento no n\u00famero de idosos. Isso far\u00e1 com que a Previd\u00eancia Social tome uma provid\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade m\u00e9dia para se aposentar.","id":6811174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o envelhecer\u00e1 e haver\u00e1 aumento no n\u00famero de idosos. Isso far\u00e1 com que a Previd\u00eancia Social tome uma provid\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade m\u00e9dia para se aposentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescimento da popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como contribui\u00e7\u00e3o a taxa de natalidade nos pa\u00edses em desenvolvimento, o que acarretar\u00e1 ainda as megaconurba\u00e7\u00f5es.","id":6811175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento da popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como contribui\u00e7\u00e3o a taxa de natalidade nos pa\u00edses em desenvolvimento, o que acarretar\u00e1 ainda as megaconurba\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A principal causa do crescimento populacional que acontecer\u00e1 ser\u00e1 devido \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da humanidade com rela\u00e7\u00e3o ao cuidado com o meio ambiente.","id":6811176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal causa do crescimento populacional que acontecer\u00e1 ser\u00e1 devido \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da humanidade com rela\u00e7\u00e3o ao cuidado com o meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo em 2050 Tiago Cordeiro Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje. Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo. Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana. Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-Seul-Pyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio. Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel. O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros. Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia. Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial. Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho. Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050","id":463635,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O mundo em 2050 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tiago Cordeiro <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-Seul-Pyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne<em> in vitro<\/em> em escala industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 12.651\/2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, de acordo com os termos do artigo 12, todo im\u00f3vel rural deve manter \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de Reserva Legal, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, observados os seguintes percentuais m\u00ednimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea do im\u00f3vel:","provas":[{"id":59207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1783853,"hashId":"2b650f135e84b95201b3d4f76241e85c","enunciado":"<p>Segundo a Lei n\u00ba 12.651\/2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, de acordo com os termos do artigo 12, todo im\u00f3vel rural deve manter \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de Reserva Legal, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, observados os seguintes percentuais m\u00ednimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea do im\u00f3vel:<\/p>","resposta":6811185,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 60%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 35%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.","id":6811182,"corpo":"<p>localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 60%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 35%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 60%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 50%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.","id":6811183,"corpo":"<p> localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 60%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 50%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 60%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 35%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 30%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%","id":6811184,"corpo":"<p>localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 60%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 35%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 30%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 80%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 35%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.","id":6811185,"corpo":"<p>localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 80%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas; 35%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 80%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas;50%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.","id":6811186,"corpo":"<p>localizados na Amaz\u00f4nia Legal: 80%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de florestas;50%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de cerrado; 20%, no im\u00f3vel situado em \u00e1rea de campos gerais; e localizado nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds: 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEmbora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes\u201d. Analise o excerto apresentado e assinale a alternativa em que, apesar de algumas readequa\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, o sentido ainda permanece o original.","provas":[{"id":59201,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783865,"hashId":"ad9e6ea3706fbdf018373e1809b2b504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEmbora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes\u201d. Analise o excerto apresentado e assinale a alternativa em que, apesar de algumas readequa\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, o sentido ainda permanece o original.<\/p>","resposta":6811245,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a natalidade diminuir consideravelmente, n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes.","id":6811242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a natalidade diminuir consideravelmente, n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a natalidade aumentar bastante, ser\u00e1 o suficiente para que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes. ","id":6811243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a natalidade aumentar bastante, ser\u00e1 o suficiente para que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo que natalidade e mortalidade diminuam muito, o mundo n\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 os 9 bilh\u00f5es de habitantes.","id":6811244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que natalidade e mortalidade diminuam muito, o mundo n\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 os 9 bilh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de a natalidade diminuir bastante, o mundo alcan\u00e7ar\u00e1 os 9 bilh\u00f5es de habitantes. ","id":6811245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a natalidade diminuir bastante, o mundo alcan\u00e7ar\u00e1 os 9 bilh\u00f5es de habitantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que o mundo alcance os 9 bilh\u00f5es de habitantes, \u00e9 necess\u00e1rio que a natalidade diminua.","id":6811246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o mundo alcance os 9 bilh\u00f5es de habitantes, \u00e9 necess\u00e1rio que a natalidade diminua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo em 2050 Tiago Cordeiro Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje. Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo. Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana. Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-Seul-Pyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio. Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel. O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros. Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia. Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial. Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho. Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050","id":463635,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O mundo em 2050 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tiago Cordeiro <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-Seul-Pyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne <em>in vitro<\/em> com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne<em> in vitro<\/em> em escala industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Filmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201csapo \u00e9 anf\u00edbio e rato n\u00e3o \u00e9 felino\u201d \u00e9","provas":[{"id":59201,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783875,"hashId":"70f164416e448ddbcf0bde48dabacc19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201csapo \u00e9 anf\u00edbio e rato n\u00e3o \u00e9 felino\u201d \u00e9<\/p>","resposta":6811296,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csapo \u00e9 anf\u00edbio ou rato \u00e9 felino.\u201d","id":6811292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csapo \u00e9 anf\u00edbio ou rato \u00e9 felino.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio ent\u00e3o rato \u00e9 felino.\u201d","id":6811293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio ent\u00e3o rato \u00e9 felino.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio e rato \u00e9 felino.\u201d ","id":6811294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio e rato \u00e9 felino.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio e rato n\u00e3o \u00e9 felino.\u201d ","id":6811295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio e rato n\u00e3o \u00e9 felino.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio ou rato \u00e9 felino.\u201d ","id":6811296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201csapo n\u00e3o \u00e9 anf\u00edbio ou rato \u00e9 felino.\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio teve seu sal\u00e1rio reajustado em 20%, passando a receber R$ 2.013,60. O sal\u00e1rio desse funcion\u00e1rio, antes do reajuste, era de","provas":[{"id":59201,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783882,"hashId":"d4b0094b0f812ffe31f2b44477a756cf","enunciado":"<p>Um funcion\u00e1rio teve seu sal\u00e1rio reajustado em 20%, passando a receber R$ 2.013,60. O sal\u00e1rio desse funcion\u00e1rio, antes do reajuste, era de<\/p>","resposta":6811327,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.678,00.","id":6811327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.678,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.768,00.","id":6811328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.768,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.867,00.","id":6811329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.867,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.876,00.","id":6811330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.876,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.786,00.","id":6811331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.786,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Conselhos Gestores de pol\u00edticas p\u00fablicas, tamb\u00e9m denominados conselhos setoriais, emergiram como inova\u00e7\u00e3o institucional, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, e na composi\u00e7\u00e3o dos mesmos, a legisla\u00e7\u00e3o imp\u00f5e o respeito ao princ\u00edpio da paridade entre Estado e Sociedade. Nos Conselhos de Sa\u00fade, a composi\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":63574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1940647,"hashId":"c8f26f5749481873fd7b20c1d67e6d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos Gestores de pol\u00edticas p\u00fablicas, tamb\u00e9m denominados conselhos setoriais, emergiram como inova\u00e7\u00e3o institucional, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, e na composi\u00e7\u00e3o dos mesmos, a legisla\u00e7\u00e3o imp\u00f5e o respeito ao princ\u00edpio da paridade entre Estado e Sociedade. Nos Conselhos de Sa\u00fade, a composi\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":7505885,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25% de usu\u00e1rios, 50% de trabalhadores de sa\u00fade e 25% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":7505882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% de usu\u00e1rios, 50% de trabalhadores de sa\u00fade e 25% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% de usu\u00e1rios, 15% de trabalhadores da sa\u00fade e 35% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":7505883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50% de usu\u00e1rios, 15% de trabalhadores da sa\u00fade e 35% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50% de usu\u00e1rios, 35% de trabalhadores da sa\u00fade e 15% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":7505884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50% de usu\u00e1rios, 35% de trabalhadores da sa\u00fade e 15% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50% de usu\u00e1rios, 25% de trabalhadores da sa\u00fade e 25% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":7505885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50% de usu\u00e1rios, 25% de trabalhadores da sa\u00fade e 25% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25% de usu\u00e1rios, 25% de trabalhadores da sa\u00fade e 50% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":7505886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% de usu\u00e1rios, 25% de trabalhadores da sa\u00fade e 50% de representantes do governo, de prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de a\u00e7\u00e3o para o Enfrentamento da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa foi resultado do esfor\u00e7o conjunto","provas":[{"id":63574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1940663,"hashId":"960501bb581e28c330f9f46d5412fca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de a\u00e7\u00e3o para o Enfrentamento da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa foi resultado do esfor\u00e7o conjunto<\/p>","resposta":7505963,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos governos estaduais, dos conselhos estaduais do idoso e dos movimentos sociais.","id":7505962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos governos estaduais, dos conselhos estaduais do idoso e dos movimentos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do governo federal, do Conselho Nacional dos Direitos do Idoso e dos movimentos sociais.","id":7505963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do governo federal, do Conselho Nacional dos Direitos do Idoso e dos movimentos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos conselhos municipais do idoso, do governo federal e dos movimentos sociais.","id":7505964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos conselhos municipais do idoso, do governo federal e dos movimentos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das entidades de assist\u00eancia ao idoso, dos conselhos municipais do idoso e dos movimentos sociais","id":7505965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das entidades de assist\u00eancia ao idoso, dos conselhos municipais do idoso e dos movimentos sociais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do governo federal, dos conselhos estaduais do idoso e dos movimentos sociais.","id":7505966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do governo federal, dos conselhos estaduais do idoso e dos movimentos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historicamente, os saberes e as pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade fundamentaram-se na teoria higienista, que se orienta por","provas":[{"id":63574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1940671,"hashId":"93f7dbc2d6280c52c5046342d69fbad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, os saberes e as pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade fundamentaram-se na teoria higienista, que se orienta por<\/p>","resposta":7506006,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00f5es que aborda o processo sa\u00fade-doen\u00e7a apenas na dimens\u00e3o individual, articulando as implica\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e sociais das condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho da popula\u00e7\u00e3o.","id":7506002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es que aborda o processo sa\u00fade-doen\u00e7a apenas na dimens\u00e3o individual, articulando as implica\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e sociais das condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00f5es caracterizadas pelo autoritarismo e horizontalidade das a\u00e7\u00f5es, funcionando como forma de controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade sobre as pessoas.","id":7506003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es caracterizadas pelo autoritarismo e horizontalidade das a\u00e7\u00f5es, funcionando como forma de controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade sobre as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es educativas predominantemente de forma individual, durante as consultas, no entanto, articulada \u00e0s implica\u00e7\u00f5es sociais.","id":7506004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es educativas predominantemente de forma individual, durante as consultas, no entanto, articulada \u00e0s implica\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00f5es moralizantes, individualizadas respeitando as singularidades e particularidades dos usu\u00e1rios da sa\u00fade.","id":7506005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es moralizantes, individualizadas respeitando as singularidades e particularidades dos usu\u00e1rios da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00f5es normalizadoras, com base no enfoque biologicista.","id":7506006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es normalizadoras, com base no enfoque biologicista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os elementos constitutivos dos par\u00e2metros para atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Sa\u00fade; os assistentes sociais na sa\u00fade atuam em quatro grandes eixos, compreendidos de forma articulada dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade:","provas":[{"id":63574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1940675,"hashId":"ed3b8b35c8e3f912d3590d8057896a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os elementos constitutivos dos par\u00e2metros para atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Sa\u00fade; os assistentes sociais na sa\u00fade atuam em quatro grandes eixos, compreendidos de forma articulada dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade:<\/p>","resposta":7506024,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Triagem, acolhida direta aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os; pesquisa, extens\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":7506022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triagem, acolhida direta aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os; pesquisa, extens\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es socioeducativas; articula\u00e7\u00e3o com as equipes de sa\u00fade; a\u00e7\u00f5es socioassistenciais e instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.","id":7506023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es socioeducativas; articula\u00e7\u00e3o com as equipes de sa\u00fade; a\u00e7\u00f5es socioassistenciais e instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento direto aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o; assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":7506024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento direto aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o; assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o do problema; gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa; planejamento intersetorial e qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":7506025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investiga\u00e7\u00e3o do problema; gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa; planejamento intersetorial e qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento; projeto \u00e9tico-pol\u00edtico; oferta qualificada de servi\u00e7os e qualidade t\u00e9cnica.","id":7506026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento; projeto \u00e9tico-pol\u00edtico; oferta qualificada de servi\u00e7os e qualidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Reforma Psiqui\u00e1trica no Brasil, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com o modelo de servi\u00e7o de sa\u00fade mental adotado em substitui\u00e7\u00e3o ao modelo manicomial:","provas":[{"id":63581,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1940704,"hashId":"64de6ef695428441b6064cdd9bb73d37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Reforma Psiqui\u00e1trica no Brasil, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com o modelo de servi\u00e7o de sa\u00fade mental adotado em substitui\u00e7\u00e3o ao modelo manicomial:<\/p>","resposta":7506170,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No campo da assist\u00eancia, a Portaria n\u00ba 224\/1992 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece as diretrizes para o atendimento nos servi\u00e7os de sa\u00fade mental, normatizando v\u00e1rios servi\u00e7os substitutivos.","id":7506167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da assist\u00eancia, a Portaria n\u00ba 224\/1992 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece as diretrizes para o atendimento nos servi\u00e7os de sa\u00fade mental, normatizando v\u00e1rios servi\u00e7os substitutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os servi\u00e7os substitutivos adotados est\u00e3o o atendimento ambulatorial com servi\u00e7os de sa\u00fade mental (unidade b\u00e1sica, centro de sa\u00fade e ambulat\u00f3rio), Centros e N\u00facleos de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS\/NAPS), Hospital-Dia (HD), Servi\u00e7o de Urg\u00eancia Psiqui\u00e1trica em Hospital-Geral.","id":7506168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os servi\u00e7os substitutivos adotados est\u00e3o o atendimento ambulatorial com servi\u00e7os de sa\u00fade mental (unidade b\u00e1sica, centro de sa\u00fade e ambulat\u00f3rio), Centros e N\u00facleos de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS\/NAPS), Hospital-Dia (HD), Servi\u00e7o de Urg\u00eancia Psiqui\u00e1trica em Hospital-Geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Portaria n\u00ba 106\/2000, criou os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos em sa\u00fade mental para pacientes de longa perman\u00eancia em hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":7506169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 106\/2000, criou os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos em sa\u00fade mental para pacientes de longa perman\u00eancia em hospitais psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os leitos psiqui\u00e1tricos em hospital-geral devem oferecer atendimento, substituindo de forma indeterminada os hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":7506170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os leitos psiqui\u00e1tricos em hospital-geral devem oferecer atendimento, substituindo de forma indeterminada os hospitais psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existem os Centros de Conviv\u00eancia, as Cooperativas de Trabalho, dentre outros criados por munic\u00edpios, que funcionam como servi\u00e7os de sa\u00fade mental.","id":7506171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem os Centros de Conviv\u00eancia, as Cooperativas de Trabalho, dentre outros criados por munic\u00edpios, que funcionam como servi\u00e7os de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade e sua an\u00e1lise utilizada como ferramenta b\u00e1sica no processo de avalia\u00e7\u00e3o e de tratamento da Terapia Ocupacional, se relacionam aos aspectos descritos nas alternativas abaixo, EXCETO,","provas":[{"id":63581,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1940712,"hashId":"7ba186df88919c84cab11f8d609fa87e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade e sua an\u00e1lise utilizada como ferramenta b\u00e1sica no processo de avalia\u00e7\u00e3o e de tratamento da Terapia Ocupacional, se relacionam aos aspectos descritos nas alternativas abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":7506210,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de atividade deve-se analisar as habilidades, os h\u00e1bitos e os pap\u00e9is que o indiv\u00edduo ocupa, sua motiva\u00e7\u00e3o, compet\u00eancia, comportamento e a intera\u00e7\u00e3o com o meio.","id":7506207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de atividade deve-se analisar as habilidades, os h\u00e1bitos e os pap\u00e9is que o indiv\u00edduo ocupa, sua motiva\u00e7\u00e3o, compet\u00eancia, comportamento e a intera\u00e7\u00e3o com o meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade \u00e9 utilizada para avaliar, facilitar, restaurar ou manter as habilidades do cliente.","id":7506208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade \u00e9 utilizada para avaliar, facilitar, restaurar ou manter as habilidades do cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que a atividade selecionada desperte o interesse do cliente acrescido pela sua motiva\u00e7\u00e3o e mobilizado pelo v\u00ednculo terap\u00eautico.","id":7506209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que a atividade selecionada desperte o interesse do cliente acrescido pela sua motiva\u00e7\u00e3o e mobilizado pelo v\u00ednculo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de atividade deve identificar apenas as partes que comp\u00f5em uma atividade.","id":7506210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de atividade deve identificar apenas as partes que comp\u00f5em uma atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades propostas devem estar dentro do seu contexto, cultura e n\u00edvel socioecon\u00f4mico e idade.","id":7506211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades propostas devem estar dentro do seu contexto, cultura e n\u00edvel socioecon\u00f4mico e idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a _______________representa uma das correntes mais dominantes na \u00e1rea de estudos organizacionais. Trata-se de um conjunto de teorias e pesquisas emp\u00edricas que busca explicar porque as organiza\u00e7\u00f5es assumem formas com relativa semelhan\u00e7a entre si. A principal unidade de an\u00e1lise dessas pesquisas s\u00e3o chamados de _______________. Outra contribui\u00e7\u00e3o dessa teoria \u00e9 a import\u00e2ncia atribu\u00edda a uma an\u00e1lise simb\u00f3lica do ambiente em que se insere. Dessa forma, o leque de fatores ambientais que podem influencias a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 ampliado tamb\u00e9m para incluir fatores de ordem _______________ (SOBRAL, 2013)Assinale a alternativa que melhor completa as lacunas.","provas":[{"id":63420,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-administrador-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1940713,"hashId":"c849a85739c717948e1bd53baf09b27d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a _______________representa uma das correntes mais dominantes na \u00e1rea de estudos organizacionais. Trata-se de um conjunto de teorias e pesquisas emp\u00edricas que busca explicar porque as organiza\u00e7\u00f5es assumem formas com relativa semelhan\u00e7a entre si. A principal unidade de an\u00e1lise dessas pesquisas s\u00e3o chamados de _______________. Outra contribui\u00e7\u00e3o dessa teoria \u00e9 a import\u00e2ncia atribu\u00edda a uma an\u00e1lise simb\u00f3lica do ambiente em que se insere. Dessa forma, o leque de fatores ambientais que podem influencias a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 ampliado tamb\u00e9m para incluir fatores de ordem _______________ (SOBRAL, 2013)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor completa as lacunas.<\/p>","resposta":7506214,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria contingencial; campos organizacionais; end\u00f3gena.","id":7506212,"corpo":"<p>teoria contingencial; campos organizacionais; end\u00f3gena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria dos sistemas; campos informacionais; end\u00f3gena.","id":7506213,"corpo":"<p>teoria dos sistemas; campos informacionais; end\u00f3gena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria institucional; campos organizacionais; simb\u00f3lica.","id":7506214,"corpo":"<p>teoria institucional; campos organizacionais; simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teoria contingencial; campo de for\u00e7as; end\u00f3gena.","id":7506215,"corpo":"<p>teoria contingencial; campo de for\u00e7as; end\u00f3gena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teoria institucional; campo de for\u00e7as; simb\u00f3lica.","id":7506216,"corpo":"<p>teoria institucional; campo de for\u00e7as; simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, em rela\u00e7\u00e3o aos exemplos das a\u00e7\u00f5es de apoio desenvolvidas pelos profissionais dos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) no apoio matricial.","provas":[{"id":63581,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1940728,"hashId":"8b82920f07eb667b155743132d094bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>, em rela\u00e7\u00e3o aos exemplos das a\u00e7\u00f5es de apoio desenvolvidas pelos profissionais dos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) no apoio matricial.<\/p>","resposta":7506288,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discuss\u00e3o de casos.","id":7506287,"corpo":"<p>Discuss\u00e3o de casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os com atividades f\u00edsicas independentes.","id":7506288,"corpo":"<p>Servi\u00e7os com atividades f\u00edsicas independentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o conjunta de projetos terap\u00eauticos.","id":7506289,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o conjunta de projetos terap\u00eauticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7506290,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o permanente.","id":7506291,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Vivencial","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Vivencial","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425497,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-vivencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei 12.587, com base nos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a, de conforto, de higiene, de qualidade dos servi\u00e7os, os servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica de transporte individual de passageiros dever\u00e3o ser organizados, disciplinados e fiscalizados por qual poder p\u00fablico?","provas":[{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788058,"hashId":"8091668b09639b096f40d026265a214a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei 12.587, com base nos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a, de conforto, de higiene, de qualidade dos servi\u00e7os, os servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica de transporte individual de passageiros dever\u00e3o ser organizados, disciplinados e fiscalizados por qual poder p\u00fablico?<\/p>","resposta":6829765,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo poder Federal.","id":6829762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo poder Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo poder p\u00fablico do Estado.","id":6829763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo poder p\u00fablico do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo Denatran.","id":6829764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Denatran.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo poder p\u00fablico municipal.","id":6829765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo poder p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo representante do Estado.","id":6829766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo representante do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"nome_clean":"Lei 13.640\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 12.587, de 3 de janeiro de 2012, para regulamentar o transporte remunerado privado individual de passageiros.","oab":false,"nome":"Lei 13.640\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 12.587, de 3 de janeiro de 2012, para regulamentar o transporte remunerado privado individual de passageiros.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":427179,"slug":"legislacao-federal-lei-13-640-2018-altera-a-lei-no-12-587-de-3-de-janeiro-de-2012-para-regulamentar-o-transporte-remunerado-privado-individual-de-passageiros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a atual defini\u00e7\u00e3o de acessibilidade, segundo a Lei Federal.","provas":[{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788061,"hashId":"849b327de594364a64e17783f85b2e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a atual defini\u00e7\u00e3o de acessibilidade, segundo a Lei Federal.<\/p>","resposta":6829777,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas e meios de comunica\u00e7\u00e3o, por pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","id":6829775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas e meios de comunica\u00e7\u00e3o, por pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acessibilidade \u00e9 um atributo que garante o acesso aos lugares mais variados e desejados por todos, permitindo uma forma mais qualitativa de se realizar conquistas.","id":6829776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade \u00e9 um atributo que garante o acesso aos lugares mais variados e desejados por todos, permitindo uma forma mais qualitativa de se realizar conquistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, de espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privados de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. ","id":6829777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, de espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privados de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acessibilidade: atende os requisitos para aquela pessoa que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":6829778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade: atende os requisitos para aquela pessoa que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acessibilidade: pessoas com a liberdade de ir e vir.","id":6829779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade: pessoas com a liberdade de ir e vir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as duas vari\u00e1veis centrais para os programas de Higiene e Seguran\u00e7a no Trabalho?","provas":[{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788101,"hashId":"e45bebbf09d03d0fa5315a66bf2cdfb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as duas vari\u00e1veis centrais para os programas de Higiene e Seguran\u00e7a no Trabalho?<\/p>","resposta":6829960,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura organizacional e a tecnologia.","id":6829956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura organizacional e a tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sal\u00e1rios e os benef\u00edcios.","id":6829957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sal\u00e1rios e os benef\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e os custos.","id":6829958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o e os custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desempenho e a avalia\u00e7\u00e3o.","id":6829959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho e a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ser humano e o ambiente de trabalho.","id":6829960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano e o ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOntem a Serra Leoa, A Guerra, a ca\u00e7a ao le\u00e3o, O sono dormido \u00e0 toa Sob as tendas da amplid\u00e3o... Hoje... o por\u00e3o negro, o fundo Infecto, apertado, imundo, Tendo a peste por jaguar... E o sono sempre cortado Pelo arranco de um finado, E o baque de um corpo ao mar...\u201dFonte: Castro Alves In: Maria Belintane Fermiano e Adriane Santarosa dos Santos. Ensino de Historia para o Fundamental 1: teoria e pratica. Sao Paulo: Contexto: 2014. p. 162Ao utilizar o poema de Castro Alves para uma aula sobre escravid\u00e3o, o aspecto que o professor procurou destacar dessa realidade hist\u00f3rica \u00e9 o:","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1788103,"hashId":"267065bbefb6f0b160086e4e7a1c6b7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOntem a Serra Leoa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Guerra, a ca\u00e7a ao le\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sono dormido \u00e0 toa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob as tendas da amplid\u00e3o... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje... o por\u00e3o negro, o fundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infecto, apertado, imundo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a peste por jaguar... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o sono sempre cortado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo arranco de um finado, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o baque de um corpo ao mar...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Castro Alves In: Maria Belintane Fermiano e Adriane Santarosa dos Santos. Ensino de <em>Historia para o Fundamental 1<\/em>: teoria e pratica. Sao Paulo: Contexto: 2014. p. 162<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o poema de Castro Alves para uma aula sobre escravid\u00e3o, o aspecto que o professor procurou destacar dessa realidade hist\u00f3rica \u00e9 o:<\/p>","resposta":6829966,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cotidiano da vida nas senzalas","id":6829965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotidiano da vida nas senzalas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cotidiano do tr\u00e1fico nos navios negreiros","id":6829966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotidiano do tr\u00e1fico nos navios negreiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" trabalho nas lavouras de cana de a\u00e7\u00facar","id":6829967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trabalho nas lavouras de cana de a\u00e7\u00facar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho para os senhores na casa grande","id":6829968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalho para os senhores na casa grande<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos estrat\u00e9gicos, os processos e pol\u00edticas de Recursos Humanos devem ser organizados visando \u00e0","provas":[{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788105,"hashId":"c9d6b272470ee89895c2cad81cba284f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos estrat\u00e9gicos, os processos e pol\u00edticas de Recursos Humanos devem ser organizados visando \u00e0<\/p>","resposta":6829978,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o de todos os interesses dos funcion\u00e1rios da empresa.","id":6829974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">satisfa\u00e7\u00e3o de todos os interesses dos funcion\u00e1rios da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o completa dos objetivos do setor de Recursos Humanos.","id":6829975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o completa dos objetivos do setor de Recursos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o de vantagens do setor de Recursos Humanos em rela\u00e7\u00e3o a outros setores da empresa.","id":6829976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obten\u00e7\u00e3o de vantagens do setor de Recursos Humanos em rela\u00e7\u00e3o a outros setores da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de funcion\u00e1rios.","id":6829977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o organizacional. ","id":6829978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o organizacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem tipos de Contrato de Trabalho:","provas":[{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788113,"hashId":"293bae90e8bd55171ce26e9411a34ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem tipos de Contrato de Trabalho:<\/p>","resposta":6830011,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrato Por Prazo Indeterminado e Contrato Por Prazo Determinado. ","id":6830011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Por Prazo Indeterminado e Contrato Por Prazo Determinado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato de Experi\u00eancia e Contrato Por Obra Certa.","id":6830012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato de Experi\u00eancia e Contrato Por Obra Certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato Por Unidades Produzidas e Contrato Por Horas de Trabalho.","id":6830013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Por Unidades Produzidas e Contrato Por Horas de Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato Est\u00e1vel e Contrato Terceirizado.","id":6830014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Est\u00e1vel e Contrato Terceirizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato Para Trabalhadores Urbanos e Contrato Para Trabalhadores Rurais.","id":6830015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Para Trabalhadores Urbanos e Contrato Para Trabalhadores Rurais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios aos quais a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta deve, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, obedecer:","provas":[{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788120,"hashId":"8e7049933a8bd06100a91a49227ada11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios aos quais a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta deve, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, obedecer:<\/p>","resposta":6830046,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normalidade, Viabilidade, Publicidade, Legitimidade, Efic\u00e1cia.","id":6830043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalidade, Viabilidade, Publicidade, Legitimidade, Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade, Justi\u00e7a, Pessoalidade, Moralidade, Efic\u00e1cia.","id":6830044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, Justi\u00e7a, Pessoalidade, Moralidade, Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normalidade, Pessoalidade, Justi\u00e7a, Respeito, Ordem.","id":6830045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalidade, Pessoalidade, Justi\u00e7a, Respeito, Ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legalidade, Impessoalidade, Moralidade, Publicidade, Efici\u00eancia.","id":6830046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, Impessoalidade, Moralidade, Publicidade, Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legalidade, Impessoalidade, Moralidade, Sigilo, Efic\u00e1cia.","id":6830047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, Impessoalidade, Moralidade, Sigilo, Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}