{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11234,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento da febre reum\u00e1tica (FR), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":71959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cardiologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:15:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2198776,"hashId":"4682ed193096cd72cd8a4485e131e351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento da febre reum\u00e1tica (FR), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8632406,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o de repouso absoluto para a maior parte dos pacientes com FR que dever\u00e3o, entretanto, fcar em repouso relativo (domiciliar ou hospitalar) por um per\u00edodo inicial de 2 semanas. Nos casos de cardite moderada ou grave, recomenda-se repouso relativo por um per\u00edodo de 4 semanas","id":8632402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o de repouso absoluto para a maior parte dos pacientes com FR que dever\u00e3o, entretanto, fcar em repouso relativo (domiciliar ou hospitalar) por um per\u00edodo inicial de 2 semanas. Nos casos de cardite moderada ou grave, recomenda-se repouso relativo por um per\u00edodo de 4 semanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento da faringoamigdalite e a erradica\u00e7\u00e3o do estreptococo devem ser feitos na suspeita cl\u00ednica da FR, independentemente do resultado da cultura de orofaringe","id":8632403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da faringoamigdalite e a erradica\u00e7\u00e3o do estreptococo devem ser feitos na suspeita cl\u00ednica da FR, independentemente do resultado da cultura de orofaringe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se controle do processo infamat\u00f3rio com o uso de corticoides nos casos de cardite moderada e grave","id":8632404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se controle do processo infamat\u00f3rio com o uso de corticoides nos casos de cardite moderada e grave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos mais utilizados no controle dos sintomas da coreia s\u00e3o haloperidol \u00e1cido valproico e carbamazepina","id":8632405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos mais utilizados no controle dos sintomas da coreia s\u00e3o haloperidol \u00e1cido valproico e carbamazepina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os corticoides est\u00e3o muitas vezes indicados nos casos de artrite isolada","id":8632406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticoides est\u00e3o muitas vezes indicados nos casos de artrite isolada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pr\u00e9-hipertens\u00e3o (PH), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":71959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cardiologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2198796,"hashId":"63f773040d297f8aa1dc20db86d30883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pr\u00e9-hipertens\u00e3o (PH), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8632503,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por press\u00e3o arterial sist\u00f3lica (PAS) entre 121 e 139 e\/ou press\u00e3o arterial diast\u00f3lica (PAD) entre 81 e 89 mmHg","id":8632502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por press\u00e3o arterial sist\u00f3lica (PAS) entre 121 e 139 e\/ou press\u00e3o arterial diast\u00f3lica (PAD) entre 81 e 89 mmHg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia mundial variou de 10,1% a 17,7% em estudos de base populacional","id":8632503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia mundial variou de 10,1% a 17,7% em estudos de base populacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerca de um ter\u00e7o dos eventos cardiovasculares atribu\u00edveis \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o de PA ocorrem em indiv\u00edduos com PH","id":8632504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de um ter\u00e7o dos eventos cardiovasculares atribu\u00edveis \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o de PA ocorrem em indiv\u00edduos com PH<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meta-an\u00e1lises do risco de incid\u00eancia mostrou que em indiv\u00edduos com PH o risco de acidente vascular encef\u00e1lico foi maior que naqueles com n\u00edveis entre 120 e 129 ou 80 e 84 mmHg","id":8632505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meta-an\u00e1lises do risco de incid\u00eancia mostrou que em indiv\u00edduos com PH o risco de acidente vascular encef\u00e1lico foi maior que naqueles com n\u00edveis entre 120 e 129 ou 80 e 84 mmHg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A PH associa-se a maior risco de desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial","id":8632506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PH associa-se a maior risco de desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a terapia farmacol\u00f3gica da insufci\u00eancia card\u00edaca (IC) cr\u00f4nica, assinale a recomenda\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":71959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cardiologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:14:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2198618,"hashId":"864529542956a0a95d7b0d2d91f28dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a terapia farmacol\u00f3gica da insufci\u00eancia card\u00edaca (IC) cr\u00f4nica, assinale a recomenda\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":8631868,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de diur\u00e9tico em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica e assintom\u00e1ticos","id":8631867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introdu\u00e7\u00e3o de diur\u00e9tico em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica e assintom\u00e1ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espironolactona em pacientes sintom\u00e1ticos com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do ventr\u00edculo esquerdo, classes funcionais III e IV da NYHA, associado ao tratamento padr\u00e3o","id":8631868,"corpo":"<p>Espironolactona em pacientes sintom\u00e1ticos com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do ventr\u00edculo esquerdo, classes funcionais III e IV da NYHA, associado ao tratamento padr\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicionar BRA (bloqueador do receptor da angiotensina) de forma rotineira em pacientes em uso da terapia otimizada","id":8631869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionar BRA (bloqueador do receptor da angiotensina) de forma rotineira em pacientes em uso da terapia otimizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atenolol para o tratamento da IC com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica ","id":8631870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenolol para o tratamento da IC com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Digoxina em pacientes com FE \u2265 45% e ritmo sinusal","id":8631871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digoxina em pacientes com FE \u2265 45% e ritmo sinusal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vasculariza\u00e7\u00e3o do retalho miocut\u00e2neo do grande peitoral \u00e9 feita pela art\u00e9ria:","provas":[{"id":71957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:25:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":2198632,"hashId":"18a333922c2ddf980aee8ee2f8b7a326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vasculariza\u00e7\u00e3o do retalho miocut\u00e2neo do grande peitoral \u00e9 feita pela art\u00e9ria:<\/p>","resposta":8631919,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mamaria interna","id":8631916,"corpo":"<p>Mamaria interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peitora","id":8631917,"corpo":"<p>Peitora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cervical transversa","id":8631918,"corpo":"<p>Cervical transversa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toraco acromial ","id":8631919,"corpo":"<p>Toraco acromial <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Axilar superfcial","id":8631920,"corpo":"<p>Axilar superfcial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, tabagista e etilista, apresenta disfonia h\u00e1 2 meses. Realizou laringoscopia direta que evidenciou tumor em seio piriforme direito de 3 cm no maior eixo e paresia de prega vocal direita. Apresenta linfonodo aumentado em n\u00edvel II direito de 2 cm de di\u00e2metro de consist\u00eancia endurecida. Tomografa computadorizada de laringe mostra invas\u00e3o m\u00ednima em cartilagem tireoide e necrose central em linfonodo cervical direito em n\u00edvel II. A melhor conduta para esse paciente \u00e9:","provas":[{"id":71957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:26:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":2198699,"hashId":"10c8093a081e790e9e2498a5fa797f03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, tabagista e etilista, apresenta disfonia h\u00e1 2 meses. Realizou laringoscopia direta que evidenciou tumor em seio piriforme direito de 3 cm no maior eixo e paresia de prega vocal direita. Apresenta linfonodo aumentado em n\u00edvel II direito de 2 cm de di\u00e2metro de consist\u00eancia endurecida. Tomografa computadorizada de laringe mostra invas\u00e3o m\u00ednima em cartilagem tireoide e necrose central em linfonodo cervical direito em n\u00edvel II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A melhor conduta para esse paciente \u00e9:<\/p>","resposta":8632149,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laringectomia total e faringectomia parcial e esvaziamento cervical radical ou radical modifcado \u00e0 direita","id":8632149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringectomia total e faringectomia parcial e esvaziamento cervical radical ou radical modifcado \u00e0 direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laringectomia horizontal e faringectomia parcial e esvaziamento cervical radical ou radical modifcado \u00e0 direita","id":8632150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringectomia horizontal e faringectomia parcial e esvaziamento cervical radical ou radical modifcado \u00e0 direita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radioterapia exclusiva","id":8632151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radioterapia exclusiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laringectomia total e faringectomia parcial e esvaziamento cervical dos n\u00edveis II a IV \u00e0 direita ","id":8632152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringectomia total e faringectomia parcial e esvaziamento cervical dos n\u00edveis II a IV \u00e0 direita <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faringectomia parcial e preserva\u00e7\u00e3o da laringe e esvaziamento cervical radical ou radical modifcado \u00e0 direita","id":8632153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faringectomia parcial e preserva\u00e7\u00e3o da laringe e esvaziamento cervical radical ou radical modifcado \u00e0 direita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do quadro cl\u00ednico da apendicite aguda, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. I. A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da dor se caracteriza por dor cont\u00ednua, inicialmente de moderada intensidade, localizada na regi\u00e3o periumbilical ou epig\u00e1strica inferior do abdome. II. Em alguns pacientes ap\u00f3s um per\u00edodo vari\u00e1vel de uma a doze horas, a dor pode se localizar no quadrante inferior direito, geralmente no ponto de Mc Burney. III. Pode ocorrer dor testicular, possivelmente secund\u00e1ria \u00e0 irrita\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria esperm\u00e1tica e do ureter. IV. A hipertermia sempre est\u00e1 presente em apendicite complicada, principalmente em pacientes idosos. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":71956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-geral-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:27:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2198768,"hashId":"7babcc80a88d206de76c6e69beb41b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do quadro cl\u00ednico da apendicite aguda, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da dor se caracteriza por dor cont\u00ednua, inicialmente de moderada intensidade, localizada na regi\u00e3o periumbilical ou epig\u00e1strica inferior do abdome. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em alguns pacientes ap\u00f3s um per\u00edodo vari\u00e1vel de uma a doze horas, a dor pode se localizar no quadrante inferior direito, geralmente no ponto de Mc Burney. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pode ocorrer dor testicular, possivelmente secund\u00e1ria \u00e0 irrita\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria esperm\u00e1tica e do ureter. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A hipertermia sempre est\u00e1 presente em apendicite complicada, principalmente em pacientes idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8632362,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III","id":8632362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV","id":8632363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV","id":8632364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II","id":8632365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8632366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Paciente masculino 61 anos, tabagista, apresenta n\u00f3dulo pr\u00e9 auricular, direito, com dor eventual, aumento de tamanho e paresia do musculo bucinador direito. Em se tratando de neoplasia maligna da par\u00f3tida, o tipo histol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9: ","provas":[{"id":71957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:23:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":2198598,"hashId":"097921d54b1e0c8eda5f69a19d0923a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Paciente masculino 61 anos, tabagista, apresenta n\u00f3dulo pr\u00e9 auricular, direito, com dor eventual, aumento de tamanho e paresia do musculo bucinador direito. Em se tratando de neoplasia maligna da par\u00f3tida, o tipo histol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9: <\/p>","resposta":8631767,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma mucoepidermoide","id":8631767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma mucoepidermoide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma adenoide c\u00edstico ","id":8631768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma adenoide c\u00edstico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor misto de par\u00f3tida","id":8631769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor misto de par\u00f3tida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ex-adenoma pleom\u00f3rfco","id":8631770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ex-adenoma pleom\u00f3rfco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carcinoma de c\u00e9lulas mioepiteliais ","id":8631771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma de c\u00e9lulas mioepiteliais <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias da apendicite aguda, assinale a alternativa que apresenta a mais comumente observada:","provas":[{"id":71956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-geral-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2198779,"hashId":"90178763883fc4b8fe015b075d7a1cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias da apendicite aguda, assinale a alternativa que apresenta a mais comumente observada:<\/p>","resposta":8632419,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edstula estercoral","id":8632417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edstula estercoral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abcessos hep\u00e1ticos","id":8632418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abcessos hep\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o da parede abdominal","id":8632419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o da parede abdominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pileflebite","id":8632420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pileflebite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abcesso abdominal","id":8632421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abcesso abdominal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hematoma epidural \u00e9 uma les\u00e3o que pode ocorrer ap\u00f3s traumatismo cr\u00e2nio-encef\u00e1lico (TCE) e se caracteriza pelo ac\u00famulo de sangue entre a camada periosteal externa da dura-m\u00e1ter e a t\u00e1bua \u00f3ssea interna do cr\u00e2nio, criando um espa\u00e7o epidural. A respeito do hematoma epidural, est\u00e1 incorreto o que se afirma em: ","provas":[{"id":71956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-geral-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:36:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2198849,"hashId":"5a30427cee6e6d65ba084d73630d18d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hematoma epidural \u00e9 uma les\u00e3o que pode ocorrer ap\u00f3s traumatismo cr\u00e2nio-encef\u00e1lico (TCE) e se caracteriza pelo ac\u00famulo de sangue entre a camada periosteal externa da dura-m\u00e1ter e a t\u00e1bua \u00f3ssea interna do cr\u00e2nio, criando um espa\u00e7o epidural. A respeito do hematoma epidural, est\u00e1 <u>incorreto<\/u> o que se afirma em: <\/p>","resposta":8632768,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ocorrer pela ruptura da art\u00e9ria men\u00edngea m\u00e9dia","id":8632766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ocorrer pela ruptura da art\u00e9ria men\u00edngea m\u00e9dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode estar associado com crises epil\u00e9ticas ","id":8632767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode estar associado com crises epil\u00e9ticas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos sua localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 na \u00e1rea frontal e occipital","id":8632768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos casos sua localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 na \u00e1rea frontal e occipital<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas imagens de TC (tomografia computadorizada), um hematoma epidural com volume maior que 30 mL, com espessura acima de 15mm e desvio da m\u00e9dia maior que 5mm \u00e9 indicativo para interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica","id":8632769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas imagens de TC (tomografia computadorizada), um hematoma epidural com volume maior que 30 mL, com espessura acima de 15mm e desvio da m\u00e9dia maior que 5mm \u00e9 indicativo para interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anormalidade pupilares podem estar presentes","id":8632770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anormalidade pupilares podem estar presentes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m nascido do sexo masculino, nascido a termo de parto vaginal, recebeu os cuidados iniciais de assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido sem nenhuma intercorr\u00eancia, mas foi observada aus\u00eancia de \u00e2nus durante o exame f\u00edsico. Assinale a alternativa que apresenta a conduta imediata a ser institu\u00edda em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento desta malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.","provas":[{"id":71955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-pediatrica-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2198967,"hashId":"117d003d0289462f3b562dc7d5071de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m nascido do sexo masculino, nascido a termo de parto vaginal, recebeu os cuidados iniciais de assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido sem nenhuma intercorr\u00eancia, mas foi observada aus\u00eancia de \u00e2nus durante o exame f\u00edsico. Assinale a alternativa que apresenta a conduta imediata a ser institu\u00edda em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento desta malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.<\/p>","resposta":8633341,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colostomia em duas bocas","id":8633338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colostomia em duas bocas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anorretoplastia sagital posterior","id":8633339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anorretoplastia sagital posterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radiografa com incid\u00eancia de Wangesteen-Rice (invertografia)","id":8633340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radiografa com incid\u00eancia de Wangesteen-Rice (invertografia)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectante nas primeiras 20-24 horas de vida","id":8633341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectante nas primeiras 20-24 horas de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colostomia em al\u00e7a","id":8633342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colostomia em al\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 37 anos, sem comorbidades, vem em seu consult\u00f3rio com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o nas extremidades, com calor local, que piora com o calor e melhora com o frio. Relata melhora da dor com uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico. Ao se pensar na principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, \u00e9 correto dizer:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199121,"hashId":"10a289e08b15ad89c45f8c0dd5ddf28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 37 anos, sem comorbidades, vem em seu consult\u00f3rio com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o nas extremidades, com calor local, que piora com o calor e melhora com o frio. Relata melhora da dor com uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico. Ao se pensar na principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, \u00e9 correto dizer:<\/p>","resposta":8634086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na forma prim\u00e1ria, a bi\u00f3psia de pele mostra les\u00e3o em arter\u00edola, v\u00eanula e nervo","id":8634083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma prim\u00e1ria, a bi\u00f3psia de pele mostra les\u00e3o em arter\u00edola, v\u00eanula e nervo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Na forma secund\u00e1ria, h\u00e1 m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o capilar em favor de anastomoses arteriovenosas","id":8634084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na forma secund\u00e1ria, h\u00e1 m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o capilar em favor de anastomoses arteriovenosas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Um diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 a acrod\u00ednia, que pode ser suspeitada pelos altos \u00edndices de chumbo na urina","id":8634085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Um diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 a acrod\u00ednia, que pode ser suspeitada pelos altos \u00edndices de chumbo na urina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma prim\u00e1ria pode ser desencadeada pelo exerc\u00edcio, pela marcha, por longo tempo em p\u00e9 ou por exposi\u00e7\u00e3o ao calor ","id":8634086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma prim\u00e1ria pode ser desencadeada pelo exerc\u00edcio, pela marcha, por longo tempo em p\u00e9 ou por exposi\u00e7\u00e3o ao calor <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resposta ao \u00e1cido acetilsalic\u00edlico sugere a forma prim\u00e1ria","id":8634087,"corpo":"<p>A resposta ao \u00e1cido acetilsalic\u00edlico sugere a forma prim\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos, hipertensa e obesa, vem em seu consult\u00f3rio, para avalia\u00e7\u00e3o do membro inferior esquerdo. Voc\u00ea decide fazer uma avalia\u00e7\u00e3o com a fotopletismografa. Neste momento, como sempre, voc\u00ea ir\u00e1 explicar a t\u00e9cnica para a paciente. Sobre este tipo de exame, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199062,"hashId":"fd7c272e0b8a60c00a83c51943e8c4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos, hipertensa e obesa, vem em seu consult\u00f3rio, para avalia\u00e7\u00e3o do membro inferior esquerdo. Voc\u00ea decide fazer uma avalia\u00e7\u00e3o com a fotopletismografa. Neste momento, como sempre, voc\u00ea ir\u00e1 explicar a t\u00e9cnica para a paciente. Sobre este tipo de exame, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar:<\/p>","resposta":8633801,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fotopletismografa \u00e9 capaz de identificar as altera\u00e7\u00f5es da microcircula\u00e7\u00e3o da pele","id":8633797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fotopletismografa \u00e9 capaz de identificar as altera\u00e7\u00f5es da microcircula\u00e7\u00e3o da pele<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como base a absor\u00e7\u00e3o da luz infravermelha pelos tecidos","id":8633798,"corpo":"<p>Tem como base a absor\u00e7\u00e3o da luz infravermelha pelos tecidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o da luz ser\u00e1 tanto maior quanto maior for a quantidade de sangue na regi\u00e3o estudada","id":8633799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o da luz ser\u00e1 tanto maior quanto maior for a quantidade de sangue na regi\u00e3o estudada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um diodo emissor de luz e um sensor fotoel\u00e9trico que detecta as modifica\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da pele","id":8633800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um diodo emissor de luz e um sensor fotoel\u00e9trico que detecta as modifica\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da pele<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O exame avalia a press\u00e3o venosa de reenchimento (PVR) ","id":8633801,"corpo":"<p> O exame avalia a press\u00e3o venosa de reenchimento (PVR) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Durante sua visita hospitalar de um paciente de 56 anos, com p\u00e9 diab\u00e9tico infectado, voc\u00ea observa que uma parte do p\u00e9 est\u00e1 comprometida e indica amputa\u00e7\u00e3o transtibial. Neste momento, o paciente lhe pergunta se n\u00e3o poderia ser feita a amputa\u00e7\u00e3o de Bonna-J\u00e4ger. Voc\u00ea, como sempre, explica que n\u00e3o poderia porque esta amputa\u00e7\u00e3o se faz:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199134,"hashId":"659edc819d8761d3c9ef70761e6e699c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Durante sua visita hospitalar de um paciente de 56 anos, com p\u00e9 diab\u00e9tico infectado, voc\u00ea observa que uma parte do p\u00e9 est\u00e1 comprometida e indica amputa\u00e7\u00e3o transtibial. Neste momento, o paciente lhe pergunta se n\u00e3o poderia ser feita a amputa\u00e7\u00e3o de Bonna-J\u00e4ger. Voc\u00ea, como sempre, explica que <u>n\u00e3o<\/u> poderia porque esta amputa\u00e7\u00e3o se faz:<\/p>","resposta":8634150,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desarticula\u00e7\u00e3o entre os ossos cuneiformes e o cuboide de um lado e os cinco metatarsianos do outro","id":8634147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desarticula\u00e7\u00e3o entre os ossos cuneiformes e o cuboide de um lado e os cinco metatarsianos do outro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desarticula\u00e7\u00e3o que separa o osso navicular do t\u00e1lus e o osso cuboide do calc\u00e2neo","id":8634148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desarticula\u00e7\u00e3o que separa o osso navicular do t\u00e1lus e o osso cuboide do calc\u00e2neo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desarticula\u00e7\u00e3o do t\u00e1lus e a fus\u00e3o do calc\u00e2neo com a t\u00edbia","id":8634149,"corpo":"<p>Desarticula\u00e7\u00e3o do t\u00e1lus e a fus\u00e3o do calc\u00e2neo com a t\u00edbia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Entre o osso navicular e os tr\u00eas cuneiformes do lado medial e atrav\u00e9s do osso cuboide no lado lateral","id":8634150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Entre o osso navicular e os tr\u00eas cuneiformes do lado medial e atrav\u00e9s do osso cuboide no lado lateral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desarticula\u00e7\u00e3o do t\u00e1lus, sec\u00e7\u00e3o parcial do calc\u00e2neo com fus\u00e3o com a t\u00edbia","id":8634151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desarticula\u00e7\u00e3o do t\u00e1lus, sec\u00e7\u00e3o parcial do calc\u00e2neo com fus\u00e3o com a t\u00edbia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo arteriosclerose foi introduzido por Lobstein, em 1829, como denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para qualquer doen\u00e7a arterial associada a espessamento de sua parede. Hoje, conhecemos a variante morfol\u00f3gica esclerose de M\u00f6nckberg. Sobre ela, podemos afirmar:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199067,"hashId":"98de8f0a7d388aa69c60d1b1d028c3a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo arteriosclerose foi introduzido por Lobstein, em 1829, como denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para qualquer doen\u00e7a arterial associada a espessamento de sua parede. Hoje, conhecemos a variante morfol\u00f3gica esclerose de M\u00f6nckberg. Sobre ela, podemos afirmar:<\/p>","resposta":8633824,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste na calcifica\u00e7\u00e3o da \u00edntima ","id":8633822,"corpo":"<p>Consiste na calcifica\u00e7\u00e3o da \u00edntima <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acomete as art\u00e9rias musculares e arter\u00edolas","id":8633823,"corpo":"<p>Acomete as art\u00e9rias musculares e arter\u00edolas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o diminui a luz arterial","id":8633824,"corpo":"<p>N\u00e3o diminui a luz arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 fator protetor para o aparecimento de aneurismas","id":8633825,"corpo":"<p>\u00c9 fator protetor para o aparecimento de aneurismas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o calcifica, h\u00e1 fibrose da advent\u00edcia","id":8633826,"corpo":"<p>Quando n\u00e3o calcifica, h\u00e1 fibrose da advent\u00edcia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 4 anos vem encaminhado do pediatra por quadro de edema assim\u00e9trico em membro inferior esquerdo de aparecimento h\u00e1 1 ano, progressivo. Ao explicar sobre a doen\u00e7a para a m\u00e3e aflita, voc\u00ea sugere que, pensando na faixa et\u00e1ria, pode se tratar de um linfedema:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:43:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199149,"hashId":"44cc4232521a60efabddaff9bfc6f65f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 4 anos vem encaminhado do pediatra por quadro de edema assim\u00e9trico em membro inferior esquerdo de aparecimento h\u00e1 1 ano, progressivo. Ao explicar sobre a doen\u00e7a para a m\u00e3e aflita, voc\u00ea sugere que, pensando na faixa et\u00e1ria, pode se tratar de um linfedema:<\/p>","resposta":8634222,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cong\u00eanito","id":8634219,"corpo":"<p>Cong\u00eanito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1rio tardio","id":8634220,"corpo":"<p>Prim\u00e1rio tardio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secund\u00e1rio","id":8634221,"corpo":"<p>Secund\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1rio precoce","id":8634222,"corpo":"<p>Prim\u00e1rio precoce<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1rio da inf\u00e2ncia","id":8634223,"corpo":"<p>Prim\u00e1rio da inf\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/2199149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Um paciente de 60 anos vem em seu consult\u00f3rio com queixa de edema em membros inferiores de longa data. Ap\u00f3s uma anamnese meticulosa, durante o exame f\u00edsico, voc\u00ea observa dificuldade de preens\u00e3o da pele da base do segundo artelho do membro inferior direito, o que lhe faz em marcar como positivo o:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199060,"hashId":"6abed8b328245c9fd25268c8ac1a5a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Um paciente de 60 anos vem em seu consult\u00f3rio com queixa de edema em membros inferiores de longa data. Ap\u00f3s uma anamnese meticulosa, durante o exame f\u00edsico, voc\u00ea observa dificuldade de preens\u00e3o da pele da base do segundo artelho do membro inferior direito, o que lhe faz em marcar como positivo o:<\/p>","resposta":8633790,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinal de Perthes","id":8633787,"corpo":"<p>Sinal de Perthes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinal de God\u00ea","id":8633788,"corpo":"<p>Sinal de God\u00ea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinal de Trendelemburg","id":8633789,"corpo":"<p>Sinal de Trendelemburg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinal de Stemmer","id":8633790,"corpo":"<p>Sinal de Stemmer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinal de Adson","id":8633791,"corpo":"<p>Sinal de Adson<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino diab\u00e9tico de 57 anos descobre ser hipertenso, sendo classificado no est\u00e1gio 1 da hipertens\u00e3o. N\u00e3o apresenta nenhum outro fator de risco. A terapia inicial deve ser:","provas":[{"id":71952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-clinica-medica-hupest-ufsc-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:45:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2198906,"hashId":"266584230f05e0d6a68b4263ed3c5808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino diab\u00e9tico de 57 anos descobre ser hipertenso, sendo classificado no est\u00e1gio 1 da hipertens\u00e3o. N\u00e3o apresenta nenhum outro fator de risco. A terapia inicial deve ser:<\/p>","resposta":8633048,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas tratamento n\u00e3o medicamentoso (TNM), com avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 3 a 6 meses","id":8633046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tratamento n\u00e3o medicamentoso (TNM), com avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 3 a 6 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TNM mais monoterapia com diur\u00e9tico","id":8633047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TNM mais monoterapia com diur\u00e9tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TNM mais associa\u00e7\u00e3o de um inibidor de enzima de convers\u00e3o da angiotensina com um diur\u00e9tico, ambos em doses baixas","id":8633048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TNM mais associa\u00e7\u00e3o de um inibidor de enzima de convers\u00e3o da angiotensina com um diur\u00e9tico, ambos em doses baixas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TNM mais um inibidor de enzima de convers\u00e3o da angiotensina ou um bloqueador do receptor da angiotensina, em dose baixa","id":8633049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TNM mais um inibidor de enzima de convers\u00e3o da angiotensina ou um bloqueador do receptor da angiotensina, em dose baixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TNM mais monoterapia em dose baixa com: diur\u00e9tico ou um inibidor de enzima de convers\u00e3o da angiotensina ou um bloqueador do receptor da angiotensina ou um bloqueador dos canais de c\u00e1lcio","id":8633050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TNM mais monoterapia em dose baixa com: diur\u00e9tico ou um inibidor de enzima de convers\u00e3o da angiotensina ou um bloqueador do receptor da angiotensina ou um bloqueador dos canais de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2198906","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento pr\u00e9-hospitalar em pacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesn\u00edvel (IAMCST) do segmento ST, analise as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta:I. Pacientes que chegam por ambul\u00e2ncia ou por meios pr\u00f3prios \u00e0s institui\u00e7\u00f5es emergenciais sem disponibilidade de interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea (ICP) prim\u00e1ria podem ser imediatamente transferidos para uma institui\u00e7\u00e3o com sua disponibilidade se o tempo \u201cprimeiro contato m\u00e9dico-bal\u00e3o\u201d previsto n\u00e3o for maior que 120 minutos.II. Pacientes com IAMCST com menos de 12 horas de evolu\u00e7\u00e3o e que t\u00eam contraindica\u00e7\u00e3o ao uso de fibrinol\u00edticos devem ser encaminhados \u00e0 ICP prim\u00e1ria, independentemente do tempo.III. Pacientes que s\u00e3o levados por ambul\u00e2ncias \u00e0s institui\u00e7\u00f5es emergenciais com disponibilidade para ICP prim\u00e1ria devem ter um tempo entre o \u201cprimeiro contato m\u00e9dico-bal\u00e3o\u201d n\u00e3o maior do que 90 minutos.","provas":[{"id":71952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-clinica-medica-hupest-ufsc-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:45:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2198920,"hashId":"141119507d3595e5593047ccac001bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o atendimento pr\u00e9-hospitalar em pacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesn\u00edvel (IAMCST) do segmento ST, analise as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pacientes que chegam por ambul\u00e2ncia ou por meios pr\u00f3prios \u00e0s institui\u00e7\u00f5es emergenciais sem disponibilidade de interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea (ICP) prim\u00e1ria podem ser imediatamente transferidos para uma institui\u00e7\u00e3o com sua disponibilidade se o tempo \u201cprimeiro contato m\u00e9dico-bal\u00e3o\u201d previsto n\u00e3o for maior que 120 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pacientes com IAMCST com menos de 12 horas de evolu\u00e7\u00e3o e que t\u00eam contraindica\u00e7\u00e3o ao uso de fibrinol\u00edticos devem ser encaminhados \u00e0 ICP prim\u00e1ria, independentemente do tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pacientes que s\u00e3o levados por ambul\u00e2ncias \u00e0s institui\u00e7\u00f5es emergenciais com disponibilidade para ICP prim\u00e1ria devem ter um tempo entre o \u201cprimeiro contato m\u00e9dico-bal\u00e3o\u201d n\u00e3o maior do que 90 minutos.<\/p>","resposta":8633114,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o corretas","id":8633114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o corretas","id":8633115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o corretas","id":8633116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o incorretas","id":8633117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III s\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III \u00e9 correta","id":8633118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III \u00e9 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2198920","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a 7\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, entre os exames considerados de rotina na avalia\u00e7\u00e3o inicial de um hipertenso, n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":71952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-clinica-medica-hupest-ufsc-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:44:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2198895,"hashId":"78bdcba48ec89950113c17436fd7d3a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a 7\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, entre os exames considerados de rotina na avalia\u00e7\u00e3o inicial de um hipertenso, <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":8632995,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Urina tipo I","id":8632992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urina tipo I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Creatinina s\u00e9rica","id":8632993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creatinina s\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico","id":8632994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radiografa convencional de t\u00f3rax","id":8632995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiografa convencional de t\u00f3rax<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimado","id":8632996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2198895","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 20 anos vem em seu plant\u00e3o no Pronto Socorro com relato de ferimento por arma branca em coxa direita h\u00e1 1 hora. No seu exame f\u00edsico, os pulsos popl\u00edteo e distais \u00e0 direita est\u00e3o ausentes. Para confirmar sua suspeita, o melhor exame que temos para o diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":71953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2199160,"hashId":"9287f10f523344ebf0d35c6a3aeaf2d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 20 anos vem em seu plant\u00e3o no Pronto Socorro com relato de ferimento por arma branca em coxa direita h\u00e1 1 hora. No seu exame f\u00edsico, os pulsos popl\u00edteo e distais \u00e0 direita est\u00e3o ausentes. Para confirmar sua suspeita, o melhor exame que temos para o diagn\u00f3stico \u00e9:<\/p>","resposta":8634274,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ultrassonografia vascular","id":8634271,"corpo":"<p>Ultrassonografia vascular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Angiotomografia computadorizada","id":8634272,"corpo":"<p>Angiotomografia computadorizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angiorresson\u00e2ncia nunclear magn\u00e9tica","id":8634273,"corpo":"<p>Angiorresson\u00e2ncia nunclear magn\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arteriografia","id":8634274,"corpo":"<p>Arteriografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doppler de onda cont\u00ednua","id":8634275,"corpo":"<p>Doppler de onda cont\u00ednua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 75 anos masculino normotenso e n\u00e3o diab\u00e9tico vem sendo acompanhado por conta de altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, de causa n\u00e3o conhecida. Em seus \u00faltimos exames observa-se filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada pela f\u00f3rmula MDRD de 54 ml\/min e albumin\u00faria de 86 mg\/g. Considerando a classifica\u00e7\u00e3o atual da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, seu estadiamento seria:","provas":[{"id":71952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-clinica-medica-hupest-ufsc-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:45:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2198941,"hashId":"38116e375cc0ab5ad9a92b26713aa96f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 75 anos masculino normotenso e n\u00e3o diab\u00e9tico vem sendo acompanhado por conta de altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, de causa n\u00e3o conhecida. Em seus \u00faltimos exames observa-se filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada pela f\u00f3rmula MDRD de 54 ml\/min e albumin\u00faria de 86 mg\/g. Considerando a classifica\u00e7\u00e3o atual da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, seu estadiamento seria:<\/p>","resposta":8633213,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G3b A1","id":8633212,"corpo":"<p>G3b A1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G3a A2","id":8633213,"corpo":"<p>G3a A2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G2 A1","id":8633214,"corpo":"<p>G2 A1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G2 A2","id":8633215,"corpo":"<p>G2 A2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"G3a A3","id":8633216,"corpo":"<p>G3a A3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2198941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as cerebrovasculares (DCV) s\u00e3o muito importantes no contexto da geriatria, j\u00e1 que apresentam alta preval\u00eancia, necessitando de programas de preven\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, cuidados pr\u00e9-hospitalares e emerg\u00eancia, cria\u00e7\u00e3o de unidades de acidente vascular encef\u00e1lico (AVE), al\u00e9m de programas de reabilita\u00e7\u00e3o, cuidados p\u00f3s-hospitalar e reintegra\u00e7\u00e3o social. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":71946,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-geriatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:52:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2200930,"hashId":"dc3398167928acdfe1ed5e96ff0c2cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as cerebrovasculares (DCV) s\u00e3o muito importantes no contexto da geriatria, j\u00e1 que apresentam alta preval\u00eancia, necessitando de programas de preven\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, cuidados pr\u00e9-hospitalares e emerg\u00eancia, cria\u00e7\u00e3o de unidades de acidente vascular encef\u00e1lico (AVE), al\u00e9m de programas de reabilita\u00e7\u00e3o, cuidados p\u00f3s-hospitalar e reintegra\u00e7\u00e3o social. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8641130,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A idade \u00e9, isoladamente, o maior fator de risco para DCV, da\u00ed a import\u00e2ncia de sua ampla discuss\u00e3o na geriatria","id":8641130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade \u00e9, isoladamente, o maior fator de risco para DCV, da\u00ed a import\u00e2ncia de sua ampla discuss\u00e3o na geriatria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os fatores de risco modifc\u00e1veis para as DCV est\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o da homociste\u00edna, redu\u00e7\u00e3o do fibrinog\u00eanio plasm\u00e1tico, osteoporose , estenose carot\u00eddea e dislipidemia","id":8641131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores de risco modifc\u00e1veis para as DCV est\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o da homociste\u00edna, redu\u00e7\u00e3o do fibrinog\u00eanio plasm\u00e1tico, osteoporose , estenose carot\u00eddea e dislipidemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as etiologias respons\u00e1veis pelo acidente vascular encef\u00e1lico isqu\u00eamico est\u00e3o as embolias, coagulopatias, neoplasias, trombose venosa cerebral e angiopatia amiloide","id":8641132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as etiologias respons\u00e1veis pelo acidente vascular encef\u00e1lico isqu\u00eamico est\u00e3o as embolias, coagulopatias, neoplasias, trombose venosa cerebral e angiopatia amiloide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No contexto espec\u00edfico da geriatria, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias para estabelecer o aumento do risco de AVE em pacientes idosos com hipertens\u00e3o arterial isolada","id":8641133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto espec\u00edfico da geriatria, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias para estabelecer o aumento do risco de AVE em pacientes idosos com hipertens\u00e3o arterial isolada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exame de duplex das art\u00e9rias car\u00f3tidas e vertebrais n\u00e3o \u00e9 indicado de rotina para pacientes com AVE isqu\u00eamico, sendo reservados naqueles com acometimento da \u00e1rea irrigada pela art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia","id":8641134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame de duplex das art\u00e9rias car\u00f3tidas e vertebrais n\u00e3o \u00e9 indicado de rotina para pacientes com AVE isqu\u00eamico, sendo reservados naqueles com acometimento da \u00e1rea irrigada pela art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o da longevidade depende de fatores gen\u00e9ticos, estilo de vida e exposi\u00e7\u00f5es ambientais. Apesar do r\u00e1pido progresso nas pesquisas nas \u00faltimas d\u00e9cadas, continuamos com o desafio de distinguirmos entre as altera\u00e7\u00f5es relacionadas com as doen\u00e7as, as altera\u00e7\u00f5es relacionadas com a idade e as interfer\u00eancias do estilo de vida. Com rela\u00e7\u00e3o a fisiologia do envelhecimento, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":71946,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-geriatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:52:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2200928,"hashId":"fdcfcbdda7bd8f58bd6bdd12ba416af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o da longevidade depende de fatores gen\u00e9ticos, estilo de vida e exposi\u00e7\u00f5es ambientais. Apesar do r\u00e1pido progresso nas pesquisas nas \u00faltimas d\u00e9cadas, continuamos com o desafio de distinguirmos entre as altera\u00e7\u00f5es relacionadas com as doen\u00e7as, as altera\u00e7\u00f5es relacionadas com a idade e as interfer\u00eancias do estilo de vida. Com rela\u00e7\u00e3o a fisiologia do envelhecimento, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8641124,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es pulmonares, h\u00e1 perda do tecido de suporte das vias respirat\u00f3rias perif\u00e9ricas, aumentando a elasticidade alveolar","id":8641121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es pulmonares, h\u00e1 perda do tecido de suporte das vias respirat\u00f3rias perif\u00e9ricas, aumentando a elasticidade alveolar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es arteriais, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia perif\u00e9rica","id":8641122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es arteriais, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia perif\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es arteriais, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial m\u00e9dia","id":8641123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es arteriais, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial m\u00e9dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es do sistema urin\u00e1rio, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico (ADH)","id":8641124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es do sistema urin\u00e1rio, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico (ADH)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema end\u00f3crino, h\u00e1 um aumento da convers\u00e3o de T4(tiroxina) em T3(tri-iodo-tironina) e aumento da calcemia","id":8641125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema end\u00f3crino, h\u00e1 um aumento da convers\u00e3o de T4(tiroxina) em T3(tri-iodo-tironina) e aumento da calcemia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exames laboratoriais e de imagem s\u00e3o importantes no diagn\u00f3stico diferencial quando estamos suspeitando de um quadro demencial. H\u00e1 exames complementares para a avalia\u00e7\u00e3o ambulatorial de pacientes com suspeita de dem\u00eancias, recomendados pelo Departamento Cient\u00edfico de Neurologia Cognitiva e do Envelhecimento da Academia Brasileira de Neurologia. Assinale a alternativa correta que descreva exames recomendados de forma compuls\u00f3ria:","provas":[{"id":71946,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-geriatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:52:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2200904,"hashId":"f547fa1cbe2d2a40ff582434add1bec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exames laboratoriais e de imagem s\u00e3o importantes no diagn\u00f3stico diferencial quando estamos suspeitando de um quadro demencial. H\u00e1 exames complementares para a avalia\u00e7\u00e3o ambulatorial de pacientes com suspeita de dem\u00eancias, recomendados pelo Departamento Cient\u00edfico de Neurologia Cognitiva e do Envelhecimento da Academia Brasileira de Neurologia. Assinale a alternativa correta que descreva exames recomendados de forma compuls\u00f3ria:<\/p>","resposta":8641019,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 OH vitamina D, vitamina B12 e coleta de liquido cefalorraquidiano","id":8641016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 OH vitamina D, vitamina B12 e coleta de liquido cefalorraquidiano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletroencefalograma, tomografia computadorizada de cr\u00e2nio e horm\u00f4nio tireoestimulante","id":8641017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletroencefalograma, tomografia computadorizada de cr\u00e2nio e horm\u00f4nio tireoestimulante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 OH vitamina D, \u00e1cido f\u00f3lico s\u00e9rico e enzimas hep\u00e1ticas","id":8641018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 OH vitamina D, \u00e1cido f\u00f3lico s\u00e9rico e enzimas hep\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sorologia para s\u00edfilis, sorologia para v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) e vitamina B12","id":8641019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sorologia para s\u00edfilis, sorologia para v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) e vitamina B12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coleta de liquido cefalorraquidiano, resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio e hemograma","id":8641020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de liquido cefalorraquidiano, resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio e hemograma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m um fator de risco que permite a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal pela equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","provas":[{"id":71945,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2200585,"hashId":"ebe0e3331ed5a3e160434021f91a74cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m um fator de risco que permite a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal pela equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:<\/p>","resposta":8639587,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase","id":8639583,"corpo":"<p>Hansen\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gemelaridade","id":8639584,"corpo":"<p>Gemelaridade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asma","id":8639585,"corpo":"<p>Asma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica","id":8639586,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intervalo interpartal maior do que cinco anos","id":8639587,"corpo":"<p>Intervalo interpartal maior do que cinco anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV, analise as afrmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A terapia antirretroviral (TARV) deve ser administrada a todas as gestantes infectadas pelo HIV, com associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas antirretrovirais, independentemente da situa\u00e7\u00e3o virol\u00f3gica, cl\u00ednica ou imunol\u00f3gica da paciente. II. A genotipagem pr\u00e9-tratamento est\u00e1 indicada para todas as gestantes infectadas pelo HIV, de forma a orientar o esquema terap\u00eautico inicial. III. O esquema preferencial de primeira linha deve ser associa\u00e7\u00e3o zidovudina\/lamivudina. Est\u00e3o corretas as afrmativas:","provas":[{"id":71945,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2200591,"hashId":"49812ecb5c188bf6e1ac249081b534f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV, analise as afrmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A terapia antirretroviral (TARV) deve ser administrada a todas as gestantes infectadas pelo HIV, com associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas antirretrovirais, independentemente da situa\u00e7\u00e3o virol\u00f3gica, cl\u00ednica ou imunol\u00f3gica da paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A genotipagem pr\u00e9-tratamento est\u00e1 indicada para todas as gestantes infectadas pelo HIV, de forma a orientar o esquema terap\u00eautico inicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O esquema preferencial de primeira linha deve ser associa\u00e7\u00e3o zidovudina\/lamivudina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afrmativas:<\/p>","resposta":8639609,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta","id":8639608,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":8639609,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta","id":8639610,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretas","id":8639611,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":8639612,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Organon, Hahnemann fornece as principais diretrizes para a pr\u00e1tica da \u201cCi\u00eancia da Arte de Curar\u201d. Com base em seus ensinamentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71943,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-homeopatia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:05:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":2202067,"hashId":"ab7a43ee0138f7e8410b1924a5f74b01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do <em>Organon<\/em>, Hahnemann fornece as principais diretrizes para a pr\u00e1tica da \u201cCi\u00eancia da Arte de Curar\u201d. Com base em seus ensinamentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8646196,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A subst\u00e2ncia, cujos sintomas assinalados na experimenta\u00e7\u00e3o coincidirem com aqueles sintomas do doente, deve ser usada para tratar esse doente, sendo recomendado um \u00fanico rem\u00e9dio por vez, em doses infinitesimais","id":8646196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subst\u00e2ncia, cujos sintomas assinalados na experimenta\u00e7\u00e3o coincidirem com aqueles sintomas do doente, deve ser usada para tratar esse doente, sendo recomendado um \u00fanico rem\u00e9dio por vez, em doses infinitesimais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra Homeopatia, oriunda do grego homoios = semelhante e pathos = doen\u00e7a, designa a ci\u00eancia terap\u00eautica baseada na lei natural de cura Similia similibus curanter, ou seja, semelhantes s\u00e3o curados pelo contr\u00e1rio","id":8646197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra Homeopatia, oriunda do grego homoios = semelhante e pathos = doen\u00e7a, designa a ci\u00eancia terap\u00eautica baseada na lei natural de cura Similia similibus curanter, ou seja, semelhantes s\u00e3o curados pelo contr\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Homeopatia adapta, para a totalidade sintom\u00e1tica do doente, uma subst\u00e2ncia capaz de provocar, experimentalmente em indiv\u00edduos doentes, um conjunto de altera\u00e7\u00f5es que permita o confronto de semelhan\u00e7a entre esse estado de doen\u00e7a natural e o estado de doen\u00e7a artificial desenvolvido pelo doente","id":8646198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Homeopatia adapta, para a totalidade sintom\u00e1tica do doente, uma subst\u00e2ncia capaz de provocar, experimentalmente em indiv\u00edduos doentes, um conjunto de altera\u00e7\u00f5es que permita o confronto de semelhan\u00e7a entre esse estado de doen\u00e7a natural e o estado de doen\u00e7a artificial desenvolvido pelo doente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Mat\u00e9ria M\u00e9dica espec\u00edfica, elaborada com base em experimentos somente em animais, caracteriza a Homeopatia como terap\u00eautica","id":8646199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mat\u00e9ria M\u00e9dica espec\u00edfica, elaborada com base em experimentos somente em animais, caracteriza a Homeopatia como terap\u00eautica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hahnemann fundamentou a Lei dos Semelhantes como m\u00e9todo de tratamento sob o nome de Homeopatia e descobriu o poder energ\u00e9tico dos medicamentos, em doses ponderais, sem dinamiza\u00e7\u00e3o","id":8646200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hahnemann fundamentou a Lei dos Semelhantes como m\u00e9todo de tratamento sob o nome de Homeopatia e descobriu o poder energ\u00e9tico dos medicamentos, em doses ponderais, sem dinamiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/2202067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 chamado no plant\u00e3o para atender homeopaticamente um paciente acidentado no tr\u00e2nsito, de aproximadamente 15 anos, com traumatismo craniano, inconsciente e desacompanhado. O paciente apresenta dificuldade respirat\u00f3ria, est\u00e1 p\u00e1lido e apresenta uma fratura exposta na perna esquerda. PA 100 x 60, frequ\u00eancia card\u00edaca normal, pulso fraco e r\u00edtmico. A tomografia de cr\u00e2nio sinaliza edema encef\u00e1lico leve.Avalie a melhor conduta a ser adotada neste caso e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71943,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-homeopatia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":2202323,"hashId":"d43cafd79f9aec4424ee9a7eb5089af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 chamado no plant\u00e3o para atender homeopaticamente um paciente acidentado no tr\u00e2nsito, de aproximadamente 15 anos, com traumatismo craniano, inconsciente e desacompanhado. O paciente apresenta dificuldade respirat\u00f3ria, est\u00e1 p\u00e1lido e apresenta uma fratura exposta na perna esquerda. PA 100 x 60, frequ\u00eancia card\u00edaca normal, pulso fraco e r\u00edtmico. A tomografia de cr\u00e2nio sinaliza edema encef\u00e1lico leve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie a melhor conduta a ser adotada neste caso e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8647247,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio adotar medidas para manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es vitais, pois somente o medicamento homeop\u00e1tico \u00e9 suficiente para estabilizar o paciente","id":8647246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio adotar medidas para manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es vitais, pois somente o medicamento homeop\u00e1tico \u00e9 suficiente para estabilizar o paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de adotar medidas para manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es vitais, o paciente pode ser medicado com Natrum sulphuricum e\/ou Arnica montana","id":8647247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de adotar medidas para manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es vitais, o paciente pode ser medicado com <em>Natrum sulphuricum <\/em>e\/ou <em>Arnica montana<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sinais e sintomas externos que um paciente qualquer apresenta nunca s\u00e3o suficientes para a prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento adequado ao caso","id":8647248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais e sintomas externos que um paciente qualquer apresenta nunca s\u00e3o suficientes para a prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento adequado ao caso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente se pode medicar o paciente com o medicamento de fundo","id":8647249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente se pode medicar o paciente com o medicamento de fundo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O medicamento homeop\u00e1tico mais indicado n\u00e3o pode ser utilizado juntamente com medicamentos alop\u00e1ticos e enantiop\u00e1ticos","id":8647250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento homeop\u00e1tico mais indicado n\u00e3o pode ser utilizado juntamente com medicamentos alop\u00e1ticos e enantiop\u00e1ticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/2202323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da policitemia vera (PV), est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":71944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2201041,"hashId":"52343be5665ff561ba92468be071d741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da policitemia vera (PV), est\u00e1 <u>INCORRETO<\/u> o que se afirma em:<\/p>","resposta":8641621,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acomete principalmente pacientes do sexo feminino","id":8641621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete principalmente pacientes do sexo feminino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prurido pode estar presente em alguns pacientes e \u00e9 atribu\u00eddo a aumento de histamina e ao n\u00famero de mast\u00f3citos na pele","id":8641622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prurido pode estar presente em alguns pacientes e \u00e9 atribu\u00eddo a aumento de histamina e ao n\u00famero de mast\u00f3citos na pele<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase tardia da doen\u00e7a pode haver esplenomegalia","id":8641623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase tardia da doen\u00e7a pode haver esplenomegalia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase prodr\u00f4mica ou pr\u00e9-policit\u00eamica, inicial, na qual h\u00e1 apenas eritrocitose discreta ou lim\u00edtrofe","id":8641624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase prodr\u00f4mica ou pr\u00e9-policit\u00eamica, inicial, na qual h\u00e1 apenas eritrocitose discreta ou lim\u00edtrofe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A eritromelalgia, \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o da trombocitose da PV devido a um aumento da viscosidade plaquet\u00e1ria","id":8641625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eritromelalgia, \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o da trombocitose da PV devido a um aumento da viscosidade plaquet\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A T\u00e9cnica Homeop\u00e1tica de anamnese, estudo e avalia\u00e7\u00e3o do caso e prescri\u00e7\u00e3o do medicamento mais adequado ao caso, est\u00e1 explicitada no Organon (Hahnemann) e nas Li\u00e7\u00f5es de Filosofia Homeop\u00e1tica (J.T.Kent).Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A anamnese deve ser realizada de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es dadas por Hahnemann nos \u00a7\u00a7 83 a 104, ou seja, deixar o paciente fazer o relato de seus sintomas de forma livre e sem interrup\u00e7\u00e3o, com registro dos sintomas nas palavras do paciente.II. Durante a consulta, deve-se proceder \u00e0 coleta e registro completo e detalhado dos sintomas, os quais constituem a Totalidade Sintom\u00e1tica da enfermidade do paciente.III. A Repertoriza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o dos sintomas devem ser seguidas pela consulta \u00e0 Mat\u00e9ria M\u00e9dica Pura e Cl\u00ednica.IV. A conduta diante do aparecimento de Sintomas Novos e\/ou Patogen\u00e9ticos, ap\u00f3s a prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento homeop\u00e1tico, deve seguir as orienta\u00e7\u00f5es de Hahmenann nos \u00a7\u00a7 180 a 184 e as orienta\u00e7\u00f5es da 9\u00aa Observa\u00e7\u00e3o Progn\u00f3stica de Kent.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":71943,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-homeopatia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:05:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":2202264,"hashId":"595a08cc9ff4f5ec5403cb44ade4d057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A T\u00e9cnica Homeop\u00e1tica de anamnese, estudo e avalia\u00e7\u00e3o do caso e prescri\u00e7\u00e3o do medicamento mais adequado ao caso, est\u00e1 explicitada no Organon (Hahnemann) e nas Li\u00e7\u00f5es de Filosofia Homeop\u00e1tica (J.T.Kent).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A anamnese deve ser realizada de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es dadas por Hahnemann nos \u00a7\u00a7 83 a 104, ou seja, deixar o paciente fazer o relato de seus sintomas de forma livre e sem interrup\u00e7\u00e3o, com registro dos sintomas nas palavras do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante a consulta, deve-se proceder \u00e0 coleta e registro completo e detalhado dos sintomas, os quais constituem a Totalidade Sintom\u00e1tica da enfermidade do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Repertoriza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o dos sintomas devem ser seguidas pela consulta \u00e0 Mat\u00e9ria M\u00e9dica Pura e Cl\u00ednica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A conduta diante do aparecimento de Sintomas Novos e\/ou Patogen\u00e9ticos, ap\u00f3s a prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento homeop\u00e1tico, deve seguir as orienta\u00e7\u00f5es de Hahmenann nos \u00a7\u00a7 180 a 184 e as orienta\u00e7\u00f5es da 9\u00aa Observa\u00e7\u00e3o Progn\u00f3stica de Kent.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8647001,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas","id":8646997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas","id":8646998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":8646999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas","id":8647000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8647001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/2202264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O corpo ciliar pode ser fonte de algumas patologias incluindo tumorais. Em rela\u00e7\u00e3o ao meduloepitelioma, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":71931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-oftalmologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2202947,"hashId":"86a28df1d9f317b81a4efd13ee5324e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo ciliar pode ser fonte de algumas patologias incluindo tumorais. Em rela\u00e7\u00e3o ao meduloepitelioma, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8649892,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma neoplasia intraocular rara derivada do neuroectoderma","id":8649889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma neoplasia intraocular rara derivada do neuroectoderma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O glaucoma neovascular pode surgir como complica\u00e7\u00e3o desta patologia","id":8649890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O glaucoma neovascular pode surgir como complica\u00e7\u00e3o desta patologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do corpo ciliar, o medulopeitelioma pode se originar da \u00edris, retina e disco \u00f3ptico","id":8649891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do corpo ciliar, o medulopeitelioma pode se originar da \u00edris, retina e disco \u00f3ptico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Origina-se do epit\u00e9lio pigmentado do corpo ciliar","id":8649892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Origina-se do epit\u00e9lio pigmentado do corpo ciliar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sintomas s\u00e3o olho vermelho, mudan\u00e7a na colora\u00e7\u00e3o da \u00edris e comprometimento visual","id":8649893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas s\u00e3o olho vermelho, mudan\u00e7a na colora\u00e7\u00e3o da \u00edris e comprometimento visual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/2202947","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 35 anos vem ao pronto socorro com quadro de olho vermelho a esquerda h\u00e1 10 dias, secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta, hiperemia conjuntival com ptose reacional, hipertrofia papilar e rea\u00e7\u00e3o folicular. Assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e a conduta a ser tomada:","provas":[{"id":71931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-oftalmologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2202913,"hashId":"74a6f953e700aa8194ced6bb5dc50065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina de 35 anos vem ao pronto socorro com quadro de olho vermelho a esquerda h\u00e1 10 dias, secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta, hiperemia conjuntival com ptose reacional, hipertrofia papilar e rea\u00e7\u00e3o folicular. Assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e a conduta a ser tomada:<\/p>","resposta":8649745,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjutivite adenoviral, orientar uso de col\u00edrios sintom\u00e1ticos","id":8649743,"corpo":"<p>Conjutivite adenoviral, orientar uso de col\u00edrios sintom\u00e1ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjutivite papilar gigante, questionar uso de lentes de contato, suspender o uso das lentes e prescrever col\u00edrio a base de corticoide","id":8649744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjutivite papilar gigante, questionar uso de lentes de contato, suspender o uso das lentes e prescrever col\u00edrio a base de corticoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjutivite de inclus\u00e3o, questionar sobre infec\u00e7\u00f5es genitais. Tratamento sist\u00eamico com uso de tetraciclinas e ou macrolideos. Pode-se associar pomadas antibi\u00f3ticas","id":8649745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjutivite de inclus\u00e3o, questionar sobre infec\u00e7\u00f5es genitais. Tratamento sist\u00eamico com uso de tetraciclinas e ou macrolideos. Pode-se associar pomadas antibi\u00f3ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sindrome oculoglandular de Parinaud. Tratamento sist\u00eamico com uso de tetraciclina","id":8649746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sindrome oculoglandular de Parinaud. Tratamento sist\u00eamico com uso de tetraciclina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esclerite anterior. Tratamento com antiinflamt\u00f3rios n\u00e3o esteroidais","id":8649747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerite anterior. Tratamento com antiinflamt\u00f3rios n\u00e3o esteroidais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/2202913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 cr\u00f4nica, ou seja, uma vez tendo infectado o indiv\u00edduo, o v\u00edrus vai persistir por toda a vida. O diagn\u00f3stico laboratorial da doen\u00e7a deve ser feito ap\u00f3s o terceiro m\u00eas da possibilidade de cont\u00e1gio e \u00e9 baseado na detec\u00e7\u00e3o de anticorpos no sangue, pela t\u00e9cnica ELISA (Enzyme-Linked Immunosorbent Assay). O resultado positivo \u00e9 confirmado por outras metodologias. Assinale a alternativa que corresponde ao m\u00e9todo confirmat\u00f3rio para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.","provas":[{"id":71920,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-biomedico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:21:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2196765,"hashId":"0e6c95677b79fa33ae56471865aa12a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 cr\u00f4nica, ou seja, uma vez tendo infectado o indiv\u00edduo, o v\u00edrus vai persistir por toda a vida. O diagn\u00f3stico laboratorial da doen\u00e7a deve ser feito ap\u00f3s o terceiro m\u00eas da possibilidade de cont\u00e1gio e \u00e9 baseado na detec\u00e7\u00e3o de anticorpos no sangue, pela t\u00e9cnica ELISA (<em>Enzyme-Linked Immunosorbent Assay<\/em>). O resultado positivo \u00e9 confirmado por outras metodologias. Assinale a alternativa que corresponde ao m\u00e9todo confirmat\u00f3rio para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":8624473,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dosagem de interleucina","id":8624471,"corpo":"<p>Dosagem de interleucina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Genotipagem","id":8624472,"corpo":"<p>Genotipagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Western Blot","id":8624473,"corpo":"<p>Western Blot<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunomicroscopia eletr\u00f4nica","id":8624474,"corpo":"<p>Imunomicroscopia eletr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dosagem da carga viral","id":8624475,"corpo":"<p>Dosagem da carga viral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"medicina\/2196765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o mielograma abaixo e assinale a alternativa que corresponde ao tipo de leucemia.Mielograma: medula \u00f3ssea hipercelular com intensa infiltra\u00e7\u00e3o por linfoblastos com substitui\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os adiposos e elementos medulares normais por c\u00e9lulas leuc\u00eamicas, com precursores miel\u00f3ides e eritr\u00f3ides residuais de aspecto normal e megacari\u00f3citos diminu\u00eddos ou ausentes.","provas":[{"id":71920,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-biomedico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2196778,"hashId":"9a6f0b26dc8ba790a7409ae7ec6bf4c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o mielograma abaixo e assinale a alternativa que corresponde ao tipo de leucemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Mielograma<\/u>: medula \u00f3ssea hipercelular com intensa infiltra\u00e7\u00e3o por linfoblastos com substitui\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os adiposos e elementos medulares normais por c\u00e9lulas leuc\u00eamicas, com precursores miel\u00f3ides e eritr\u00f3ides residuais de aspecto normal e megacari\u00f3citos diminu\u00eddos ou ausentes.<\/p>","resposta":8624534,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucemia linfobl\u00e1stica aguda (LLA)","id":8624534,"corpo":"<p>Leucemia linfobl\u00e1stica aguda (LLA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leucemia mielobl\u00e1stica aguda (LMA)","id":8624535,"corpo":"<p>Leucemia mielobl\u00e1stica aguda (LMA)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucemia linfoc\u00edtica cr\u00f4nica (LLC)","id":8624536,"corpo":"<p>Leucemia linfoc\u00edtica cr\u00f4nica (LLC)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica (LMC)","id":8624537,"corpo":"<p>Leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica (LMC)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leucemia mielomonoc\u00edtica aguda (LMMA)","id":8624538,"corpo":"<p>Leucemia mielomonoc\u00edtica aguda (LMMA)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"medicina\/2196778","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Steinert \u00e9 caracterizada por retardo do relaxamento muscular ap\u00f3s um esfor\u00e7o volunt\u00e1rio (miotomia). \u00c9 uma heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante e apresenta como achado oftalmol\u00f3gico comum \u00e0 catarata, um subtipo caracter\u00edstico denominado:","provas":[{"id":71931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-oftalmologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2202936,"hashId":"433f420b140eec14735ce280eab3e5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Steinert \u00e9 caracterizada por retardo do relaxamento muscular ap\u00f3s um esfor\u00e7o volunt\u00e1rio (miotomia). \u00c9 uma heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante e apresenta como achado oftalmol\u00f3gico comum \u00e0 catarata, um subtipo caracter\u00edstico denominado:<\/p>","resposta":8649842,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catarata pulverulenta","id":8649841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarata pulverulenta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catarata em \u00e1rvore de natal","id":8649842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarata em \u00e1rvore de natal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catarata lamelar","id":8649843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarata lamelar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catarata polar posterior","id":8649844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarata polar posterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Catarata piramidal","id":8649845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarata piramidal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as distrofias estromais, assinale a alternativa que apresenta a que melhor define o quadro da seguinte situa\u00e7\u00e3o: presen\u00e7a de opacidade de c\u00f3rnea no estroma corneano que exibe colora\u00e7\u00e3o vermelha ao corante Tricr\u00f4mio de Masson e n\u00e3o se cora ao vermelho congo.","provas":[{"id":71931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-oftalmologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2202926,"hashId":"f285a6d01af7e534d2cee430f81c5c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as distrofias estromais, assinale a alternativa que apresenta a que melhor define o quadro da seguinte situa\u00e7\u00e3o: presen\u00e7a de opacidade de c\u00f3rnea no estroma corneano que exibe colora\u00e7\u00e3o vermelha ao corante Tricr\u00f4mio de Masson e n\u00e3o se cora ao vermelho congo.<\/p>","resposta":8649798,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distrofia Groenouw I","id":8649798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrofia Groenouw I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distrofia de Avelino","id":8649799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrofia de Avelino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distrofia Macular","id":8649800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrofia Macular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distrofia Reticular de tipo I","id":8649801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrofia Reticular de tipo I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distrofia de Reis \u2013 B\u00fccklers","id":8649802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrofia de Reis \u2013 B\u00fccklers<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com nefropatia membranosa idiop\u00e1tica que preenchem os crit\u00e9rios para terapia inicial, mas que optam por n\u00e3o receber o regime c\u00edclico de corticosteroide\/agentes alquilantes-agente ou que t\u00eam contraindica\u00e7\u00f5es para este regime, assinale a alternativa que apresenta a melhor op\u00e7\u00e3o, entre as abaixo:","provas":[{"id":71935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":2201360,"hashId":"0405ae10d146c1f0b1f0bac4d6770901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com nefropatia membranosa idiop\u00e1tica que preenchem os crit\u00e9rios para terapia inicial, mas que optam por n\u00e3o receber o regime c\u00edclico de corticosteroide\/agentes alquilantes-agente ou que t\u00eam contraindica\u00e7\u00f5es para este regime, assinale a alternativa que apresenta a melhor op\u00e7\u00e3o, entre as abaixo:<\/p>","resposta":8643094,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Micofenolato mofetil","id":8643092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micofenolato mofetil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azatioprina","id":8643093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azatioprina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclosporina","id":8643094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclosporina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3leo de peixe","id":8643095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3leo de peixe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antiagregante plaquet\u00e1rio","id":8643096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antiagregante plaquet\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 at\u00e9 50","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabeculoplastia a laser em pacientes com glaucoma pigmentar, glaucoma de \u00e2ngulo aberto ou glaucoma pseudoexfoliativo utiliza-se laser de arg\u00f4nio ou Nd-YAG laser associado a uma lente para visualiza\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo. Dentre as alternativas abaixo assinale a mais indicada:","provas":[{"id":71931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-oftalmologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2202957,"hashId":"177af43537e423a6f00a9904e49a2d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabeculoplastia a laser em pacientes com glaucoma pigmentar, glaucoma de \u00e2ngulo aberto ou glaucoma pseudoexfoliativo utiliza-se laser de arg\u00f4nio ou Nd-YAG laser associado a uma lente para visualiza\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo. Dentre as alternativas abaixo assinale a mais indicada:<\/p>","resposta":8649932,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lente de Ritch","id":8649932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lente de Ritch<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lente Abraham","id":8649933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lente Abraham<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lente Wise","id":8649934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lente Wise<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lente de Hoskins","id":8649935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lente de Hoskins<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lente de Mandelkorn","id":8649936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lente de Mandelkorn<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro","sigla":"","id":648,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esporte na escola s\u00e3o elencados alguns princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: Ensinar esporte a todos; Ensinar bem esporte a todos; Ensinar mais que esporte a todos; Ensinar a gostar de esporte. Referindo-se a Ensinar a gostar de esporte \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":72229,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro","sigla":"","id":648,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp-2016-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Cruzeiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:42:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2323187,"hashId":"6ee9f5d52c4ed1c23d20ba229c53dd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esporte na escola s\u00e3o elencados alguns princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: Ensinar esporte a todos; Ensinar bem esporte a todos; Ensinar mais que esporte a todos; Ensinar a gostar de esporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Referindo-se a Ensinar a gostar de esporte \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9173851,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um ambiente pedag\u00f3gico que possibilite \u00e0s crian\u00e7as um maior contato com a bola no jogo. Criar v\u00e1rias pequenas rodas de bobinhos, aumentando o n\u00edvel de dificuldade do jogo gradualmente, de forma a manter os jogadores constantemente desafiados, caracterizam-se condutas pedag\u00f3gicas que facilitam a aprendizagem.","id":9173850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um ambiente pedag\u00f3gico que possibilite \u00e0s crian\u00e7as um maior contato com a bola no jogo. Criar v\u00e1rias pequenas rodas de bobinhos, aumentando o n\u00edvel de dificuldade do jogo gradualmente, de forma a manter os jogadores constantemente desafiados, caracterizam-se condutas pedag\u00f3gicas que facilitam a aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que o professor oportunize situa\u00e7\u00f5es que gerem condi\u00e7\u00f5es para que os alunos se sintam competentes para jogar, e aut\u00f4nomos no sentido de compreenderem suas a\u00e7\u00f5es tanto no jogo quanto al\u00e9m dele, estar-se-\u00e1 contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o de uma gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o depender\u00e1 de outros (ou estabelecimentos) para continuar a desenvolver sua pr\u00e1tica esportiva.","id":9173851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que o professor oportunize situa\u00e7\u00f5es que gerem condi\u00e7\u00f5es para que os alunos se sintam competentes para jogar, e aut\u00f4nomos no sentido de compreenderem suas a\u00e7\u00f5es tanto no jogo quanto al\u00e9m dele, estar-se-\u00e1 contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o de uma gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o depender\u00e1 de outros (ou estabelecimentos) para continuar a desenvolver sua pr\u00e1tica esportiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para isso talvez a utiliza\u00e7\u00e3o de jogos\/brincadeiras seja mais interessante, pois as brincadeiras se adaptam aos jogadores e n\u00e3o o contr\u00e1rio.","id":9173852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para isso talvez a utiliza\u00e7\u00e3o de jogos\/brincadeiras seja mais interessante, pois as brincadeiras se adaptam aos jogadores e n\u00e3o o contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As rodas de conversas iniciais e finais s\u00e3o momentos oportunos para discuss\u00e3o e reflex\u00e3o cr\u00edtica. Contudo, as situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e particulares desencadeadas ao longo das aulas oferecem as melhores condi\u00e7\u00f5es para a tomada de consci\u00eancia das a\u00e7\u00f5es. ","id":9173853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rodas de conversas iniciais e finais s\u00e3o momentos oportunos para discuss\u00e3o e reflex\u00e3o cr\u00edtica. Contudo, as situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e particulares desencadeadas ao longo das aulas oferecem as melhores condi\u00e7\u00f5es para a tomada de consci\u00eancia das a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro","sigla":"","id":648,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos conte\u00fados a serem desenvolvidos no ensino fundamental tem-se o bloco dos esportes, jogos, lutas e gin\u00e1sticas. Analise as afirmativas abaixo sobre esportes, jogos, lutas e gin\u00e1sticas: I - Consideram-se esporte as pr\u00e1ticas em que s\u00e3o adotadas regras de car\u00e1ter oficial e competitivo, organizadas em federa\u00e7\u00f5es regionais, nacionais e internacionais que regulamentam a atua\u00e7\u00e3o amadora e a profissional. II - Jogos envolvem condi\u00e7\u00f5es espaciais e de equipamentos sofisticados como campos, piscinas, bicicletas, pistas, ringues, gin\u00e1sios, etc. III - As lutas podem ter uma flexibilidade maior nas regulamenta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e material dispon\u00edveis, do n\u00famero de participantes, entre outros. IV - Os jogos s\u00e3o exercidos com um car\u00e1ter competitivo, cooperativo ou recreativo em situa\u00e7\u00f5es festivas, comemorativas, de confraterniza\u00e7\u00e3o ou ainda no cotidiano, como simples passatempo e divers\u00e3o. V - As lutas s\u00e3o disputas em que o(s) oponente(s) deve(m) ser subjugado(s), mediante t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado espa\u00e7o na combina\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa. VI - Os esportes caracterizam-se por uma regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a fim de punir atitudes de viol\u00eancia e de deslealdade. VII - As gin\u00e1sticas s\u00e3o t\u00e9cnicas de trabalho corporal que, de modo geral, assumem um car\u00e1ter individualizado com finalidades diversas. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas: ","provas":[{"id":72229,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro","sigla":"","id":648,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp-2016-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Cruzeiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:42:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2323183,"hashId":"7e0ae3e740f7a39ecb42cf8d6b457c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente aos conte\u00fados a serem desenvolvidos no ensino fundamental tem-se o bloco dos esportes, jogos, lutas e gin\u00e1sticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre esportes, jogos, lutas e gin\u00e1sticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Consideram-se esporte as pr\u00e1ticas em que s\u00e3o adotadas regras de car\u00e1ter oficial e competitivo, organizadas em federa\u00e7\u00f5es regionais, nacionais e internacionais que regulamentam a atua\u00e7\u00e3o amadora e a profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Jogos envolvem condi\u00e7\u00f5es espaciais e de equipamentos sofisticados como campos, piscinas, bicicletas, pistas, ringues, gin\u00e1sios, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As lutas podem ter uma flexibilidade maior nas regulamenta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e material dispon\u00edveis, do n\u00famero de participantes, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os jogos s\u00e3o exercidos com um car\u00e1ter competitivo, cooperativo ou recreativo em situa\u00e7\u00f5es festivas, comemorativas, de confraterniza\u00e7\u00e3o ou ainda no cotidiano, como simples passatempo e divers\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - As lutas s\u00e3o disputas em que o(s) oponente(s) deve(m) ser subjugado(s), mediante t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado espa\u00e7o na combina\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Os esportes caracterizam-se por uma regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a fim de punir atitudes de viol\u00eancia e de deslealdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII - As gin\u00e1sticas s\u00e3o t\u00e9cnicas de trabalho corporal que, de modo geral, assumem um car\u00e1ter individualizado com finalidades diversas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas: <\/p>","resposta":9173837,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- III- IV e VI.","id":9173834,"corpo":"<p>I- III- IV e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II- IV \u2013 V e VII.","id":9173835,"corpo":"<p>II- IV \u2013 V e VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III \u2013 V- VI e VII.","id":9173836,"corpo":"<p> III \u2013 V- VI e VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-IV- V e VII.","id":9173837,"corpo":"<p>I-IV- V e VII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro","sigla":"","id":648,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no contexto escolar do ensino m\u00e9dio possui uma particularidade em rela\u00e7\u00e3o aos demais componentes curriculares. Para uma participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica mais efetiva no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e recursos p\u00fablicos de pr\u00e1tica de esporte, gin\u00e1stica, dan\u00e7a, luta, jogos populares, entre outros, dessa forma a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no curr\u00edculo escolar do ensino m\u00e9dio deve garantir aos alunos: I - ac\u00famulo cultural no que tange \u00e0 oportuniza\u00e7\u00e3o de viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais; II - participa\u00e7\u00e3o efetiva no mundo do trabalho no que se refere \u00e0 compreens\u00e3o do papel do corpo no mundo da produ\u00e7\u00e3o, no que tange ao controle sobre o pr\u00f3prio esfor\u00e7o e do direito ao repouso e ao lazer;III - iniciativa pessoal nas articula\u00e7\u00f5es coletivas relativas \u00e0s pr\u00e1ticas corporais comunit\u00e1rias; IV - iniciativa coletiva para criar, planejar ou buscar orienta\u00e7\u00e3o para suas pr\u00f3prias pr\u00e1ticas corporais; V - interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre as iniciativas p\u00fablicas de esporte, lazer e organiza\u00e7\u00e3o da comunidade nas manifesta\u00e7\u00f5es, viv\u00eancia e na produ\u00e7\u00e3o de cultura. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":72229,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro","sigla":"","id":648,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-sp-2016-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Cruzeiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:43:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2323188,"hashId":"854116b304d8d25aece0efc49dc50a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no contexto escolar do ensino m\u00e9dio possui uma particularidade em rela\u00e7\u00e3o aos demais componentes curriculares. Para uma participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica mais efetiva no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e recursos p\u00fablicos de pr\u00e1tica de esporte, gin\u00e1stica, dan\u00e7a, luta, jogos populares, entre outros, dessa forma a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no curr\u00edculo escolar do ensino m\u00e9dio deve garantir aos alunos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - ac\u00famulo cultural no que tange \u00e0 oportuniza\u00e7\u00e3o de viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - participa\u00e7\u00e3o efetiva no mundo do trabalho no que se refere \u00e0 compreens\u00e3o do papel do corpo no mundo da produ\u00e7\u00e3o, no que tange ao controle sobre o pr\u00f3prio esfor\u00e7o e do direito ao repouso e ao lazer;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - iniciativa pessoal nas articula\u00e7\u00f5es coletivas relativas \u00e0s pr\u00e1ticas corporais comunit\u00e1rias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - iniciativa coletiva para criar, planejar ou buscar orienta\u00e7\u00e3o para suas pr\u00f3prias pr\u00e1ticas corporais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre as iniciativas p\u00fablicas de esporte, lazer e organiza\u00e7\u00e3o da comunidade nas manifesta\u00e7\u00f5es, viv\u00eancia e na produ\u00e7\u00e3o de cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9173857,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- IV e V.","id":9173854,"corpo":"<p>I- IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II-III e V.","id":9173855,"corpo":"<p>II-III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I- II- III e IV.","id":9173856,"corpo":"<p> I- II- III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-II- III e V.","id":9173857,"corpo":"<p>I-II- III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos demonstram que o aleitamento materno exclusivo at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida pode evitar, anualmente, mais de 1,3 milh\u00e3o de mortes de crian\u00e7as menores de 5 anos nos pa\u00edses em desenvolvimento (LANCET, 2008). Beb\u00eas que s\u00e3o amamentados ficam menos doentes e s\u00e3o mais bem nutridos do que aqueles que ingerem qualquer outro tipo de alimento.I - O colostro tem mais calorias do que o leite maduro devido ao seu maior teor de gorduras.II - Lactantes que fazem uso de sertralina e carbazepina n\u00e3o podem amamentar.III - O leite maduro possui maior concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas do que o colostro.IV - Durante a fase II da lactog\u00eanese, a descida do leite ocorre mesmo sem a suc\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ao seio.V - No tratamento da mastite infecciosa, est\u00e3o indicados medicamentos sintom\u00e1ticos, antibi\u00f3ticos e a manuten\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o.VI - O leite materno apresenta concentra\u00e7\u00f5es menores de prote\u00edna e c\u00e1lcio e maiores de gordura e hidrato de carbono do que o leite de vaca.VII - O leite materno apresenta concentra\u00e7\u00f5es maiores de ferro e lactoferrina do que o leite de vaca.Em rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":71187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg-2016-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Indaiabira - M\u00e9dico PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2169117,"hashId":"5b72d2391790241030c26c954e2f97d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos demonstram que o aleitamento materno exclusivo at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida pode evitar, anualmente, mais de 1,3 milh\u00e3o de mortes de crian\u00e7as menores de 5 anos nos pa\u00edses em desenvolvimento (LANCET, 2008). Beb\u00eas que s\u00e3o amamentados ficam menos doentes e s\u00e3o mais bem nutridos do que aqueles que ingerem qualquer outro tipo de alimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O colostro tem mais calorias do que o leite maduro devido ao seu maior teor de gorduras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Lactantes que fazem uso de sertralina e carbazepina n\u00e3o podem amamentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O leite maduro possui maior concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas do que o colostro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Durante a fase II da lactog\u00eanese, a descida do leite ocorre mesmo sem a suc\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ao seio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - No tratamento da mastite infecciosa, est\u00e3o indicados medicamentos sintom\u00e1ticos, antibi\u00f3ticos e a manuten\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - O leite materno apresenta concentra\u00e7\u00f5es menores de prote\u00edna e c\u00e1lcio e maiores de gordura e hidrato de carbono do que o leite de vaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII - O leite materno apresenta concentra\u00e7\u00f5es maiores de ferro e lactoferrina do que o leite de vaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8505840,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, V e VI est\u00e3o corretas.","id":8505838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, V e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas IV, V e VII est\u00e3o corretas.","id":8505839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas IV, V e VII est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas IV, V e VI est\u00e3o corretas.","id":8505840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas IV, V e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8505841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2169117","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Genu\u00edna, 32 anos, queixa-se de desinteresse total por todas as suas atividades. Tem dormido 12h por dia, come muito, aumentou 4 kg no \u00faltimo m\u00eas. Tem sentido muita culpa por pequenas falhas cometidas no passado. Seu marido relata que a paciente est\u00e1 assim h\u00e1 3 semanas e n\u00e3o quer sair de casa por \"vergonha da sua gordura\". Exame cl\u00ednico e laboratorial sem altera\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a essa \"vinheta cl\u00ednica\", assinale verdadeira (V) ou falsa (F) em cada afirmativa a seguir. ( ) Paciente possui crit\u00e9rios do DSM-5 para Depress\u00e3o Maior. ( ) Paciente apresenta despersonaliza\u00e7\u00e3o. ( ) Deveria ser evitado o uso de antidepressivo tric\u00edclico. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":71258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2016-ufsm-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:06:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2177899,"hashId":"f48f27e4106e602a9f6888457030f2a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Genu\u00edna, 32 anos, queixa-se de desinteresse total por todas as suas atividades. Tem dormido 12h por dia, come muito, aumentou 4 kg no \u00faltimo m\u00eas. Tem sentido muita culpa por pequenas falhas cometidas no passado. Seu marido relata que a paciente est\u00e1 assim h\u00e1 3 semanas e n\u00e3o quer sair de casa por \"vergonha da sua gordura\". Exame cl\u00ednico e laboratorial sem altera\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a essa \"vinheta cl\u00ednica\", assinale verdadeira (V) ou falsa (F) em cada afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Paciente possui crit\u00e9rios do DSM-5 para Depress\u00e3o Maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Paciente apresenta despersonaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Deveria ser evitado o uso de antidepressivo tric\u00edclico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8543282,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F.","id":8543279,"corpo":"<p>V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V.","id":8543280,"corpo":"<p>V F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F.","id":8543281,"corpo":"<p>V F F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V.","id":8543282,"corpo":"<p>F F V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V.","id":8543283,"corpo":"<p>F V V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos somatoformes, correlacione as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas ao respectivo diagn\u00f3stico.A \u2192 Transtorno de ansiedade de doen\u00e7a.B \u2192 Transtorno de sintomas som\u00e1ticos.C \u2192 Simula\u00e7\u00e3o.D \u2192 Transtorno fact\u00edcio. ( ) Presen\u00e7a de sintomas som\u00e1ticos sem correla\u00e7\u00e3o com doen\u00e7a org\u00e2nica, relacionados \u00e0 ansiedade e ao medo de estar doente. ( ) O indiv\u00edduo se submete a diversas consultas e a procedimentos m\u00e9dicos, em fun\u00e7\u00e3o de sintomas falsos, com a inten\u00e7\u00e3o de obter aten\u00e7\u00e3o. ( ) O indiv\u00edduo demonstra ansiedade significativa relacionada ao medo de ter uma doen\u00e7a, na vig\u00eancia de sintomas som\u00e1ticos ausentes ou m\u00ednimos. ( ) O indiv\u00edduo produz sintomas falsos, com a inten\u00e7\u00e3o de obter ganho direto, como receber aposentadoria, escapar de processo judicial, etc.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":71258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2016-ufsm-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2178038,"hashId":"44e3abb786a02e812a9b7a45805dea52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos somatoformes, correlacione as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas ao respectivo diagn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u2192 Transtorno de  ansiedade de doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B \u2192 Transtorno de sintomas som\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2192  Simula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2192 Transtorno  fact\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presen\u00e7a de sintomas som\u00e1ticos sem correla\u00e7\u00e3o com doen\u00e7a org\u00e2nica, relacionados \u00e0 ansiedade e ao medo de estar doente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O indiv\u00edduo se submete a diversas consultas e a procedimentos m\u00e9dicos, em fun\u00e7\u00e3o de sintomas falsos, com a inten\u00e7\u00e3o de obter aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O indiv\u00edduo demonstra ansiedade significativa relacionada ao medo de ter uma doen\u00e7a, na vig\u00eancia de sintomas som\u00e1ticos ausentes ou m\u00ednimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O indiv\u00edduo produz sintomas falsos, com a inten\u00e7\u00e3o de obter ganho direto, como receber aposentadoria, escapar de processo judicial, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8543921,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" B C A D. ","id":8543917,"corpo":"<p> B C A D. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B A C D.","id":8543918,"corpo":"<p>B A C D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A D B C.","id":8543919,"corpo":"<p>A D B C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C A D B.","id":8543920,"corpo":"<p>C A D B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B D A C.","id":8543921,"corpo":"<p>B D A C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao g\u00eanero no Transtorno Obsessivo-Compulsivo, assinale verdadeira (V) ou falsa (F) em cada afirmativa a seguir. ( ) A idade de in\u00edcio \u00e9 mais precoce no sexo masculino. ( ) Existe maior probabilidade de haver transtornos de tiques com\u00f3rbidos no sexo masculino. ( ) Existe maior probabilidade de sintomas nas dimens\u00f5es de pensamentos proibidos e simetria no sexo masculino.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":71258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2016-ufsm-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2177980,"hashId":"fa53097809002daf78009ff45ac0ea80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao g\u00eanero no Transtorno Obsessivo-Compulsivo, assinale verdadeira (V) ou falsa (F) em cada afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) A idade de in\u00edcio \u00e9 mais precoce no sexo masculino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existe maior probabilidade de haver transtornos de tiques com\u00f3rbidos no sexo masculino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existe maior probabilidade de sintomas nas dimens\u00f5es de pensamentos proibidos e simetria no sexo masculino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8543646,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V. ","id":8543646,"corpo":"<p>V V V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F.","id":8543647,"corpo":"<p>V V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F.","id":8543648,"corpo":"<p>F V F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F","id":8543649,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V. ","id":8543650,"corpo":"<p>F F V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova bioqu\u00edmica da Catalase, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":71178,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - Biom\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2173375,"hashId":"f60d3bb0193065bd3a0807e4cd46a347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova bioqu\u00edmica da Catalase, assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":8524985,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prova \u00e9 feita colocando uma gota de solu\u00e7\u00e3o aquosa de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 10-15% numa l\u00e2mina e, em seguida, com uma al\u00e7a de platina, colocar uma por\u00e7\u00e3o do crescimento bacteriano sobre a gota.","id":8524983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova \u00e9 feita colocando uma gota de solu\u00e7\u00e3o aquosa de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 10-15% numa l\u00e2mina e, em seguida, com uma al\u00e7a de platina, colocar uma por\u00e7\u00e3o do crescimento bacteriano sobre a gota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa enzima atua sobre a \u00e1gua oxigenada (per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 10 a 15%), desdobrando-a em oxig\u00eanio e \u00e1gua.","id":8524984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa enzima atua sobre a \u00e1gua oxigenada (per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 10 a 15%), desdobrando-a em oxig\u00eanio e \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 usualmente empregada para diferenciar os bacilos Gram positivos catalase negativos, Lactobacillus e Erysipelothrix de Listeria, e a maioria dos Corynebacterium catalase positivos.","id":8524985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usualmente empregada para diferenciar os bacilos Gram positivos catalase negativos, <em>Lactobacillus<\/em> e <em>Erysipelothrix <\/em>de<em> Listeria<\/em>, e a maioria dos <em>Corynebacterium<\/em> catalase positivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser empregada para diferenciar Staphylococcus, que s\u00e3o catalase negativos, de Streptococcus, catalase positivos.","id":8524986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser empregada para diferenciar <em>Staphylococcus<\/em>, que s\u00e3o catalase negativos, de <em>Streptococcus<\/em>, catalase positivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico de fam\u00edlia deve tratar as afec\u00e7\u00f5es mais frequentes na inf\u00e2ncia, na adolesc\u00eancia, na idade adulta e na velhice, sendo a velhice a fase mais vulner\u00e1vel atualmente. A melhor abordagem ao idoso baseia-se na Avalia\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica Ampla (AGA). Considere dona Paula Dion\u00edsio, de 83 anos, 7 anos de escolaridade, que apresenta a seguinte AGA: AGAResultado Miniexame do estado mental14 pontosTeste de flu\u00eancia verbal10 animaisEscala de depress\u00e3o geri\u00e1trica3 pontosTime Up &amp; GO 9 segundosAvalia\u00e7\u00e3o de Katz 0\/6 pontosEscala de Lawton19\/21 pontos\u00cdndice de massa corporal18,2 kg\/m2 Dona Paula apresenta avalia\u00e7\u00e3o positiva para","provas":[{"id":71183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:16:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2178200,"hashId":"7d8fe1c02f1639b2cae6250f620ebc6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico de fam\u00edlia deve tratar as afec\u00e7\u00f5es mais frequentes na inf\u00e2ncia, na adolesc\u00eancia, na idade adulta e na velhice, sendo a velhice a fase mais vulner\u00e1vel atualmente. A melhor abordagem ao idoso baseia-se na Avalia\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica Ampla (AGA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere dona Paula Dion\u00edsio, de 83 anos, 7 anos de escolaridade, que apresenta a seguinte AGA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 421px;\"><colgroup><col width=\"288\"><col width=\"133\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qxxz\"><td data-row=\"row-qxxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxxz\" data-cell=\"cell-fvmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>AGA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qxxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxxz\" data-cell=\"cell-1n02\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Resultado <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xce3\"><td data-row=\"row-xce3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xce3\" data-cell=\"cell-ba01\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Miniexame do estado mental<\/p><\/td><td data-row=\"row-xce3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xce3\" data-cell=\"cell-i1kv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14 pontos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bnzh\"><td data-row=\"row-bnzh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnzh\" data-cell=\"cell-jggq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Teste de flu\u00eancia verbal<\/p><\/td><td data-row=\"row-bnzh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnzh\" data-cell=\"cell-ydx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10 animais<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-44fi\"><td data-row=\"row-44fi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44fi\" data-cell=\"cell-9v3x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Escala de depress\u00e3o geri\u00e1trica<\/p><\/td><td data-row=\"row-44fi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44fi\" data-cell=\"cell-vglc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 pontos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zwt5\"><td data-row=\"row-zwt5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwt5\" data-cell=\"cell-usum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 18px;\">Time Up &amp; GO <\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-zwt5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwt5\" data-cell=\"cell-h95q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9 segundos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-07ms\"><td data-row=\"row-07ms\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-07ms\" data-cell=\"cell-z0au\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Avalia\u00e7\u00e3o de <em>Katz <\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-07ms\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-07ms\" data-cell=\"cell-xzx9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0\/6 pontos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dwbq\"><td data-row=\"row-dwbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dwbq\" data-cell=\"cell-cqn4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Escala de <em>Lawton<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-dwbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dwbq\" data-cell=\"cell-sm5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19\/21 pontos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-04gb\"><td data-row=\"row-04gb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-04gb\" data-cell=\"cell-efpn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00cdndice de massa corporal<\/p><\/td><td data-row=\"row-04gb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-04gb\" data-cell=\"cell-pnul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18,2 kg\/m2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dona Paula apresenta avalia\u00e7\u00e3o positiva para<\/p>","resposta":8544709,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9ficit cognitivo e risco de queda.","id":8544707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>d\u00e9ficit<\/em> cognitivo e risco de queda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"risco de queda e risco funcional.","id":8544708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco de queda e risco funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit cognitivo e risco nutricional.","id":8544709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>d\u00e9ficit<\/em> cognitivo e risco nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risco de queda e depress\u00e3o.","id":8544710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco de queda e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2178200","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o desenvolvimento da tecnologia de amplifica\u00e7\u00e3o do DNA dos plasm\u00f3dios, usando a rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR), o diagn\u00f3stico da mal\u00e1ria, com base na detec\u00e7\u00e3o do \u00e1cido nucleico, mostrou grande progresso em termos de efic\u00e1cia. Com rela\u00e7\u00e3o a esse m\u00e9todo, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":71178,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - Biom\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:18:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2173378,"hashId":"d1586d9ee26c497caf007547f6d1ced4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o desenvolvimento da tecnologia de amplifica\u00e7\u00e3o do DNA dos plasm\u00f3dios, usando a rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR), o diagn\u00f3stico da mal\u00e1ria, com base na detec\u00e7\u00e3o do \u00e1cido nucleico, mostrou grande progresso em termos de efic\u00e1cia. Com rela\u00e7\u00e3o a esse m\u00e9todo, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8524998,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Quando a mol\u00e9cula de DNA vai ser multiplicada, deve ocorrer a separa\u00e7\u00e3o da dupla fita, formando, assim, duas fitas diferentes, sendo necess\u00e1ria a presen\u00e7a de apenas um DNA iniciador (primer).","id":8524995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quando a mol\u00e9cula de DNA vai ser multiplicada, deve ocorrer a separa\u00e7\u00e3o da dupla fita, formando, assim, duas fitas diferentes, sendo necess\u00e1ria a presen\u00e7a de apenas um DNA iniciador (primer).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A amostra de DNA, a enzima que faz a replica\u00e7\u00e3o (DNA polimerase), os nucleot\u00eddeos de DNA e os primers (que n\u00e3o necessitam de ser complementares \u00e0 sequ\u00eancia de DNA) s\u00e3o colocados em um tubo de ensaio.","id":8524996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra de DNA, a enzima que faz a replica\u00e7\u00e3o (DNA polimerase), os nucleot\u00eddeos de DNA e os primers (que n\u00e3o necessitam de ser complementares \u00e0 sequ\u00eancia de DNA) s\u00e3o colocados em um tubo de ensaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essa t\u00e9cnica \u00e9 usada em tubos de ensaio contendo o DNA e mais alguns compostos necess\u00e1rios, como primers e a enzima topoisomerase.","id":8524997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa t\u00e9cnica \u00e9 usada em tubos de ensaio contendo o DNA e mais alguns compostos necess\u00e1rios, como primers e a enzima topoisomerase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cada fita simples do DNA que foi desnaturado serve de molde para a s\u00edntese de novas cadeias complementares. Para isso, resfria-se a 54\u00baC, no qual os primers se anelam ao in\u00edcio das duas fitas simples, servindo de iniciadores para a enzima DNA polimerase.","id":8524998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cada fita simples do DNA que foi desnaturado serve de molde para a s\u00edntese de novas cadeias complementares. Para isso, resfria-se a 54\u00baC, no qual os primers se anelam ao in\u00edcio das duas fitas simples, servindo de iniciadores para a enzima DNA polimerase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 65 anos de idade, tabagista e hipertenso, apresenta hist\u00f3ria de dor retroesternal de in\u00edcio s\u00fabito, de forte intensidade, h\u00e1 2 horas, tor\u00e1cica. A dor irradiava-se para o epig\u00e1strio e dorso. Ao exame, apresentava-se com sudorese, ansioso e p\u00e1lido, com FC = 110 bpm e PA = 140\/100 mmhg. O eletrocardiograma e raios X de t\u00f3rax est\u00e3o reproduzidos abaixo. Com base no quadro e nas imagens, a conduta mais adequada \u00e9","provas":[{"id":71180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2178845,"hashId":"8493b2c99c194b118b8fbedc2ec6eace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 65 anos de idade, tabagista e hipertenso, apresenta hist\u00f3ria de dor retroesternal de in\u00edcio s\u00fabito, de forte intensidade, h\u00e1 2 horas, tor\u00e1cica. A dor irradiava-se para o epig\u00e1strio e dorso. Ao exame, apresentava-se com sudorese, ansioso e p\u00e1lido, com FC = 110 bpm e PA = 140\/100 mmhg. O eletrocardiograma e raios X de t\u00f3rax est\u00e3o reproduzidos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71180\/questao\/2178845-20220125165059000000-0.png\" style=\"\" width=\"682\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no quadro e nas imagens, a conduta mais adequada \u00e9<\/p>","resposta":8547424,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar nitroprussiato de s\u00f3dio.","id":8547422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar nitroprussiato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar cateterismo card\u00edaco.","id":8547423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar cateterismo card\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar tomografia helicoidal da aorta.","id":8547424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar tomografia helicoidal da aorta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar estreptoquinase (1.500.000 U, por via intravenosa, em 1 hora).","id":8547425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar estreptoquinase (1.500.000 U, por via intravenosa, em 1 hora).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2178845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exantema pode ser definido como uma erup\u00e7\u00e3o aguda e generalizada da pele, a qual pode estar associada \u00e0 febre ou a outros sintomas constitucionais. Pode ser a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a infecciosa, de doen\u00e7a autoimune ou de rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e0 droga. Uma hist\u00f3ria minuciosa e um exame f\u00edsico cuidadoso s\u00e3o essenciais para estabelecer um diagn\u00f3stico correto. Apesar de exames laboratoriais serem \u00fateis na confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, como os resultados dos testes, muitas vezes, n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis imediatamente, nesses casos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica \u00e9 fundamental. Associe as doen\u00e7as (coluna da esquerda) aos gr\u00e1ficos que representam a evolu\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es (coluna da direita). 1 - Rub\u00e9ola 2 - Exantema s\u00fabito 3 - Sarampo 4 - Escarlatina ( ) ( ) ( ) ( ) Qual a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo?","provas":[{"id":71183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2178298,"hashId":"0f47db3ebc6c87932d86e7d183ca7d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exantema pode ser definido como uma erup\u00e7\u00e3o aguda e generalizada da pele, a qual pode estar associada \u00e0 febre ou a outros sintomas constitucionais. Pode ser a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a infecciosa, de doen\u00e7a autoimune ou de rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e0 droga. Uma hist\u00f3ria minuciosa e um exame f\u00edsico cuidadoso s\u00e3o essenciais para estabelecer um diagn\u00f3stico correto. Apesar de exames laboratoriais serem \u00fateis na confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, como os resultados dos testes, muitas vezes, n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis imediatamente, nesses casos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica \u00e9 fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe as doen\u00e7as (coluna da esquerda) aos gr\u00e1ficos que representam a evolu\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es (coluna da direita).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Rub\u00e9ola <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Exantema s\u00fabito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Sarampo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Escarlatina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71183\/questao\/2178298-20220912112509000000-0.png\" style=\"\" width=\"254\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71183\/questao\/2178298-20220912112509000000-1.png\" style=\"\" width=\"261\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71183\/questao\/2178298-20220912112509000000-2.png\" style=\"\" width=\"258\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71183\/questao\/2178298-20220912112509000000-3.png\" style=\"\" width=\"254\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo?<\/p>","resposta":8545194,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1\u2013 4.","id":8545193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1\u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":8545194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":8545195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1\u2013 2.","id":8545196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1\u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2178298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 50 anos de idade chega ao Hospital terci\u00e1rio com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria importante. Fez-se a op\u00e7\u00e3o por intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal no atendimento inicial do SAMU. O informante relatou que o paciente vinha apresentando coriza h\u00e1 4 dias, dor de garganta, tosse seca e mialgia, evoluindo para tosse produtiva com secre\u00e7\u00e3o amarelada. O Rx de t\u00f3rax \u00e9 mostrado abaixo. Qual a melhor conduta?","provas":[{"id":71180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:16:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2178423,"hashId":"30f80a5bbb58e575a0e1782b0f951c17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 50 anos de idade chega ao Hospital terci\u00e1rio com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria importante. Fez-se a op\u00e7\u00e3o por intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal no atendimento inicial do SAMU. O informante relatou que o paciente vinha apresentando coriza h\u00e1 4 dias, dor de garganta, tosse seca e mialgia, evoluindo para tosse produtiva com secre\u00e7\u00e3o amarelada. O Rx de t\u00f3rax \u00e9 mostrado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71180\/questao\/2178423-20220125160221000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a melhor conduta?<\/p>","resposta":8545728,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oseltamivir+Sulfametoxazol+trimetoprim.","id":8545725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oseltamivir+Sulfametoxazol+trimetoprim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacina+azitromicina.","id":8545726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciprofloxacina+azitromicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oseltamivir.","id":8545727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oseltamivir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona+azitromicina+oseltamivir.","id":8545728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftriaxona+azitromicina+oseltamivir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2178423","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Meio rico e n\u00e3o seletivo, diferencial para a hem\u00f3lise, nele crescem a maioria dos Gram negativo e Gram positivo, al\u00e9m de fungos filamentosos (bolores) e leveduras, exceto algumas esp\u00e9cies de hem\u00f3filos e outros fastidiosos.A descri\u00e7\u00e3o do quadro acima est\u00e1 mais bem relacionada com qual meio de cultura abaixo?","provas":[{"id":71178,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - Biom\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:18:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2173384,"hashId":"9d2c6961fd6df700c4c83f6404c2489a","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 468px;\"><colgroup><col width=\"468\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-te9o\"><td data-row=\"row-te9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-te9o\" data-cell=\"cell-5fcq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Meio rico e n\u00e3o seletivo, diferencial para a hem\u00f3lise, nele crescem a maioria dos Gram negativo e Gram positivo, al\u00e9m de fungos filamentosos (bolores) e leveduras, exceto algumas esp\u00e9cies de hem\u00f3filos e outros fastidiosos.<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o do quadro acima est\u00e1 mais bem relacionada com qual meio de cultura abaixo?<\/p>","resposta":8525023,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gar chocolate.","id":8525022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gar chocolate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gar sangue.","id":8525023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gar sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gar CLED.","id":8525024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gar CLED.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1gar Sabouraud.","id":8525025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gar Sabouraud.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":"medicina\/2173384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Raiva Humana \u00e9 uma doen\u00e7a potencialmente fatal, poucos casos de sobreviventes foram registrados na literatura m\u00e9dica at\u00e9 o momento. A melhor forma de preven\u00e7\u00e3o dos casos consiste na profilaxia da doen\u00e7a, para as pessoas com alto risco de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus da raiva ou para as pessoas expostas ao v\u00edrus, atrav\u00e9s de acidentes com animais. M\u00e9dico \u00e9 procurado, no ambulat\u00f3rio, por um m\u00e9dico veterin\u00e1rio mordido h\u00e1 uma hora na m\u00e3o direita por um bovino que se encontra sob suspeita de raiva e em observa\u00e7\u00e3o no Hospital Veterin\u00e1rio, ferimento m\u00faltiplo e com sangramento discreto. O veterin\u00e1rio conta que fez profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o para raiva h\u00e1 um ano, esquema completo, com sorologia maior que 0,5 UI. Qual a conduta recomendada para esse caso, segundo as Normas para Profilaxia da Raiva preconizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?","provas":[{"id":71371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:06:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2176780,"hashId":"c92d0325ccbf7def82a8ac0cc39e5b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Raiva Humana \u00e9 uma doen\u00e7a potencialmente fatal, poucos casos de sobreviventes foram registrados na literatura m\u00e9dica at\u00e9 o momento. A melhor forma de preven\u00e7\u00e3o dos casos consiste na profilaxia da doen\u00e7a, para as pessoas com alto risco de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus da raiva ou para as pessoas expostas ao v\u00edrus, atrav\u00e9s de acidentes com animais. M\u00e9dico \u00e9 procurado, no ambulat\u00f3rio, por um m\u00e9dico veterin\u00e1rio mordido h\u00e1 uma hora na m\u00e3o direita por um bovino que se encontra sob suspeita de raiva e em observa\u00e7\u00e3o no Hospital Veterin\u00e1rio, ferimento m\u00faltiplo e com sangramento discreto. O veterin\u00e1rio conta que fez profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o para raiva h\u00e1 um ano, esquema completo, com sorologia maior que 0,5 UI. Qual a conduta recomendada para esse caso, segundo as Normas para Profilaxia da Raiva preconizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?<\/p>","resposta":8538376,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sorovacina\u00e7\u00e3o, com cinco doses de vacina antirr\u00e1bica de cultivo celular, e soro heter\u00f3logo aplicado ao redor da mordida.","id":8538375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sorovacina\u00e7\u00e3o, com cinco doses de vacina antirr\u00e1bica de cultivo celular, e soro heter\u00f3logo aplicado ao redor da mordida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar duas doses de vacina antirr\u00e1bica com intervalo de tr\u00eas dias. N\u00e3o indicar soro antirr\u00e1bico, mas realizar sorologia 14 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose de vacina.","id":8538376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar duas doses de vacina antirr\u00e1bica com intervalo de tr\u00eas dias. N\u00e3o indicar soro antirr\u00e1bico, mas realizar sorologia 14 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose de vacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o, com cinco doses da vacina antirr\u00e1bica e dosagem de anticorpos para raiva quinze dias ap\u00f3s.","id":8538377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o, com cinco doses da vacina antirr\u00e1bica e dosagem de anticorpos para raiva quinze dias ap\u00f3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sacrif\u00edcio do bovino suspeito e an\u00e1lise do c\u00e9rebro do animal para raiva. Aguardar o resultado do exame do bovino para indicar novas doses de vacina antirr\u00e1bica.","id":8538378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacrif\u00edcio do bovino suspeito e an\u00e1lise do c\u00e9rebro do animal para raiva. Aguardar o resultado do exame do bovino para indicar novas doses de vacina antirr\u00e1bica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ambulatorial e PSF","id":19424,"slug":"medico-ambulatorial-e-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 42 anos procurou o servi\u00e7o de cl\u00ednica m\u00e9dica, com les\u00f5es cut\u00e2neas e astenia. Os sintomas iniciaram-se h\u00e1 45 dias, com fraqueza muscular e astenia, al\u00e9m de febre at\u00e9 39,5\u00ba C, principalmente no final da tarde. Teve perda ponderal de 8 kg nos \u00faltimos 2 meses. Relata ainda lentifica\u00e7\u00e3o do pensamento e da fala nos \u00faltimos dias. Fez uso das seguintes medica\u00e7\u00f5es: tenofovir, lamivudina, nevirapina e sulfametoxazol\/trimetoprima, mas interrompeu o uso, por conta pr\u00f3pria, h\u00e1 18 meses. EF: Les\u00f5es disseminadas pelo tronco e membros e algumas ves\u00edculas e crostas. As les\u00f5es n\u00e3o eram pruriginosas, nem dolorosas.Hepatoesplenomegalia, pancitopenia e desidrogenase l\u00e1ctica s\u00e9rica de 1.000 U\/l. Rx de t\u00f3rax normal.-FOTOS DO PACIENTE-Figura 1: Les\u00f5es nodulares, \u00falcero-verrucosas em face.-Figura 2: Les\u00f5es papulares em troco.-Figura 3: Les\u00e3o ulcerada em calc\u00e2neo esquerdo.-Qual o problema apresentado pelo paciente?","provas":[{"id":71504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ambulatorial e PSF","id":19424,"slug":"medico-ambulatorial-e-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg-2016-cotec-fadenor-medico-ambulatorial-e-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Dumont - M\u00e9dico Ambulatorial e PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2183595,"hashId":"d16d06466f2648024fc18e9e3c36a4f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 42 anos procurou o servi\u00e7o de cl\u00ednica m\u00e9dica, com les\u00f5es cut\u00e2neas e astenia. Os sintomas iniciaram-se h\u00e1 45 dias, com fraqueza muscular e astenia, al\u00e9m de febre at\u00e9 39,5\u00ba C, principalmente no final da tarde. Teve perda ponderal de 8 kg nos \u00faltimos 2 meses. Relata ainda lentifica\u00e7\u00e3o do pensamento e da fala nos \u00faltimos dias. Fez uso das seguintes medica\u00e7\u00f5es: tenofovir, lamivudina, nevirapina e sulfametoxazol\/trimetoprima, mas interrompeu o uso, por conta pr\u00f3pria, h\u00e1 18 meses. EF: Les\u00f5es disseminadas pelo tronco e membros e algumas ves\u00edculas e crostas. As les\u00f5es n\u00e3o eram pruriginosas, nem dolorosas.Hepatoesplenomegalia, pancitopenia e desidrogenase l\u00e1ctica s\u00e9rica de 1.000 U\/l. Rx de t\u00f3rax normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FOTOS DO PACIENTE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71504\/questao\/2183595-20220916153149000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 1: Les\u00f5es nodulares, \u00falcero-verrucosas em face.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71504\/questao\/2183595-20220916153149000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 2: Les\u00f5es papulares em troco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71504\/questao\/2183595-20220916153149000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 3: Les\u00e3o ulcerada em calc\u00e2neo esquerdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o problema apresentado pelo paciente?<\/p>","resposta":8568727,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarcoma de Kaposi.","id":8568725,"corpo":"<p>Sarcoma de Kaposi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esporotricose.","id":8568726,"corpo":"<p>Esporotricose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histoplasmose.","id":8568727,"corpo":"<p>Histoplasmose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paracoccidioidomicose.","id":8568728,"corpo":"<p>Paracoccidioidomicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/2183595","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sra. Joaquina, 60 anos, hipertensa com pouca ades\u00e3o ao tratamento, assintom\u00e1tica, hipocorada, PA = 160 a 100 mmHg, restante do exame f\u00edsico inalterado e em uso de Anlodipino, Hidroclorotiazida e Enalapril. Exames sangu\u00edneos: creatinina = 3,5 mg\/dl; filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada (MDRD) = 17,9 ml\/min; s\u00f3dio = 138 mEq\/L; pot\u00e1ssio = 5,6 mEq\/L; hem\u00e1cias = 3,5 x 10\u2076\/ul; hemoglobina: 11,1 g\/dl; hemat\u00f3crito = 34%; VCM = 94 FL; HCM = 31,2 pg; CHCM = 33,1g\/dl; RDW = 13,6%. Qual gasometria arterial \u00e9 mais compat\u00edvel com este quadro? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":71371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2176770,"hashId":"fded567a72e3763c61546ca240919650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sra. Joaquina, 60 anos, hipertensa com pouca ades\u00e3o ao tratamento, assintom\u00e1tica, hipocorada, PA = 160 a 100 mmHg, restante do exame f\u00edsico inalterado e em uso de Anlodipino, Hidroclorotiazida e Enalapril. Exames sangu\u00edneos: creatinina = 3,5 mg\/dl; filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada (MDRD) = 17,9 ml\/min; s\u00f3dio = 138 mEq\/L; pot\u00e1ssio = 5,6 mEq\/L; hem\u00e1cias = 3,5 x 10\u2076\/ul; hemoglobina: 11,1 g\/dl; hemat\u00f3crito = 34%; VCM = 94 FL; HCM = 31,2 pg; CHCM = 33,1g\/dl; RDW = 13,6%. Qual gasometria arterial \u00e9 mais compat\u00edvel com este quadro? Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8538335,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH = 7,32; pO2 = 90 mmHg; pCO2 = 36 mmHg; bicarbonato = 18 mmol\/L; excesso de base = -6 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.","id":8538335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 7,32; pO2 = 90 mmHg; pCO2 = 36 mmHg; bicarbonato = 18 mmol\/L; excesso de base = -6 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH = 7,32; pO2 = 70 mmHg; pCO2 = 43 mmHg; bicarbonato = 20 mmol\/L; excesso de base = -1 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.","id":8538336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 7,32; pO2 = 70 mmHg; pCO2 = 43 mmHg; bicarbonato = 20 mmol\/L; excesso de base = -1 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pH = 7,47; pO2 = 103 mmHg; pCO2 = 36 mmHg; bicarbonato = 22 mmol\/L; excesso de base = -2 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.","id":8538337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 7,47; pO2 = 103 mmHg; pCO2 = 36 mmHg; bicarbonato = 22 mmol\/L; excesso de base = -2 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pH = 7,47; pO2 = 80 mmHg; pCO2 = 43 mmHg; bicarbonato = 30 mmol\/L; excesso de base = +4 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.","id":8538338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 7,47; pO2 = 80 mmHg; pCO2 = 43 mmHg; bicarbonato = 30 mmol\/L; excesso de base = +4 mmol\/L; satura\u00e7\u00e3o O2 = 95%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernanda apresenta hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e faz uso de corticoide inal\u00e1vel em baixa dose h\u00e1 tr\u00eas meses. Comparece \u00e0 UBS relatando que vem apresentando tosse seca em crise e sensa\u00e7\u00e3o de aperto no peito pela manh\u00e3 ao acordar, necessitando de usar salbutamol inalat\u00f3rio, pelo menos, tr\u00eas vezes por semana, e tosse seca ao jogar v\u00f4lei. Nega despertares noturnos com sintomas.Qual a classifica\u00e7\u00e3o de controle da asma dessa paciente e qual a melhor alternativa quanto \u00e0 conduta terap\u00eautica?","provas":[{"id":71371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:04:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2176773,"hashId":"aedc1960b40d873c1594d6f7b72f08e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda apresenta hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e faz uso de corticoide inal\u00e1vel em baixa dose h\u00e1 tr\u00eas meses. Comparece \u00e0 UBS relatando que vem apresentando tosse seca em crise e sensa\u00e7\u00e3o de aperto no peito pela manh\u00e3 ao acordar, necessitando de usar salbutamol inalat\u00f3rio, pelo menos, tr\u00eas vezes por semana, e tosse seca ao jogar v\u00f4lei. Nega despertares noturnos com sintomas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a classifica\u00e7\u00e3o de controle da asma dessa paciente e qual a melhor alternativa quanto \u00e0 conduta terap\u00eautica?<\/p>","resposta":8538349,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asma parcialmente controlada. Manter o corticoide inalat\u00f3rio na mesma dose e reavaliar em tr\u00eas meses.","id":8538347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma parcialmente controlada. Manter o corticoide inalat\u00f3rio na mesma dose e reavaliar em tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asma parcialmente controlada. Aumentar a dose do corticoide inalat\u00f3rio, ou associar beta 2 agonistas de longa a\u00e7\u00e3o, e reavaliar em um m\u00eas.","id":8538348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma parcialmente controlada. Aumentar a dose do corticoide inalat\u00f3rio, ou associar beta 2 agonistas de longa a\u00e7\u00e3o, e reavaliar em um m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asma n\u00e3o controlada. Aumentar a dose do corticoide inalat\u00f3rio, ou associar o beta 2 agonistas de longa a\u00e7\u00e3o, e reavaliar em um m\u00eas.","id":8538349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma n\u00e3o controlada. Aumentar a dose do corticoide inalat\u00f3rio, ou associar o beta 2 agonistas de longa a\u00e7\u00e3o, e reavaliar em um m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asma n\u00e3o controlada. Manter a dose atual de corticoide inalat\u00f3rio e reavaliar em um m\u00eas.","id":8538350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma n\u00e3o controlada. Manter a dose atual de corticoide inalat\u00f3rio e reavaliar em um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/2176773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo, 20 anos, procura PS com relato de palpita\u00e7\u00f5es e taquicardia de in\u00edcio s\u00fabito h\u00e1 40 minutos. Irm\u00e3 informa quadro de palpita\u00e7\u00f5es desde os 5 anos, inclusive com epis\u00f3dio de cardiovers\u00e3o anterior. Encontra-se confuso, PA = 85 a 60 mmhg. Qual o diagn\u00f3stico e conduta?","provas":[{"id":71371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2176772,"hashId":"ac831aa413861eed63c83adffbc70636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo, 20 anos, procura PS com relato de palpita\u00e7\u00f5es e taquicardia de in\u00edcio s\u00fabito h\u00e1 40 minutos. Irm\u00e3 informa quadro de palpita\u00e7\u00f5es desde os 5 anos, inclusive com epis\u00f3dio de cardiovers\u00e3o anterior. Encontra-se confuso, PA = 85 a 60 mmhg. Qual o diagn\u00f3stico e conduta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71371\/questao\/2176772-20220125004829000000-0.png\"><\/p>","resposta":8538344,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flutter atrial com condu\u00e7\u00e3o aberrante: verapamil endovenoso e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de anticoagula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 jovem e n\u00e3o tem fator de risco conforme crit\u00e9rios de CHADS.","id":8538343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Flutter<\/em> atrial com condu\u00e7\u00e3o aberrante: verapamil endovenoso e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de anticoagula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 jovem e n\u00e3o tem fator de risco conforme crit\u00e9rios de CHADS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial com pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o ventricular: cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de anticoagula\u00e7\u00e3o.","id":8538344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrila\u00e7\u00e3o atrial com pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o ventricular: cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de anticoagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular: desfibrila\u00e7\u00e3o com 200 J.","id":8538345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia ventricular: desfibrila\u00e7\u00e3o com 200 J.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Torsades de points: sulfato de magn\u00e9sio e, se malsucedido, posterior desfibrila\u00e7\u00e3o","id":8538346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Torsades de points<\/em>: sulfato de magn\u00e9sio e, se malsucedido, posterior desfibrila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os quadros infecciosos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas a seguir:1 - Aspergilose pulmonar invasiva2 - Tuberculose3 - Pacacoccidiomicose4 - Citomegalovirose5 - Esporotricose( ) Rita, 29 anos, com exame anti-HIV reagente, febre e infiltrado pulmonar micronodular ao radiograma de t\u00f3rax.( ) Pedro, 30 anos, 19 dias p\u00f3s-transplante de c\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas, encontra-se neutrop\u00eanico, com febre e tosse. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax revela n\u00f3dulo de 1,5 cm com sinal do halo associado.( ) Carlos, 50 anos, 45 dias p\u00f3s-transplante de rim, apresenta febre e leucopenia. A sequ\u00eancia num\u00e9rica CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":24967,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2176769,"hashId":"956b252abe2cd231fe3ab9d6f52ce718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe os quadros infecciosos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Aspergilose pulmonar invasiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Tuberculose<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Pacacoccidiomicose<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Citomegalovirose<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Esporotricose<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rita, 29 anos, com exame anti-HIV reagente, febre e infiltrado pulmonar micronodular ao radiograma de t\u00f3rax.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pedro, 30 anos, 19 dias p\u00f3s-transplante de c\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas, encontra-se neutrop\u00eanico, com febre e tosse. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax revela n\u00f3dulo de 1,5 cm com sinal do halo associado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Carlos, 50 anos, 45 dias p\u00f3s-transplante de rim, apresenta febre e leucopenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8538332,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1.","id":8538331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1\u2013 4.","id":8538332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1\u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 3.","id":8538333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 4.","id":8538334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/2176769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos de abordagem familiar s\u00e3o capazes de estreitar os relacionamentos entre os profissionais na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as fam\u00edlias. Podemos citar, como exemplos, a visita domiciliar, o prontu\u00e1rio de fam\u00edlia, o ciclo de vida das fam\u00edlias, o Ecomapa e o Genograma, por\u00e9m seu uso ainda \u00e9 restrito nas Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sobre eles, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":71187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg-2016-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Indaiabira - M\u00e9dico PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2169120,"hashId":"555f21c3e739da17cedcb81a75031ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos de abordagem familiar s\u00e3o capazes de estreitar os relacionamentos entre os profissionais na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as fam\u00edlias. Podemos citar, como exemplos, a visita domiciliar, o prontu\u00e1rio de fam\u00edlia, o ciclo de vida das fam\u00edlias, o Ecomapa e o Genograma, por\u00e9m seu uso ainda \u00e9 restrito nas Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sobre eles, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":8505851,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FIRO: procura avaliar os sentimentos de membros da fam\u00edlia, na viv\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es do cotidiano.","id":8505851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FIRO: procura avaliar os sentimentos de membros da fam\u00edlia, na viv\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es do cotidiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GENOGRAMA: \u00e9 um instrumento inadequado para representar emo\u00e7\u00f5es de proximidade, dist\u00e2ncia ou conflito entre os membros.","id":8505852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GENOGRAMA: \u00e9 um instrumento inadequado para representar emo\u00e7\u00f5es de proximidade, dist\u00e2ncia ou conflito entre os membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ECOMAPA: s\u00e3o representados os diferentes membros da fam\u00edlia, o padr\u00e3o de relacionamento entre eles e as suas principais morbidades.","id":8505853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ECOMAPA: s\u00e3o representados os diferentes membros da fam\u00edlia, o padr\u00e3o de relacionamento entre eles e as suas principais morbidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PRACTICE: auxilia o indiv\u00edduo e sua fam\u00edlia. Pela facilidade e praticidade de constru\u00e7\u00e3o, ele pode ser realizado em uma entrevista familiar.","id":8505854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRACTICE: auxilia o indiv\u00edduo e sua fam\u00edlia. Pela facilidade e praticidade de constru\u00e7\u00e3o, ele pode ser realizado em uma entrevista familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senhora Ana, 76 anos e IMC de 27 kg\/m2, procura a unidade de sa\u00fade com exame de glicemia cujo resultado foi de 172 mg\/dl e com outro, realizado semana anterior com resultado de 168 mg\/dl. Qual o melhor tratamento e a meta da hemoglobina glicosilada? ","provas":[{"id":71187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg-2016-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Indaiabira - M\u00e9dico PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2169134,"hashId":"1a2b6c20540542b0c9c4fc1ba495597f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senhora Ana, 76 anos e IMC de 27 kg\/m2, procura a unidade de sa\u00fade com exame de glicemia cujo resultado foi de 172 mg\/dl e com outro, realizado semana anterior com resultado de 168 mg\/dl. Qual o melhor tratamento e a meta da hemoglobina glicosilada? <\/p>","resposta":8505890,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a do h\u00e1bito alimentar, atividade f\u00edsica regular e HbA1c = 7%.","id":8505889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a do h\u00e1bito alimentar, atividade f\u00edsica regular e HbA1c = 7%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de estilo de vida, exerc\u00edcio f\u00edsico, cloridrato de metformina e HbA1 = 7,5 a 8,5 %.","id":8505890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a de estilo de vida, exerc\u00edcio f\u00edsico, cloridrato de metformina e HbA1 = 7,5 a 8,5 %.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de estilo de vida, exerc\u00edcio f\u00edsico, administra\u00e7\u00e3o de sulfanilureia de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o e HbA1c = 7,5 a 8,5%.","id":8505891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a de estilo de vida, exerc\u00edcio f\u00edsico, administra\u00e7\u00e3o de sulfanilureia de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o e HbA1c = 7,5 a 8,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a do h\u00e1bito alimentar, atividade f\u00edsica regular, acarbose (menor risco de hipoglicemia) e HbA1c = 7,5 %.","id":8505892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a do h\u00e1bito alimentar, atividade f\u00edsica regular, acarbose (menor risco de hipoglicemia) e HbA1c = 7,5 %.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maria, 30 anos, procura consulta m\u00e9dica na ESF com medo e ansiedade associados a lugares de uso p\u00fablico (transporte coletivo) e a locais abertos quando se encontra cercada de muitas pessoas ou mesmo desacompanhada. Nessas situa\u00e7\u00f5es, ocorre ansiedade importante acompanhada de uma sensa\u00e7\u00e3o de que \u201calgo terr\u00edvel vai acontecer\u201d e n\u00e3o poder\u00e1 escapar. Desde que os sintomas come\u00e7aram, h\u00e1 mais de 8 meses, evita ao m\u00e1ximo sair de casa, o que tem prejudicado seu funcionamento tanto social quanto profissional.Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":71187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiabira","sigla":"","id":5406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiabira-mg-2016-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Indaiabira - M\u00e9dico PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 23:12:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2169142,"hashId":"ac26ea6edaa751f2bfb1fbfbebe7bafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Maria, 30 anos, procura consulta m\u00e9dica na ESF com medo e ansiedade associados a lugares de uso p\u00fablico (transporte coletivo) e a locais abertos quando se encontra cercada de muitas pessoas ou mesmo desacompanhada. Nessas situa\u00e7\u00f5es, ocorre ansiedade importante acompanhada de uma sensa\u00e7\u00e3o de que \u201calgo terr\u00edvel vai acontecer\u201d e n\u00e3o poder\u00e1 escapar. Desde que os sintomas come\u00e7aram, h\u00e1 mais de 8 meses, evita ao m\u00e1ximo sair de casa, o que tem prejudicado seu funcionamento tanto social quanto profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":8505913,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do p\u00e2nico.","id":8505910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do p\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade generalizada.","id":8505911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de ansiedade generalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fobia social.","id":8505912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fobia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agorafobia.","id":8505913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agorafobia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2169142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":76034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es-2016-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Dores do Rio Preto - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2296649,"hashId":"ab3a6e74037ae23eee9835186d1abffb","enunciado":"<p><strong>N\u00c3O <\/strong>est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9052895,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liquidez corrente indica a capacidade da empresa para liquidar seus compromissos financeiros de curto prazo. Como ele estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre ativo circulante e passivo circulante, preferencialmente deve ser sempre maior que 1 (um), isto \u00e9, quanto maior for o \u00edndice, mais confort\u00e1vel ser\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o financeira da empresa.","id":9052894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquidez corrente indica a capacidade da empresa para liquidar seus compromissos financeiros de curto prazo. Como ele estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre ativo circulante e passivo circulante, preferencialmente deve ser sempre maior que 1 (um), isto \u00e9, quanto maior for o \u00edndice, mais confort\u00e1vel ser\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o financeira da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liquidez geral de uma empresa \u00e9 medida pela capacidade que ela possui para satisfazer suas obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo, nas datas dos vencimentos.","id":9052895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquidez geral de uma empresa \u00e9 medida pela capacidade que ela possui para satisfazer suas obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo, nas datas dos vencimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A liquidez refere-se \u00e0 solv\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o financeira global da empresa - a facilidade com a qual ela pode pagar suas contas.","id":9052896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquidez refere-se \u00e0 solv\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o financeira global da empresa - a facilidade com a qual ela pode pagar suas contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geralmente, entende-se que, quanto maior for o Capital Circulante L\u00edquido de uma empresa, menor ser\u00e1 o seu risco, porque sua liquidez reduz a probabilidade de que ela se torne tecnicamente insolvente.","id":9052897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, entende-se que, quanto maior for o Capital Circulante L\u00edquido de uma empresa, menor ser\u00e1 o seu risco, porque sua liquidez reduz a probabilidade de que ela se torne tecnicamente insolvente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira....PRIMEIRA COLUNASEGUNDA COLUNA1alvasmotorista2chofercaloroso3torpebrancas4veementerepugnante...Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:31:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300199,"hashId":"35eb1ec33fed99d8e5421c0f9ad3f6e5","enunciado":"<p>Numere a segunda coluna de acordo com a primeira.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 446px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"173\"><col width=\"50\"><col width=\"173\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>PRIMEIRA COLUNA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>SEGUNDA COLUNA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">alvas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">motorista<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">chofer<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">caloroso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">torpe<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">brancas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">veemente<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">repugnante<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p>Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9069288,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3241","id":9069287,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-djhw\"><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-h42g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-yusd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-o50o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-pjog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2413","id":9069288,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-djhw\"><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-h42g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-yusd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-o50o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-pjog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1313","id":9069289,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 250px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-djhw\"><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-h42g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-yusd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-pjog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-1pv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4132","id":9069290,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-djhw\"><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-h42g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-yusd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-o50o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-djhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djhw\" data-cell=\"cell-pjog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Outra NoiteRUBEM BRAGAOutro dia fui a S\u00e3o Paulo e resolvi voltar \u00e0 noite, uma noite de vento sul e chuva, tanto l\u00e1 como aqui. Quando vinha para casa, de t\u00e1xi, encontrei um amigo e o trouxe at\u00e9 Copacabana; e contei a ele que l\u00e1 em cima, al\u00e9m das nuvens, estava um luar lindo, de Lua cheia; e que as nuvens feias que cobriam a cidade eram, vistas de cima, enluaradas, colch\u00f5es de sonho, alvas, uma paisagem irreal.Depois que meu amigo desceu do carro, o chofer aproveitou um sinal fechado para voltar-se para mim:- O senhor vai desculpar, eu estava aqui a ouvir sua conversa. Mas tem mesmo luar l\u00e1 em cima?Confirmei: sim, acima da nossa noite preta e enlama\u00e7ada e torpe havia uma outra \u2013 pura, perfeita e linda.- Mas, que coisa!Ele chegou a p\u00f4r a cabe\u00e7a fora do carro para olhar o c\u00e9u fechado de chuva. Depois continuou guiando mais lentamente. N\u00e3o sei se sonhava em ser aviador ou pensava em outra coisa.- Ora, sim senhor...E, quando saltei e paguei a corrida, ele me disse um \u201cboa noite\u201d e um \u201cmuito obrigado ao senhor\u201d t\u00e3o sinceros, t\u00e3o veementes como se eu lhe tivesse feito um presente de rei.","id":521168,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A Outra Noite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RUBEM BRAGA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Outro dia fui a S\u00e3o Paulo e resolvi voltar \u00e0 noite, uma noite de vento sul e chuva, tanto l\u00e1 como aqui. Quando vinha para casa, de t\u00e1xi, encontrei um amigo e o trouxe at\u00e9 Copacabana; e contei a ele que l\u00e1 em cima, al\u00e9m das nuvens, estava um luar lindo, de Lua cheia; e que as nuvens feias que cobriam a cidade eram, vistas de cima, enluaradas, colch\u00f5es de sonho, alvas, uma paisagem irreal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois que meu amigo desceu do carro, o chofer aproveitou um sinal fechado para voltar-se para mim:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- O senhor vai desculpar, eu estava aqui a ouvir sua conversa. Mas tem mesmo luar l\u00e1 em cima?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Confirmei: sim, acima da nossa noite preta e enlama\u00e7ada e torpe havia uma outra \u2013 pura, perfeita e linda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Mas, que coisa!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele chegou a p\u00f4r a cabe\u00e7a fora do carro para olhar o c\u00e9u fechado de chuva. Depois continuou guiando mais lentamente. N\u00e3o sei se sonhava em ser aviador ou pensava em outra coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Ora, sim senhor...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E, quando saltei e paguei a corrida, ele me disse um \u201cboa noite\u201d e um \u201cmuito obrigado ao senhor\u201d t\u00e3o sinceros, t\u00e3o veementes como se eu lhe tivesse feito um presente de rei.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o valor de x na seguinte express\u00e3o num\u00e9rica:4x \u2013 10 = 50 + x","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:31:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300141,"hashId":"0849a9701c104ffca2a714598a9bdd19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor de x na seguinte express\u00e3o num\u00e9rica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4x \u2013 10 = 50 + x<\/p>","resposta":9069002,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9069001,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":9069002,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":9069003,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":9069004,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CEAF consolida como importante a estrat\u00e9gia de acesso a medicamentos no \u00e2mbito do SUS, isto \u00e9, tanto por considerar os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas (PCDT) na inser\u00e7\u00e3o de linhas de cuidado quanto por representar investimentos pouco significativos em rela\u00e7\u00e3o ao montante de investimentos do SUS.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841737,"hashId":"fb3653c308202cb180046f7cad426708","enunciado":"O CEAF consolida como importante a estrat\u00e9gia de\r\nacesso a medicamentos no \u00e2mbito do SUS, isto \u00e9, tanto\r\npor considerar os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes\r\nTerap\u00eauticas (PCDT) na inser\u00e7\u00e3o de linhas de cuidado\r\nquanto por representar investimentos pouco\r\nsignificativos em rela\u00e7\u00e3o ao montante de investimentos\r\ndo SUS.","resposta":2908753,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P. H. D, sexo masculino, 5 anos de idade, \u00e9 portador de doen\u00e7a de Nieman Pick Tipo C (NPC), uma s\u00edndrome rara relacionada ao transporte intralisossomal de colesterol, que leva ao ac\u00famulo de glicoesfingolip\u00eddios que tem, por via final, a ativa\u00e7\u00e3o da apoptose pela via do c\u00e1lcio e leva \u00e0 neurodegenera\u00e7\u00e3o e a outras a degenera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. H\u00e1 tr\u00eas anos, vem piorando a funcionalidade, a paralisia supranuclear, a ataxia, a distonia e os sinais de libera\u00e7\u00e3o extrapiramidais. Recentemente, foi aprovado um novo tratamento modificador do curso da doen\u00e7a na Europa, Canad\u00e1 e Brasil, o ZAVESCA\u00ae (Miglustat). Para conseguir a medica\u00e7\u00e3o, integrante do Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CEAF), mas indispon\u00edvel no momento, o advogado da fam\u00edlia impetrou a\u00e7\u00e3o em desfavor do Estado, sob a argui\u00e7\u00e3o da solidariedade que emerge do art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), sendo atendido liminarmente. Considerando o caso apresentado, a regulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o direito \u00e0 sa\u00fade garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":341480,"enunciado":"P. H. D, sexo masculino, 5 anos de idade, \u00e9 portador de\r\ndoen\u00e7a de Nieman Pick Tipo C (NPC), uma s\u00edndrome rara\r\nrelacionada ao transporte intralisossomal de colesterol, que\r\nleva ao ac\u00famulo de glicoesfingolip\u00eddios que tem, por via\r\nfinal, a ativa\u00e7\u00e3o da apoptose pela via do c\u00e1lcio e leva \u00e0\r\nneurodegenera\u00e7\u00e3o e a outras a degenera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. H\u00e1\r\ntr\u00eas anos, vem piorando a funcionalidade, a paralisia\r\nsupranuclear, a ataxia, a distonia e os sinais de libera\u00e7\u00e3o\r\nextrapiramidais. Recentemente, foi aprovado um novo\r\ntratamento modificador do curso da doen\u00e7a na Europa,\r\nCanad\u00e1 e Brasil, o ZAVESCA\u00ae (Miglustat). Para conseguir a\r\nmedica\u00e7\u00e3o, integrante do Componente Especializado da\r\nAssist\u00eancia Farmac\u00eautica (CEAF), mas indispon\u00edvel no\r\nmomento, o advogado da fam\u00edlia impetrou a\u00e7\u00e3o em desfavor\r\ndo Estado, sob a argui\u00e7\u00e3o da solidariedade que emerge do\r\nart. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), sendo atendido\r\nliminarmente. Considerando o caso apresentado, a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o direito\r\n\u00e0 sa\u00fade garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/841737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria trata-se da comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade, realizada pelos m\u00e9dicos, profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, a respeito da ocorr\u00eancia de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica. Os agravos de notifica\u00e7\u00e3o, como febre de chikungunya em \u00e1reas sem transmiss\u00e3o, s\u00e3o classificados como de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, devendo ser realizada em at\u00e9 seis horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia da doen\u00e7a.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841729,"hashId":"ba727abd71b5c72fb433b480088f9d1b","enunciado":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria trata-se da comunica\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade, realizada pelos m\u00e9dicos,\r\nprofissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos\r\nestabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, a\r\nrespeito da ocorr\u00eancia de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica. Os agravos de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o, como febre de chikungunya em \u00e1reas sem\r\ntransmiss\u00e3o, s\u00e3o classificados como de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria imediata, devendo ser realizada em at\u00e9 seis\r\nhoras, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia da doen\u00e7a.","resposta":2908737,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As curvas epidemiol\u00f3gicas para dengue demonstram, na figura 1, a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Brasil nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Essas curvas s\u00e3o produtos da consolida\u00e7\u00e3o dos dados encaminhados pelas Secretarias Municipais e Estaduais de Sa\u00fade. No ano de 2015, em Bras\u00edlia, 606 pessoas compareceram a uma unidade de sa\u00fade com quadro de s\u00edndrome febril associada a dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e artralgia, obedecendo a curva epidemiol\u00f3gica descrita. At\u00e9 a 29\u00aa semana epidemiol\u00f3gica, realizaram-se sorologias apenas para dengue, e grande parte dos testes foram negativos para o agravo. Na 30a semana epidemiol\u00f3gica, passaram a realizar testagem para dengue e chikungunya. Daqueles pacientes testados, 180 apresentaram exames reagentes para dengue, e 316 reagentes para chikungunya. Adicionalmente, 20 pacientes tinham exames reagentes para ambas \u2013 dengue e chikungunya \u2013 , enquanto 30 pacientes tiveram resultados negativos para ambos os agravos. Salienta-se que foram \u00e0 unidade de sa\u00fade entre a 30 a e 38\u00aa semanas epidemiol\u00f3gicas, respectivamente, 48, 52, 64, 128, 170, 76, 0, 6 e 2. Considerando os aspectos epidemiol\u00f3gicos, os guias cl\u00ednicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para diagn\u00f3stico e a conduta para dengue, chikungunya e zika, julgue os itens a seguir.","id":341479,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24796\/03.gif\"><\/p><p>As curvas epidemiol\u00f3gicas para dengue demonstram, na\r\nfigura 1, a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Brasil nos \u00faltimos\r\ntr\u00eas anos. Essas curvas s\u00e3o produtos da consolida\u00e7\u00e3o dos\r\ndados encaminhados pelas Secretarias Municipais e\r\nEstaduais de Sa\u00fade. No ano de 2015, em Bras\u00edlia, 606\r\npessoas compareceram a uma unidade de sa\u00fade com quadro\r\nde s\u00edndrome febril associada a dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e\r\nartralgia, obedecendo a curva epidemiol\u00f3gica descrita. At\u00e9 a\r\n29\u00aa semana epidemiol\u00f3gica, realizaram-se sorologias apenas\r\npara dengue, e grande parte dos testes foram negativos para o\r\nagravo. Na 30a semana epidemiol\u00f3gica, passaram a realizar\r\ntestagem para dengue e chikungunya. Daqueles pacientes\r\ntestados, 180 apresentaram exames reagentes para dengue, e\r\n316 reagentes para chikungunya. Adicionalmente, 20\r\npacientes tinham exames reagentes para ambas \u2013 dengue e\r\nchikungunya \u2013 , enquanto 30 pacientes tiveram resultados\r\nnegativos para ambos os agravos. Salienta-se que foram \u00e0\r\nunidade de sa\u00fade entre a 30 a e 38\u00aa semanas epidemiol\u00f3gicas,\r\nrespectivamente, 48, 52, 64, 128, 170, 76, 0, 6 e 2.<\/p><p>\r\nConsiderando os aspectos epidemiol\u00f3gicos, os guias cl\u00ednicos\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para diagn\u00f3stico e a conduta para\r\ndengue, chikungunya e zika, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cuidados de alta qualidade ao final da vida t\u00eam sido prestados a pacientes oncol\u00f3gicos internados em unidades de cuidados paliativos e, atualmente, esse tipo de assist\u00eancia se estende aos pacientes com outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas terminais em quase todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, envolvendo equipe multiprofissional e oferecendo maior conforto e redu\u00e7\u00e3o do sofrimento em pacientes no fim de vida.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841715,"hashId":"7cb4a5d5820ac41e0c9f68e3391333ba","enunciado":"Os cuidados de alta qualidade ao final da vida t\u00eam sido\r\nprestados a pacientes oncol\u00f3gicos internados em\r\nunidades de cuidados paliativos e, atualmente, esse tipo\r\nde assist\u00eancia se estende aos pacientes com outras\r\ndoen\u00e7as cr\u00f4nicas terminais em quase todos os servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade, envolvendo equipe multiprofissional e\r\noferecendo maior conforto e redu\u00e7\u00e3o do sofrimento em\r\npacientes no fim de vida.","resposta":2908709,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, 88 anos de idade, ex-tabagista, portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica avan\u00e7ada, em uso de oxigenioterapia domiciliar, foi internada por nova infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e, apesar do tratamento administrado, n\u00e3o vem apresentando resposta cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, evoluindo com piora do quadro cl\u00ednico, desconforto respirat\u00f3rio, anorexia e confus\u00e3o mental. Considerando esse caso cl\u00ednico e os cuidados institu\u00eddos em fim de vida, julgue os itens a seguir.","id":341476,"enunciado":"<p>Paciente, 88 anos de idade, ex-tabagista, portador de doen\u00e7a\r\npulmonar obstrutiva cr\u00f4nica avan\u00e7ada, em uso de\r\noxigenioterapia domiciliar, foi internada por nova infec\u00e7\u00e3o\r\nrespirat\u00f3ria e, apesar do tratamento administrado, n\u00e3o vem\r\napresentando resposta cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, evoluindo com\r\npiora do quadro cl\u00ednico, desconforto respirat\u00f3rio, anorexia e\r\nconfus\u00e3o mental.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os cuidados institu\u00eddos em\r\nfim de vida, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O meduloblastoma \u00e9 o tumor cerebral mais associado \u00e0 neurofibromatose tipo 1, de forma que se deve pesquisar, nesse paciente, manchas caf\u00e9 com leite e ef\u00e9lides axilares, entre outros achados t\u00edpicos dessa facomatose.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841762,"hashId":"7d8bf3fc756640a4c2494bc572288ca1","enunciado":"O meduloblastoma \u00e9 o tumor cerebral mais associado \u00e0\r\nneurofibromatose tipo 1, de forma que se deve\r\npesquisar, nesse paciente, manchas caf\u00e9 com leite e\r\nef\u00e9lides axilares, entre outros achados t\u00edpicos dessa\r\nfacomatose.","resposta":2908803,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 4 anos de idade, sexo masculino, foi levado \u00e0 consulta pelos pais, os quais relatam que, h\u00e1 cerca de um m\u00eas, observaram mudan\u00e7a no comportamento do filho, que vem apresentando quedas frequentes, tremores e mudan\u00e7as progressivas no jeito de andar e de falar, deambulando como se estivesse embriagado, optando por brincadeiras que pode realizar sentado, e apresentando dificuldade ao levantar-se do ch\u00e3o. Ao exame cl\u00ednico, apresentou marcha de base alargada, disdiadococinesia, incapacidade de realizar prova dedo-nariz e disartria. Foi solicitada resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de enc\u00e9falo, que evidenciou massa heterog\u00eanea captante de contraste em linha m\u00e9dia do cerebelo, invadindo o quarto ventr\u00edculo, compat\u00edvel com meduloblastoma. Acerca desse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a respeito dos tumores de sistema nervoso central na inf\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":341487,"enunciado":"<p>Paciente de 4 anos de idade, sexo masculino, foi levado \u00e0\r\nconsulta pelos pais, os quais relatam que, h\u00e1 cerca de um m\u00eas,\r\nobservaram mudan\u00e7a no comportamento do filho, que vem\r\napresentando quedas frequentes, tremores e mudan\u00e7as\r\nprogressivas no jeito de andar e de falar, deambulando como se\r\nestivesse embriagado, optando por brincadeiras que pode\r\nrealizar sentado, e apresentando dificuldade ao levantar-se do\r\nch\u00e3o. Ao exame cl\u00ednico, apresentou marcha de base alargada,\r\ndisdiadococinesia, incapacidade de realizar prova dedo-nariz e\r\ndisartria. Foi solicitada resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de enc\u00e9falo, que\r\nevidenciou massa heterog\u00eanea captante de contraste em linha\r\nm\u00e9dia do cerebelo, invadindo o quarto ventr\u00edculo, compat\u00edvel\r\ncom meduloblastoma.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a respeito dos tumores de sistema nervoso central na\r\ninf\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumentada contraindica a nutri\u00e7\u00e3o por via oral e, em casos de taquidispneia grave, mesmo a alimenta\u00e7\u00e3o por sonda deve ser descontinuada.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841754,"hashId":"d0850e416f647f6608f06c1ac137e569","enunciado":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumentada contraindica a\r\nnutri\u00e7\u00e3o por via oral e, em casos de taquidispneia grave,\r\nmesmo a alimenta\u00e7\u00e3o por sonda deve ser\r\ndescontinuada.","resposta":2908786,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 3 meses de idade, previamente h\u00edgido, nascido a termo, com peso adequado, sem intercorr\u00eancias no per\u00edodo neonatal, chega \u00e0 emerg\u00eancia trazido pela m\u00e3e, que relata que, h\u00e1 dois dias, o filho apresentava quadro de rinorreia, espirros, tosse, febre, com temperatura axilar m\u00e1xima de 38,5 \u00baC. Com o passar das horas, a tosse intensificou-se, e o paciente tornou-se irritado, com dificuldade de mamar em raz\u00e3o da taquidispneia. A m\u00e3e relata que, h\u00e1 algumas horas, o filho apresenta \u201cchiado no peito\u201d. Ao exame f\u00edsico, observa-se agita\u00e7\u00e3o, FR &gt; 70, tiragem subcostal e batimento de asas do nariz, al\u00e9m de sibilos \u00e0 ausculta. A m\u00e3e nega epis\u00f3dios pr\u00e9vios de sibil\u00e2ncia e hist\u00f3ria familiar de asma ou de alergias de pele.A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341485,"enunciado":"<p>Um lactente de 3 meses de idade, previamente h\u00edgido, nascido a\r\ntermo, com peso adequado, sem intercorr\u00eancias no per\u00edodo\r\nneonatal, chega \u00e0 emerg\u00eancia trazido pela m\u00e3e, que relata que,\r\nh\u00e1 dois dias, o filho apresentava quadro de rinorreia, espirros,\r\ntosse, febre, com temperatura axilar m\u00e1xima de 38,5 \u00baC. Com o\r\npassar das horas, a tosse intensificou-se, e o paciente tornou-se\r\nirritado, com dificuldade de mamar em raz\u00e3o da taquidispneia.\r\nA m\u00e3e relata que, h\u00e1 algumas horas, o filho apresenta \u201cchiado\r\nno peito\u201d. Ao exame f\u00edsico, observa-se agita\u00e7\u00e3o, FR &gt; 70,\r\ntiragem subcostal e batimento de asas do nariz, al\u00e9m de sibilos \u00e0\r\nausculta. A m\u00e3e nega epis\u00f3dios pr\u00e9vios de sibil\u00e2ncia e hist\u00f3ria\r\nfamiliar de asma ou de alergias de pele.<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, na tomografia de t\u00f3rax, houver acometimento do ba\u00e7o, considera-se linfoma est\u00e1dio IIIE.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841655,"hashId":"8fc2b659e97ae4a888b32fca6bbd8850","enunciado":"Se, na tomografia de t\u00f3rax, houver acometimento do\r\nba\u00e7o, considera-se linfoma est\u00e1dio IIIE.","resposta":2908589,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, 20 anos de idade, com hist\u00f3rico de emagrecimento, febre vespertina h\u00e1 tr\u00eas semanas, refere que perdeu 5 kg nesse tempo. Informa o surgimento de linfonodomegalias em regi\u00e3o cervical. Ao exame f\u00edsico, encontram-se linfonodos em regi\u00e3o cervical anterior, n\u00e3o dolorosos, aderidos a planos profundos com cerca de 5 cm. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341463,"enunciado":"<p>Paciente, 20 anos de idade, com hist\u00f3rico de emagrecimento,\r\nfebre vespertina h\u00e1 tr\u00eas semanas, refere que perdeu 5 kg\r\nnesse tempo. Informa o surgimento de linfonodomegalias em\r\nregi\u00e3o cervical. Ao exame f\u00edsico, encontram-se linfonodos\r\nem regi\u00e3o cervical anterior, n\u00e3o dolorosos, aderidos a planos\r\nprofundos com cerca de 5 cm.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"An\u00e1logos da somatostina podem ser ben\u00e9ficos na diarreia.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841668,"hashId":"28a8dc16e1f13fb49723988ebe93c795","enunciado":"An\u00e1logos da somatostina podem ser ben\u00e9ficos na\r\ndiarreia.","resposta":2908614,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que paciente do sexo feminino, 35 anos de idade, vai a consulta por apresentar um n\u00f3dulo duro no pesco\u00e7o. Refere leve emagrecimento, rouquid\u00e3o e diarreia. O m\u00e9dico ent\u00e3o solicita uma ultrassonografia de pesco\u00e7o, que demonstra aumento de volume do lobo direito, com contornos normais e ecotextura heterog\u00eanica, sem calcifica\u00e7\u00f5es, apresentando cistos e um n\u00f3dulo hipoecog\u00eanico pr\u00f3ximo ao istmo, medindo 0,8 cm. O lobo esquerdo estava aumentado de volume, com contorno normal e ecotextura heterog\u00eanea, sem cistos, com microcalcifica\u00e7\u00f5es esparsas no tecido tireoidiano e presen\u00e7a de n\u00f3dulos calcificados no ter\u00e7o m\u00e9dio do lobo, medindo 1,6 cm x 1,0 cm. Na PAAF, foi encontrado quadro compat\u00edvel com les\u00e3o folicular. Foi submetida \u00e0 tireoidectomia e ao esvaziamento profil\u00e1tico cervical de linfonodos. No anatomopatol\u00f3gico, confirmou-se carcinoma medular de tireoide (CMT). No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341465,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que paciente do sexo feminino,\r\n35 anos de idade, vai a consulta por apresentar um n\u00f3dulo duro\r\nno pesco\u00e7o. Refere leve emagrecimento, rouquid\u00e3o e diarreia. O\r\nm\u00e9dico ent\u00e3o solicita uma ultrassonografia de pesco\u00e7o, que\r\ndemonstra aumento de volume do lobo direito, com contornos\r\nnormais e ecotextura heterog\u00eanica, sem calcifica\u00e7\u00f5es,\r\napresentando cistos e um n\u00f3dulo hipoecog\u00eanico pr\u00f3ximo ao\r\nistmo, medindo 0,8 cm. O lobo esquerdo estava aumentado de\r\nvolume, com contorno normal e ecotextura heterog\u00eanea, sem\r\ncistos, com microcalcifica\u00e7\u00f5es esparsas no tecido tireoidiano e\r\npresen\u00e7a de n\u00f3dulos calcificados no ter\u00e7o m\u00e9dio do lobo,\r\nmedindo 1,6 cm x 1,0 cm. Na PAAF, foi encontrado quadro\r\ncompat\u00edvel com les\u00e3o folicular. Foi submetida \u00e0 tireoidectomia\r\ne ao esvaziamento profil\u00e1tico cervical de linfonodos. No\r\nanatomopatol\u00f3gico, confirmou-se carcinoma medular de\r\ntireoide (CMT).\r\n<\/p><p>No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A RUE \u00e9 uma das redes priorit\u00e1rias e tem a finalidade de articular e integrar todos os equipamentos de sa\u00fade com o objetivo de ampliar e qualificar o acesso humanizado e integral aos usu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Tudo isso corrobora com a necessidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em um ambiente com tripla carga de doen\u00e7as.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841738,"hashId":"3bd4acb7c53cc56f2762306dbe8f6aea","enunciado":"A RUE \u00e9 uma das redes priorit\u00e1rias e tem a finalidade\r\nde articular e integrar todos os equipamentos de sa\u00fade\r\ncom o objetivo de ampliar e qualificar o acesso\r\nhumanizado e integral aos usu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de\r\nurg\u00eancia\/emerg\u00eancia nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Tudo isso\r\ncorrobora com a necessidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em um\r\nambiente com tripla carga de doen\u00e7as.","resposta":2908754,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L. F. E, sexo masculino, 23 anos de idade, \u00e9 admitido no prontosocorro de um hospital. O transporte foi realizado pelo SAMU, que relatou hist\u00f3rico de assalto e ferimentos por arma branca. O m\u00e9dico emergencista recebe o doente e percebe m\u00faltiplas les\u00f5es, sendo uma delas no prec\u00f3rdio. Clinicamente, apresentase inst\u00e1vel hemodinamicamente com press\u00e3o arterial de 70 mmHg x 50 mmHg, turg\u00eancia jugular e abafamento de bulhas, sendo prontamente procedidos os cuidados para estabiliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o do quadro. Acerca desse caso cl\u00ednico, da legisla\u00e7\u00e3o sobre a Rede de Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias (RUE) e da regulamenta\u00e7\u00e3o legal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":341481,"enunciado":"<p>L. F. E, sexo masculino, 23 anos de idade, \u00e9 admitido no prontosocorro\r\nde um hospital. O transporte foi realizado pelo SAMU,\r\nque relatou hist\u00f3rico de assalto e ferimentos por arma branca. O\r\nm\u00e9dico emergencista recebe o doente e percebe m\u00faltiplas\r\nles\u00f5es, sendo uma delas no prec\u00f3rdio. Clinicamente, apresentase\r\ninst\u00e1vel hemodinamicamente com press\u00e3o arterial de\r\n70 mmHg x 50 mmHg, turg\u00eancia jugular e abafamento de\r\nbulhas, sendo prontamente procedidos os cuidados para\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o do quadro.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, da legisla\u00e7\u00e3o sobre a Rede de\r\nUrg\u00eancias e Emerg\u00eancias (RUE) e da regulamenta\u00e7\u00e3o legal do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407336,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/841738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve ser realizado bi\u00f3psia de linfonodos por PAAF.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841653,"hashId":"bdd3e3028615ad87205fa3f1a0bc5b79","enunciado":"Deve ser realizado bi\u00f3psia de linfonodos por PAAF.","resposta":2908585,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, 20 anos de idade, com hist\u00f3rico de emagrecimento, febre vespertina h\u00e1 tr\u00eas semanas, refere que perdeu 5 kg nesse tempo. Informa o surgimento de linfonodomegalias em regi\u00e3o cervical. Ao exame f\u00edsico, encontram-se linfonodos em regi\u00e3o cervical anterior, n\u00e3o dolorosos, aderidos a planos profundos com cerca de 5 cm. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341463,"enunciado":"<p>Paciente, 20 anos de idade, com hist\u00f3rico de emagrecimento,\r\nfebre vespertina h\u00e1 tr\u00eas semanas, refere que perdeu 5 kg\r\nnesse tempo. Informa o surgimento de linfonodomegalias em\r\nregi\u00e3o cervical. Ao exame f\u00edsico, encontram-se linfonodos\r\nem regi\u00e3o cervical anterior, n\u00e3o dolorosos, aderidos a planos\r\nprofundos com cerca de 5 cm.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compress\u00e3o medular \u00e9 a principal complica\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica em oncologia.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841659,"hashId":"8313436312e554b86ab00069a9bde155","enunciado":"A compress\u00e3o medular \u00e9 a principal complica\u00e7\u00e3o\r\nneurol\u00f3gica em oncologia.","resposta":2908597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 55 anos de idade, chega \u00e0 sala de emerg\u00eancia do hospital por apresentar, nas \u00faltimas 24 horas, perda total da for\u00e7a nos membros inferiores, com parestesia desde o n\u00edvel distal at\u00e9 o abd\u00f4men e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. Na semana anterior, tinha come\u00e7ado com instabilidade na marcha e perda progressiva da for\u00e7a no membro inferior esquerdo. \u00c9 acompanhado por omalgia esquerda muito intensa, o que interfere no sono e provoca limita\u00e7\u00e3o funcional em atividade di\u00e1ria, em raz\u00e3o da astenia generalizada, assim como a perda de 10 kg nos \u00faltimos tr\u00eas meses. O exame neurol\u00f3gico revelou perda de for\u00e7a no membro inferior direito 0\/5 e membro inferior esquerdo 1\/5. ROT bicipital e rotulianos presentes. Diante de suspeita neurol\u00f3gica aguda, pratica-se RMN urgente, com evid\u00eancia de numerosas les\u00f5es ocupando espa\u00e7o na maioria dos corpos vertebrais compat\u00edveis com met\u00e1stases \u00f3sseas (C2, C5, C7, D1, D3, D4, D5, D7, D8, D9, D10, D11, D12, L4, L5 e arco posterior S1 e S2), a maioria delas de pequeno tamanho e nodulares, e outras ocupando a maior parte dos corpos vertebrais. Marcado aplastamento tumoral de v\u00e9rtebra D3 com morfologia plana, que apresenta uma grande massa de partes moles tanto anterior como epidural, estende-se em dire\u00e7\u00e3o ao arco lateral esquerdo e arco posterior, afetando tamb\u00e9m a terceira costela esquerda, com compress\u00e3o do cord\u00e3o medular e oblitera\u00e7\u00e3o dos buracos de conjun\u00e7\u00e3o D2-D3 e D4-D3 esquerdos. A medula apresenta uma pequena \u00e1rea hiperintensa em T2 sugestiva de mielopatia compressiva. De acordo com esse caso hipot\u00e9tico, e considerando os conhecimentos cl\u00ednicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341464,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, 55 anos de idade, chega \u00e0 sala de\r\nemerg\u00eancia do hospital por apresentar, nas \u00faltimas 24 horas,\r\nperda total da for\u00e7a nos membros inferiores, com parestesia\r\ndesde o n\u00edvel distal at\u00e9 o abd\u00f4men e incontin\u00eancia urin\u00e1ria.\r\nNa semana anterior, tinha come\u00e7ado com instabilidade na\r\nmarcha e perda progressiva da for\u00e7a no membro inferior\r\nesquerdo. \u00c9 acompanhado por omalgia esquerda muito\r\nintensa, o que interfere no sono e provoca limita\u00e7\u00e3o\r\nfuncional em atividade di\u00e1ria, em raz\u00e3o da astenia\r\ngeneralizada, assim como a perda de 10 kg nos \u00faltimos tr\u00eas\r\nmeses. O exame neurol\u00f3gico revelou perda de for\u00e7a no\r\nmembro inferior direito 0\/5 e membro inferior esquerdo 1\/5.\r\nROT bicipital e rotulianos presentes. Diante de suspeita\r\nneurol\u00f3gica aguda, pratica-se RMN urgente, com evid\u00eancia\r\nde numerosas les\u00f5es ocupando espa\u00e7o na maioria dos corpos\r\nvertebrais compat\u00edveis com met\u00e1stases \u00f3sseas (C2, C5, C7,\r\nD1, D3, D4, D5, D7, D8, D9, D10, D11, D12, L4, L5 e arco\r\nposterior S1 e S2), a maioria delas de pequeno tamanho e\r\nnodulares, e outras ocupando a maior parte dos corpos\r\nvertebrais. Marcado aplastamento tumoral de v\u00e9rtebra D3\r\ncom morfologia plana, que apresenta uma grande massa de\r\npartes moles tanto anterior como epidural, estende-se em\r\ndire\u00e7\u00e3o ao arco lateral esquerdo e arco posterior, afetando\r\ntamb\u00e9m a terceira costela esquerda, com compress\u00e3o do\r\ncord\u00e3o medular e oblitera\u00e7\u00e3o dos buracos de conjun\u00e7\u00e3o\r\nD2-D3 e D4-D3 esquerdos. A medula apresenta uma\r\npequena \u00e1rea hiperintensa em T2 sugestiva de mielopatia\r\ncompressiva.\r\n<\/p><p>De acordo com esse caso hipot\u00e9tico, e considerando os\r\nconhecimentos cl\u00ednicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os anos de 2014 e 2016, observa-se a ocorr\u00eancia crescente de casos notificados para o agravo dengue, inclusive de forma mais precoce a cada ano respectivamente analisado. Os n\u00fameros refor\u00e7am, mais uma vez, que os resultados das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao mosquito Aedes aegypti, intensificadas pelo Governo Federal, desde o final do ano de 2015, contribu\u00edram para antecipa\u00e7\u00e3o da curva de sazonalidade da doen\u00e7a.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841732,"hashId":"0a1fc6d8bf24230ea5b4e07402a45afd","enunciado":"Entre os anos de 2014 e 2016, observa-se a ocorr\u00eancia\r\ncrescente de casos notificados para o agravo dengue,\r\ninclusive de forma mais precoce a cada ano\r\nrespectivamente analisado. Os n\u00fameros refor\u00e7am, mais\r\numa vez, que os resultados das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento\r\nao mosquito Aedes aegypti, intensificadas pelo Governo\r\nFederal, desde o final do ano de 2015, contribu\u00edram\r\npara antecipa\u00e7\u00e3o da curva de sazonalidade da doen\u00e7a.","resposta":2908742,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As curvas epidemiol\u00f3gicas para dengue demonstram, na figura 1, a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Brasil nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Essas curvas s\u00e3o produtos da consolida\u00e7\u00e3o dos dados encaminhados pelas Secretarias Municipais e Estaduais de Sa\u00fade. No ano de 2015, em Bras\u00edlia, 606 pessoas compareceram a uma unidade de sa\u00fade com quadro de s\u00edndrome febril associada a dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e artralgia, obedecendo a curva epidemiol\u00f3gica descrita. At\u00e9 a 29\u00aa semana epidemiol\u00f3gica, realizaram-se sorologias apenas para dengue, e grande parte dos testes foram negativos para o agravo. Na 30a semana epidemiol\u00f3gica, passaram a realizar testagem para dengue e chikungunya. Daqueles pacientes testados, 180 apresentaram exames reagentes para dengue, e 316 reagentes para chikungunya. Adicionalmente, 20 pacientes tinham exames reagentes para ambas \u2013 dengue e chikungunya \u2013 , enquanto 30 pacientes tiveram resultados negativos para ambos os agravos. Salienta-se que foram \u00e0 unidade de sa\u00fade entre a 30 a e 38\u00aa semanas epidemiol\u00f3gicas, respectivamente, 48, 52, 64, 128, 170, 76, 0, 6 e 2. Considerando os aspectos epidemiol\u00f3gicos, os guias cl\u00ednicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para diagn\u00f3stico e a conduta para dengue, chikungunya e zika, julgue os itens a seguir.","id":341479,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24796\/03.gif\"><\/p><p>As curvas epidemiol\u00f3gicas para dengue demonstram, na\r\nfigura 1, a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Brasil nos \u00faltimos\r\ntr\u00eas anos. Essas curvas s\u00e3o produtos da consolida\u00e7\u00e3o dos\r\ndados encaminhados pelas Secretarias Municipais e\r\nEstaduais de Sa\u00fade. No ano de 2015, em Bras\u00edlia, 606\r\npessoas compareceram a uma unidade de sa\u00fade com quadro\r\nde s\u00edndrome febril associada a dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e\r\nartralgia, obedecendo a curva epidemiol\u00f3gica descrita. At\u00e9 a\r\n29\u00aa semana epidemiol\u00f3gica, realizaram-se sorologias apenas\r\npara dengue, e grande parte dos testes foram negativos para o\r\nagravo. Na 30a semana epidemiol\u00f3gica, passaram a realizar\r\ntestagem para dengue e chikungunya. Daqueles pacientes\r\ntestados, 180 apresentaram exames reagentes para dengue, e\r\n316 reagentes para chikungunya. Adicionalmente, 20\r\npacientes tinham exames reagentes para ambas \u2013 dengue e\r\nchikungunya \u2013 , enquanto 30 pacientes tiveram resultados\r\nnegativos para ambos os agravos. Salienta-se que foram \u00e0\r\nunidade de sa\u00fade entre a 30 a e 38\u00aa semanas epidemiol\u00f3gicas,\r\nrespectivamente, 48, 52, 64, 128, 170, 76, 0, 6 e 2.<\/p><p>\r\nConsiderando os aspectos epidemiol\u00f3gicos, os guias cl\u00ednicos\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para diagn\u00f3stico e a conduta para\r\ndengue, chikungunya e zika, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um em cada cinco idosos faz uso de pelo menos um medicamento considerado inapropriado para essa faixa et\u00e1ria. Esses medicamentos podem ser divididos em dois grupos: os que deveriam ser evitados em idosos, em decorr\u00eancia de sua baixa efic\u00e1cia, risco aumentado de rea\u00e7\u00f5es adversas ou devido \u00e0 possibilidade de op\u00e7\u00f5es mais seguras, e os que n\u00e3o deveriam ser utilizados em idosos por causa dos poss\u00edveis agravos cl\u00ednicos.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841710,"hashId":"29d82138fd361df2f4ad2c7dfd3de6bc","enunciado":"Um em cada cinco idosos faz uso de pelo menos um\r\nmedicamento considerado inapropriado para essa faixa\r\net\u00e1ria. Esses medicamentos podem ser divididos em\r\ndois grupos: os que deveriam ser evitados em idosos,\r\nem decorr\u00eancia de sua baixa efic\u00e1cia, risco aumentado\r\nde rea\u00e7\u00f5es adversas ou devido \u00e0 possibilidade de\r\nop\u00e7\u00f5es mais seguras, e os que n\u00e3o deveriam ser\r\nutilizados em idosos por causa dos poss\u00edveis agravos\r\ncl\u00ednicos.","resposta":2908698,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 72 anos de idade, independente, faz controle adequado de suas m\u00faltiplas comorbidades com acompanhamento m\u00e9dico frequente. Tem acompanhamento cardiol\u00f3gico, urol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico. Faz uso di\u00e1rio de captopril, atenolol, hidroclorotiazida, AAS, sinvastatina, doxazosina, fluoxetina, amitriptilina e diazepam. Com base no caso cl\u00ednico e na prescri\u00e7\u00e3o farmacoter\u00e1pica do paciente, julgue os itens a seguir.","id":341475,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, 72 anos de idade, independente,\r\nfaz controle adequado de suas m\u00faltiplas comorbidades com\r\nacompanhamento m\u00e9dico frequente. Tem acompanhamento\r\ncardiol\u00f3gico, urol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico. Faz uso di\u00e1rio de\r\ncaptopril, atenolol, hidroclorotiazida, AAS, sinvastatina,\r\ndoxazosina, fluoxetina, amitriptilina e diazepam.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e na prescri\u00e7\u00e3o farmacoter\u00e1pica do\r\npaciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, abaixo, a alternativa que corresponde a exemplos de provas denominadas objetivas ou materiais.","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:37:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178920,"hashId":"caac90312859a0509d899b4070423024","enunciado":"<p>Assinale, abaixo, a alternativa que corresponde a exemplos de provas denominadas objetivas ou materiais.<\/p>","resposta":8547758,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Laudo pericial de arma e laudo de exames de les\u00f5es corporais.","id":8547758,"corpo":"<p> Laudo pericial de arma e laudo de exames de les\u00f5es corporais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auto de reconhecimento e laudo de constata\u00e7\u00e3o de drogas. ","id":8547759,"corpo":"<p>Auto de reconhecimento e laudo de constata\u00e7\u00e3o de drogas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Laudo de exames de les\u00f5es corporais e termo de declara\u00e7\u00f5es.","id":8547760,"corpo":"<p> Laudo de exames de les\u00f5es corporais e termo de declara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termo de interrogat\u00f3rio e folha de antecedentes criminais.","id":8547761,"corpo":"<p>Termo de interrogat\u00f3rio e folha de antecedentes criminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Auto de reconhecimento e termo de declara\u00e7\u00f5es. ","id":8547762,"corpo":"<p>Auto de reconhecimento e termo de declara\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo se refere exclusivamente aos princ\u00edpios constitucionais que regem a investiga\u00e7\u00e3o criminal?","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:21:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178913,"hashId":"d74009b601bb71965df9758dd206da88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo se refere exclusivamente aos princ\u00edpios constitucionais que regem a investiga\u00e7\u00e3o criminal?<\/p>","resposta":8547730,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade e compartimenta\u00e7\u00e3o","id":8547727,"corpo":"<p>Legalidade e compartimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade e imediatismo ","id":8547728,"corpo":"<p>Legalidade e imediatismo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Impessoalidade e oportunidade","id":8547729,"corpo":"<p> Impessoalidade e oportunidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moralidade e efici\u00eancia ","id":8547730,"corpo":"<p>Moralidade e efici\u00eancia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publicidade e oportunidade","id":8547731,"corpo":"<p>Publicidade e oportunidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos do Gerenciamento de Crises est\u00e3o sintetizados em ","provas":[{"id":71390,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:18:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179689,"hashId":"99f4d9868a5b2acbb8496f0a4aba9858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos do Gerenciamento de Crises est\u00e3o sintetizados em <\/p>","resposta":8551440,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvar vidas e aplicar a Lei.","id":8551438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvar vidas e aplicar a Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Salvar vidas e negociar.","id":8551439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Salvar vidas e negociar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preservar vidas e aplicar a Lei.","id":8551440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar vidas e aplicar a Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar para salvar vidas e aplicar a Lei.","id":8551441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar para salvar vidas e aplicar a Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proteger vidas e aplicar a Lei.","id":8551442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger vidas e aplicar a Lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 94","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610,"slug":"agente-legislativo-policia-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguran\u00e7a P\u00fablica, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56565,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610,"slug":"agente-legislativo-policia-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-agente-legislativo-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-27 10:09:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707169,"hashId":"fbdbda421681bc232d83d5c1b0eb7d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguran\u00e7a P\u00fablica, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6464623,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio.","id":6464623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Povo Brasileiro, de direito e responsabilidade, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.","id":6464624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Povo Brasileiro, de direito e responsabilidade, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Munic\u00edpio, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio.","id":6464625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Munic\u00edpio, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Prefeito Municipal, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.","id":6464626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Prefeito Municipal, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do povo para o povo, responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio.","id":6464627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do povo para o povo, responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1707169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos devem ser desenvolvidos de maneira simples, f\u00e1cil e que atenda \u00e0s necessidades da empresa, portanto n\u00e3o existe o melhor m\u00e9todo. A secret\u00e1ria deve escolher a forma de arquivamento, segundo as necessidades da empresa. O princ\u00edpio b\u00e1sico do arquivo deve ser o da simplicidade e da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com as melhores pr\u00e1ticas de arquivamento.","provas":[{"id":76474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 11:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306934,"hashId":"a990353e11d8635f0c66efb22c808eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos devem ser desenvolvidos de maneira simples, f\u00e1cil e que atenda \u00e0s necessidades da empresa, portanto n\u00e3o existe o melhor m\u00e9todo. A secret\u00e1ria deve escolher a forma de arquivamento, segundo as necessidades da empresa. O princ\u00edpio b\u00e1sico do arquivo deve ser o da simplicidade e da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com as melhores pr\u00e1ticas de arquivamento.<\/p>","resposta":9100889,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O t\u00edtulo das pastas nas etiquetas deve ser leg\u00edvel e as etiquetas devem ser colocadas em posi\u00e7\u00e3o de escada, para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o.","id":9100887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo das pastas nas etiquetas deve ser leg\u00edvel e as etiquetas devem ser colocadas em posi\u00e7\u00e3o de escada, para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escolher uma categoria abrangente para classificar o seu arquivo; dessa forma voc\u00ea otimiza a quantidade de pastas e facilita a localiza\u00e7\u00e3o.","id":9100888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher uma categoria abrangente para classificar o seu arquivo; dessa forma voc\u00ea otimiza a quantidade de pastas e facilita a localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter os documentos a serem arquivados empilhados sobre a mesa, como forma de lembrete.","id":9100889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter os documentos a serem arquivados empilhados sobre a mesa, como forma de lembrete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descartar os documentos que n\u00e3o t\u00eam utilidade para a empresa e arquivar somente o que for importante. Na d\u00favida, pergunte ao chefe.","id":9100890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descartar os documentos que n\u00e3o t\u00eam utilidade para a empresa e arquivar somente o que for importante. Na d\u00favida, pergunte ao chefe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ler todos os documentos antes de arquiv\u00e1-los.","id":9100891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ler todos os documentos antes de arquiv\u00e1-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o de Materiais, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":75171,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-administrador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 11:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2274606,"hashId":"ea4c5e0dca6c6386f7a12aaeda5306ac","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o de Materiais, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8955599,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas da classifica\u00e7\u00e3o de materiais.","id":8955596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cataloga\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas da classifica\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o XYZ \u00e9 uma t\u00e9cnica quantitativa, que fornece an\u00e1lise econ\u00f4mica dos estoques.","id":8955597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o XYZ \u00e9 uma t\u00e9cnica quantitativa, que fornece an\u00e1lise econ\u00f4mica dos estoques.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto de ressuprimento \u00e9 o interst\u00edcio entre o pedido do material e sua efetiva entrega.","id":8955598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponto de ressuprimento \u00e9 o interst\u00edcio entre o pedido do material e sua efetiva entrega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A curva ABC \u00e9 uma ferramenta importante para o controle de investimentos em estoques; consiste em classificar os artigos do estoque em fun\u00e7\u00e3o do valor que eles representam em investimentos.","id":8955599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A curva ABC \u00e9 uma ferramenta importante para o controle de investimentos em estoques; consiste em classificar os artigos do estoque em fun\u00e7\u00e3o do valor que eles representam em investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pelo Valor do Consumo - Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pelo Valor do Consumo - Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427671,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pelo-valor-do-consumo-classificacao-abc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427672,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pela-importancia-operacional-classificacao-xyz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e coleta de informa\u00e7\u00f5es para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos e metas de empresas \u00e9 pertinente ao Secret\u00e1rio Executivo. Para tal, se torna altamente valoroso que o profissional do secretariado executivo domine o conceito de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.Em 2007, pela Lei n.\u00ba 66-B, foi regulamentado o Sistema Integrado de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (SIADAP), que \u201cvisa contribuir para a melhoria do desempenho e qualidade de servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para a coer\u00eancia e harmonia da a\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, dirigentes e demais trabalhadores\u201d.Alguns conceitos e m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho se destacam, dentre eles o conceito de avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus, que, tal qual o SIADAP, visa avalia\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios de todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos indiscriminadamente. Assinale a alternativa correta sobre a Avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus.","provas":[{"id":76476,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 12:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2306746,"hashId":"c69bbe1fe83d7402ef45ad7117ef0c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e coleta de informa\u00e7\u00f5es para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos e metas de empresas \u00e9 pertinente ao Secret\u00e1rio Executivo. Para tal, se torna altamente valoroso que o profissional do secretariado executivo domine o conceito de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2007, pela Lei n.\u00ba 66-B, foi regulamentado o Sistema Integrado de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (SIADAP), que \u201cvisa contribuir para a melhoria do desempenho e qualidade de servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para a coer\u00eancia e harmonia da a\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, dirigentes e demais trabalhadores\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns conceitos e m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho se destacam, dentre eles o conceito de avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus, que, tal qual o SIADAP, visa avalia\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios de todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos indiscriminadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a Avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus.<\/p>","resposta":9099985,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus \u00e9 um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho utilizado pelas empresas, que tem por objetivo principal contribuir para o desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais dos colaboradores. Nele, todos os funcion\u00e1rios s\u00e3o avaliados e, ao mesmo tempo, avaliadores dos seus colegas de trabalho, sob regime de anonimato. Requer um n\u00edvel de maturidade profissional mais elevado, sobretudo dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais altos, que dever\u00e3o estar abertos a receber cr\u00edticas.","id":9099985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus \u00e9 um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho utilizado pelas empresas, que tem por objetivo principal contribuir para o desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais dos colaboradores. Nele, todos os funcion\u00e1rios s\u00e3o avaliados e, ao mesmo tempo, avaliadores dos seus colegas de trabalho, sob regime de anonimato. Requer um n\u00edvel de maturidade profissional mais elevado, sobretudo dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais altos, que dever\u00e3o estar abertos a receber cr\u00edticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus \u00e9 selecionado um avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores virtudes e dificuldades de cada setor avaliado. Uma vez que um subordinado pode avaliar os superiores hier\u00e1rquicos da empresa, o resultado da avalia\u00e7\u00e3o pode tamb\u00e9m vir a ser afetado por quest\u00f5es pessoais. Sua aplica\u00e7\u00e3o requer um n\u00edvel de maturidade profissional mais elevado, sobretudo dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais altos, que dever\u00e3o estar abertos a receber cr\u00edticas.","id":9099986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus \u00e9 selecionado um avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores virtudes e dificuldades de cada setor avaliado. Uma vez que um subordinado pode avaliar os superiores hier\u00e1rquicos da empresa, o resultado da avalia\u00e7\u00e3o pode tamb\u00e9m vir a ser afetado por quest\u00f5es pessoais. Sua aplica\u00e7\u00e3o requer um n\u00edvel de maturidade profissional mais elevado, sobretudo dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais altos, que dever\u00e3o estar abertos a receber cr\u00edticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus \u00e9 selecionado um avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores virtudes de cada setor avaliado. Concomitantemente deve ser selecionado outro avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores dificuldades de cada setor avaliado.","id":9099987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus \u00e9 selecionado um avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores virtudes de cada setor avaliado. Concomitantemente deve ser selecionado outro avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores dificuldades de cada setor avaliado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus deve ser selecionado um avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores virtudes e dificuldades de cada setor a ser avaliado. Este avaliador deve impor metas e objetivos para melhoria, bem como san\u00e7\u00f5es pelo n\u00e3o cumprimento de metas.","id":9099988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus deve ser selecionado um avaliador, que deve ser respons\u00e1vel por identificar as maiores virtudes e dificuldades de cada setor a ser avaliado. Este avaliador deve impor metas e objetivos para melhoria, bem como san\u00e7\u00f5es pelo n\u00e3o cumprimento de metas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus, o superior hier\u00e1rquico deve avaliar cada um dos seus funcion\u00e1rios, tendo em conta o desempenho individual, o cumprimento de objetivos e a sua contribui\u00e7\u00e3o para o sucesso da empresa.","id":9099989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o a 360 graus, o superior hier\u00e1rquico deve avaliar cada um dos seus funcion\u00e1rios, tendo em conta o desempenho individual, o cumprimento de objetivos e a sua contribui\u00e7\u00e3o para o sucesso da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426355,"slug":"administracao-publica-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s colis\u00f5es em rede Ethernet, analise as afirmativas a seguir.I. Quando uma colis\u00e3o \u00e9 detectada ap\u00f3s a transmiss\u00e3o dos primeiros 32 bytes da mensagem, ocorre a chamada colis\u00e3o tardia (late collision)II. Nas redes Ethernet, a presen\u00e7a de um dispositivo defeituoso, que n\u00e3o consegue ouvir o meio f\u00edsico, pode determinar a ocorr\u00eancia de falhas do tipo Excess Collision Count.III. O m\u00e9todo binary exponential backoff elimina a possibilidade de ocorrerem colis\u00f5es consecutivas.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65303,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 12:52:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1998033,"hashId":"9471de95b08cb100545473c02ade1021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s colis\u00f5es em rede <em>Ethernet<\/em>, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando uma colis\u00e3o \u00e9 detectada ap\u00f3s a transmiss\u00e3o dos primeiros 32 <em>bytes <\/em>da mensagem, ocorre a chamada colis\u00e3o tardia (<em>late collision<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas redes <em>Ethernet<\/em>, a presen\u00e7a de um dispositivo defeituoso, que n\u00e3o consegue ouvir o meio f\u00edsico, pode determinar a ocorr\u00eancia de falhas do tipo <em>Excess Collision Count<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O m\u00e9todo <em>binary exponential backoff<\/em> elimina a possibilidade de ocorrerem colis\u00f5es consecutivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7766620,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7766619,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7766620,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7766621,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7766622,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7766623,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":"informatica\/1998033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos administrativos ser\u00e3o observados, entre outros, alguns crit\u00e9rios, exceto:","provas":[{"id":69939,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2016-legalle-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 13:32:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2141072,"hashId":"e948735555e607578806f7d0c607879a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos administrativos ser\u00e3o observados, entre outros, alguns crit\u00e9rios, exceto:<\/p>","resposta":8383788,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o conforme a lei e o Direito.","id":8383787,"corpo":"<p>Atua\u00e7\u00e3o conforme a lei e o Direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento a fins de interesse geral, inclusive a ren\u00fancia total ou parcial de poderes ou compet\u00eancias, salvo autoriza\u00e7\u00e3o em lei.","id":8383788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento a fins de interesse geral, inclusive a ren\u00fancia total ou parcial de poderes ou compet\u00eancias, salvo autoriza\u00e7\u00e3o em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes ou autoridades.","id":8383789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes ou autoridades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o segundo padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-f\u00e9.","id":8383790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua\u00e7\u00e3o segundo padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o oficial dos atos administrativos, ressalvadas as hip\u00f3teses de sigilo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":8383791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o oficial dos atos administrativos, ressalvadas as hip\u00f3teses de sigilo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as funcionalidades listadas a seguir aos respectivos campos de um quadro Ethernet (formato DIX). 1. Pre\u00e2mbulo 2. Endere\u00e7o Origem 3. Preenchimento ( ) Carrega informa\u00e7\u00e3o sobre o fabricante do dispositivo. ( ) S\u00f3 existe em quadro com tamanho de 64 bytes. ( ) Sete bytes da forma 10101010. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65303,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 13:41:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1998028,"hashId":"516e9054a53fe8ed119b3d1b7462cbb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as funcionalidades listadas a seguir aos respectivos campos de um quadro <em>Ethernet <\/em>(formato DIX). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pre\u00e2mbulo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Endere\u00e7o Origem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Preenchimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Carrega informa\u00e7\u00e3o sobre o fabricante do dispositivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00f3 existe em quadro com tamanho de 64 <em>bytes<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sete <em>bytes <\/em>da forma 10101010. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7766597,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":7766594,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":7766595,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":7766596,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":7766597,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":7766598,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a no modelo assistencial \u00e9 necess\u00e1ria para a reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, pois, assim, a gest\u00e3o passa a coerente e colimada com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e com o sistema propriamente dito. A principal mudan\u00e7a dos sistemas fragmentados para as redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade reside na mudan\u00e7a para gest\u00e3o de oferta dos servi\u00e7os, na qual se deve estabelecer as necessidades de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, conforme a estratifica\u00e7\u00e3o dos riscos, implementar e avaliar as interven\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias relativas e prover o cuidado para as pessoas no contexto de seus valores e de suas prefer\u00eancias.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841726,"hashId":"7172c812de543df990343c6633e092b9","enunciado":"A mudan\u00e7a no modelo assistencial \u00e9 necess\u00e1ria para a\r\nreestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, pois, assim, a\r\ngest\u00e3o passa a coerente e colimada com as necessidades\r\nde sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e com o sistema propriamente\r\ndito. A principal mudan\u00e7a dos sistemas fragmentados\r\npara as redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade reside na mudan\u00e7a\r\npara gest\u00e3o de oferta dos servi\u00e7os, na qual se deve\r\nestabelecer as necessidades de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica, conforme a estratifica\u00e7\u00e3o dos riscos,\r\nimplementar e avaliar as interven\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias\r\nrelativas e prover o cuidado para as pessoas no contexto\r\nde seus valores e de suas prefer\u00eancias.","resposta":2908731,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M. T. S, sexo masculino, 75 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico, comparece \u00e0 Unidade de Pronto Atendimento (UPA) acompanhado por familiares. \u00c9 acolhido pela equipe e encaminhado \u00e0 sala de estabiliza\u00e7\u00e3o por apresentar rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. A fam\u00edlia informa que se trata de paciente em uso irregular das medica\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas e hipoglicemiantes orais, com consultas eventuais na Unidade B\u00e1sica de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (UBASF). Clinicamente, apresentava-se em grave estado geral, levemente hipocorado e desidratado de forma importante, PA = 160 mmHg x 90 mmHg e HGT 574 mg %. Apresenta achados laboratoriais relevantes: ureia = 240 mg\/dL, creatinina = 10 mg\/dL, pot\u00e1ssio = 7,5 mEq\/L. Realizaram-se cuidados para a estabiliza\u00e7\u00e3o, terapia intensiva com necessidade de procedimento dial\u00edtico e alta para cuidados na enfermaria. Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, a regulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e a conduta do m\u00e9dico assistente para esse caso, julgue os itens a seguir.","id":341478,"enunciado":"<p>M. T. S, sexo masculino, 75 anos de idade, hipertenso e\r\ndiab\u00e9tico, comparece \u00e0 Unidade de Pronto Atendimento (UPA)\r\nacompanhado por familiares. \u00c9 acolhido pela equipe e\r\nencaminhado \u00e0 sala de estabiliza\u00e7\u00e3o por apresentar\r\nrebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. A fam\u00edlia informa que se\r\ntrata de paciente em uso irregular das medica\u00e7\u00f5es\r\nanti-hipertensivas e hipoglicemiantes orais, com consultas\r\neventuais na Unidade B\u00e1sica de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia\r\n(UBASF). Clinicamente, apresentava-se em grave estado geral,\r\nlevemente hipocorado e desidratado de forma importante,\r\nPA = 160 mmHg x 90 mmHg e HGT 574 mg %. Apresenta\r\nachados laboratoriais relevantes: ureia = 240 mg\/dL,\r\ncreatinina = 10 mg\/dL, pot\u00e1ssio = 7,5 mEq\/L. Realizaram-se\r\ncuidados para a estabiliza\u00e7\u00e3o, terapia intensiva com necessidade\r\nde procedimento dial\u00edtico e alta para cuidados na enfermaria.\r\n<\/p><p>Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nSa\u00fade, a regulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e\r\na conduta do m\u00e9dico assistente para esse caso, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/841726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMT tem r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o hematog\u00eanica.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841666,"hashId":"41f961348b9889dfb17a122bd6c219f4","enunciado":"O CMT tem r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o hematog\u00eanica.","resposta":2908611,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que paciente do sexo feminino, 35 anos de idade, vai a consulta por apresentar um n\u00f3dulo duro no pesco\u00e7o. Refere leve emagrecimento, rouquid\u00e3o e diarreia. O m\u00e9dico ent\u00e3o solicita uma ultrassonografia de pesco\u00e7o, que demonstra aumento de volume do lobo direito, com contornos normais e ecotextura heterog\u00eanica, sem calcifica\u00e7\u00f5es, apresentando cistos e um n\u00f3dulo hipoecog\u00eanico pr\u00f3ximo ao istmo, medindo 0,8 cm. O lobo esquerdo estava aumentado de volume, com contorno normal e ecotextura heterog\u00eanea, sem cistos, com microcalcifica\u00e7\u00f5es esparsas no tecido tireoidiano e presen\u00e7a de n\u00f3dulos calcificados no ter\u00e7o m\u00e9dio do lobo, medindo 1,6 cm x 1,0 cm. Na PAAF, foi encontrado quadro compat\u00edvel com les\u00e3o folicular. Foi submetida \u00e0 tireoidectomia e ao esvaziamento profil\u00e1tico cervical de linfonodos. No anatomopatol\u00f3gico, confirmou-se carcinoma medular de tireoide (CMT). No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341465,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que paciente do sexo feminino,\r\n35 anos de idade, vai a consulta por apresentar um n\u00f3dulo duro\r\nno pesco\u00e7o. Refere leve emagrecimento, rouquid\u00e3o e diarreia. O\r\nm\u00e9dico ent\u00e3o solicita uma ultrassonografia de pesco\u00e7o, que\r\ndemonstra aumento de volume do lobo direito, com contornos\r\nnormais e ecotextura heterog\u00eanica, sem calcifica\u00e7\u00f5es,\r\napresentando cistos e um n\u00f3dulo hipoecog\u00eanico pr\u00f3ximo ao\r\nistmo, medindo 0,8 cm. O lobo esquerdo estava aumentado de\r\nvolume, com contorno normal e ecotextura heterog\u00eanea, sem\r\ncistos, com microcalcifica\u00e7\u00f5es esparsas no tecido tireoidiano e\r\npresen\u00e7a de n\u00f3dulos calcificados no ter\u00e7o m\u00e9dio do lobo,\r\nmedindo 1,6 cm x 1,0 cm. Na PAAF, foi encontrado quadro\r\ncompat\u00edvel com les\u00e3o folicular. Foi submetida \u00e0 tireoidectomia\r\ne ao esvaziamento profil\u00e1tico cervical de linfonodos. No\r\nanatomopatol\u00f3gico, confirmou-se carcinoma medular de\r\ntireoide (CMT).\r\n<\/p><p>No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da Negocia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":71390,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:15:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179656,"hashId":"babaa5083ef1fb5e1dddc0a4fbdd99b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da Negocia\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8551285,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar a validade do risco e a necessidade da a\u00e7\u00e3o.","id":8551281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a validade do risco e a necessidade da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prever suporte m\u00e9dico e atendimento da m\u00eddia.","id":8551282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prever suporte m\u00e9dico e atendimento da m\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar a aplica\u00e7\u00e3o da Lei e encaminhar caso \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia.","id":8551283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a aplica\u00e7\u00e3o da Lei e encaminhar caso \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a aceitabilidade legal, moral e \u00e9tica do processo de Gerenciamento de Crises.","id":8551284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a aceitabilidade legal, moral e \u00e9tica do processo de Gerenciamento de Crises.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ganhar tempo, abrandar as exig\u00eancias, coletar informa\u00e7\u00f5es e prover a a\u00e7\u00e3o t\u00e1tica. ","id":8551285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganhar tempo, abrandar as exig\u00eancias, coletar informa\u00e7\u00f5es e prover a a\u00e7\u00e3o t\u00e1tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 94","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doutrina da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica conduz ao afastamento tempor\u00e1rio da personalidade jur\u00eddica da entidade, para permitir que os credores prejudicados possam satisfazer os seus direitos no patrim\u00f4nio pessoal do s\u00f3cio ou administrador que cometeu o ato abusivo. Nesse contexto, entende-se que","provas":[{"id":75980,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:20:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2294718,"hashId":"b842f6536204f96de0011b2320d8fd79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica conduz ao afastamento tempor\u00e1rio da personalidade jur\u00eddica da entidade, para permitir que os credores prejudicados possam satisfazer os seus direitos no patrim\u00f4nio pessoal do s\u00f3cio ou administrador que cometeu o ato abusivo. Nesse contexto, entende-se que<\/p>","resposta":9044865,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o car\u00e1ter meramente doutrin\u00e1rio do instituto, n\u00e3o positivado, traz d\u00favidas e incertezas em sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":9044862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o car\u00e1ter meramente doutrin\u00e1rio do instituto, n\u00e3o positivado, traz d\u00favidas e incertezas em sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a repara\u00e7\u00e3o de danos eventualmente ocasionados a consumidor se restringe a esfera da pessoa jur\u00eddica, resguardando-se o patrim\u00f4nio do s\u00f3cio.","id":9044863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repara\u00e7\u00e3o de danos eventualmente ocasionados a consumidor se restringe a esfera da pessoa jur\u00eddica, resguardando-se o patrim\u00f4nio do s\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, ao interferir na autonomia patrimonial, conduz \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.","id":9044864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, ao interferir na autonomia patrimonial, conduz \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 instaurado a pedido da parte ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico quando lhe couber intervir no processo.","id":9044865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 instaurado a pedido da parte ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico quando lhe couber intervir no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil a sociedade personificada deve requerer a inscri\u00e7\u00e3o do contrato social no:","provas":[{"id":77118,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:19:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322699,"hashId":"be640067d52df19d4af8f23ac72a07fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil a sociedade personificada deve requerer a inscri\u00e7\u00e3o do contrato social no:<\/p>","resposta":9171854,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro Civil das Pessoas Naturais","id":9171851,"corpo":"<p>Registro Civil das Pessoas Naturais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro Geral de Documentos","id":9171852,"corpo":"<p>Registro Geral de Documentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registro de T\u00edtulos","id":9171853,"corpo":"<p>Registro de T\u00edtulos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","id":9171854,"corpo":"<p>Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registro Especial das Pessoas","id":9171855,"corpo":"<p>Registro Especial das Pessoas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como domic\u00edlio da pessoal natural \u00e9 considerado o seguinte:","provas":[{"id":72978,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:36:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2220725,"hashId":"ea9e9dbda94546b26d756feb1bfeb391","enunciado":"<p>Como domic\u00edlio da pessoal natural \u00e9 considerado o seguinte:<\/p>","resposta":8728731,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso da pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, onde, alternadamente, viva, considerar-se-\u00e1 domic\u00edlio seu aquela onde permane\u00e7a por mais tempo.","id":8728730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso da pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, onde, alternadamente, viva, considerar-se-\u00e1 domic\u00edlio seu aquela onde permane\u00e7a por mais tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 tamb\u00e9m domic\u00edlio da pessoa natural, quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 profiss\u00e3o, o lugar onde esta \u00e9 exercida.","id":8728731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 tamb\u00e9m domic\u00edlio da pessoa natural, quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 profiss\u00e3o, o lugar onde esta \u00e9 exercida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o lugar onde ela estabelece a sua resid\u00eancia ainda que com \u00e2nimo provis\u00f3rio.","id":8728732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lugar onde ela estabelece a sua resid\u00eancia ainda que com \u00e2nimo provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o local escolhido pela pessoa mesmo que n\u00e3o tenha perman\u00eancia definitiva.","id":8728733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o local escolhido pela pessoa mesmo que n\u00e3o tenha perman\u00eancia definitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o local determinado pela Justi\u00e7a quando n\u00e3o houver consenso quanto ao domic\u00edlio correto.","id":8728734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o local determinado pela Justi\u00e7a quando n\u00e3o houver consenso quanto ao domic\u00edlio correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Domic\u00edlio da Pessoa Natural (Art. 70 ao 74)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio da Pessoa Natural (Art. 70 ao 74)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415381,"slug":"direito-civil-domicilio-da-pessoa-natural-art-70-ao-74"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (Decreto-Lei no 4.657\/1942).","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:46:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213595,"hashId":"b247f1021c4d6bbafb09b73b13c356e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (Decreto-Lei n<sup>o<\/sup> 4.657\/1942).<\/p>","resposta":8696542,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida a disposi\u00e7\u00e3o legal que estabelece vacatio legis por prazo inferior a 7 (sete) dias.","id":8696542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida a disposi\u00e7\u00e3o legal que estabelece <em>vacatio legis<\/em> por prazo inferior a 7 (sete) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a lei for omissa, deve o juiz decidir de acordo com os costumes, os princ\u00edpios gerais de direito e a analogia, nessa ordem.","id":8696543,"corpo":"<p>Quando a lei for omissa, deve o juiz decidir de acordo com os costumes, os princ\u00edpios gerais de direito e a analogia, nessa ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos Estados estrangeiros, o prazo de vacatio legis referente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei brasileira \u00e9, em regra, de 120 (cento e vinte) dias.","id":8696544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Estados estrangeiros, o prazo de <em>vacatio legis<\/em> referente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei brasileira \u00e9, em regra, de 120 (cento e vinte) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o artigo de lei que implique na repristina\u00e7\u00e3o.","id":8696545,"corpo":"<p>\u00c9 nulo o artigo de lei que implique na repristina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a revoga\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de leis.","id":8696546,"corpo":"<p>N\u00e3o se admite a revoga\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de leis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 37","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o instituto da hipoteca.","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:47:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213612,"hashId":"079f6272efe171f5fae7693e8bef9caa","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre o instituto da hipoteca.<\/p>","resposta":8696623,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida a cl\u00e1usula contratual que autoriza o credor hipotec\u00e1rio a ficar com o objeto da garantia, se a d\u00edvida n\u00e3o for paga no vencimento. ","id":8696621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida a cl\u00e1usula contratual que autoriza o credor hipotec\u00e1rio a ficar com o objeto da garantia, se a d\u00edvida n\u00e3o for paga no vencimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia hipotec\u00e1ria poder\u00e1 remanescer pelo prazo m\u00e1ximo de 50 (cinquenta) anos, podendo subsistir se confeccionado novo t\u00edtulo e novo registro. ","id":8696622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia hipotec\u00e1ria poder\u00e1 remanescer pelo prazo m\u00e1ximo de 50 (cinquenta) anos, podendo subsistir se confeccionado novo t\u00edtulo e novo registro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o im\u00f3vel tiver mais de um propriet\u00e1rio, um dos copropriet\u00e1rios poder\u00e1 hipotecar sua parte sem anu\u00eancia dos demais.","id":8696623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o im\u00f3vel tiver mais de um propriet\u00e1rio, um dos copropriet\u00e1rios poder\u00e1 hipotecar sua parte sem anu\u00eancia dos demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser objeto de hipoteca as estradas de ferro, os navios e as aeronaves. ","id":8696624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem ser objeto de hipoteca as estradas de ferro, os navios e as aeronaves. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o produto da execu\u00e7\u00e3o da hipoteca n\u00e3o for suficiente para pagamento da d\u00edvida, ficar\u00e1 o devedor exonerado do pagamento do valor remanescente.","id":8696625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o produto da execu\u00e7\u00e3o da hipoteca n\u00e3o for suficiente para pagamento da d\u00edvida, ficar\u00e1 o devedor exonerado do pagamento do valor remanescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 37","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","oab":true,"nome":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406105,"slug":"direito-civil-hipoteca-art-1-473-ao-1-505"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio tem a faculdade de usar, gozar e dispor da coisa, e o direito de reav\u00ea-la do poder de quem quer que injustamente a possua ou detenha. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es preliminares da propriedade em geral, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71536,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"saaeb-sp-2016-fafipa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - SAAEB - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2183319,"hashId":"f576f319a3b937581bf6771db1468a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio tem a faculdade de usar, gozar e dispor da coisa, e o direito de reav\u00ea-la do poder de quem quer que injustamente a possua ou detenha. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es preliminares da propriedade em geral, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8567506,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de propriedade deve ser exercido em conson\u00e2ncia com as suas finalidades econ\u00f4micas e sociais e de modo que sejam preservados, de conformidade com o estabelecido em lei especial, a flora, a fauna, as belezas naturais, o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico, bem como evitada a polui\u00e7\u00e3o do ar e das \u00e1guas.","id":8567503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de propriedade deve ser exercido em conson\u00e2ncia com as suas finalidades econ\u00f4micas e sociais e de modo que sejam preservados, de conformidade com o estabelecido em lei especial, a flora, a fauna, as belezas naturais, o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico, bem como evitada a polui\u00e7\u00e3o do ar e das \u00e1guas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o defesos os atos que n\u00e3o trazem ao propriet\u00e1rio qualquer comodidade, ou utilidade, e sejam animados pela inten\u00e7\u00e3o de prejudicar outrem.","id":8567504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o defesos os atos que n\u00e3o trazem ao propriet\u00e1rio qualquer comodidade, ou utilidade, e sejam animados pela inten\u00e7\u00e3o de prejudicar outrem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O propriet\u00e1rio pode ser privado da coisa, nos casos de desapropria\u00e7\u00e3o, por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou interesse social, bem como no de requisi\u00e7\u00e3o, em caso de perigo p\u00fablico iminente.","id":8567505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O propriet\u00e1rio pode ser privado da coisa, nos casos de desapropria\u00e7\u00e3o, por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou interesse social, bem como no de requisi\u00e7\u00e3o, em caso de perigo p\u00fablico iminente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O propriet\u00e1rio n\u00e3o pode ser privado da coisa mesmo se o im\u00f3vel reivindicado consistir em extensa \u00e1rea, na posse ininterrupta e de boa-f\u00e9, por mais de cinco anos, de consider\u00e1vel n\u00famero de pessoas, e estas nela houverem realizado, em conjunto ou separadamente, obras e servi\u00e7os considerados pelo juiz de interesse social e econ\u00f4mico relevante.","id":8567506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O propriet\u00e1rio n\u00e3o pode ser privado da coisa mesmo se o im\u00f3vel reivindicado consistir em extensa \u00e1rea, na posse ininterrupta e de boa-f\u00e9, por mais de cinco anos, de consider\u00e1vel n\u00famero de pessoas, e estas nela houverem realizado, em conjunto ou separadamente, obras e servi\u00e7os considerados pelo juiz de interesse social e econ\u00f4mico relevante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos demonstrativos cont\u00e1beis da Cia. Patr\u00edcio &amp; Hudson foram obtidos os seguintes dados:Ativo CirculanteInicial - R$ 3.000,00Final - R$ 4.800,00Passivo CirculanteInicial - R$ 2.200,00Final - R$ 3.600,00Assim sendo, a varia\u00e7\u00e3o do Capital Circulante L\u00edquido \u00e9 de:","provas":[{"id":76034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es-2016-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Dores do Rio Preto - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 17:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2296677,"hashId":"9f0da4add4e999c4a38d6127b8b44ca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos demonstrativos cont\u00e1beis da Cia. Patr\u00edcio &amp; Hudson foram obtidos os seguintes dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 278px;\"><colgroup><col width=\"134\"><col width=\"144\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w4qc\"><td data-row=\"row-w4qc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w4qc\" data-cell=\"cell-pi7o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-w4qc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w4qc\" data-cell=\"cell-wucw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Inicial - R$ 3.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w4qc\" data-cell=\"cell-wucw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Final - R$ 4.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g6l1\"><td data-row=\"row-g6l1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g6l1\" data-cell=\"cell-v5k0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-g6l1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g6l1\" data-cell=\"cell-bh6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Inicial - R$ 2.200,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g6l1\" data-cell=\"cell-bh6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Final - R$ 3.600,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, a varia\u00e7\u00e3o do Capital Circulante L\u00edquido \u00e9 de:<\/p>","resposta":9053011,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 400,00","id":9053011,"corpo":"<p>R$ 400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 800,00","id":9053012,"corpo":"<p>R$ 800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00","id":9053013,"corpo":"<p>R$ 1.200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.400,00","id":9053014,"corpo":"<p>R$ 1.400,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","oab":false,"nome":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416866,"slug":"contabilidade-geral-origens-aplicacoes-capital-circulante-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 4.084, de 1962, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio e regula seu exerc\u00edcio, e a Lei n\u00ba 9.674, de 1998, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o e determina outras provid\u00eancias, estabelecem que","provas":[{"id":60658,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-biblioteconomia-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 16:15:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1842957,"hashId":"f9872739c1b7b348d0761cdbf2ed25eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 4.084, de 1962, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio e regula seu exerc\u00edcio, e a Lei n\u00ba 9.674, de 1998, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o e determina outras provid\u00eancias, estabelecem que<\/p>","resposta":7079467,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o provimento e exerc\u00edcio de cargos de bibliotec\u00e1rios e documentalistas, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, paraestatal, nas empresas sob interven\u00e7\u00e3o governamental ou nas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de registro no Conselho Federal de Biblioteconomia.","id":7079464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o provimento e exerc\u00edcio de cargos de bibliotec\u00e1rios e documentalistas, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, paraestatal, nas empresas sob interven\u00e7\u00e3o governamental ou nas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de registro no Conselho Federal de Biblioteconomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as bibliotecas p\u00fablicas localizadas em munic\u00edpios com at\u00e9 dez mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse a duzentos exemplares n\u00e3o precisam comunicar ao respectivo Conselho Regional de Biblioteconomia a cria\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a responsabilidade t\u00e9cnica da Biblioteca, para fins de anota\u00e7\u00e3o e controle, sendo isentas de qualquer taxa ou contribui\u00e7\u00e3o.","id":7079465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as bibliotecas p\u00fablicas localizadas em munic\u00edpios com at\u00e9 dez mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse a duzentos exemplares n\u00e3o precisam comunicar ao respectivo Conselho Regional de Biblioteconomia a cria\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a responsabilidade t\u00e9cnica da Biblioteca, para fins de anota\u00e7\u00e3o e controle, sendo isentas de qualquer taxa ou contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o do diploma de bacharel em Biblioteconomia dispensa a presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, quando este for exigido para o provimento dos cargos.","id":7079466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o do diploma de bacharel em Biblioteconomia dispensa a presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, quando este for exigido para o provimento dos cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o provimento e exerc\u00edcio de cargos de bibliotec\u00e1rios e documentalistas, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, paraestatal, nas empresas sob interven\u00e7\u00e3o governamental ou nas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o do diploma de bacharel em Biblioteconomia.","id":7079467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o provimento e exerc\u00edcio de cargos de bibliotec\u00e1rios e documentalistas, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, paraestatal, nas empresas sob interven\u00e7\u00e3o governamental ou nas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o do diploma de bacharel em Biblioteconomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as bibliotecas p\u00fablicas localizadas em munic\u00edpios com at\u00e9 dez mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse duzentos exemplares catalogados n\u00e3o podem funcionar sob a supervis\u00e3o de um T\u00e9cnico em Biblioteconomia, mesmo se registrado perante o Conselho.","id":7079468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as bibliotecas p\u00fablicas localizadas em munic\u00edpios com at\u00e9 dez mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse duzentos exemplares catalogados n\u00e3o podem funcionar sob a supervis\u00e3o de um T\u00e9cnico em Biblioteconomia, mesmo se registrado perante o Conselho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402315,"slug":"biblioteconomia-lei-n-4-084-1962-profissao-do-bibliotecario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402317,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-674-1998-exercicio-da-profissao-de-bibliotecario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O soci\u00f3logo T. H. Marshall estabeleceu uma distin\u00e7\u00e3o entre tr\u00eas tipos de cidadania: civil, pol\u00edtica e social. Para o autor, cidadania social \u00e9 o conjunto de direitos que","provas":[{"id":60658,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-biblioteconomia-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 16:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1842849,"hashId":"91f9ee820ecd6b99d8cda43582792527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O soci\u00f3logo T. H. Marshall estabeleceu uma distin\u00e7\u00e3o entre tr\u00eas tipos de cidadania: civil, pol\u00edtica e social. Para o autor, cidadania social \u00e9 o conjunto de direitos que<\/p>","resposta":7078925,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegura a possibilidade de possuir propriedades e de realizar contratos.","id":7078924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura a possibilidade de possuir propriedades e de realizar contratos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilita a participa\u00e7\u00e3o dos membros de uma comunidade nos padr\u00f5es de vida que prevalecem na sociedade.","id":7078925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita a participa\u00e7\u00e3o dos membros de uma comunidade nos padr\u00f5es de vida que prevalecem na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garante o exerc\u00edcio da liberdade individual, como liberdade de ir e vir.","id":7078926,"corpo":"<p>garante o exerc\u00edcio da liberdade individual, como liberdade de ir e vir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite a participa\u00e7\u00e3o da sociedade nos assuntos p\u00fablicos por meio do voto.","id":7078927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a participa\u00e7\u00e3o da sociedade nos assuntos p\u00fablicos por meio do voto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhece as classes sociais como um sistema de desigualdades.","id":7078928,"corpo":"<p>reconhece as classes sociais como um sistema de desigualdades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia a seguir: Responsabilidade sobre hidrantes \u00e9 de Bombeiros e Sabesp, diz Prefeitura Sabesp havia informado que responsabilidade era da Prefeitura. O embate come\u00e7ou ap\u00f3s um hidrante, que seria usado para ajudar na conten\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio que atingiu uma favela na Avenida Jornalista Roberto Marinho, na Zona Sul da cidade, ter tido problemas. O local onde estaria o hidrante estava com entulho, o que impediu a \u00e1gua de sair e ser usada pelos Bombeiros. Em nota, a Prefeitura informou que, segundo instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Corpo de Bombeiros, \u201c\u00e0 concession\u00e1ria local dos servi\u00e7os de \u00e1guas e esgotos \u00e9 atribu\u00edda a compet\u00eancia para o projeto, instala\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos hidrantes urbanos\u201d. Ou seja, seria tarefa da Sabesp realizar a manuten\u00e7\u00e3o no local. (http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/noticia\/2014\/09\/responsabilidade-sobre-hidrantes-e-de-bombeiros-e-sabesp-diz-prefeitura.html) O conte\u00fado da not\u00edcia reflete uma situa\u00e7\u00e3o cotidiana na gest\u00e3o do espa\u00e7o urbano paulistano:","provas":[{"id":60658,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-biblioteconomia-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 16:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1842869,"hashId":"9ed05aa7896a6fa4a487b20df0ddd346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Responsabilidade sobre hidrantes \u00e9 de Bombeiros e Sabesp, diz Prefeitura <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sabesp havia informado que responsabilidade era da Prefeitura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O embate come\u00e7ou ap\u00f3s um hidrante, que seria usado para ajudar na conten\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio que atingiu uma favela na Avenida Jornalista Roberto Marinho, na Zona Sul da cidade, ter tido problemas. O local onde estaria o hidrante estava com entulho, o que impediu a \u00e1gua de sair e ser usada pelos Bombeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em nota, a Prefeitura informou que, segundo instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Corpo de Bombeiros, \u201c\u00e0 concession\u00e1ria local dos servi\u00e7os de \u00e1guas e esgotos \u00e9 atribu\u00edda a compet\u00eancia para o projeto, instala\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos hidrantes urbanos\u201d. Ou seja, seria tarefa da Sabesp realizar a manuten\u00e7\u00e3o no local. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/noticia\/2014\/09\/responsabilidade-sobre-hidrantes-e-de-bombeiros-e-sabesp-diz-prefeitura.html) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado da not\u00edcia reflete uma situa\u00e7\u00e3o cotidiana na gest\u00e3o do espa\u00e7o urbano paulistano:<\/p>","resposta":7079028,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atraso tecnol\u00f3gico presente nas infraestruturas da cidade, como o uso de hidrantes, inviabilizando uma atua\u00e7\u00e3o mais efetiva de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a urbana.","id":7079024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atraso tecnol\u00f3gico presente nas infraestruturas da cidade, como o uso de hidrantes, inviabilizando uma atua\u00e7\u00e3o mais efetiva de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a falta de planejamento da expans\u00e3o urbana, o que faz com que muitas pessoas ocupem \u00e1reas sujeitas a inc\u00eandios, como favelas localizadas \u00e0s margens de c\u00f3rregos.","id":7079025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de planejamento da expans\u00e3o urbana, o que faz com que muitas pessoas ocupem \u00e1reas sujeitas a inc\u00eandios, como favelas localizadas \u00e0s margens de c\u00f3rregos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a falta de recursos financeiros do poder municipal, que sobrecarrega as fun\u00e7\u00f5es de organismos estaduais, como o Corpo de Bombeiros, que n\u00e3o deveria atuar no espa\u00e7o urbano.","id":7079026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de recursos financeiros do poder municipal, que sobrecarrega as fun\u00e7\u00f5es de organismos estaduais, como o Corpo de Bombeiros, que n\u00e3o deveria atuar no espa\u00e7o urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a disputa pol\u00edtica entre o governo estadual e municipal sobre a oferta de bons servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em especial \u00e0quelas popula\u00e7\u00f5es que vivem em situa\u00e7\u00e3o de risco em favelas ou corti\u00e7os.","id":7079027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disputa pol\u00edtica entre o governo estadual e municipal sobre a oferta de bons servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em especial \u00e0quelas popula\u00e7\u00f5es que vivem em situa\u00e7\u00e3o de risco em favelas ou corti\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o (municipal, metropolitano, estadual e federal) dos elementos que comp\u00f5em a paisagem urbana, dif\u00edceis de perceber no cotidiano.","id":7079028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o (municipal, metropolitano, estadual e federal) dos elementos que comp\u00f5em a paisagem urbana, dif\u00edceis de perceber no cotidiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de documentos, \u00e9 correto definir","provas":[{"id":60658,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-biblioteconomia-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 16:15:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1842903,"hashId":"7a0bf253e3077c28200f4d1c36474c5b","enunciado":"<p>Na \u00e1rea de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de documentos, \u00e9 correto definir<\/p>","resposta":7079198,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas e estrat\u00e9gias de ordem administrativa, pol\u00edtica e operacional que contribuem direta ou indiretamente para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio.","id":7079194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas e estrat\u00e9gias de ordem administrativa, pol\u00edtica e operacional que contribuem direta ou indiretamente para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o como o levantamento, estudo e controle das causas de degrada\u00e7\u00e3o, permitindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o a serem aplicadas.","id":7079195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o como o levantamento, estudo e controle das causas de degrada\u00e7\u00e3o, permitindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o a serem aplicadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas para a estabiliza\u00e7\u00e3o ou a revers\u00e3o de danos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos adquiridos pelo documento ao longo do tempo e do uso, intervindo de modo a n\u00e3o comprometer sua integridade e seu car\u00e1ter hist\u00f3rico.","id":7079196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas para a estabiliza\u00e7\u00e3o ou a revers\u00e3o de danos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos adquiridos pelo documento ao longo do tempo e do uso, intervindo de modo a n\u00e3o comprometer sua integridade e seu car\u00e1ter hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas para a estabiliza\u00e7\u00e3o ou a revers\u00e3o de danos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos adquiridos pelo documento ao longo do tempo e do uso, intervindo de modo a n\u00e3o comprometer sua integridade e seu car\u00e1ter hist\u00f3rico.","id":7079197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas para a estabiliza\u00e7\u00e3o ou a revers\u00e3o de danos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos adquiridos pelo documento ao longo do tempo e do uso, intervindo de modo a n\u00e3o comprometer sua integridade e seu car\u00e1ter hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas e estrat\u00e9gias de ordem administrativa, pol\u00edtica e operacional que contribuem direta ou indiretamente para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio.","id":7079198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o como o conjunto de medidas e estrat\u00e9gias de ordem administrativa, pol\u00edtica e operacional que contribuem direta ou indiretamente para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o bibliotecas, materiais e acervos","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o bibliotecas, materiais e acervos","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400654,"slug":"biblioteconomia-preservacao-bibliotecas-materiais-e-acervos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400655,"slug":"biblioteconomia-conservacao-de-acervos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}