{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11259,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte","id":12322}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo de roteamento RIP, implementado na camada de aplica\u00e7\u00e3o, utiliza o protocolo de transporte TCP.","provas":[{"id":24067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte","id":12322},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":814131,"hashId":"40e174a7d41f654d616c9b731d24d800","enunciado":"O protocolo de roteamento RIP, implementado na camada\r\nde aplica\u00e7\u00e3o, utiliza o protocolo de transporte TCP.","resposta":2804836,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2804835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2804836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a protocolos utilizados em redes de comunica\u00e7\u00e3o.","id":336348,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a protocolos utilizados em redes\r\nde comunica\u00e7\u00e3o.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/814131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoel, T\u00e9cnico est\u00e1vel do Minist\u00e9rio P\u00fablico da \u00e1rea administrativa, praticou infra\u00e7\u00e3o administrativa prevista no estatuto dos servidores p\u00fablicos. Ap\u00f3s processo administrativo disciplinar, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a aplicou-lhe a pena de demiss\u00e3o. Inconformado, Manoel recorreu ao Judici\u00e1rio, pretendendo sua reintegra\u00e7\u00e3o. De acordo com a doutrina e jurisprud\u00eancia de Direito Administrativo, no caso em tela, em regra, ao Poder Judici\u00e1rio cabe a an\u00e1lise:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857337,"hashId":"ba73ee7417c9158f4ef8cc104f80ae43","enunciado":"Manoel, T\u00e9cnico est\u00e1vel do Minist\u00e9rio P\u00fablico da \u00e1rea administrativa, praticou infra\u00e7\u00e3o administrativa prevista no estatuto dos servidores p\u00fablicos. Ap\u00f3s processo administrativo disciplinar, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a aplicou-lhe a pena de demiss\u00e3o. Inconformado, Manoel recorreu ao Judici\u00e1rio, pretendendo sua reintegra\u00e7\u00e3o. De acordo com a doutrina e jurisprud\u00eancia de Direito Administrativo, no caso em tela, em regra, ao Poder Judici\u00e1rio cabe a an\u00e1lise:","resposta":2968137,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas da legalidade do ato impugnado, n\u00e3o podendo se imiscuir na quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo;","id":2968137,"corpo":"apenas da legalidade do ato impugnado, n\u00e3o podendo se imiscuir na quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas da quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo do ato\nimpugnado, n\u00e3o podendo se imiscuir na motiva\u00e7\u00e3o do ato;","id":2968138,"corpo":"apenas da quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo do ato\nimpugnado, n\u00e3o podendo se imiscuir na motiva\u00e7\u00e3o do ato;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da legalidade e do m\u00e9rito administrativo do ato impugnado, em respeito ao princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o;","id":2968139,"corpo":" da legalidade e do m\u00e9rito administrativo do ato impugnado, em respeito ao princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da conveni\u00eancia e oportunidade na pr\u00e1tica do ato administrativo impugnado;","id":2968140,"corpo":"da conveni\u00eancia e oportunidade na pr\u00e1tica do ato administrativo impugnado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da legalidade, conveni\u00eancia e oportunidade na pr\u00e1tica do ato administrativo impugnado, pela soberania jurisdicional.","id":2968141,"corpo":"da legalidade, conveni\u00eancia e oportunidade na pr\u00e1tica do ato administrativo impugnado, pela soberania jurisdicional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344105,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"}],"slug":"direito-administrativo\/857337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas fun\u00e7\u00f5es implementadas na linguagem de programa\u00e7\u00e3o C abaixo._int metA(int n){__if (!n){___return 1;__} else {___return n * metA(n - 1);__}_}_int metB(int n){__int i, f = 1;__for( i = 2; i &lt;= n; i++ ){___f = f * i;__}__return f;_}Operando com 0 &lt;= n &lt;= 10, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:52:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124433,"hashId":"9a795ca8ceb09ee6c0d600212c9db5ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as duas fun\u00e7\u00f5es implementadas na linguagem de programa\u00e7\u00e3o C abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 399px;\"><colgroup><col width=\"200\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"199.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>int metA(int n){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>if (!n){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>return 1;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>} else {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>return n * metA(n - 1);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>int metB(int n){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>int i, f = 1;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>for( i = 2; i &lt;= n; i++ ){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>f = f * i;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>return f;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Operando com 0 &lt;= n &lt;= 10, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8308397,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o implementa\u00e7\u00f5es diferentes do mesmo problema.","id":8308394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o implementa\u00e7\u00f5es diferentes do mesmo problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o metB retorna 720, quando o par\u00e2metro de entrada n \u00e9 igual a 6.","id":8308395,"corpo":"<p>A fun\u00e7\u00e3o <em>metB<\/em> retorna 720, quando o par\u00e2metro de entrada n \u00e9 igual a 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o metA \u00e9 considerada uma implementa\u00e7\u00e3o recursiva.","id":8308396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o <em>metA<\/em> \u00e9 considerada uma implementa\u00e7\u00e3o recursiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o metA retorna 100, quando o par\u00e2metro de entrada n \u00e9 igual a 5.","id":8308397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o <em>metA<\/em> retorna 100, quando o par\u00e2metro de entrada n \u00e9 igual a 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas fun\u00e7\u00f5es retornam 1, quando o par\u00e2metro de entrada n \u00e9 igual a 0.","id":8308398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas fun\u00e7\u00f5es retornam 1, quando o par\u00e2metro de entrada n \u00e9 igual a 0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco de dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o organizada de dados. H\u00e1 muitas estrat\u00e9gias diferentes para organizar dados, de modo a facilitar seu acesso e manipula\u00e7\u00e3o. Um sistema de gerenciamento de banco de dados (Database Management System - DBMS) fornece mecanismos para armazenar, organizar, recuperar e modificar dados para muitos usu\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre programas Java e bancos de dados, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124423,"hashId":"e44984fa00cdc6eee5f6bc36ee54f02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco de dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o organizada de dados. H\u00e1 muitas estrat\u00e9gias diferentes para organizar dados, de modo a facilitar seu acesso e manipula\u00e7\u00e3o. Um sistema de gerenciamento de banco de dados (<em>Database Management System - <\/em>DBMS) fornece mecanismos para armazenar, organizar, recuperar e modificar dados para muitos usu\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre programas Java e bancos de dados, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8308345,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os programas Java comunicam-se com bancos de dados utilizando a Java Database Connectivity (JDBC) API. ","id":8308344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas Java comunicam-se com bancos de dados utilizando a <em>Java Database Connectivity<\/em> (JDBC) API. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo executeQuery da classe java.sql.Connection permite executar uma consulta SQL no banco de dados e retorna um objeto da classe java.sql.ResultSet com o resultado da consulta. ","id":8308345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo <em>executeQuery <\/em>da classe <em>java.sql.Connectio<\/em>n permite executar uma consulta SQL no banco de dados e retorna um objeto da classe <em>java.sql.ResultSet<\/em> com o resultado da consulta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um driver Java Database Connectivity (JDBC) permite aos aplicativos Java manipular um banco de dados em um DBMS particular. ","id":8308346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um driver <em>Java Database Connectivity<\/em> (JDBC) permite aos aplicativos Java manipular um banco de dados em um DBMS particular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar a Java Database Connectivity (JDBC) API permite que desenvolvedores mudem o DBMS subjacente sem modificar o c\u00f3digo Java que acessa o banco de dados. ","id":8308347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar a <em>Java Database Connectivity <\/em>(JDBC) API permite que desenvolvedores mudem o DBMS subjacente sem modificar o c\u00f3digo Java que acessa o banco de dados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo getConnection da classe java.sql.DriverManager estabelece uma conex\u00e3o com o banco de dados. ","id":8308348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo <em>getConnection <\/em>da classe java.sql.<em>DriverManager <\/em>estabelece uma conex\u00e3o com o banco de dados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de um banco de dados relacional, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124421,"hashId":"daf2b1c1fdf0821c762a441e68de74fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de um banco de dados relacional, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8308338,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de integridade de entidade estabelece que nenhum valor de chave prim\u00e1ria pode ser nulo. ","id":8308334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A restri\u00e7\u00e3o de integridade de entidade estabelece que nenhum valor de chave prim\u00e1ria pode ser nulo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de integridade referencial \u00e9 classificada entre duas rela\u00e7\u00f5es e \u00e9 usada para manter a consist\u00eancia entre as tuplas nas duas rela\u00e7\u00f5es. ","id":8308335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A restri\u00e7\u00e3o de integridade referencial \u00e9 classificada entre duas rela\u00e7\u00f5es e \u00e9 usada para manter a consist\u00eancia entre as tuplas nas duas rela\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atributos da chave estrangeira de uma rela\u00e7\u00e3o t\u00eam o(s) mesmo(s) dom\u00ednio(s) que os atributos da chave prim\u00e1ria da rela\u00e7\u00e3o a que ela se refere. ","id":8308336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atributos da chave estrangeira de uma rela\u00e7\u00e3o t\u00eam o(s) mesmo(s) dom\u00ednio(s) que os atributos da chave prim\u00e1ria da rela\u00e7\u00e3o a que ela se refere. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor da chave prim\u00e1ria \u00e9 usado para identificar as tuplas individuais em uma rela\u00e7\u00e3o. ","id":8308337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da chave prim\u00e1ria \u00e9 usado para identificar as tuplas individuais em uma rela\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor de uma chave estrangeira de uma tupla n\u00e3o pode ser nulo. ","id":8308338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de uma chave estrangeira de uma tupla n\u00e3o pode ser nulo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um banco de dados com duas tabelas, DEPARTAMENTO e EMPREGADO. A tabela DEPARTAMENTO armazena o c\u00f3digo num\u00e9rico do departamento (DNUMERO) e o nome do departamento (NOME). A tabela EMPREGADO armazena o nome do empregado (NOME), o endere\u00e7o do empregado (ENDERECO) e o c\u00f3digo num\u00e9rico do departamento onde o empregado est\u00e1 lotado (DNUMERO). Considerando a linguagem padr\u00e3o para os SGDBs relacionais comercias SQL, mais especificamente, SQL-99, o comando de consulta que deve ser usado para recuperar especificamente o nome e o endere\u00e7o de todos os empregados que trabalham no departamento denominado 'Pesquisa' \u00e9:","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124420,"hashId":"0730baebd8e9a86d19cec191fd90fd96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um banco de dados com duas tabelas, DEPARTAMENTO e EMPREGADO. A tabela DEPARTAMENTO armazena o c\u00f3digo num\u00e9rico do departamento (DNUMERO) e o nome do departamento (NOME). A tabela EMPREGADO armazena o nome do empregado (NOME), o endere\u00e7o do empregado (ENDERECO) e o c\u00f3digo num\u00e9rico do departamento onde o empregado est\u00e1 lotado (DNUMERO). Considerando a linguagem padr\u00e3o para os SGDBs relacionais comercias SQL, mais especificamente, SQL-99, o comando de consulta que deve ser usado para recuperar especificamente o nome e o endere\u00e7o de todos os empregados que trabalham no departamento denominado 'Pesquisa' \u00e9:<\/p>","resposta":8308329,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT E.NOME, E.ENDERECO FROM EMPREGADO AS E, DEPARTAMENTO AS D WHERE D.NOME='Pesquisa' AND D.DNUMERO=E.DNUMERO;","id":8308329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT <\/strong>E.NOME, E.ENDERECO <strong>FROM <\/strong>EMPREGADO <strong>AS<\/strong> E, DEPARTAMENTO <strong>AS <\/strong>D <strong>WHERE <\/strong>D.NOME='Pesquisa' <strong>AND <\/strong>D.DNUMERO=E.DNUMERO;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM EMPREGADO AS E, DEPARTAMENTO AS D WHERE D.NOME='Pesquisa' AND D.DNUMERO=E.DNUMERO;","id":8308330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT * FROM<\/strong> EMPREGADO <strong>AS<\/strong> E, DEPARTAMENTO <strong>AS <\/strong>D <strong>WHERE <\/strong>D.NOME='Pesquisa' <strong>AND <\/strong>D.DNUMERO=E.DNUMERO;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT E.NOME, E.ENDERECO FROM EMPREGADO AS E, DEPARTAMENTO AS D WHERE D.NOME='Pesquisa';","id":8308331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT <\/strong>E.NOME, E.ENDERECO <strong>FROM <\/strong>EMPREGADO <strong>AS <\/strong>E, DEPARTAMENTO <strong>AS <\/strong>D <strong>WHERE <\/strong>D.NOME='Pesquisa';<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM EMPREGADO AS E, DEPARTAMENTO AS D WHERE D.NOME='Pesquisa';","id":8308332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT * FROM<\/strong> EMPREGADO <strong>AS <\/strong>E, DEPARTAMENTO <strong>AS <\/strong>D <strong>WHERE <\/strong>D.NOME='Pesquisa';<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT E.NOME, E.ENDERECO FROM EMPREGADO AS E, DEPARTAMENTO AS D WHERE D.NOME='Pesquisa' AND D.NOME= E.NOME AND D.DNUMERO=E.DNUMERO;","id":8308333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT<\/strong> E.NOME, E.ENDERECO <strong>FROM <\/strong>EMPREGADO <strong>AS <\/strong>E, DEPARTAMENTO <strong>AS <\/strong>D <strong>WHERE <\/strong>D.NOME='Pesquisa' <strong>AND <\/strong>D.NOME= E.NOME <strong>AND <\/strong>D.DNUMERO=E.DNUMERO;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, pode-se escolher a arquitetura de um sistema por analogia a sistemas anteriores. Existem v\u00e1rios estilos de arquitetura comuns nos sistemas existentes. Cada um desses \u00e9 adequado para um determinado tipo de sistema. Dos estilos arquiteturais abaixo, o que atende a sistemas que recebem as entradas do sistema e tem como objetivo calcular uma resposta sem que haja qualquer intera\u00e7\u00e3o com o mundo exterior \u00e9: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:30:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124415,"hashId":"452f7f423e599555acecfb5eec1dcfaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, pode-se escolher a arquitetura de um sistema por analogia a sistemas anteriores. Existem v\u00e1rios estilos de arquitetura comuns nos sistemas existentes. Cada um desses \u00e9 adequado para um determinado tipo de sistema. Dos estilos arquiteturais abaixo, o que atende a sistemas que recebem as <em>entradas do sistema <\/em>e tem como objetivo calcular uma resposta sem que haja qualquer intera\u00e7\u00e3o com o mundo exterior \u00e9: <\/p>","resposta":8308305,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interface interativa. ","id":8308304,"corpo":"<p>Interface interativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o em lote. ","id":8308305,"corpo":"<p>Transforma\u00e7\u00e3o em lote. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de tempo real. ","id":8308306,"corpo":"<p>Sistema de tempo real. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciador de transa\u00e7\u00e3o. ","id":8308307,"corpo":"<p>Gerenciador de transa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. ","id":8308308,"corpo":"<p>Transforma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura atenta do texto que h\u00e1 um motivo especial para que o cronista aborde como tema os servi\u00e7os de um profissional como Jorge. Assinale-o.","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936775,"hashId":"e06b93b7a718c70c9ec12cd59490e9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se da leitura atenta do texto que h\u00e1 um motivo especial para que o cronista aborde como tema os servi\u00e7os de um profissional como Jorge. Assinale-o.<\/p>","resposta":7487460,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvador \u00e9 uma cidade musical.","id":7487460,"corpo":"<p>Salvador \u00e9 uma cidade musical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As lojas de venda de instrumentos ficam na entrada da Saldanha.","id":7487461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lojas de venda de instrumentos ficam na entrada da Saldanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Rua Jos\u00e9 Gon\u00e7alves homenageia um antigo governador da Bahia.","id":7487462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rua Jos\u00e9 Gon\u00e7alves homenageia um antigo governador da Bahia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cronista tem um cavaco precisando de uma ajeitada porque n\u00e3o afina.","id":7487463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista tem um cavaco precisando de uma ajeitada porque n\u00e3o afina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O homem que conserta instrumentos de cordas n\u00e3o aceita cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":7487464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem que conserta instrumentos de cordas n\u00e3o aceita cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 a 04 tomar\u00e3o por base a seguinte cr\u00f4nica, de Agapito Paes, publicada no s\u00edtio de not\u00edcias \u201cBahia J\u00e1\u201d em 17\/07\/2015:Tenda de Jorge luthier d\u00e1 um jeito em sua viola\tSalvador, a cidade musical, tem alguns luthiers (ou violeiros) \u2013 profissionais que consertam e reparam instrumentos de cordas \u2013 viol\u00e3o, bandolim, cavaquinho, viola, violino, baixo, etc. \u2013 e quase sempre ficam situados pr\u00f3ximo \u00e0 Pra\u00e7a da S\u00e9, principal ponto de encontro dos m\u00fasicos profissionais que tocam na noite baiana. O ponto dos m\u00fasicos fica em frente \u00e0 Primavera, antiga loja de venda de instrumentos que se situa na esquina da entrada da Saldanha, e nas imedia\u00e7\u00f5es do Edif\u00edcio Themis.\tHoje, no Cantinho da Bahia, Agapito, nosso rep\u00f3rter curioso e que sempre anda de olhos nesses pontos, foi conhecer Jorge Souza, o luthiers da Alma Musical, uma tenda que se situa no Ed. Churchill, na Rua Jos\u00e9 Gon\u00e7alves, centro \u2013 esta rua sai da Pra\u00e7a da S\u00e9 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 ladeira da Pra\u00e7a. Jos\u00e9 Gon\u00e7alves, para quem n\u00e3o sabe, foi governador da Prov\u00edncia da Bahia.\tJorge \u00e9 craque em consertar instrumentos de corda, e sua tenda ou cantinho fica numa lojinha na sobreloja do Churchill, um pr\u00e9dio antigo ainda com aqueles elevadores com porta de sanfona. Ent\u00e3o, se voc\u00ea tem um viol\u00e3o precisando de ajustar as tarrachas, de dar uma arrumada nos trastes do bra\u00e7o, ou se tem um cavaco precisando dar uma ajeitada porque n\u00e3o afina, \u00e9 s\u00f3 ir no Jorge.\tOs pre\u00e7os dos servi\u00e7os variam de acordo com cada trabalho, e as pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o os clientes compram nas lojas que ficam na Jos\u00e9 Gon\u00e7alves e na Pra\u00e7a da S\u00e9. N\u00e3o aceita cart\u00f5es. S\u00f3 no efetivo, no capil\u00e9 ao vivo.(Fonte: http:\/\/www.bahiaja.com.br\/agapitopaes\/cantinhosdabahia\/coluna\/2015\/07\/17\/tenda-de-jorge-luthier-da-um-jeito-em-sua-viola,4538,0.html) - adaptado","id":479959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 01 a 04 tomar\u00e3o por base a seguinte cr\u00f4nica, de Agapito Paes, publicada no s\u00edtio de not\u00edcias \u201cBahia J\u00e1\u201d em 17\/07\/2015:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tenda de Jorge <em>luthier <\/em>d\u00e1 um jeito em sua viola<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSalvador, a cidade musical, tem alguns <em>luthiers <\/em>(ou violeiros) \u2013 profissionais que consertam e reparam instrumentos de cordas \u2013 viol\u00e3o, bandolim, cavaquinho, viola, violino, baixo, etc. \u2013 e quase sempre ficam situados pr\u00f3ximo \u00e0 Pra\u00e7a da S\u00e9, principal ponto de encontro dos m\u00fasicos profissionais que tocam na noite baiana. O ponto dos m\u00fasicos fica em frente \u00e0 Primavera, antiga loja de venda de instrumentos que se situa na esquina da entrada da Saldanha, e nas imedia\u00e7\u00f5es do Edif\u00edcio Themis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tHoje, no Cantinho da Bahia, Agapito, nosso rep\u00f3rter curioso e que sempre anda de olhos nesses pontos, foi conhecer Jorge Souza, o <em>luthiers <\/em>da Alma Musical, uma tenda que se situa no Ed. Churchill, na Rua Jos\u00e9 Gon\u00e7alves, centro \u2013 esta rua sai da Pra\u00e7a da S\u00e9 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 ladeira da Pra\u00e7a. Jos\u00e9 Gon\u00e7alves, para quem n\u00e3o sabe, foi governador da Prov\u00edncia da Bahia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tJorge \u00e9 craque em consertar instrumentos de corda, e sua tenda ou cantinho fica numa lojinha na sobreloja do Churchill, um pr\u00e9dio antigo ainda com aqueles elevadores com porta de sanfona. Ent\u00e3o, se voc\u00ea tem um viol\u00e3o precisando de ajustar as tarrachas, de dar uma arrumada nos trastes do bra\u00e7o, ou se tem um cavaco precisando dar uma ajeitada porque n\u00e3o afina, \u00e9 s\u00f3 ir no Jorge.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOs pre\u00e7os dos servi\u00e7os variam de acordo com cada trabalho, e as pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o os clientes compram nas lojas que ficam na Jos\u00e9 Gon\u00e7alves e na Pra\u00e7a da S\u00e9. N\u00e3o aceita cart\u00f5es. S\u00f3 no efetivo, no capil\u00e9 ao vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/www.bahiaja.com.br\/agapitopaes\/cantinhosdabahia\/coluna\/2015\/07\/17\/tenda-de-jorge-luthier-da-um-jeito-em-sua-viola,4538,0.html) - adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o documento ter sua frequ\u00eancia ou possibilidade de uso diminu\u00edda \u00e9 indicativo de que ele dever\u00e1 ser recolhido ao arquivo corrente.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 13:05:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838382,"hashId":"c0ab07441a96a99173e6c2df069eae36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de o documento ter sua frequ\u00eancia ou possibilidade de uso diminu\u00edda \u00e9 indicativo de que ele dever\u00e1 ser recolhido ao arquivo corrente.<\/p>","resposta":2897176,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897176,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897177,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.","id":340847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/838382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente integradora da compet\u00eancia procura articular as proposi\u00e7\u00f5es das correntes norte-americana e francesa, destacando a compet\u00eancia como a combina\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e atitudes expressos pelo desempenho de contextos organizacionais.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 13:05:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838375,"hashId":"7963bf79a92f64965864da7a0bde1f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente integradora da compet\u00eancia procura articular as proposi\u00e7\u00f5es das correntes norte-americana e francesa, destacando a compet\u00eancia como a combina\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e atitudes expressos pelo desempenho de contextos organizacionais.<\/p>","resposta":2897163,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897162,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897163,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas, fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, pol\u00edticas e sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, gest\u00e3o de pessoas baseada em compet\u00eancias e aprendizagem organizacional, julgue os itens a seguir.","id":469533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de pessoas, fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, pol\u00edticas e sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, gest\u00e3o de pessoas baseada em compet\u00eancias e aprendizagem organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"direito-constitucional\/838375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira estrofe da can\u00e7\u00e3o que serve de tema para a novela \u201cA Regra do Jogo\u201d diz: \u201cO Sol h\u00e1 de brilhar mais uma vez \/ A luz h\u00e1 de chegar aos cora\u00e7\u00f5es \/ Do mal ser\u00e1 queimada a semente \/ O amor ser\u00e1 eterno novamente.\u201d (Nelson Cavaquinho e \u00c9lcio Soares) Observa-se, neste trecho, a presen\u00e7a da seguinte figura de linguagem: ","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936813,"hashId":"c12906853dbdb163e0ad10d401026bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira estrofe da can\u00e7\u00e3o que serve de tema para a novela \u201cA Regra do Jogo\u201d diz: \u201cO Sol h\u00e1 de brilhar mais uma vez \/ A luz h\u00e1 de chegar aos cora\u00e7\u00f5es \/ Do mal ser\u00e1 queimada a semente \/ O amor ser\u00e1 eterno novamente.\u201d (Nelson Cavaquinho e \u00c9lcio Soares) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa-se, neste trecho, a presen\u00e7a da seguinte figura de linguagem: <\/p>","resposta":7487650,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":7487650,"corpo":"<p>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catacrese.","id":7487651,"corpo":"<p>catacrese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pleonasmo.","id":7487652,"corpo":"<p>pleonasmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":7487653,"corpo":"<p>eufemismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onomatopeia.","id":7487654,"corpo":"<p>onomatopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado \u00e9 definido como ","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936818,"hashId":"56b020818044b61cb80e28fed0d02a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado \u00e9 definido como <\/p>","resposta":7487675,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":7487675,"corpo":"<p>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":7487676,"corpo":"<p>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":7487677,"corpo":"<p>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":7487678,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":7487679,"corpo":"<p>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recondu\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422173,"slug":"direito-administrativo-reconducao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor, dentre outras, as seguintes:","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936823,"hashId":"98371d87bb7a09024cb912070ce490f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor, dentre outras, as seguintes:<\/p>","resposta":7487703,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aux\u00edlio natalidade e ajuda de custo. ","id":7487700,"corpo":"<p>aux\u00edlio natalidade e ajuda de custo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria e di\u00e1rias.","id":7487701,"corpo":"<p>gratifica\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria e di\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o especial e di\u00e1rias.","id":7487702,"corpo":"<p>gratifica\u00e7\u00e3o especial e di\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajuda de custo e transporte.","id":7487703,"corpo":"<p>ajuda de custo e transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transporte e gratifica\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.","id":7487704,"corpo":"<p>transporte e gratifica\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposi\u00e7\u00f5es do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, o servidor far\u00e1 jus a trinta dias de f\u00e9rias, sendo que","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936824,"hashId":"c1e474ed1e3ede3c2eed4d6de76f8ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposi\u00e7\u00f5es do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, o servidor far\u00e1 jus a trinta dias de f\u00e9rias, sendo que<\/p>","resposta":7487709,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o primeiro per\u00edodo aquisitivo ser\u00e3o exigidos seis meses de efetivo exerc\u00edcio. ","id":7487705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o primeiro per\u00edodo aquisitivo ser\u00e3o exigidos seis meses de efetivo exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua acumula\u00e7\u00e3o \u00e9 expressamente vedada.","id":7487706,"corpo":"<p>sua acumula\u00e7\u00e3o \u00e9 expressamente vedada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as faltas ao servi\u00e7o podem ser levadas \u00e0 conta das f\u00e9rias.","id":7487707,"corpo":"<p>as faltas ao servi\u00e7o podem ser levadas \u00e0 conta das f\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu parcelamento, ainda que seja por interesse da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibido.","id":7487708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu parcelamento, ainda que seja por interesse da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 efetuado at\u00e9 2 (dois) dias antes do in\u00edcio do respectivo per\u00edodo.","id":7487709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 efetuado at\u00e9 2 (dois) dias antes do in\u00edcio do respectivo per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a lei regular\u00e1 a individualiza\u00e7\u00e3o da pena e adotar\u00e1, entre outras, as seguintes:","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936826,"hashId":"70bdbd2ce86d1914db8850fd0b3d8df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a lei regular\u00e1 a individualiza\u00e7\u00e3o da pena e adotar\u00e1, entre outras, as seguintes:<\/p>","resposta":7487718,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"priva\u00e7\u00e3o da liberdade e trabalhos for\u00e7ados.","id":7487715,"corpo":"<p>priva\u00e7\u00e3o da liberdade e trabalhos for\u00e7ados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o de direitos e banimento.","id":7487716,"corpo":"<p>interdi\u00e7\u00e3o de direitos e banimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o social alternativa e car\u00e1ter perp\u00e9tuo. ","id":7487717,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o social alternativa e car\u00e1ter perp\u00e9tuo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o da liberdade e perda de bens.","id":7487718,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o da liberdade e perda de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalhos for\u00e7ados e banimento.","id":7487719,"corpo":"<p>trabalhos for\u00e7ados e banimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social,","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936828,"hashId":"03a1016d4f33fb2081a9be15e394d9c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social,<\/p>","resposta":7487727,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o seguro desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio.","id":7487725,"corpo":"<p>o seguro desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a garantia de sal\u00e1rio, podendo ser inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.","id":7487726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia de sal\u00e1rio, podendo ser inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.","id":7487727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno igual \u00e0 do diurno. ","id":7487728,"corpo":"<p>a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno igual \u00e0 do diurno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em trinta por cento \u00e0 do normal.","id":7487729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em trinta por cento \u00e0 do normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406784,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario-caracteristicas-e-distincoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra uma circunfer\u00eancia inscrita em um quadrado. Sabendo-se que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo, tamb\u00e9m inscrito no quadrado, \u00e9 igual ao per\u00edmetro da circunfer\u00eancia, o lado do quadrado \u00e9 igual a:","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936839,"hashId":"33d7559c1fd570c840b0aa75520d57f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura mostra uma circunfer\u00eancia inscrita em um quadrado. Sabendo-se que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo, tamb\u00e9m inscrito no quadrado, \u00e9 igual ao per\u00edmetro da circunfer\u00eancia, o lado do quadrado \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63415\/questao\/1936839-20210929161743000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7487784,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 \u03c0.","id":7487780,"corpo":"<p>0,5 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,75 \u03c0.","id":7487781,"corpo":"<p>0,75 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c0.","id":7487782,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,75 \u03c0.","id":7487783,"corpo":"<p>1,75 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\u03c0.","id":7487784,"corpo":"<p>2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura brasileira conta com v\u00e1rios escritores nascidos na Bahia, como \u00e9 o caso de","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936852,"hashId":"4440351d1cc41c1ad73b8c31c7374749","enunciado":"<p>A literatura brasileira conta com v\u00e1rios escritores nascidos na Bahia, como \u00e9 o caso de<\/p>","resposta":7487848,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caetano Veloso, Jorge Amado e Z\u00e9lia Gattai.","id":7487845,"corpo":"<p>Caetano Veloso, Jorge Amado e Z\u00e9lia Gattai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alberto de Oliveira, Olavo Bilac e Rui Barbosa.","id":7487846,"corpo":"<p>Alberto de Oliveira, Olavo Bilac e Rui Barbosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adonias Filho, Jos\u00e9 Sarney e Machado de Assis.","id":7487847,"corpo":"<p>Adonias Filho, Jos\u00e9 Sarney e Machado de Assis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Torres, Greg\u00f3rio de Matos e Jo\u00e3o Ubaldo. ","id":7487848,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Torres, Greg\u00f3rio de Matos e Jo\u00e3o Ubaldo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fernando Sabino, Graciliano Ramos e Paulo Coelho.","id":7487849,"corpo":"<p>Fernando Sabino, Graciliano Ramos e Paulo Coelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 56 anos com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica h\u00e1 10 anos \u00e9 encaminhado ao ambulat\u00f3rio de nefrologia por piora dos n\u00edveis press\u00f3ricos, assintom\u00e1tico. Possui diagn\u00f3stico de diabetes Mellitus tipo 2 h\u00e1 6 anos e dislipidemia, ambos com bom controle. Faz uso adequado das seguintes medica\u00e7\u00f5es: Enalapril 40 mg\/dia, Hidroclorotiazida 25 mg\/dia, Metformina 1 g\/dia, AAS 100 mg\/dia e Sinvastatina 20 mg\/dia. Faz caminhadas di\u00e1rias e acompanhamento regular com nutricionista. Ao exame f\u00edsico: PA = 158 x 96 mmHg que foi confirmada em consulta subsequente e MAPA recente. Exames laboratoriais revelam Cr = 1,1 mg\/dL , Na = 140 mEq\/L; K = 4,0 mEq\/L; Bicarbonato = 26 mmol\/L Apresenta doppler de art\u00e9rias renais que evidencia rim direito de 10,5 cm com velocidade sist\u00f3lica m\u00e1xima de 148 cm\/s e rim esquerdo de 9,7 cm com velocidade sist\u00f3lica m\u00e1xima de 588 cm\/s sugerindo estenose significativa de ramo arterial esquerdo. Diante desse cen\u00e1rio, qual a melhor estrat\u00e9gia terap\u00eautica nesse momento?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1919803,"hashId":"600618c7186cf5321175d3e1175c768c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 56 anos com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica h\u00e1 10 anos \u00e9 encaminhado ao ambulat\u00f3rio de nefrologia por piora dos n\u00edveis press\u00f3ricos, assintom\u00e1tico. Possui diagn\u00f3stico de diabetes <em>Mellitus <\/em>tipo 2 h\u00e1 6 anos e dislipidemia, ambos com bom controle. Faz uso adequado das seguintes medica\u00e7\u00f5es: Enalapril 40 mg\/dia, Hidroclorotiazida 25 mg\/dia, Metformina 1 g\/dia, AAS 100 mg\/dia e Sinvastatina 20 mg\/dia. Faz caminhadas di\u00e1rias e acompanhamento regular com nutricionista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico: PA = 158 x 96 mmHg que foi confirmada em consulta subsequente e MAPA recente. Exames laboratoriais revelam Cr = 1,1 mg\/dL , Na = 140 mEq\/L; K = 4,0 mEq\/L; Bicarbonato = 26 mmol\/L <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apresenta doppler de art\u00e9rias renais que evidencia rim direito de 10,5 cm com velocidade sist\u00f3lica m\u00e1xima de 148 cm\/s e rim esquerdo de 9,7 cm com velocidade sist\u00f3lica m\u00e1xima de 588 cm\/s sugerindo estenose significativa de ramo arterial esquerdo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, qual a melhor estrat\u00e9gia terap\u00eautica nesse momento?<\/p>","resposta":7413583,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associar Anlodipina ao esquema anti-hipertensivo atual. ","id":7413583,"corpo":"<p>Associar Anlodipina ao esquema anti-hipertensivo atual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substituir IECA por outra classe de anti-hipertensivo.","id":7413584,"corpo":"<p>Substituir IECA por outra classe de anti-hipertensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar o paciente para angiografia com proposta de angioplastia percut\u00e2nea de art\u00e9ria renal esquerda. ","id":7413585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar o paciente para angiografia com proposta de angioplastia percut\u00e2nea de art\u00e9ria renal esquerda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associar anti-hipertensivo de outra classe e encaminhar para angioplastia percut\u00e2nea de art\u00e9ria renal esquerda. ","id":7413586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar anti-hipertensivo de outra classe e encaminhar para angioplastia percut\u00e2nea de art\u00e9ria renal esquerda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o modificar o esquema terap\u00eautico nesse momento. ","id":7413587,"corpo":"<p>N\u00e3o modificar o esquema terap\u00eautico nesse momento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que ocorrem na mulher, o per\u00edodo da gravidez \u00e9 prop\u00edcio ao aparecimento de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica das ITU, tem-se que:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919460,"hashId":"a6c782d5d6da42e03fb42ef56e9830b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que ocorrem na mulher, o per\u00edodo da gravidez \u00e9 prop\u00edcio ao aparecimento de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica das ITU, tem-se que:<\/p>","resposta":7411998,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso da Nitrofuranto\u00edna est\u00e1 contraindicado a partir da 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da possibilidade de desenvolvimento da hipertens\u00e3o materna. ","id":7411997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da Nitrofuranto\u00edna est\u00e1 contraindicado a partir da 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da possibilidade de desenvolvimento da hipertens\u00e3o materna. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso da Nitrofuranto\u00edna est\u00e1 contraindicado durante a lacta\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do risco de o rec\u00e9m-nato desenvolver anemia hemol\u00edtica, caso tenha defici\u00eancia de glicose-6-fosfato. ","id":7411998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da Nitrofuranto\u00edna est\u00e1 contraindicado durante a lacta\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do risco de o rec\u00e9m-nato desenvolver anemia hemol\u00edtica, caso tenha defici\u00eancia de glicose-6-fosfato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a E. coli mostra-se resistente \u00e0 Ampicilina em cerca de 80% dos casos de ITU em gestantes. ","id":7411999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a E. coli mostra-se resistente \u00e0 Ampicilina em cerca de 80% dos casos de ITU em gestantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o tempo de tratamento com antibi\u00f3tico na gravidez n\u00e3o deve ser inferior a 14 dias. ","id":7412000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o tempo de tratamento com antibi\u00f3tico na gravidez n\u00e3o deve ser inferior a 14 dias.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as Tetraciclinas e Quinolonas mostram-se t\u00f3xicas para as gestantes.","id":7412001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Tetraciclinas e Quinolonas mostram-se t\u00f3xicas para as gestantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir referentes ao tratamento das incoordena\u00e7\u00f5es uterinas. I - A ado\u00e7\u00e3o do dec\u00fabito dorsal e amniorrexe \u00e9 um procedimento adequado. II - A infus\u00e3o cont\u00ednua de ocitocina \u00e9 um procedimento adequado. III - A anestesia peridural, por induzir analgesia e diminuir o t\u00f4nus parassimp\u00e1tico \u00e9 um procedimento adequado. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em ","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919291,"hashId":"54ff5a31bb07839fbc4e397acf2e042f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir referentes ao tratamento das incoordena\u00e7\u00f5es uterinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A ado\u00e7\u00e3o do dec\u00fabito dorsal e amniorrexe \u00e9 um procedimento adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A infus\u00e3o cont\u00ednua de ocitocina \u00e9 um procedimento adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A anestesia peridural, por induzir analgesia e diminuir o t\u00f4nus parassimp\u00e1tico \u00e9 um procedimento adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>APENAS <\/strong>o que se afirma em <\/p>","resposta":7411321,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I ","id":7411317,"corpo":"<p>I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II ","id":7411318,"corpo":"<p>II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III ","id":7411319,"corpo":"<p>III <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II ","id":7411320,"corpo":"<p>I e II <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":7411321,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico est\u00e1 acompanhando a gesta\u00e7\u00e3o gemelar de Paula, 31 anos, GV, PII, AII (nas duas primeiras gesta\u00e7\u00f5es, espont\u00e2neos e no primeiro trimeste). Na 24\u00aa semana, Paula faz uma nova ecografia que mostra g\u00eameos com biometria de 21 semanas e fus\u00e3o em regi\u00e3o tor\u00e1cica anterior. Paula n\u00e3o tem doen\u00e7as pregressas, e os exames f\u00edsico e laboratoriais de rotina pr\u00e9-natal s\u00e3o normais. A gravidez gemelar de Paula \u00e9 um caso de gemelidade","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919298,"hashId":"3777bb2a062f3749eb7f22bdacb56c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e9dico est\u00e1 acompanhando a gesta\u00e7\u00e3o gemelar de Paula, 31 anos, GV, PII, AII (nas duas primeiras gesta\u00e7\u00f5es, espont\u00e2neos e no primeiro trimeste). Na 24\u00aa semana, Paula faz uma nova ecografia que mostra g\u00eameos com biometria de 21 semanas e fus\u00e3o em regi\u00e3o tor\u00e1cica anterior. Paula n\u00e3o tem doen\u00e7as pregressas, e os exames f\u00edsico e laboratoriais de rotina pr\u00e9-natal s\u00e3o normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gravidez gemelar de Paula \u00e9 um caso de gemelidade<\/p>","resposta":7411340,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" imperfeita do tipo xif\u00f3pagos e ocorre em casos de g\u00eameos monocori\u00f4nicos e monoamni\u00f3ticos. ","id":7411340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> imperfeita do tipo xif\u00f3pagos e ocorre em casos de g\u00eameos monocori\u00f4nicos e monoamni\u00f3ticos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" imperfeita do tipo onfal\u00f3pagos e ocorre em casos de g\u00eameos monocori\u00f4nicos e monoamni\u00f3ticos. ","id":7411341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> imperfeita do tipo onfal\u00f3pagos e ocorre em casos de g\u00eameos monocori\u00f4nicos e monoamni\u00f3ticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" imperfeita do tipo xif\u00f3pagos e ocorre em casos de g\u00eameos monocori\u00f4nicos e diamni\u00f3ticos. ","id":7411342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> imperfeita do tipo xif\u00f3pagos e ocorre em casos de g\u00eameos monocori\u00f4nicos e diamni\u00f3ticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" monoamni\u00f3tica, com g\u00eameos acolados tipo onfal\u00f3pagos.","id":7411343,"corpo":"<p> monoamni\u00f3tica, com g\u00eameos acolados tipo onfal\u00f3pagos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monoamni\u00f3tica, com g\u00eameos acolados tipo pig\u00f3pagos.","id":7411344,"corpo":"<p>monoamni\u00f3tica, com g\u00eameos acolados tipo pig\u00f3pagos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gesta\u00e7\u00e3o, o Teste Oral de Toler\u00e2ncia \u00e0 Glicose (TOTG)","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919360,"hashId":"fb20f33253b0cad84447a9a25e37c55a","enunciado":"<p>Na gesta\u00e7\u00e3o, o Teste Oral de Toler\u00e2ncia \u00e0 Glicose (TOTG)<\/p>","resposta":7411578,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 indicado para gestantes com rastreamento positivo, ou seja, com n\u00edvel de glicose plasm\u00e1tica de jejum igual ou superior a 85 mg\/dL at\u00e9 125 mg\/dL.","id":7411578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 indicado para gestantes com rastreamento positivo, ou seja, com n\u00edvel de glicose plasm\u00e1tica de jejum igual ou superior a 85 mg\/dL at\u00e9 125 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 indicado com 75 mg de glicose anidra em 250-300mL de \u00e1gua ap\u00f3s jejum de 8-14 h.","id":7411579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 indicado com 75 mg de glicose anidra em 250-300mL de \u00e1gua ap\u00f3s jejum de 8-14 h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser realizado com dosagens de glicose em jejum, ap\u00f3s 2 h e ap\u00f3s 3 h, e os pontos de corte s\u00e3o: &gt; 95 mg\/dL, &gt; 180 mg\/dL e 155 mg\/dL, respectivamente.","id":7411580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizado com dosagens de glicose em jejum, ap\u00f3s 2 h e ap\u00f3s 3 h, e os pontos de corte s\u00e3o: &gt; 95 mg\/dL, &gt; 180 mg\/dL e 155 mg\/dL, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem o diagn\u00f3stico confirmado com o achado de um valor alterado.","id":7411581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o diagn\u00f3stico confirmado com o achado de um valor alterado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem indica\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o do TOTG 75 mg 2 h na 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, se for observado um valor alterado.","id":7411582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem indica\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o do TOTG 75 mg 2 h na 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, se for observado um valor alterado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos, com hist\u00f3ria de alcoolismo h\u00e1 15 anos, foi admitido com ascite, v\u00f4mitos, olig\u00faria e emagrecimento. No atendimento, registrou-se: PA 100 x 60 mmHg, FC 94 bpm, sonolento, sem congest\u00e3o pulmonar. Em seguida, fez endoscopia digestiva, que mostrou varizes de es\u00f4fago sem sangramento ativo, al\u00e9m de uma ultrassonografia, que revelou rins de tamanho normal, sem obstru\u00e7\u00e3o. Os resultados dos exames complementares solicitados foram: hemoglobina 10,5 g%, leuc\u00f3citos 3.500\/mm\u00b3 , plaquetas 97.000\/mm\u00b3 , ur\u00e9ia 152 mg%, creatinina 3,15 mg%, s\u00f3dio 120 mEq\/L, pot\u00e1ssio 5,2 mEq\/L; EAS com prote\u00ednas +\/4+, hem\u00e1cias 3\/campo; protein\u00faria 300 mg\/24 h e s\u00f3dio urin\u00e1rio 8,5 mEq\/L. Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, qual droga est\u00e1 indicada para melhorar a fun\u00e7\u00e3o renal? ","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920063,"hashId":"ca46ee8008f3457f47dc5580ebd8fb71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 40 anos, com hist\u00f3ria de alcoolismo h\u00e1 15 anos, foi admitido com ascite, v\u00f4mitos, olig\u00faria e emagrecimento. No atendimento, registrou-se: PA 100 x 60 mmHg, FC 94 bpm, sonolento, sem congest\u00e3o pulmonar. Em seguida, fez endoscopia digestiva, que mostrou varizes de es\u00f4fago sem sangramento ativo, al\u00e9m de uma ultrassonografia, que revelou rins de tamanho normal, sem obstru\u00e7\u00e3o. Os resultados dos exames complementares solicitados foram: hemoglobina 10,5 g%, leuc\u00f3citos 3.500\/mm\u00b3 , plaquetas 97.000\/mm\u00b3 , ur\u00e9ia 152 mg%, creatinina 3,15 mg%, s\u00f3dio 120 mEq\/L, pot\u00e1ssio 5,2 mEq\/L; EAS com prote\u00ednas +\/4+, hem\u00e1cias 3\/campo; protein\u00faria 300 mg\/24 h e s\u00f3dio urin\u00e1rio 8,5 mEq\/L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, qual droga est\u00e1 indicada para melhorar a fun\u00e7\u00e3o renal? <\/p>","resposta":7414781,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prednisolona ","id":7414780,"corpo":"<p>Prednisolona <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terlipressina ","id":7414781,"corpo":"<p>Terlipressina <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pentoxifilina ","id":7414782,"corpo":"<p> Pentoxifilina <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Dopamina ","id":7414783,"corpo":"<p> Dopamina <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desmopressina","id":7414784,"corpo":"<p>Desmopressina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 72 anos, com quadro de dor lombar h\u00e1 6 meses, fadiga e emagrecimento, \u00e9 encaminhado ao nefrologista por piora de fun\u00e7\u00e3o renal. Negou uso de AINE. Possui HAS leve, em uso de Anlodipina 5 mg\/dia com bom controle. Os exames laboratoriais revelam: Ureia = 78 mg\/dL; Cr = 1,8 mg\/dL ( h\u00e1 6 meses Cr = 0,8 mg\/dL ); Hb = 7,1 g\/dL; Leuc\u00f3citos = 4.500\/mm\u00b3 com diferencial normal; Plaquetas = 201 mil\/mm\u00b3. O nefrologista que o avalia resolve incluir em sua investiga\u00e7\u00e3o o rastreio para Disproteinemias, incluindo Mieloma M\u00faltiplo. Al\u00e9m dos exames espec\u00edficos para pesquisa de cadeias circulantes, que achados s\u00e3o compat\u00edveis com a hip\u00f3tese de Mieloma M\u00faltiplo?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1919848,"hashId":"5bf56723d1f3a996be923691d1497119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 72 anos, com quadro de dor lombar h\u00e1 6 meses, fadiga e emagrecimento, \u00e9 encaminhado ao nefrologista por piora de fun\u00e7\u00e3o renal. Negou uso de AINE. Possui HAS leve, em uso de Anlodipina 5 mg\/dia com bom controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames laboratoriais revelam: Ureia = 78 mg\/dL; Cr = 1,8 mg\/dL ( h\u00e1 6 meses Cr = 0,8 mg\/dL ); Hb = 7,1 g\/dL; Leuc\u00f3citos = 4.500\/mm\u00b3 com diferencial normal; Plaquetas = 201 mil\/mm\u00b3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nefrologista que o avalia resolve incluir em sua investiga\u00e7\u00e3o o rastreio para Disproteinemias, incluindo Mieloma M\u00faltiplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos exames espec\u00edficos para pesquisa de cadeias circulantes, que achados s\u00e3o compat\u00edveis com a hip\u00f3tese de Mieloma M\u00faltiplo?<\/p>","resposta":7413794,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EAS com protein\u00faria expressiva \/ hipercalcemia ","id":7413792,"corpo":"<p>EAS com protein\u00faria expressiva \/ hipercalcemia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Anion gap aumentado \/ hipercalcemia ","id":7413793,"corpo":"<p> Anion gap aumentado \/ hipercalcemia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Anion gap reduzido \/ hiponatremia ","id":7413794,"corpo":"<p> Anion gap reduzido \/ hiponatremia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anion gap aumentado\/ hipofosfatemia","id":7413795,"corpo":"<p>Anion gap aumentado\/ hipofosfatemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Anion gap aumentado\/ EAS com protein\u00faria expressiva","id":7413796,"corpo":"<p> Anion gap aumentado\/ EAS com protein\u00faria expressiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave pode ser estabelecido quando est\u00e3o presentes, entre outras altera\u00e7\u00f5es, hipertens\u00e3o arterial, aumento das enzimas hep\u00e1ticas e da creatinina s\u00e9rica, hiperuricemia, olig\u00faria e plaquetopenia.A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-laboratorial indica a possibilidade de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave, quando houver registro de","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919547,"hashId":"26ca26e2f95677ed7ee2047d24b24324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave pode ser estabelecido quando est\u00e3o presentes, entre outras altera\u00e7\u00f5es, hipertens\u00e3o arterial, aumento das enzimas hep\u00e1ticas e da creatinina s\u00e9rica, hiperuricemia, olig\u00faria e plaquetopenia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-laboratorial indica a possibilidade de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave, quando houver registro de<\/p>","resposta":7412417,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o diast\u00f3lica \u2265 120 mmHg e hiperuricemia \u2265 6 mg\/dl","id":7412417,"corpo":"<p>press\u00e3o diast\u00f3lica <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 120 mmHg e hiperuricemia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 6 mg\/dl<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperuricemia \u2265 8 mg\/dl e aumento das enzimas hep\u00e1ticas e de bilirrubinas.","id":7412418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperuricemia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 8 mg\/dl e aumento das enzimas hep\u00e1ticas e de bilirrubinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diurese &lt; 500 ml\/24 h ou dirurese &lt; 50 ml\/h.","id":7412419,"corpo":"<p>diurese <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 500 ml\/24 h ou dirurese <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 50 ml\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"creatinina s\u00e9rica \u2265 2,2 mg\/dl e Plaquetas &lt; 100.000\/mm3","id":7412420,"corpo":"<p>creatinina s\u00e9rica <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2,2 mg\/dl e Plaquetas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 100.000\/mm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plaquetas &lt; 100.000\/mm3 e hiperuricemia \u2265 8 mg\/dl","id":7412421,"corpo":"<p>plaquetas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 100.000\/mm<sup>3<\/sup> e hiperuricemia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 8 mg\/dl<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 63 anos, com diabetes Mellitus h\u00e1 20 anos, evoluiu com hipertens\u00e3o arterial e desenvolveu doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. \u00c9 acompanhada em um posto de sa\u00fade e usa metformina 850 mg (3 comp\/dia), insulina NPH (20 UI\/dia), sinvastatina (10 mg\/dia), enalapril (10 mg\/dia) e furosemida (40 mg\/dia). Os resultados de seus \u00faltimos exames laboratoriais s\u00e3o: Hb 11,2 g%, glicemia 108 mg%, Hb glicada 6,5%, creatinina 2,85 mg%, LDL colesterol 90 mg%, s\u00f3dio 138 mEq\/L, pot\u00e1ssio 4,8 mEq\/L e protein\u00faria 0,45 g\/24h. Considerando a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, qual f\u00e1rmaco N\u00c3O deve ser receitado?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:19:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920060,"hashId":"93d9aa3a55ca3072b5bf8e76938ec485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 63 anos, com diabetes <em>Mellitus <\/em>h\u00e1 20 anos, evoluiu com hipertens\u00e3o arterial e desenvolveu doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. \u00c9 acompanhada em um posto de sa\u00fade e usa metformina 850 mg (3 comp\/dia), insulina NPH (20 UI\/dia), sinvastatina (10 mg\/dia), enalapril (10 mg\/dia) e furosemida (40 mg\/dia). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os resultados de seus \u00faltimos exames laboratoriais s\u00e3o: Hb 11,2 g%, glicemia 108 mg%, Hb glicada 6,5%, creatinina 2,85 mg%, LDL colesterol 90 mg%, s\u00f3dio 138 mEq\/L, pot\u00e1ssio 4,8 mEq\/L e protein\u00faria 0,45 g\/24h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, qual f\u00e1rmaco <strong>N\u00c3O <\/strong>deve ser receitado?<\/p>","resposta":7414769,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enalapril ","id":7414766,"corpo":"<p>Enalapril <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sinvastatina ","id":7414767,"corpo":"<p> Sinvastatina <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insulina ","id":7414768,"corpo":"<p>Insulina <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metformina ","id":7414769,"corpo":"<p>Metformina <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Furosemida","id":7414770,"corpo":"<p>Furosemida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ocasi\u00e3o da insinua\u00e7\u00e3o fetal na pelve materna, o feto pode projetar-se pelo estreito superior da bacia inclinando lateralmente a cabe\u00e7a. Quando este fen\u00f4meno ocorre com a linha sagital mais pr\u00f3xima do p\u00fabis, diz-se que ocorreu","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919383,"hashId":"079d2d0c14d93ee664653208be41c26b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ocasi\u00e3o da insinua\u00e7\u00e3o fetal na pelve materna, o feto pode projetar-se pelo estreito superior da bacia inclinando lateralmente a cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando este fen\u00f4meno ocorre com a linha sagital mais pr\u00f3xima do p\u00fabis, diz-se que ocorreu<\/p>","resposta":7411682,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinclitismo ","id":7411678,"corpo":"<p>sinclitismo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assinclitismo anterior ","id":7411679,"corpo":"<p>assinclitismo anterior <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" deflex\u00e3o de 2\u00ba grau ","id":7411680,"corpo":"<p> deflex\u00e3o de 2\u00ba grau <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obliquidade de N\u00e4gele ","id":7411681,"corpo":"<p>obliquidade de N\u00e4gele <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obliquidade de Litzmann","id":7411682,"corpo":"<p>obliquidade de Litzmann<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com diabetes tipo II, h\u00e1 25 anos, com hipertens\u00e3o arterial e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, foi encaminhado \u00e0 emerg\u00eancia devido a cansa\u00e7o, indisposi\u00e7\u00e3o e fraqueza muscular. Estava em uso de glibenclamida, metformina, captopril e atenolol. No exame f\u00edsico verificou-se: PA 160 x 105 mmHg, FC 106 bpm, sem edemas. Os resultados do exame de sangue foram: Glicemia 140 mg%, Hb glicada 8,0%, hemoglobina 11g%, ureia 90 mg%, creatinina 2,5 mg%, s\u00f3dio 137 mEq\/L, pot\u00e1ssio 7,7 mEq\/L, bicarbonato 14 mEq\/L. Os dados dispon\u00edveis permitem concluir que ","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920112,"hashId":"32f8b74c6200084ee49179ffa2581a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com diabetes tipo II, h\u00e1 25 anos, com hipertens\u00e3o arterial e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, foi encaminhado \u00e0 emerg\u00eancia devido a cansa\u00e7o, indisposi\u00e7\u00e3o e fraqueza muscular. Estava em uso de glibenclamida, metformina, captopril e atenolol. No exame f\u00edsico verificou-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">PA 160 x 105 mmHg, FC 106 bpm, sem edemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os resultados do exame de sangue foram: Glicemia 140 mg%, Hb glicada 8,0%, hemoglobina 11g%, ureia 90 mg%, creatinina 2,5 mg%, s\u00f3dio 137 mEq\/L, pot\u00e1ssio 7,7 mEq\/L, bicarbonato 14 mEq\/L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados dispon\u00edveis permitem concluir que <\/p>","resposta":7415001,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o existe necessidade de ajustar as drogas hipoglicemiantes orais. ","id":7414999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe necessidade de ajustar as drogas hipoglicemiantes orais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o gluconato de c\u00e1lcio est\u00e1 bem indicado para efetiva redu\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio, em casos com altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas. ","id":7415000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o gluconato de c\u00e1lcio est\u00e1 bem indicado para efetiva redu\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio, em casos com altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" uma dieta pobre em s\u00f3dio e pot\u00e1ssio, diur\u00e9tico de al\u00e7a e fluoridrocortisona podem ser alternativas para o controle cl\u00ednico desse paciente. ","id":7415001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> uma dieta pobre em s\u00f3dio e pot\u00e1ssio, diur\u00e9tico de al\u00e7a e fluoridrocortisona podem ser alternativas para o controle cl\u00ednico desse paciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" um estado de hiperaldosteronismo hiperrenin\u00eamico pode estar presente e contribuir para eleva\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio.","id":7415002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> um estado de hiperaldosteronismo hiperrenin\u00eamico pode estar presente e contribuir para eleva\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" um ECG poder\u00e1 mostrar redu\u00e7\u00e3o do intervalo PR e ondas U caracter\u00edticas.","id":7415003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> um ECG poder\u00e1 mostrar redu\u00e7\u00e3o do intervalo PR e ondas U caracter\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hiperpotassemias s\u00e3o dist\u00farbios frequentes em pacientes com doen\u00e7as renais, s\u00e3o de risco elevado, podendo causar arritmias card\u00edacas e at\u00e9 \u00f3bito do paciente.Na decis\u00e3o a respeito das medidas para corre\u00e7\u00e3o desse dist\u00farbio deve-se levar em conta que","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920097,"hashId":"fd35ecc57d9a4a0a7d902dacecd6bbe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hiperpotassemias s\u00e3o dist\u00farbios frequentes em pacientes com doen\u00e7as renais, s\u00e3o de risco elevado, podendo causar arritmias card\u00edacas e at\u00e9 \u00f3bito do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na decis\u00e3o a respeito das medidas para corre\u00e7\u00e3o desse dist\u00farbio deve-se levar em conta que<\/p>","resposta":7414935,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o excesso de aldosterona pode levar a graves hipercalemias.","id":7414934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o excesso de aldosterona pode levar a graves hipercalemias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reposi\u00e7\u00e3o de insulina, por ativa\u00e7\u00e3o da Na+ K+ -ATPase, promove hipocalemia.","id":7414935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reposi\u00e7\u00e3o de insulina, por ativa\u00e7\u00e3o da Na+ K+ -ATPase, promove hipocalemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as catecolaminas, pela a\u00e7\u00e3o em receptores B2 , podem causar hipercalemia.","id":7414936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as catecolaminas, pela a\u00e7\u00e3o em receptores B2 , podem causar hipercalemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crises tireot\u00f3xicas podem ser acompanhadas de hipercalemias peri\u00f3dicas.","id":7414937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crises tireot\u00f3xicas podem ser acompanhadas de hipercalemias peri\u00f3dicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os betabloqueadores podem levar a acentuadas hipocalemias.","id":7414938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os betabloqueadores podem levar a acentuadas hipocalemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da veia cava superior, outrora mais comum em pacientes t\u00edsicos ou portadores de aneurismas sifil\u00edticos, tem na atualidade a doen\u00e7a neopl\u00e1sica maligna como principal causa. Angioplastia com coloca\u00e7\u00e3o de stent \u00e9 advogada por alguns autores como a principal medida para al\u00edvio sintom\u00e1tico. Apesar de restrito, o manejo cir\u00fargico da SVCS \u00e9 indicado","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920599,"hashId":"001e102d85e961280c962c9e13aa8d14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da veia cava superior, outrora mais comum em pacientes t\u00edsicos ou portadores de aneurismas sifil\u00edticos, tem na atualidade a doen\u00e7a neopl\u00e1sica maligna como principal causa. Angioplastia com coloca\u00e7\u00e3o de <em>stent <\/em>\u00e9 advogada por alguns autores como a principal medida para al\u00edvio sintom\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de restrito, o manejo cir\u00fargico da SVCS \u00e9 indicado<\/p>","resposta":7417234,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" em pacientes com indica\u00e7\u00e3o de pneumonectomia associada para ressec\u00e7\u00e3o completa do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. ","id":7417232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> em pacientes com indica\u00e7\u00e3o de pneumonectomia associada para ressec\u00e7\u00e3o completa do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na oclus\u00e3o combinada da cava superior, veia inominada e \u00e1zigos com extensa rede colateral epig\u00e1strica e na parede tor\u00e1cica. ","id":7417233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na oclus\u00e3o combinada da cava superior, veia inominada e \u00e1zigos com extensa rede colateral epig\u00e1strica e na parede tor\u00e1cica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" na obstru\u00e7\u00e3o de veia cava dos tipos I e II em tumores do mediastino anterior ou naqueles do lobo superior direito com linfonodos mediastinais negativos. ","id":7417234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na obstru\u00e7\u00e3o de veia cava dos tipos I e II em tumores do mediastino anterior ou naqueles do lobo superior direito com linfonodos mediastinais negativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos pacientes que apresentem fluxo retr\u00f3grado tanto na veia \u00e1zigos quanto na hemi\u00e1zigos, em decorr\u00eancia da obstru\u00e7\u00e3o da cava superior. ","id":7417235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos pacientes que apresentem fluxo retr\u00f3grado tanto na veia \u00e1zigos quanto na hemi\u00e1zigos, em decorr\u00eancia da obstru\u00e7\u00e3o da cava superior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos doentes que se apresentem com sintomas neurol\u00f3gicos associados (cefaleia, obnubila\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es visuais).","id":7417236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos doentes que se apresentem com sintomas neurol\u00f3gicos associados (cefaleia, obnubila\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es visuais).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os outrora chamados tumores carcinoides, em fun\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7as estruturais e histoqu\u00edmicas, fazem parte de um espectro mais amplo de neoplasias, dos chamados tumores neuroend\u00f3crinos pulmonares. H\u00e1 carcinoides t\u00edpicos e at\u00edpicos. S\u00e3o caracter\u00edsticas inerentes aos carcinoides t\u00edpicos:","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920591,"hashId":"b5b1aeb18f47bf69a15c5f6be2516b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os outrora chamados tumores carcinoides, em fun\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7as estruturais e histoqu\u00edmicas, fazem parte de um espectro mais amplo de neoplasias, dos chamados tumores neuroend\u00f3crinos pulmonares. H\u00e1 carcinoides t\u00edpicos e at\u00edpicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas inerentes aos carcinoides t\u00edpicos:<\/p>","resposta":7417195,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80% a 85% dos casos, homogeneidade celular, sem evid\u00eancia de necrose e menos de 2 mitoses por 10 campos. ","id":7417195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80% a 85% dos casos, homogeneidade celular, sem evid\u00eancia de necrose e menos de 2 mitoses por 10 campos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30% a 40% dos casos, homogeneidade celular, necrose abundante, aus\u00eancia de mitoses. ","id":7417196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30% a 40% dos casos, homogeneidade celular, necrose abundante, aus\u00eancia de mitoses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% a 20% dos casos, acelularidade, aus\u00eancia de necrose e de 2 a 10 mitoses por 10 campos. ","id":7417197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15% a 20% dos casos, acelularidade, aus\u00eancia de necrose e de 2 a 10 mitoses por 10 campos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Incid\u00eancia semelhante, heterogeneidade celular, extensa necrose e mais de 10 mitoses por 10 campos. ","id":7417198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Incid\u00eancia semelhante, heterogeneidade celular, extensa necrose e mais de 10 mitoses por 10 campos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos da metade dos casos, acelularidade, necrose extensa e aus\u00eancia de mitoses.","id":7417199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos da metade dos casos, acelularidade, necrose extensa e aus\u00eancia de mitoses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente jovem foi atendida com febre, calafrios e dor lombar. Ela relatou que, desde a inf\u00e2ncia, tem infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o, 2 a 3 vezes por ano. No hemograma, observou-se leucocitose com desvio para esquerda e, na urina, incont\u00e1veis pi\u00f3citos. Sendo assim, fez tratamento com um antibi\u00f3tico, baseado na cultura e, ap\u00f3s 14 dias sem queixas, realizou uma cintilografia com DMSA que mostrou rins reduzidos de tamanho, par\u00eanquima heterog\u00eaneo, superf\u00edcies irregulares e lobuladas, \u00e1reas de hipocapta\u00e7\u00e3o em ambos os rins, compat\u00edveis com cicatrizes. Com base na principal hip\u00f3tese para justificar as infec\u00e7\u00f5es da paciente, que exame pode melhor definir o diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920125,"hashId":"474f0d3f3484e65a538bdd3ff2e9b258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente jovem foi atendida com febre, calafrios e dor lombar. Ela relatou que, desde a inf\u00e2ncia, tem infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o, 2 a 3 vezes por ano. No hemograma, observou-se leucocitose com desvio para esquerda e, na urina, incont\u00e1veis pi\u00f3citos. Sendo assim, fez tratamento com um antibi\u00f3tico, baseado na cultura e, ap\u00f3s 14 dias sem queixas, realizou uma cintilografia com DMSA que mostrou rins reduzidos de tamanho, par\u00eanquima heterog\u00eaneo, superf\u00edcies irregulares e lobuladas, \u00e1reas de hipocapta\u00e7\u00e3o em ambos os rins, compat\u00edveis com cicatrizes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na principal hip\u00f3tese para justificar as infec\u00e7\u00f5es da paciente, que exame pode melhor definir o diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7415059,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ultrassonografia do abdome total e da pelve ","id":7415056,"corpo":"<p> Ultrassonografia do abdome total e da pelve <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pielografia anter\u00f3grada ","id":7415057,"corpo":"<p> Pielografia anter\u00f3grada <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada do abdome sem contraste ","id":7415058,"corpo":"<p>Tomografia computadorizada do abdome sem contraste <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uretrocistografia miccional ","id":7415059,"corpo":"<p>Uretrocistografia miccional <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Cintilografia renal com DTPA basal e estimulada com captopril","id":7415060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cintilografia renal com DTPA basal e estimulada com captopril<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 30 anos foi encaminhada \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de fadiga, palidez cut\u00e2nea, dispneia, dor abdominal em paroxismos e urina escura. O atendimento e os exames solicitados geraram os seguintes dados: PA 140 x 90 mmHg, presen\u00e7a de hepatoesplenomegalia, com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Hemat\u00f3crito 22%, hemoglobina 7,2 g%, leuc\u00f3citos 3.500\/mm\u00b3 , plaquetas 88.000\/mm\u00b3 , VHS 104 mm, creatinina 2,5 mg%. TGO 152 U\/L, TGP 135 U\/L, bilirrubina direta 0,8 mg%, bilirrubina indireta 5,5 mg%, fosfatase alcalina 350 U\/L, LDH 640 U\/L, haptoglobina 22 mg\/dl, teste de Coombs negativo. Ferro e ferritina baixos. EAS: hemoglobina ++++\/4+, hem\u00e1cias 4\/campo, prote\u00ednas negativa. Doppler abdominal: trombose em veia porta. Com base na principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, qual droga pode ser \u00fatil para o controle da doen\u00e7a?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920119,"hashId":"b9a7cfa7f05225a316898b101ea505f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 30 anos foi encaminhada \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de fadiga, palidez cut\u00e2nea, dispneia, dor abdominal em paroxismos e urina escura. O atendimento e os exames solicitados geraram os seguintes dados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">PA 140 x 90 mmHg, presen\u00e7a de hepatoesplenomegalia, com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hemat\u00f3crito 22%, hemoglobina 7,2 g%, leuc\u00f3citos 3.500\/mm\u00b3 , plaquetas 88.000\/mm\u00b3 , VHS 104 mm, creatinina 2,5 mg%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TGO 152 U\/L, TGP 135 U\/L, bilirrubina direta 0,8 mg%, bilirrubina indireta 5,5 mg%, fosfatase alcalina 350 U\/L, LDH 640 U\/L, haptoglobina 22 mg\/dl, teste de Coombs negativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ferro e ferritina baixos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">EAS: hemoglobina ++++\/4+, hem\u00e1cias 4\/campo, prote\u00ednas negativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doppler abdominal: trombose em veia porta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, qual droga pode ser \u00fatil para o controle da doen\u00e7a?<\/p>","resposta":7415030,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etanercept ","id":7415029,"corpo":"<p>Etanercept <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eculizumab ","id":7415030,"corpo":"<p>Eculizumab <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Basiliximab ","id":7415031,"corpo":"<p>Basiliximab <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Daclizumab ","id":7415032,"corpo":"<p>Daclizumab <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infliximab","id":7415033,"corpo":"<p>Infliximab<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 5 anos foi encaminhada ao m\u00e9dico com queixas de fraqueza muscular, v\u00f4mitos, anorexia, poli\u00faria, polidipsia, atraso no desenvolvimento e perda ponderal. Na avalia\u00e7\u00e3o complementar observou-se: Radiografia \u00f3ssea \u2013 sinais de osteomal\u00e1cia; Tomografia do abdome \u2013 sinais de nefrocalcinose; Exames de sangue \u2013 Hemoglobina 12 g%, glicemia 70 mg%, creatinina 0,5 mg%, s\u00f3dio 136 mEq\/L, pot\u00e1ssio 3,2 mEq\/L, c\u00e1lcio 8,5 mg%, f\u00f3sforo 1,8 mg%, bicarbonato s\u00e9rico 18 mEq\/L. Urina \u2013 presen\u00e7a de glicos\u00faria, uricos\u00faria, fosfat\u00faria e bicarbonat\u00faria. Protein\u00faria de 24 h 180 mg. Com base nos achados acima, qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico dessa crian\u00e7a ?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920123,"hashId":"cabcc2de50745658d67637f83663d600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 5 anos foi encaminhada ao m\u00e9dico com queixas de fraqueza muscular, v\u00f4mitos, anorexia, poli\u00faria, polidipsia, atraso no desenvolvimento e perda ponderal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o complementar observou-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Radiografia \u00f3ssea \u2013 sinais de osteomal\u00e1cia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomografia do abdome \u2013 sinais de nefrocalcinose; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exames de sangue \u2013 Hemoglobina 12 g%, glicemia 70 mg%, creatinina 0,5 mg%, s\u00f3dio 136 mEq\/L, pot\u00e1ssio 3,2 mEq\/L, c\u00e1lcio 8,5 mg%, f\u00f3sforo 1,8 mg%, bicarbonato s\u00e9rico 18 mEq\/L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Urina \u2013 presen\u00e7a de glicos\u00faria, uricos\u00faria, fosfat\u00faria e bicarbonat\u00faria. Protein\u00faria de 24 h 180 mg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos achados acima, qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico dessa crian\u00e7a ?<\/p>","resposta":7415049,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose tubular renal distal ","id":7415047,"corpo":"<p>Acidose tubular renal distal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Bartter ","id":7415048,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Bartter <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Fanconi ","id":7415049,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Fanconi <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Hartnup ","id":7415050,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Hartnup <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudo-hipoparatireoidismo ","id":7415051,"corpo":"<p>Pseudo-hipoparatireoidismo <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias causas de alcalose metab\u00f3lica podem ser vistas em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas distintas e de dif\u00edcil interpreta\u00e7\u00e3o. A alcalose metab\u00f3lica, frequentemente, vem acompanhada de cloreto urin\u00e1rio menor que 10 mEq\/L nos casos de","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920086,"hashId":"36bf5d8bb8bc3e3fea480017b4d5be9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias causas de alcalose metab\u00f3lica podem ser vistas em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas distintas e de dif\u00edcil interpreta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alcalose metab\u00f3lica, frequentemente, vem acompanhada de cloreto urin\u00e1rio menor que 10 mEq\/L nos casos de<\/p>","resposta":7414887,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Bartter ","id":7414884,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Bartter <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperaldosteronismo prim\u00e1rio e secund\u00e1rio ","id":7414885,"corpo":"<p>hiperaldosteronismo prim\u00e1rio e secund\u00e1rio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso cr\u00f4nico de furosemida ","id":7414886,"corpo":"<p>uso cr\u00f4nico de furosemida <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos incoerc\u00edveis ","id":7414887,"corpo":"<p>v\u00f4mitos incoerc\u00edveis <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotireoidismo descompensado","id":7414888,"corpo":"<p>hipotireoidismo descompensado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 26 anos apresenta quadro de fraqueza generalizada pela manh\u00e3, com piora ao longo do dia, mas sem impedimento para realizar suas fun\u00e7\u00f5es. Considerando-se a classifica\u00e7\u00e3o de Osserman, essa paciente \u00e9 classificada como","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920528,"hashId":"0300e69785594194b9aa18e990f4dc10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 26 anos apresenta quadro de fraqueza generalizada pela manh\u00e3, com piora ao longo do dia, mas sem impedimento para realizar suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a classifica\u00e7\u00e3o de Osserman, essa paciente \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":7416895,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I ","id":7416894,"corpo":"<p>I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" IIa","id":7416895,"corpo":"<p> IIa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" IIb","id":7416896,"corpo":"<p> IIb<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III ","id":7416897,"corpo":"<p> III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV","id":7416898,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos timomas, considere as afirmativas a seguir: I - Os timomas correspondem a cerca de 70% de todos os tumores mediastinais do adulto.II - Os timomas s\u00e3o mais frequentes no sexo feminino. III - Cerca de 90% a 95% dos timomas se localizam no mediastino anterior. S\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920580,"hashId":"78e70399bd4f5463a19d21ede9aa0c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos timomas, considere as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os timomas correspondem a cerca de 70% de todos os tumores mediastinais do adulto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os timomas s\u00e3o mais frequentes no sexo feminino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Cerca de 90% a 95% dos timomas se localizam no mediastino anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7417149,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas ","id":7417146,"corpo":"<p> I, apenas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III, apenas ","id":7417147,"corpo":"<p> III, apenas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas ","id":7417148,"corpo":"<p>I e II, apenas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas ","id":7417149,"corpo":"<p>II e III, apenas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7417150,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, o primeiro filho de Ana, nasceu a termo e sem complica\u00e7\u00f5es. Durante os dois dias em que esteve internada na maternidade, Ana recebeu ajuda da enfermagem para amamentar o filho, por\u00e9m, na hora de receber alta, estava muito preocupada em como iria fazer em casa sem a ajuda de profissionais capacitados. Que orienta\u00e7\u00f5es podem ser dadas a Ana, para auxili\u00e1-la na amamenta\u00e7\u00e3o de Paulo e evitar o desmame precoce?","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919235,"hashId":"3d0d045897cba43625fb5d83a77a3aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo, o primeiro filho de Ana, nasceu a termo e sem complica\u00e7\u00f5es. Durante os dois dias em que esteve internada na maternidade, Ana recebeu ajuda da enfermagem para amamentar o filho, por\u00e9m, na hora de receber alta, estava muito preocupada em como iria fazer em casa sem a ajuda de profissionais capacitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que orienta\u00e7\u00f5es podem ser dadas a Ana, para auxili\u00e1-la na amamenta\u00e7\u00e3o de Paulo e evitar o desmame precoce?<\/p>","resposta":7411122,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer o seio ao filho em livre demanda, sempre alternando as mamas; sempre que for aleitar, dever\u00e1 limpar os seios com algod\u00e3o e \u00e1gua e, para evitar rachaduras, dever\u00e1 usar cremes \u00e0 base de vaselina. ","id":7411121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer o seio ao filho em livre demanda, sempre alternando as mamas; sempre que for aleitar, dever\u00e1 limpar os seios com algod\u00e3o e \u00e1gua e, para evitar rachaduras, dever\u00e1 usar cremes \u00e0 base de vaselina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Oferecer o seio a Paulo em livre demanda, observando as mamas a cada mamada, de forma a facilitar o esvaziamento; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de limpeza dos mamilos antes da amamenta\u00e7\u00e3o, sendo as mamas lavadas apenas no banho di\u00e1rio; n\u00e3o dever\u00e1 usar pomadas ou cremes na regi\u00e3o ar\u00e9olo-mamilar, pois aumenta o risco de traumas mamilares. ","id":7411122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Oferecer o seio a Paulo em livre demanda, observando as mamas a cada mamada, de forma a facilitar o esvaziamento; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de limpeza dos mamilos antes da amamenta\u00e7\u00e3o, sendo as mamas lavadas apenas no banho di\u00e1rio; n\u00e3o dever\u00e1 usar pomadas ou cremes na regi\u00e3o ar\u00e9olo-mamilar, pois aumenta o risco de traumas mamilares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer o seio a Paulo em esquema de hor\u00e1rio (3\/3h), sempre alternando as mamas; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de limpeza da mama antes da amamenta\u00e7\u00e3o e, para evitar rachaduras, ap\u00f3s as mamadas, passar o pr\u00f3prio leite sobre os mamilos. ","id":7411123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer o seio a Paulo em esquema de hor\u00e1rio (3\/3h), sempre alternando as mamas; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de limpeza da mama antes da amamenta\u00e7\u00e3o e, para evitar rachaduras, ap\u00f3s as mamadas, passar o pr\u00f3prio leite sobre os mamilos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Oferecer o seio a Paulo em esquema de hor\u00e1rio (3\/3h), observando as mamas a cada mamada de forma a facilitar o esvaziamento; sempre que for aleitar, dever\u00e1 limpar os seios com algod\u00e3o e \u00e1gua; n\u00e3o dever\u00e1 usar pomadas ou cremes na regi\u00e3o ar\u00e9olo-mamilar, pois aumenta o risco de traumas mamilares. ","id":7411124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Oferecer o seio a Paulo em esquema de hor\u00e1rio (3\/3h), observando as mamas a cada mamada de forma a facilitar o esvaziamento; sempre que for aleitar, dever\u00e1 limpar os seios com algod\u00e3o e \u00e1gua; n\u00e3o dever\u00e1 usar pomadas ou cremes na regi\u00e3o ar\u00e9olo-mamilar, pois aumenta o risco de traumas mamilares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferecer o seio a Paulo em esquema de hor\u00e1rio (3\/3h), sempre alternando as mamas; sempre que for aleitar, dever\u00e1 limpar os seios com algod\u00e3o e \u00e1gua e, para evitar rachaduras, usar cremes \u00e0 base de vaselina.","id":7411125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer o seio a Paulo em esquema de hor\u00e1rio (3\/3h), sempre alternando as mamas; sempre que for aleitar, dever\u00e1 limpar os seios com algod\u00e3o e \u00e1gua e, para evitar rachaduras, usar cremes \u00e0 base de vaselina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, 26 anos, G1 P0 A0, costuma frequentar a academia para realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica de leve a moderada intensidade. J\u00e1 na primeira consulta de pr\u00e9-natal, questiona seu m\u00e9dico se pode ou n\u00e3o continuar com os exerc\u00edcios. Durante a gravidez, a(o) ","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919229,"hashId":"8dd54f4d3bdafae35aea8a6b511fcc3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, 26 anos, G1 P0 A0, costuma frequentar a academia para realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica de leve a moderada intensidade. J\u00e1 na primeira consulta de pr\u00e9-natal, questiona seu m\u00e9dico se pode ou n\u00e3o continuar com os exerc\u00edcios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante a gravidez, a(o) <\/p>","resposta":7411103,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade aer\u00f3bica moderada durante 15 minutos, 3 vezes por semana deve ser recomendada. ","id":7411100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade aer\u00f3bica moderada durante 15 minutos, 3 vezes por semana deve ser recomendada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade muscular moderada induz sobrecarga cardiovascular, estando contraindicada. ","id":7411101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade muscular moderada induz sobrecarga cardiovascular, estando contraindicada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade aer\u00f3bica moderada di\u00e1ria, durante 15 minutos, deve ser recomendada. ","id":7411102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade aer\u00f3bica moderada di\u00e1ria, durante 15 minutos, deve ser recomendada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a de cada modalidade esportiva \u00e9 determinada pelo movimento necess\u00e1rio para seu desempenho. ","id":7411103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seguran\u00e7a de cada modalidade esportiva \u00e9 determinada pelo movimento necess\u00e1rio para seu desempenho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios que utilizam grandes grupos musculares n\u00e3o devem ser estimulados.","id":7411104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcios que utilizam grandes grupos musculares n\u00e3o devem ser estimulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 64 anos, PS-1, fumante, 20 ma\u00e7os.ano, com queixa de tosse seca e um epis\u00f3dio de escarro sangu\u00edneo, procurou um pneumologista que solicitou Rx e TC de t\u00f3rax e PET TC. A TC mostrou atelectasia do lobo m\u00e9dio, pequena les\u00e3o de 5 mm no br\u00f4nquio intermedi\u00e1rio se estendendo ao br\u00f4nquio do lobo m\u00e9dio e um linfonodo com 1,2 cm na regi\u00e3o subcarenal. O PET TC foi negativo. A broncoscopia confirmou o aspecto da TC, e a pun\u00e7\u00e3o transcarinal com agulha de WANG foi positiva para adenocarcinoma bem diferenciado. O estadiamento TNM desse paciente encontra-se em:","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:23:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920655,"hashId":"5ec53fc4f7f681d08c37a32a6976ac25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 64 anos, PS-1, fumante, 20 ma\u00e7os.ano, com queixa de tosse seca e um epis\u00f3dio de escarro sangu\u00edneo, procurou um pneumologista que solicitou Rx e TC de t\u00f3rax e PET TC. A TC mostrou atelectasia do lobo m\u00e9dio, pequena les\u00e3o de 5 mm no br\u00f4nquio intermedi\u00e1rio se estendendo ao br\u00f4nquio do lobo m\u00e9dio e um linfonodo com 1,2 cm na regi\u00e3o subcarenal. O PET TC foi negativo. A broncoscopia confirmou o aspecto da TC, e a pun\u00e7\u00e3o transcarinal com agulha de WANG foi positiva para adenocarcinoma bem diferenciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento TNM desse paciente encontra-se em:<\/p>","resposta":7417494,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T3 N1 M0 ","id":7417492,"corpo":"<p>T3 N1 M0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T3 N2 M0 ","id":7417493,"corpo":"<p>T3 N2 M0 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T2 N2 M0 ","id":7417494,"corpo":"<p>T2 N2 M0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T2 N3 M0 ","id":7417495,"corpo":"<p>T2 N3 M0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" T1 N2 M0 ","id":7417496,"corpo":"<p> T1 N2 M0 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas, sinais e sintomas relacionados ao tumor prim\u00e1rio ou met\u00e1stases por mediadores hormonais, podem estar presentes nos pacientes com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. Quando encontrada nesses casos, a hiponatremia pode ser explicada por","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920611,"hashId":"83882facfcb04b48785fc39e0c9972f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas, sinais e sintomas relacionados ao tumor prim\u00e1rio ou met\u00e1stases por mediadores hormonais, podem estar presentes nos pacientes com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando encontrada nesses casos, a hiponatremia pode ser explicada por<\/p>","resposta":7417293,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperfun\u00e7\u00e3o das suprarrenais, com eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis do horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3fico no sangue. ","id":7417289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperfun\u00e7\u00e3o das suprarrenais, com eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis do horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3fico no sangue. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" presen\u00e7a de anticorpos IgG voltados para os canais de c\u00e1lcio que atuam na libera\u00e7\u00e3o de acetilcolina na fenda pr\u00e9-sin\u00e1ptica. ","id":7417290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> presen\u00e7a de anticorpos IgG voltados para os canais de c\u00e1lcio que atuam na libera\u00e7\u00e3o de acetilcolina na fenda pr\u00e9-sin\u00e1ptica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" presen\u00e7a de met\u00e1stases \u00f3sseas l\u00edticas e produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias PTH-like, mais comum nos carcinomas escamosos. ","id":7417291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> presen\u00e7a de met\u00e1stases \u00f3sseas l\u00edticas e produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias PTH-like, mais comum nos carcinomas escamosos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio decorrente do abuso de medicamentos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais nos pacientes oncol\u00f3gicos. ","id":7417292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio decorrente do abuso de medicamentos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais nos pacientes oncol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secre\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico, presente em at\u00e9 46% dos pacientes com carcinomas de pequenas c\u00e9lulas, bem como pela libera\u00e7\u00e3o de pept\u00eddeo natriur\u00e9tico atrial.","id":7417293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secre\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico, presente em at\u00e9 46% dos pacientes com carcinomas de pequenas c\u00e9lulas, bem como pela libera\u00e7\u00e3o de pept\u00eddeo natriur\u00e9tico atrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o permanece como causa importante de morte por neoplasia no Brasil, configurando not\u00f3rio problema de sa\u00fade p\u00fablica. A ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 a pedra fundamental do tratamento, significando a melhor oportunidade para se atingir a cura. Muitos pacientes em est\u00e1gio inicial, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o candidatos \u00e0 cirurgia devido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o cardiopulmonar proibitiva.Para pacientes nessas condi\u00e7\u00f5es, a(s) melhor(es) alternativa(s) para substituir a cirurgia \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920636,"hashId":"4e3deac1485bb8808cfc68a1094e9ac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o permanece como causa importante de morte por neoplasia no Brasil, configurando not\u00f3rio problema de sa\u00fade p\u00fablica. A ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 a pedra fundamental do tratamento, significando a melhor oportunidade para se atingir a cura. Muitos pacientes em est\u00e1gio inicial, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o candidatos \u00e0 cirurgia devido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o cardiopulmonar proibitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes nessas condi\u00e7\u00f5es, a(s) melhor(es) alternativa(s) para substituir a cirurgia \u00e9(s\u00e3o)<\/p>","resposta":7417407,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o limitada.","id":7417403,"corpo":"<p>ressec\u00e7\u00e3o limitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quimioterapia neoadjuvante, que \u00e9 capaz de induzir downstage do tumor e linfonodal.","id":7417404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quimioterapia neoadjuvante, que \u00e9 capaz de induzir <em>downstage<\/em> do tumor e linfonodal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radioterapia neoadjuvante, que \u00e9 capaz de reduzir o volume tumoral nas les\u00f5es apicais.","id":7417405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radioterapia neoadjuvante, que \u00e9 capaz de reduzir o volume tumoral nas les\u00f5es apicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmio e radioterapia exclusiva.","id":7417406,"corpo":"<p>qu\u00edmio e radioterapia exclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia e radiocirurgia esterot\u00e1xica.","id":7417407,"corpo":"<p>abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia e radiocirurgia esterot\u00e1xica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, com bom estado geral, apresenta quadro cl\u00ednico de tosse com expectora\u00e7\u00e3o purulenta que melhora com uso de antibi\u00f3ticos. A tomografia computadorizada do t\u00f3rax demonstra a presen\u00e7a de bronquiectasias c\u00edsticas na l\u00edngula e no lobo m\u00e9dio. Qual \u00e9 a proposta de tratamento mais adequada a esse caso?","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:23:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920664,"hashId":"54fa1b3c415f956274b8005b73a18a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente jovem, com bom estado geral, apresenta quadro cl\u00ednico de tosse com expectora\u00e7\u00e3o purulenta que melhora com uso de antibi\u00f3ticos. A tomografia computadorizada do t\u00f3rax demonstra a presen\u00e7a de bronquiectasias c\u00edsticas na l\u00edngula e no lobo m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a proposta de tratamento mais adequada a esse caso?<\/p>","resposta":7417539,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Broncoscopias seriadas com aspira\u00e7\u00e3o e lavado broncoalveolar ","id":7417536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broncoscopias seriadas com aspira\u00e7\u00e3o e lavado broncoalveolar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emboliza\u00e7\u00e3o de art\u00e9ria br\u00f4nquica ","id":7417537,"corpo":"<p>Emboliza\u00e7\u00e3o de art\u00e9ria br\u00f4nquica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fisioterapia respirat\u00f3ria, tapotagem e nebuliza\u00e7\u00f5es ","id":7417538,"corpo":"<p>Fisioterapia respirat\u00f3ria, tapotagem e nebuliza\u00e7\u00f5es <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o pulmonar sequencial bilateral ","id":7417539,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o pulmonar sequencial bilateral <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cultura de escarro e antibiograma para orientar antibioticoterapia por tempo prolongado","id":7417540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura de escarro e antibiograma para orientar antibioticoterapia por tempo prolongado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 actinomicose, considere as seguintes afirmativas:I - A actinomicose \u00e9 causada por um fungo, o actnomyces.II - A actinomicose \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria anaer\u00f3bica gram negativa.III - A actinomicose \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica com frequente envolvimento do aparelho respirat\u00f3rio.\u00c9 correta a afirmativa","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920633,"hashId":"46ee8efd49521b7052854ceff178eed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 actinomicose, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A actinomicose \u00e9 causada por um fungo, o <em>actnomyces<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A actinomicose \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria anaer\u00f3bica gram negativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A actinomicose \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica com frequente envolvimento do aparelho respirat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta a afirmativa<\/p>","resposta":7417391,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":7417390,"corpo":"<p>I, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":7417391,"corpo":"<p>II, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":7417392,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":7417393,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7417394,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Diagrama de Classes apresentado, analise as afirma\u00e7\u00f5es dadas a seguir.1. H\u00e1 classe associativa no diagrama.2. A rela\u00e7\u00e3o entre as classes 2 e 3 \u00e9 chamada de composi\u00e7\u00e3o.3. Um objeto da classe 5 cont\u00e9m os atributos 5, 6, 7 e 8.4. H\u00e1 somente atributos privados na classe 1.5. Um objeto da classe 8 pode se relacionar com um ou muitos objetos da classe 1.6. H\u00e1 um atributo est\u00e1tico no diagrama.Dentre todas as afirma\u00e7\u00f5es apresentadas, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":59866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-banco-de-dados-e-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1804228,"hashId":"6264a01c3fc6dba944c1fe724cd8d15f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Diagrama de Classes apresentado, analise as afirma\u00e7\u00f5es dadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. H\u00e1 classe associativa no diagrama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A rela\u00e7\u00e3o entre as classes 2 e 3 \u00e9 chamada de composi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Um objeto da classe 5 cont\u00e9m os atributos 5, 6, 7 e 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. H\u00e1 somente atributos privados na classe 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Um objeto da classe 8 pode se relacionar com um ou muitos objetos da classe 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. H\u00e1 um atributo est\u00e1tico no diagrama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre todas as afirma\u00e7\u00f5es apresentadas, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6905470,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 3, 4 e 5.","id":6905469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 1, 3 e 6.","id":6905470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 1, 3 e 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 2, 3 e 4.","id":6905471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 4, 5 e 6.","id":6905472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 1, 2 e 4.","id":6905473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama a seguir servir\u00e1 de base para a quest\u00e3o 16.","id":465280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O diagrama a seguir servir\u00e1 de base para a quest\u00e3o 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59866\/grupo-questao\/465280-20210718121657000000-0.png\" width=\"414\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento e Desenvolvimento Web","id":23501}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Linguagem de Modelagem Unificada (UML) \u00e9 uma linguagem de modelagem de prop\u00f3sito geral mundialmente padronizada na \u00e1rea de engenharia de software orientado a objetos. Ela combina t\u00e9cnicas de modelagem de dados, modelagem de neg\u00f3cios, modelagem de objetos e modelagem de componentes. Considerando os diagramas que a comp\u00f5em, qual das afirma\u00e7\u00f5es a seguir N\u00c3O \u00e9 verdadeira?","provas":[{"id":59942,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento e Desenvolvimento Web","id":23501},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-desenvolvimento-e-desenvolvimento-web-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento e Desenvolvimento Web - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1824890,"hashId":"3425976ecc6dd6a183becbc24ddf6d3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Linguagem de Modelagem Unificada (<em>UML<\/em>) \u00e9 uma linguagem de modelagem de prop\u00f3sito geral mundialmente padronizada na \u00e1rea de engenharia de <em>software <\/em>orientado a objetos. Ela combina t\u00e9cnicas de modelagem de dados, modelagem de neg\u00f3cios, modelagem de objetos e modelagem de componentes. Considerando os diagramas que a comp\u00f5em, qual das afirma\u00e7\u00f5es a seguir <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 verdadeira?<\/p>","resposta":7000016,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagrama de sequ\u00eancia \u00e9 um diagrama comportamental, que descreve os workflows do software sendo desenvolvido, com suporte a escolha, itera\u00e7\u00e3o e concorr\u00eancia.","id":7000016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de sequ\u00eancia \u00e9 um diagrama comportamental, que descreve os workflows do software sendo desenvolvido, com suporte a escolha, itera\u00e7\u00e3o e concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagrama de casos de uso \u00e9 um diagrama comportamental, definido por meio de uma an\u00e1lise que visa levantar quais funcionalidades ser\u00e3o realizadas por quais atores.","id":7000017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de casos de uso \u00e9 um diagrama comportamental, definido por meio de uma an\u00e1lise que visa levantar quais funcionalidades ser\u00e3o realizadas por quais atores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagrama de classes \u00e9 um diagrama estrutural que visa descrever a estrutura de um sistema por meio de suas classes, atributos, opera\u00e7\u00f5es e os relacionamentos entre objetos.","id":7000018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de classes \u00e9 um diagrama estrutural que visa descrever a estrutura de um sistema por meio de suas classes, atributos, opera\u00e7\u00f5es e os relacionamentos entre objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um diagrama de casos de uso pode identificar os diferentes tipos de usu\u00e1rio de um sistema, al\u00e9m dos diferentes casos de uso deste.","id":7000019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um diagrama de casos de uso pode identificar os diferentes tipos de usu\u00e1rio de um sistema, al\u00e9m dos diferentes casos de uso deste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os diagramas de colabora\u00e7\u00e3o e sequ\u00eancia s\u00e3o chamados de diagramas de intera\u00e7\u00e3o.","id":7000020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diagramas de colabora\u00e7\u00e3o e sequ\u00eancia s\u00e3o chamados de diagramas de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML - Unified Modeling Language","oab":false,"nome":"UML - Unified Modeling Language","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8033,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml-unified-modeling-language"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio est\u00e1 navegando na intranet da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha utilizando um computador com o Windows 7, quando ocorre um erro. Ao entrar em contato com o suporte t\u00e9cnico, foi solicitado a tirar um print da tela e enviar por e-mail para que o problema seja analisado e resolvido. Para tirar o print da tela, o usu\u00e1rio deve","provas":[{"id":24308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":55527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":822452,"hashId":"bca5c9ca430666a0b92e7b3e8a8bc07c","enunciado":"Um usu\u00e1rio est\u00e1 navegando na intranet da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha utilizando um computador com o Windows 7, quando\r\nocorre um erro. Ao entrar em contato com o suporte t\u00e9cnico, foi solicitado a tirar um print da tela e enviar por e-mail para que o\r\nproblema seja analisado e resolvido. Para tirar o print da tela, o usu\u00e1rio deve","resposta":2836595,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressionar Ctrl + P e, em seguida, selecionar a op\u00e7\u00e3o Enviar por e-mail.","id":2836593,"corpo":"pressionar Ctrl + P e, em seguida, selecionar a op\u00e7\u00e3o Enviar por e-mail.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Iniciar e, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Print Screen do menu Acess\u00f3rios.","id":2836594,"corpo":"clicar no bot\u00e3o Iniciar e, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Print Screen do menu Acess\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressionar a tecla Print Screen, que pode estar abreviada, dependendo do teclado.","id":2836595,"corpo":"pressionar a tecla Print Screen, que pode estar abreviada, dependendo do teclado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pressionar a tecla Windows, a op\u00e7\u00e3o Tela e, em seguida, a op\u00e7\u00e3o Fotografar.","id":2836596,"corpo":"pressionar a tecla Windows, a op\u00e7\u00e3o Tela e, em seguida, a op\u00e7\u00e3o Fotografar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Iniciar, na op\u00e7\u00e3o Acess\u00f3rios e, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Quadro Instant\u00e2neo.","id":2836597,"corpo":"clicar no bot\u00e3o Iniciar, na op\u00e7\u00e3o Acess\u00f3rios e, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Quadro Instant\u00e2neo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337975,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/822452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: A. Teste de software \u00e9 considerado uma t\u00e9cnica din\u00e2mica de verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de software B. Teste \u00e9 um processo de execu\u00e7\u00e3o de um software com a finalidade de provar a corretude de um software. C. O teste de estresse deve ser feito com o objetivo de avaliar os efeitos da submiss\u00e3o do sistema a situa\u00e7\u00f5es com alta demanda por recursos. Indique a op\u00e7\u00e3o que tem apenas afirma\u00e7\u00f5es CORRETAS:","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1765142,"hashId":"229f0ffd829621ea7f7286af6f5709f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Teste de <em>software <\/em>\u00e9 considerado uma t\u00e9cnica din\u00e2mica de verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de <em>software <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Teste \u00e9 um processo de execu\u00e7\u00e3o de um <em>software<\/em> com a finalidade de provar a corretude de um <em>software<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. O teste de estresse deve ser feito com o objetivo de avaliar os efeitos da submiss\u00e3o do sistema a situa\u00e7\u00f5es com alta demanda por recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a op\u00e7\u00e3o que tem apenas afirma\u00e7\u00f5es <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6727293,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, B e C","id":6727290,"corpo":"<p>A, B e C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e B","id":6727291,"corpo":"<p>A e B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B e C","id":6727292,"corpo":"<p>B e C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A e C","id":6727293,"corpo":"<p>A e C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre v\u00e1rios importantes nomes de educadores nacionais, destaca-se o de Paulo Freire, que tem suas contribui\u00e7\u00f5es educacionais reconhecidas internacionalmente. Paulo Freire afirmou que o \u201cO que n\u00e3o se pode realizar, na pr\u00e1xis revolucion\u00e1ria, \u00e9 a divis\u00e3o absurda entre a pr\u00e1xis de lideran\u00e7a e a das massas oprimidas, de forma que, a destas, se restringisse a seguir as determina\u00e7\u00f5es da lideran\u00e7a\u201d. (Pedagogia do Oprimido, 1994) Partindo da ideia impl\u00edcita no texto, pode-se afirmar que N\u00c3O faz parte da concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de Paulo Freire:","provas":[{"id":43802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:44:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1313839,"hashId":"414d58e86160a0a06acaf8eda0e334ac","enunciado":"<p align=justify>Entre v\u00e1rios importantes nomes de educadores\r\nnacionais, destaca-se o de Paulo Freire, que tem suas\r\ncontribui\u00e7\u00f5es educacionais reconhecidas\r\ninternacionalmente. Paulo Freire afirmou que o \u201cO que\r\nn\u00e3o se pode realizar, na pr\u00e1xis revolucion\u00e1ria, \u00e9 a\r\ndivis\u00e3o absurda entre a pr\u00e1xis de lideran\u00e7a e a das\r\nmassas oprimidas, de forma que, a destas, se\r\nrestringisse a seguir as determina\u00e7\u00f5es da lideran\u00e7a\u201d. <div>(Pedagogia do Oprimido, 1994) <div>Partindo da ideia impl\u00edcita no texto, pode-se afirmar que\r\nN\u00c3O faz parte da concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de Paulo\r\nFreire:<\/div><\/div><\/p>","resposta":4797361,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dialogicidade.","id":4797360,"corpo":"<p align=justify>a dialogicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o do dominado na cultura da elite.","id":4797361,"corpo":"<p align=justify>a inser\u00e7\u00e3o do dominado na cultura da elite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos pr\u00e9vios do educando.","id":4797362,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos pr\u00e9vios do\r\neducando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tomada de consci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o existencial.","id":4797363,"corpo":"<p align=justify>a tomada de consci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o existencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o social.","id":4797364,"corpo":"<p align=justify>o compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1313839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo em verdadeiro (V) ou falso (F) a respeito do munic\u00edpio de Angical do Piau\u00ed: ( ) Segundo o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico do IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), a popula\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio \u00e9 superior a 6.000 habitantes. ( ) O gent\u00edlico de quem nasce no munic\u00edpio \u00e9 Angicalense. ( ) O munic\u00edpio pertence \u00e0 Microrregi\u00e3o do M\u00e9dio Parna\u00edba Piauiense.","provas":[{"id":43802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1313856,"hashId":"1bc28f792739f37093954f187d483bc9","enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo em verdadeiro (V) ou falso (F) a\r\nrespeito do munic\u00edpio de Angical do Piau\u00ed: <div><br><\/div><div>(   ) Segundo o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico do IBGE\r\n(Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), a\r\npopula\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio \u00e9 superior a 6.000\r\nhabitantes. <\/div><div><br><\/div><div>(   ) O gent\u00edlico de quem nasce no munic\u00edpio \u00e9\r\nAngicalense. <\/div><div><br><\/div><div>(   ) O munic\u00edpio pertence \u00e0 Microrregi\u00e3o do M\u00e9dio\r\nParna\u00edba Piauiense.<\/div><\/p>","resposta":4797440,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":4797440,"corpo":"<p align=justify>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":4797441,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V F V<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V","id":4797442,"corpo":"<p align=justify>F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":4797443,"corpo":"<p align=justify>F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V","id":4797444,"corpo":"<p align=justify>F V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397372,"slug":"geografia-piaui-pi"}],"slug":"geografia\/1313856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, assinale verdadeiro (V) ou falso (F): ( ) Pesquisas v\u00eam identificando problemas nos processos e resultados da alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as no contexto escolar, insatisfa\u00e7\u00f5es e inseguran\u00e7as entre alfabetizadores, perplexidade do poder p\u00fablico e da popula\u00e7\u00e3o diante da persist\u00eancia do fracasso da escola em alfabetizar. ( ) \u201cLetramento\u201d \u00e9 um termo recente, introduzido na linguagem da educa\u00e7\u00e3o e das ci\u00eancias lingu\u00edsticas h\u00e1 pouco mais de duas d\u00e9cadas; seu surgimento pode ser interpretado como decorr\u00eancia da necessidade de configurar e nomear comportamentos e pr\u00e1ticas sociais na \u00e1rea da leitura e da escrita que ultrapassem o dom\u00ednio do sistema alfab\u00e9tico e ortogr\u00e1fico, n\u00edvel de aprendizagem da l\u00edngua escrita perseguido, tradicionalmente, pelo processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que, embora distintos, alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento s\u00e3o processos dependentes. ( ) No Brasil, o termo letramento n\u00e3o substituiu a palavra alfabetiza\u00e7\u00e3o, mas aparece associada a ela. Podemos falar, ainda nos dias de hoje, de um alto \u00edndice de analfabetos, mas n\u00e3o de \u201ciletrados\u201d, pois sabemos que um sujeito que n\u00e3o domina a escrita alfab\u00e9tica, envolve-se em pr\u00e1ticas de leitura e escrita atrav\u00e9s da media\u00e7\u00e3o de uma pessoa alfabetizada, e nessas pr\u00e1ticas desenvolve uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre os g\u00eaneros que circulam na sociedade. ( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00f3 tem sentido quando desenvolvida no contexto de pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita. O processo de aquisi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua escrita n\u00e3o se vincula a uma nova condi\u00e7\u00e3o cognitiva e cultural. ( ) At\u00e9 os anos 80, a alfabetiza\u00e7\u00e3o escolar no Brasil caracterizou-se por uma altern\u00e2ncia entre m\u00e9todos sint\u00e9ticos e m\u00e9todos anal\u00edticos, sempre, por\u00e9m, com o mesmo pressuposto \u2013 o de que a crian\u00e7a, para aprender o sistema de escrita, dependeria de est\u00edmulos externos cuidadosamente selecionados. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":43802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1313830,"hashId":"d886c6cddcb555b7839f0b590f1cc4a5","enunciado":"<p align=justify>Sobre Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, assinale verdadeiro\r\n(V) ou falso (F): <div><br><\/div><div>(   ) Pesquisas v\u00eam identificando problemas nos\r\nprocessos e resultados da alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as no\r\ncontexto escolar, insatisfa\u00e7\u00f5es e inseguran\u00e7as entre\r\nalfabetizadores, perplexidade do poder p\u00fablico e da\r\npopula\u00e7\u00e3o diante da persist\u00eancia do fracasso da escola\r\nem alfabetizar. <div><br><\/div><div>(    ) \u201cLetramento\u201d \u00e9 um termo recente, introduzido\r\nna linguagem da educa\u00e7\u00e3o e das ci\u00eancias lingu\u00edsticas\r\nh\u00e1 pouco mais de duas d\u00e9cadas; seu surgimento pode\r\nser interpretado como decorr\u00eancia da necessidade de\r\nconfigurar e nomear comportamentos e pr\u00e1ticas sociais\r\nna \u00e1rea da leitura e da escrita que ultrapassem o\r\ndom\u00ednio do sistema alfab\u00e9tico e ortogr\u00e1fico, n\u00edvel de\r\naprendizagem da l\u00edngua escrita perseguido,\r\ntradicionalmente, pelo processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>(    ) \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que, embora\r\ndistintos, alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento s\u00e3o processos\r\ndependentes. <\/div><div><br><\/div><div>(    ) No Brasil, o termo letramento n\u00e3o substituiu a\r\npalavra alfabetiza\u00e7\u00e3o, mas aparece associada a ela.\r\nPodemos falar, ainda nos dias de hoje, de um alto \u00edndice\r\nde analfabetos, mas n\u00e3o de \u201ciletrados\u201d, pois sabemos\r\nque um sujeito que n\u00e3o domina a escrita alfab\u00e9tica,\r\nenvolve-se em pr\u00e1ticas de leitura e escrita atrav\u00e9s da\r\nmedia\u00e7\u00e3o de uma pessoa alfabetizada, e nessas\r\npr\u00e1ticas desenvolve uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre\r\nos g\u00eaneros que circulam na sociedade. <\/div><div><br><\/div><div>(    ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00f3 tem sentido quando\r\ndesenvolvida no contexto de pr\u00e1ticas sociais de leitura\r\ne de escrita. O processo de aquisi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua escrita\r\nn\u00e3o se vincula a uma nova condi\u00e7\u00e3o cognitiva e cultural. <\/div><div><br><\/div><div>(    ) At\u00e9 os anos 80, a alfabetiza\u00e7\u00e3o escolar no\r\nBrasil caracterizou-se por uma altern\u00e2ncia entre\r\nm\u00e9todos sint\u00e9ticos e m\u00e9todos anal\u00edticos, sempre,\r\npor\u00e9m, com o mesmo pressuposto \u2013 o de que a crian\u00e7a,\r\npara aprender o sistema de escrita, dependeria de\r\nest\u00edmulos externos cuidadosamente selecionados. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/div><\/div><\/p>","resposta":4797310,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; V; F; V","id":4797310,"corpo":"<p align=justify>V; V; V; V; F; V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; V; V; V; V; V","id":4797311,"corpo":"<p align=justify>F; V; V; V; V; V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; V; V; V; V; V","id":4797312,"corpo":"<p align=justify>V; V; V; V; V; V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; V; F; V; F","id":4797313,"corpo":"<p align=justify>V; V; V; F; V; F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; V; F; F; V","id":4797314,"corpo":"<p align=justify>V; V; V; F; F; V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1313830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando na escola, se pensa em planejamento e curr\u00edculo integrado, tem-se em mente que se parte de uma concep\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem cuja finalidade \u00e9 oferecer uma educa\u00e7\u00e3o que contemple todas as formas de conhecimento produzidas pela atividade humana. Portanto, nesse planejamento:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:55:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942270,"hashId":"478f4364357b34f44e25d86180519923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando na escola, se pensa em planejamento e curr\u00edculo integrado, tem-se em mente que se parte de uma concep\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem cuja finalidade \u00e9 oferecer uma educa\u00e7\u00e3o que contemple todas as formas de conhecimento produzidas pela atividade humana. Portanto, nesse planejamento:<\/p>","resposta":7513423,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levam-se em conta apenas os temas transversais apresentados pelos par\u00e2metros curriculares nacionais.","id":7513421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levam-se em conta apenas os temas transversais apresentados pelos par\u00e2metros curriculares nacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem-se incluir algumas l\u00ednguas estrangeiras, os esportes ol\u00edmpicos e o ensino religioso.","id":7513422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem-se incluir algumas l\u00ednguas estrangeiras, os esportes ol\u00edmpicos e o ensino religioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se separa o conhecimento cient\u00edfico daquele adquirido pelos alunos no cotidiano de suas rela\u00e7\u00f5es culturais e materiais.","id":7513423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se separa o conhecimento cient\u00edfico daquele adquirido pelos alunos no cotidiano de suas rela\u00e7\u00f5es culturais e materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem-se separar as turmas de acordo com as classes sociais e diferen\u00e7as culturais das fam\u00edlias.","id":7513424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem-se separar as turmas de acordo com as classes sociais e diferen\u00e7as culturais das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve-se separar o conhecimento cient\u00edfico acad\u00eamico das disciplinas art\u00edsticas e das ci\u00eancias humanas.","id":7513425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se separar o conhecimento cient\u00edfico acad\u00eamico das disciplinas art\u00edsticas e das ci\u00eancias humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional","oab":false,"nome":"Planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional","pai":405510,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425868,"slug":"pedagogia-planejamento-em-orientacao-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Abreu e Matos (2010) a______________ refere-se ao intelecto do indiv\u00edduo, \u00e0 sua maneira de raciocinar, e \u00e9 o que chamamos de pensamento humano. O texto acima estar\u00e1 correto se a lacuna for preenchida por:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:15:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913113,"hashId":"f7987010c87d8da44c9f5e377e8b6fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Abreu e Matos (2010) a______________ refere-se ao intelecto do indiv\u00edduo, \u00e0 sua maneira de raciocinar, e \u00e9 o que chamamos de pensamento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima estar\u00e1 correto se a lacuna for preenchida por:<\/p>","resposta":7383960,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leitura","id":7383957,"corpo":"<p>leitura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intelig\u00eancia","id":7383958,"corpo":"<p>intelig\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura do pensamento","id":7383959,"corpo":"<p>estrutura do pensamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cogni\u00e7\u00e3o","id":7383960,"corpo":"<p>cogni\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escrita","id":7383961,"corpo":"<p>escrita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Cognitivismo","oab":false,"nome":"Cognitivismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426024,"slug":"pedagogia-cognitivismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as a\u00e7\u00f5es a seguir:I. Promover o conhecimento de si e do mundo por meio da amplia\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias sensoriais, expressivas, corporais que possibilitem movimenta\u00e7\u00e3o ampla, express\u00e3o da individualidade e respeito pelos ritmos e desejos da crian\u00e7a.II. Favorecer a imers\u00e3o das crian\u00e7as nas diferentes linguagens e o progressivo dom\u00ednio por elas, priorizando a intera\u00e7\u00e3o com a linguagem oral e escrita.III. Possibilitar viv\u00eancias \u00e9ticas e est\u00e9ticas com outras crian\u00e7as e grupos culturais, que alarguem seus padr\u00f5es de refer\u00eancia e de identidades no di\u00e1logo e conhecimento da diversidade.IV. Incentivar a curiosidade, a explora\u00e7\u00e3o, o encantamento, o questionamento, a indaga\u00e7\u00e3o e o conhecimento das crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao mundo f\u00edsico e social, ao tempo e \u00e0 natureza.De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o corretas APENAS as a\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":68499,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:19:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117613,"hashId":"b7ea36e53a8f938401feb13861ea4a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as a\u00e7\u00f5es a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover o conhecimento de si e do mundo por meio da amplia\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias sensoriais, expressivas, corporais que possibilitem movimenta\u00e7\u00e3o ampla, express\u00e3o da individualidade e respeito pelos ritmos e desejos da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Favorecer a imers\u00e3o das crian\u00e7as nas diferentes linguagens e o progressivo dom\u00ednio por elas, priorizando a intera\u00e7\u00e3o com a linguagem oral e escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possibilitar viv\u00eancias \u00e9ticas e est\u00e9ticas com outras crian\u00e7as e grupos culturais, que alarguem seus padr\u00f5es de refer\u00eancia e de identidades no di\u00e1logo e conhecimento da diversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Incentivar a curiosidade, a explora\u00e7\u00e3o, o encantamento, o questionamento, a indaga\u00e7\u00e3o e o conhecimento das crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao mundo f\u00edsico e social, ao tempo e \u00e0 natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o corretas APENAS as a\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p>","resposta":8279436,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8279434,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8279435,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8279436,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8279437,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8279438,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de Hist\u00f3ria, podemos utilizar, basicamente, dois tipos de filme: document\u00e1rios e fic\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, os quais se comprometem em diferentes n\u00edveis de reconstitui\u00e7\u00e3o ou com compreens\u00e3o dos fatos hist\u00f3ricos, sem, entretanto, amea\u00e7ar o estatuto ou a import\u00e2ncia da pesquisa hist\u00f3rica. (K\u00e1tia Abud, Andr\u00e9 Chaves de Melo Silva e Ronaldo Cardoso Alves, Ensino de Hist\u00f3ria) No trabalho escolar com filme em Hist\u00f3ria, \u00e9 fundamental que os alunos","provas":[{"id":66064,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:31:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2019802,"hashId":"790c25607989bf24a9938cb1781567fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino de Hist\u00f3ria, podemos utilizar, basicamente, dois tipos de filme: document\u00e1rios e fic\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, os quais se comprometem em diferentes n\u00edveis de reconstitui\u00e7\u00e3o ou com compreens\u00e3o dos fatos hist\u00f3ricos, sem, entretanto, amea\u00e7ar o estatuto ou a import\u00e2ncia da pesquisa hist\u00f3rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(K\u00e1tia Abud, Andr\u00e9 Chaves de Melo Silva <\/p><p style=\"text-align: right;\">e Ronaldo Cardoso Alves, <em>Ensino de Hist\u00f3ria<\/em>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trabalho escolar com filme em Hist\u00f3ria, \u00e9 fundamental que os alunos<\/p>","resposta":7865643,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreendam que um bom filme hist\u00f3rico substitui os demais recursos pedag\u00f3gicos porque \u00e9 capaz de oferecer todas as informa\u00e7\u00f5es sobre uma \u00e9poca.","id":7865640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreendam que um bom filme hist\u00f3rico substitui os demais recursos pedag\u00f3gicos porque \u00e9 capaz de oferecer todas as informa\u00e7\u00f5es sobre uma \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhe\u00e7am que a boa qualidade de um filme hist\u00f3rico encontra-se na sua capacidade em reproduzir os eventos como efetivamente ocorreram.","id":7865641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhe\u00e7am que a boa qualidade de um filme hist\u00f3rico encontra-se na sua capacidade em reproduzir os eventos como efetivamente ocorreram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratem esse recurso como lazer, pois a aprendizagem s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com o uso do texto did\u00e1tico e documentos de \u00e9poca.","id":7865642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratem esse recurso como lazer, pois a aprendizagem s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com o uso do texto did\u00e1tico e documentos de \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sejam alertados de que uma obra f\u00edlmica n\u00e3o representa a verdade absoluta dos fatos, construindo-se, dessa forma, uma representa\u00e7\u00e3o do passado.","id":7865643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam alertados de que uma obra f\u00edlmica n\u00e3o representa a verdade absoluta dos fatos, construindo-se, dessa forma, uma representa\u00e7\u00e3o do passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percebam que os filmes que tratam diretamente da Hist\u00f3ria n\u00e3o oferecem informa\u00e7\u00f5es consistentes sobre os eventos hist\u00f3ricos.","id":7865644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percebam que os filmes que tratam diretamente da Hist\u00f3ria n\u00e3o oferecem informa\u00e7\u00f5es consistentes sobre os eventos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 18 disp\u00f5e que cabe aos sistemas de ensino estabelecer normas para o funcionamento de suas escolas, a fim de que essas tenham as suficientes condi\u00e7\u00f5es para elaborar seu projeto pedag\u00f3gico e","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:34:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024517,"hashId":"cba84ebd3a98b725e0cb8510e877d76a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 18 disp\u00f5e que cabe aos sistemas de ensino estabelecer normas para o funcionamento de suas escolas, a fim de que essas tenham as suficientes condi\u00e7\u00f5es para elaborar seu projeto pedag\u00f3gico e<\/p>","resposta":7884451,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratem profissionais da sa\u00fade para compor seu quadro de funcion\u00e1rios.","id":7884449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratem profissionais da sa\u00fade para compor seu quadro de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devam implantar e implementar uma classe especial por unidade escolar.","id":7884450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devam implantar e implementar uma classe especial por unidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possam contar com professores capacitados e professores especializados.","id":7884451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possam contar com professores capacitados e professores especializados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenham direito ao atendimento especializado dos psic\u00f3logos e terapeutas.","id":7884452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenham direito ao atendimento especializado dos psic\u00f3logos e terapeutas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admitam um profissional habilitado em inclus\u00e3o para os alunos com defici\u00eancia.","id":7884453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitam um profissional habilitado em inclus\u00e3o para os alunos com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 2, de 11 de setembro de 2001, que institui Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 a 42.","id":489741,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup><s>o<\/s><\/sup> 2, de 11 de setembro de 2001, que<em> institui Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/em>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em praticamente cada munic\u00edpio e estado brasileiros pode ser encontrado certo n\u00famero de textos memorial\u00edsticos ou corogr\u00e1ficos, escritos geralmente nos s\u00e9culos XIX e XX. O professor pode selecionar esses textos e submet\u00ea-los aos estudantes, chamando a aten\u00e7\u00e3o para as fontes empregadas na sua elabora\u00e7\u00e3o. (Marcos Lobato Martins, Hist\u00f3ria Regional, In Carla Bassanezi Pinsky (org.), Novos temas nas aulas de hist\u00f3ria. Adaptado) Acerca dos textos memorial\u00edsticos e das corografias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66064,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:32:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2019815,"hashId":"628013074b10b91675d5cf030c652acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em praticamente cada munic\u00edpio e estado brasileiros pode ser encontrado certo n\u00famero de textos memorial\u00edsticos ou corogr\u00e1ficos, escritos geralmente nos s\u00e9culos XIX e XX. O professor pode selecionar esses textos e submet\u00ea-los aos estudantes, chamando a aten\u00e7\u00e3o para as fontes empregadas na sua elabora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Marcos Lobato Martins, Hist\u00f3ria Regional, In Carla <\/p><p style=\"text-align: right;\">Bassanezi Pinsky (org.), <em>Novos temas nas aulas de hist\u00f3ria<\/em>. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos textos memorial\u00edsticos e das corografias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7865697,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os seus autores fiavam-se apenas nas informa\u00e7\u00f5es orais obtidas de testemunhas de epis\u00f3dios do passado ou origin\u00e1rias da tradi\u00e7\u00e3o coletiva e dos grupos familiares, o que conferia veracidade a essas que foram as primeiras produ\u00e7\u00f5es historiogr\u00e1ficas regionais.","id":7865695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os seus autores fiavam-se apenas nas informa\u00e7\u00f5es orais obtidas de testemunhas de epis\u00f3dios do passado ou origin\u00e1rias da tradi\u00e7\u00e3o coletiva e dos grupos familiares, o que conferia veracidade a essas que foram as primeiras produ\u00e7\u00f5es historiogr\u00e1ficas regionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o fontes imprescind\u00edveis na sala de aula, pois articulam de forma interessante a hist\u00f3ria e a geografia das diferentes regi\u00f5es, relacionando as caracter\u00edsticas do relevo, do clima e da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades econ\u00f4micas e aos processos de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.","id":7865696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fontes imprescind\u00edveis na sala de aula, pois articulam de forma interessante a hist\u00f3ria e a geografia das diferentes regi\u00f5es, relacionando as caracter\u00edsticas do relevo, do clima e da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades econ\u00f4micas e aos processos de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"costumam conter um vi\u00e9s laudat\u00f3rio em suas narrativas, em uma pr\u00e1tica de exalta\u00e7\u00e3o dos feitos das elites regionais e locais, o que exige um trabalho em sala de aula com os seus vieses, limita\u00e7\u00f5es e ocultamentos na compreens\u00e3o do passado da regi\u00e3o.","id":7865697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">costumam conter um vi\u00e9s laudat\u00f3rio em suas narrativas, em uma pr\u00e1tica de exalta\u00e7\u00e3o dos feitos das elites regionais e locais, o que exige um trabalho em sala de aula com os seus vieses, limita\u00e7\u00f5es e ocultamentos na compreens\u00e3o do passado da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser considerados pontos de partida primordiais para o estudo da hist\u00f3ria nacional, na medida em que promovem uma associa\u00e7\u00e3o entre os fen\u00f4menos locais, regionais e seu aspecto nacional, propiciando a reflex\u00e3o sobre as dimens\u00f5es micro e macroespaciais.","id":7865698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser considerados pontos de partida primordiais para o estudo da hist\u00f3ria nacional, na medida em que promovem uma associa\u00e7\u00e3o entre os fen\u00f4menos locais, regionais e seu aspecto nacional, propiciando a reflex\u00e3o sobre as dimens\u00f5es micro e macroespaciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam por h\u00e1bito compreender a regi\u00e3o de forma din\u00e2mica, em movimento, em que h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de pessoas, ideias, interesses, poderes e mercadorias, ainda que as suas fronteiras e a sua identidade regional tenham como marca principal a perenidade e a perman\u00eancia.","id":7865699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam por h\u00e1bito compreender a regi\u00e3o de forma din\u00e2mica, em movimento, em que h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de pessoas, ideias, interesses, poderes e mercadorias, ainda que as suas fronteiras e a sua identidade regional tenham como marca principal a perenidade e a perman\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As salas multimeios s\u00e3o espa\u00e7os nas escolas da rede que disponibilizam servi\u00e7os, recursos e estrat\u00e9gias, com base na Tecnologia Assistiva, para promoverem a participa\u00e7\u00e3o dos alunos nas atividades escolares. Sobre o trabalho que \u00e9 realizado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:33:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024513,"hashId":"82cec01d5c472f14497fc47fa9d2a727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As salas multimeios s\u00e3o espa\u00e7os nas escolas da rede que disponibilizam servi\u00e7os, recursos e estrat\u00e9gias, com base na Tecnologia Assistiva, para promoverem a participa\u00e7\u00e3o dos alunos nas atividades escolares. Sobre o trabalho que \u00e9 realizado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7884431,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sala multimeios, \u00e9 feita a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento dos alunos que apresentam algumas dificuldades de aprendizagem.","id":7884429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sala multimeios, \u00e9 feita a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento dos alunos que apresentam algumas dificuldades de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os alunos que apresentam defici\u00eancia frequentam essa sala no mesmo per\u00edodo de funcionamento da sala de aula comum.","id":7884430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos que apresentam defici\u00eancia frequentam essa sala no mesmo per\u00edodo de funcionamento da sala de aula comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor especializado realiza a identifica\u00e7\u00e3o de habilidades e dificuldades funcionais do aluno para elaborar um plano de atendimento.","id":7884431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor especializado realiza a identifica\u00e7\u00e3o de habilidades e dificuldades funcionais do aluno para elaborar um plano de atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa sala \u00e9 utilizada para o professor especializado e o professor da classe regular fazerem a avalia\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":7884432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa sala \u00e9 utilizada para o professor especializado e o professor da classe regular fazerem a avalia\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nessa sala, \u00e9 desenvolvido um trabalho chamado de pedagogia terap\u00eautica para os alunos que apresentam s\u00e9rias defici\u00eancias.","id":7884433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa sala, \u00e9 desenvolvido um trabalho chamado de pedagogia terap\u00eautica para os alunos que apresentam s\u00e9rias defici\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que a autora Ros\u00e2ngela Machado (2009) prop\u00f5e em seu livro Educa\u00e7\u00e3o Especial na Escola Inclusiva: pol\u00edticas, paradigmas e pr\u00e1ticas, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39.","id":489740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que a autora Ros\u00e2ngela Machado (2009) prop\u00f5e em seu livro <em>Educa\u00e7\u00e3o Especial na Escola Inclusiva: <\/em>pol\u00edticas, paradigmas e pr\u00e1ticas, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>39<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da Declara\u00e7\u00e3o Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o para Todos (Declara\u00e7\u00e3o de Jomtien, 1990) \u00e9","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:35:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024521,"hashId":"43e62afcb4a3585846c0b34d256340d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da Declara\u00e7\u00e3o Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o para Todos (Declara\u00e7\u00e3o de Jomtien, 1990) \u00e9<\/p>","resposta":7884469,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"satisfazer as necessidades b\u00e1sicas da aprendizagem de todas as crian\u00e7as, jovens e adultos.","id":7884469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">satisfazer as necessidades b\u00e1sicas da aprendizagem de todas as crian\u00e7as, jovens e adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para todos os alunos que apresentam defici\u00eancia mental, f\u00edsica ou sensorial.","id":7884470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para todos os alunos que apresentam defici\u00eancia mental, f\u00edsica ou sensorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer as metas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das escolas dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina.","id":7884471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer as metas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das escolas dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer a coopera\u00e7\u00e3o de pa\u00edses dos cinco continentes em prol da educa\u00e7\u00e3o para as pessoas com defici\u00eancia.","id":7884472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer a coopera\u00e7\u00e3o de pa\u00edses dos cinco continentes em prol da educa\u00e7\u00e3o para as pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expandir a educa\u00e7\u00e3o dos alunos com necessidades educacionais especiais para todos os n\u00edveis de ensino.","id":7884473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expandir a educa\u00e7\u00e3o dos alunos com necessidades educacionais especiais para todos os n\u00edveis de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sionismo, ou, nesse sentido, qualquer nacionalismo moderno, n\u00e3o poderia ser concebido como retorno a um passado perdido, porque o tipo de Estados-na\u00e7\u00f5es territoriais, dotados do tipo de organiza\u00e7\u00e3o que ele visava, simplesmente n\u00e3o existiu at\u00e9 o s\u00e9culo XIX. Teve de ser inova\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria que se fantasiava de restaura\u00e7\u00e3o. De fato, teve de inventar a hist\u00f3ria da qual dizia resgatar a frui\u00e7\u00e3o.(Eric Hobsbawm, Sobre Hist\u00f3ria)De acordo com o autor, \u00e9 parte da atividade profissional dos historiadores","provas":[{"id":66064,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2019834,"hashId":"f2d3ed297bdf850dd7ec158e8a88e866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sionismo, ou, nesse sentido, qualquer nacionalismo moderno, n\u00e3o poderia ser concebido como retorno a um passado perdido, porque o tipo de Estados-na\u00e7\u00f5es territoriais, dotados do tipo de organiza\u00e7\u00e3o que ele visava, simplesmente n\u00e3o existiu at\u00e9 o s\u00e9culo XIX. Teve de ser inova\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria que se fantasiava de restaura\u00e7\u00e3o. De fato, teve de inventar a hist\u00f3ria da qual dizia resgatar a frui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Eric Hobsbawm, <em>Sobre Hist\u00f3ria<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor, \u00e9 parte da atividade profissional dos historiadores<\/p>","resposta":7865780,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desvendar o passado nacional a ser restaurado.","id":7865776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvendar o passado nacional a ser restaurado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar o v\u00ednculo entre as na\u00e7\u00f5es e o seu passado.","id":7865777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ar o v\u00ednculo entre as na\u00e7\u00f5es e o seu passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribuir para a inven\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias nacionais.","id":7865778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a inven\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconstruir o passado long\u00ednquo dos Estados-na\u00e7\u00f5es.","id":7865779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconstruir o passado long\u00ednquo dos Estados-na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconstruir as mitologias nacionais.","id":7865780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconstruir as mitologias nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo abrangente, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que no paradigma da ____________ o aluno deve ser preparado para se adequar \u00e0 escola, enquanto que no paradigma da ____________ a escola deve se adequar \u00e0s necessidades do aluno. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas.","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:35:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024520,"hashId":"e508faeb1b8d7316720813d72a36a1c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo abrangente, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que no paradigma da ____________ o aluno deve ser preparado para se adequar \u00e0 escola, enquanto que no paradigma da ____________ a escola deve se adequar \u00e0s necessidades do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas.<\/p>","resposta":7884465,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclus\u00e3o \u2026 unifica\u00e7\u00e3o","id":7884464,"corpo":"<p>exclus\u00e3o \u2026 unifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o \u2026 inclus\u00e3o","id":7884465,"corpo":"<p>integra\u00e7\u00e3o \u2026 inclus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legitimidade \u2026 normaliza\u00e7\u00e3o","id":7884466,"corpo":"<p>legitimidade \u2026 normaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interdepend\u00eancia \u2026 inser\u00e7\u00e3o","id":7884467,"corpo":"<p>interdepend\u00eancia \u2026 inser\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simplifica\u00e7\u00e3o \u2026 legitimidade","id":7884468,"corpo":"<p>simplifica\u00e7\u00e3o \u2026 legitimidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Weisz e Sanchez (2006) defendem que o processo de ensino deve dialogar com o da aprendizagem, cabendo ao professor elaborar as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem. Para terem valor pedag\u00f3gico, as boas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem costumam ser aquelas em que","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:37:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024530,"hashId":"14c266f002cce75b9bca015a5673debe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Weisz e Sanchez (2006) defendem que o processo de ensino deve dialogar com o da aprendizagem, cabendo ao professor elaborar as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem. Para terem valor pedag\u00f3gico, as boas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem costumam ser aquelas em que<\/p>","resposta":7884514,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o da tarefa pelo professor garante a m\u00e1xima circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel na classe.","id":7884514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o da tarefa pelo professor garante a m\u00e1xima circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel na classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os alunos t\u00eam dificuldade de p\u00f4r em jogo tudo que sabem e pensam sobre o conte\u00fado que se quer ensinar.","id":7884515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alunos t\u00eam dificuldade de p\u00f4r em jogo tudo que sabem e pensam sobre o conte\u00fado que se quer ensinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os alunos t\u00eam problemas a resolver, mas n\u00e3o t\u00eam decis\u00f5es a tomar em fun\u00e7\u00e3o do que se prop\u00f5em a produzir.","id":7884516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alunos t\u00eam problemas a resolver, mas n\u00e3o t\u00eam decis\u00f5es a tomar em fun\u00e7\u00e3o do que se prop\u00f5em a produzir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado mant\u00e9m suas caracter\u00edsticas de objeto sociocultural real e se transforma em objeto escolar vazio de significado social.","id":7884517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conte\u00fado mant\u00e9m suas caracter\u00edsticas de objeto sociocultural real e se transforma em objeto escolar vazio de significado social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as atividades propostas s\u00e3o dirigidas sem a inten\u00e7\u00e3o de favorecer a a\u00e7\u00e3o do aprendiz sobre o objeto de conhecimento.","id":7884518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades propostas s\u00e3o dirigidas sem a inten\u00e7\u00e3o de favorecer a a\u00e7\u00e3o do aprendiz sobre o objeto de conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 04\/2010, que define as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica pode corresponder uma ou mais das modalidades de ensino: Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Educa\u00e7\u00e3o Especial, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, Educa\u00e7\u00e3o do Campo, Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena e Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia. A Educa\u00e7\u00e3o Especial, como modalidade transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino,","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:36:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024525,"hashId":"41f786de5853f2c19144e707cb58c1c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup><u>o<\/u><\/sup> 04\/2010, que define as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica pode corresponder uma ou mais das modalidades de ensino: Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Educa\u00e7\u00e3o Especial, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, Educa\u00e7\u00e3o do Campo, Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena e Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia. A Educa\u00e7\u00e3o Especial, como modalidade transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino,<\/p>","resposta":7884490,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser \u00e0 parte da educa\u00e7\u00e3o regular, apesar de estar prevista no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola.","id":7884489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser \u00e0 parte da educa\u00e7\u00e3o regular, apesar de estar prevista no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 parte integrante da educa\u00e7\u00e3o regular, devendo ser prevista no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da unidade escolar.","id":7884490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 parte integrante da educa\u00e7\u00e3o regular, devendo ser prevista no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da unidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui-se de uma educa\u00e7\u00e3o centrada nos objetivos b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o fundamental do ensino regular.","id":7884491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui-se de uma educa\u00e7\u00e3o centrada nos objetivos b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o fundamental do ensino regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta-se como alternativa para todos os alunos que s\u00e3o incapazes de assimilar os conte\u00fados do ensino comum.","id":7884492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta-se como alternativa para todos os alunos que s\u00e3o incapazes de assimilar os conte\u00fados do ensino comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta-se como um entrave para a integra\u00e7\u00e3o de alunos com defici\u00eancia em classes comuns do ensino regular.","id":7884493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta-se como um entrave para a integra\u00e7\u00e3o de alunos com defici\u00eancia em classes comuns do ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, obrigat\u00f3ria e gratuita organiza-se da seguinte forma \u2013 pr\u00e9-escola, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio \u2013 e compreende as idades de","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:40:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937053,"hashId":"b811fffec7b6e9630fce9b52493eeba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, obrigat\u00f3ria e gratuita organiza-se da seguinte forma \u2013 pr\u00e9-escola, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio \u2013 e compreende as idades de<\/p>","resposta":7488847,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois aos dezesseis anos.","id":7488843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois aos dezesseis anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco aos dezessete anos.","id":7488844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco aos dezessete anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis aos quatorze anos.","id":7488845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis aos quatorze anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas aos dezesseis anos.","id":7488846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas aos dezesseis anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quatro aos dezessete anos.","id":7488847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro aos dezessete anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, as pol\u00edticas educacionais deveriam levar em total considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as e situa\u00e7\u00f5es individuais. A import\u00e2ncia da linguagem de signos como meio de comunica\u00e7\u00e3o entre os surdos, por exemplo, deveria ser reconhecida e provis\u00e3o deveria ser feita no sentido de garantir que todas as pessoas surdas tenham acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:36:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024522,"hashId":"0e5853667631bebf649f5bc9dc296d47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, as pol\u00edticas educacionais deveriam levar em total considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as e situa\u00e7\u00f5es individuais. A import\u00e2ncia da linguagem de signos como meio de comunica\u00e7\u00e3o entre os surdos, por exemplo, deveria ser reconhecida e provis\u00e3o deveria ser feita no sentido de garantir que todas as pessoas surdas tenham acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em<\/p>","resposta":7884478,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolas especializadas para surdos.","id":7884474,"corpo":"<p>escolas especializadas para surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolas oralistas para todos os surdos.","id":7884475,"corpo":"<p>escolas oralistas para todos os surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modalidade oral em duas l\u00ednguas.","id":7884476,"corpo":"<p>modalidade oral em duas l\u00ednguas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portugu\u00eas na modalidade oral.","id":7884477,"corpo":"<p>portugu\u00eas na modalidade oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua l\u00edngua nacional de signos.","id":7884478,"corpo":"<p>sua l\u00edngua nacional de signos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Zabala, h\u00e1 duas proposi\u00e7\u00f5es sobre as v\u00e1rias formas de organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados. Uma delas \u00e9 a dos modelos chamados de m\u00e9todos globalizados, nos quais:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942233,"hashId":"e32520e8c65a085925ac46de99ea25e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Zabala, h\u00e1 duas proposi\u00e7\u00f5es sobre as v\u00e1rias formas de organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados. Uma delas \u00e9 a dos modelos chamados de m\u00e9todos globalizados, nos quais:<\/p>","resposta":7513236,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as disciplinas t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proporcionar os meios que devem favorecer a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais","id":7513236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as disciplinas t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proporcionar os meios que devem favorecer a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mais importante \u00e9 o dom\u00ednio da escrita de acordo com a norma culta e a supress\u00e3o da cultura do aluno.","id":7513237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mais importante \u00e9 o dom\u00ednio da escrita de acordo com a norma culta e a supress\u00e3o da cultura do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve haver rela\u00e7\u00e3o entre objetivos educacionais, conte\u00fados ensinados e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":7513238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve haver rela\u00e7\u00e3o entre objetivos educacionais, conte\u00fados ensinados e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se deve levar em conta o modo como os alunos aprendem nem os seus conhecimentos pr\u00e9vios.","id":7513239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se deve levar em conta o modo como os alunos aprendem nem os seus conhecimentos pr\u00e9vios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as disciplinas s\u00e3o o fim \u00faltimo do ensino e justificam os conte\u00fados da aprendizagem.","id":7513240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as disciplinas s\u00e3o o fim \u00faltimo do ensino e justificam os conte\u00fados da aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tNa fun\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico em assuntos educacionais, talvez, voc\u00ea v\u00e1 trabalhar numa se\u00e7\u00e3o na qual poder\u00e1 exercer o papel de uma lideran\u00e7a para os servi\u00e7os a serem executados.\tA lideran\u00e7a \u00e9 a arte de conduzir pessoas a alcan\u00e7ar, com \u00eaxito, os resultados planejados.\tH\u00e1 um debate sobre se a lideran\u00e7a \u00e9 algo inato, um dom, ou uma compet\u00eancia aprendida. H\u00e1 teorias menos radicais que concordam que devem ser as duas possibilidades juntas.\tExistem diversas teorias e modelos de lideran\u00e7a, al\u00e9m de diferentes perfis de l\u00edder.\tPara cada perfil de l\u00edder h\u00e1 uma descri\u00e7\u00e3o que se aproximaria dele.\tUm l\u00edder que permite que todos os liderados participem das decis\u00f5es importantes do grupo e que considera as ideias, cr\u00edticas e sugest\u00f5es para o aperfei\u00e7oamento dos trabalhos e projetos, com abertura para os di\u00e1logos e feedbacks constantes, enquadram-se no perfil de uma lideran\u00e7a","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:43:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937123,"hashId":"cdaa231dd84469da9dab695cbe814737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa fun\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico em assuntos educacionais, talvez, voc\u00ea v\u00e1 trabalhar numa se\u00e7\u00e3o na qual poder\u00e1 exercer o papel de uma lideran\u00e7a para os servi\u00e7os a serem executados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA <strong>lideran\u00e7a<\/strong> \u00e9 a arte de conduzir pessoas a alcan\u00e7ar, com \u00eaxito, os resultados planejados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 um debate sobre se a lideran\u00e7a \u00e9 algo inato, um dom, ou uma compet\u00eancia aprendida. H\u00e1 teorias menos radicais que concordam que devem ser as duas possibilidades juntas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExistem diversas teorias e modelos de lideran\u00e7a, al\u00e9m de diferentes perfis de l\u00edder.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara cada perfil de l\u00edder h\u00e1 uma descri\u00e7\u00e3o que se aproximaria dele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm l\u00edder que permite que todos os liderados participem das decis\u00f5es importantes do grupo e que considera as ideias, cr\u00edticas e sugest\u00f5es para o aperfei\u00e7oamento dos trabalhos e projetos, com abertura para os di\u00e1logos e feedbacks constantes, enquadram-se no perfil de uma lideran\u00e7a<\/p>","resposta":7489191,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberal.","id":7489188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica.","id":7489189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vision\u00e1ria.","id":7489190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vision\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica.","id":7489191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exigente.","id":7489192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de interculturalidade que vem sendo incorporada ao discurso oficial de estados e organismos internacionais e que n\u00e3o questiona o modelo sociopol\u00edtico vigente na maior parte dos pa\u00edses compreende-se como interculturalidade","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:43:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937117,"hashId":"9fd90ca3506deb33d4bfd3ca983d608e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o de interculturalidade que vem sendo incorporada ao discurso oficial de estados e organismos internacionais e que n\u00e3o questiona o modelo sociopol\u00edtico vigente na maior parte dos pa\u00edses compreende-se como interculturalidade<\/p>","resposta":7489161,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacional.","id":7489159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":7489160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcional.","id":7489161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dial\u00f3gica.","id":7489162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dial\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dial\u00e9tica.","id":7489163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dial\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas causas explicamo fracasso escolar. Para Luckesi, uma delas est\u00e1 na \u201cpedagogia do exame\u201d, a aten\u00e7\u00e3o centralizada nas provas, exames e notas, em que se podem praticar v\u00e1rias distor\u00e7\u00f5es. Entre estas, pode-se apontar a constru\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:46:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942238,"hashId":"41f90da608553e984c009e2289e89d2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas causas explicamo fracasso escolar. Para Luckesi, uma delas est\u00e1 na \u201cpedagogia do exame\u201d, a aten\u00e7\u00e3o centralizada nas provas, exames e notas, em que se podem praticar v\u00e1rias distor\u00e7\u00f5es. Entre estas, pode-se apontar a constru\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es:<\/p>","resposta":7513264,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que s\u00f3 cont\u00eam dados relevantes para a avalia\u00e7\u00e3o de uma aprendizagem significativa.","id":7513261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que s\u00f3 cont\u00eam dados relevantes para a avalia\u00e7\u00e3o de uma aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destinadas a promover o avan\u00e7o e o crescimento dos alunos na aprendizagem.","id":7513262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinadas a promover o avan\u00e7o e o crescimento dos alunos na aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que se possa identificar a origem e a constitui\u00e7\u00e3o do erro para que possa ser superado.","id":7513263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em que se possa identificar a origem e a constitui\u00e7\u00e3o do erro para que possa ser superado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobre assuntos trabalhados com os alunos, mas com n\u00edvel de complexidade maior do que o das aulas.","id":7513264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre assuntos trabalhados com os alunos, mas com n\u00edvel de complexidade maior do que o das aulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que dependem do estabelecimento de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para a corre\u00e7\u00e3o das provas.","id":7513265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que dependem do estabelecimento de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para a corre\u00e7\u00e3o das provas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas de utilizar o tempo e o espa\u00e7o s\u00e3o duas vari\u00e1veis de influ\u00eancia crucial na escolha das diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. A utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o \u00e9 um tema problem\u00e1tico quando o protagonismo do ensino se desloca do professor para o aluno. Se as atividades s\u00e3o debates, di\u00e1logos ou discuss\u00f5es em grupos reduzidos, a melhor disposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1: ","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942262,"hashId":"83061975b51a6c77a58734f7ea1e07b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas de utilizar o tempo e o espa\u00e7o s\u00e3o duas vari\u00e1veis de influ\u00eancia crucial na escolha das diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. A utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o \u00e9 um tema problem\u00e1tico quando o protagonismo do ensino se desloca do professor para o aluno. Se as atividades s\u00e3o debates, di\u00e1logos ou discuss\u00f5es em grupos reduzidos, a melhor disposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1: <\/p>","resposta":7513383,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de cadeiras e mesas enfileiradas de duas em duas e alinhadas de frente para o quadro de giz.","id":7513381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de cadeiras e mesas enfileiradas de duas em duas e alinhadas de frente para o quadro de giz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a acomoda\u00e7\u00e3o de um n\u00famero m\u00e1ximo de alunos de frente para o professor, favorecendo o sil\u00eancio dos alunos.","id":7513382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acomoda\u00e7\u00e3o de um n\u00famero m\u00e1ximo de alunos de frente para o professor, favorecendo o sil\u00eancio dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o em c\u00edrculo ou semic\u00edrculo, por pequenos grupos ou por duplas.","id":7513383,"corpo":"<p>a distribui\u00e7\u00e3o em c\u00edrculo ou semic\u00edrculo, por pequenos grupos ou por duplas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com os alunos fora da escola, em bibliotecas p\u00fablicas, teatros museus e pra\u00e7as","id":7513384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com os alunos fora da escola, em bibliotecas p\u00fablicas, teatros museus e pra\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no refeit\u00f3rio da escola, em hor\u00e1rios n\u00e3o utilizados para as refei\u00e7\u00f5es.","id":7513385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no refeit\u00f3rio da escola, em hor\u00e1rios n\u00e3o utilizados para as refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modo como os sujeitos aprendem, Vygotsky postulou que eles s\u00e3o seres sociais que constroem suas compreens\u00f5es a partir de:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942258,"hashId":"16e862a4819b005c2fa2b09e115ca757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao modo como os sujeitos aprendem, Vygotsky postulou que eles s\u00e3o seres sociais que constroem suas compreens\u00f5es a partir de:<\/p>","resposta":7513361,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o social em determinados ambientes socioculturais.","id":7513361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intera\u00e7\u00e3o social em determinados ambientes socioculturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"experi\u00eancias individuais sem controle sobre a aprendizagem.","id":7513362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancias individuais sem controle sobre a aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contato prim\u00e1rio do nascituro com o seio materno.","id":7513363,"corpo":"<p>contato prim\u00e1rio do nascituro com o seio materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fronteiras expl\u00edcitas entre as disciplinas escolares.","id":7513364,"corpo":"<p>fronteiras expl\u00edcitas entre as disciplinas escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pensamentos anteriores \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem.","id":7513365,"corpo":"<p>pensamentos anteriores \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final do segundo tempo de aula, a Professora de L\u00edngua Portuguesa aplicou um teste-surpresa alegando que os alunos estavam \u201cfalantes demais\u201d. Essa atitude manifesta:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942261,"hashId":"44f5f67f5d7b8db560b2b2fdaa5ee71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final do segundo tempo de aula, a Professora de L\u00edngua Portuguesa aplicou um teste-surpresa alegando que os alunos estavam \u201cfalantes demais\u201d. Essa atitude manifesta:<\/p>","resposta":7513377,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o prevista no planejamento de ensino.","id":7513376,"corpo":"<p>uma a\u00e7\u00e3o prevista no planejamento de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica autorit\u00e1ria da avalia\u00e7\u00e3o escolar.","id":7513377,"corpo":"<p>uma pr\u00e1tica autorit\u00e1ria da avalia\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um incentivo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":7513378,"corpo":"<p>um incentivo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um posicionamento pedag\u00f3gico eficiente.","id":7513379,"corpo":"<p>um posicionamento pedag\u00f3gico eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um bom exemplo de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":7513380,"corpo":"<p>um bom exemplo de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo, Oliveira e Toschi, atualmente a pr\u00f3pria escola \u00e9 lugar de forma\u00e7\u00e3o profissional, de reconstru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de todos os profissionais. O desenvolvimento pessoal, na escola, diz respeito a investir em seu pr\u00f3prio processo de forma\u00e7\u00e3o por meio de:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:49:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942252,"hashId":"bce8655f2029a87ba8555c8c230273c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo, Oliveira e Toschi, atualmente a pr\u00f3pria escola \u00e9 lugar de forma\u00e7\u00e3o profissional, de reconstru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de todos os profissionais. O desenvolvimento pessoal, na escola, diz respeito a investir em seu pr\u00f3prio processo de forma\u00e7\u00e3o por meio de:<\/p>","resposta":7513333,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo das formas de gest\u00e3o da escola.","id":7513331,"corpo":"<p>estudo das formas de gest\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de esquemas te\u00f3ricos j\u00e1 consolidados.","id":7513332,"corpo":"<p>manuten\u00e7\u00e3o de esquemas te\u00f3ricos j\u00e1 consolidados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalho cr\u00edtico-reflexivo sobre sua pr\u00e1xis.","id":7513333,"corpo":"<p>trabalho cr\u00edtico-reflexivo sobre sua pr\u00e1xis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cursos de mestrado e doutorado.","id":7513334,"corpo":"<p>cursos de mestrado e doutorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia das normas reguladoras do ensino. ","id":7513335,"corpo":"<p>observ\u00e2ncia das normas reguladoras do ensino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa perspectiva racional, a vari\u00e1vel temporal na sala de aula \u00e9 resultado e consequ\u00eancia das decis\u00f5es tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras vari\u00e1veis, que s\u00e3o:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:00:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942272,"hashId":"1d156139fb120ee1d8ffd46422c60313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa perspectiva racional, a vari\u00e1vel temporal na sala de aula \u00e9 resultado e consequ\u00eancia das decis\u00f5es tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras vari\u00e1veis, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":7513432,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os per\u00edodos de uma hora de dura\u00e7\u00e3o das aulas, os exerc\u00edcios individuais padronizados e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, a liberdade de n\u00e3o participar.","id":7513431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os per\u00edodos de uma hora de dura\u00e7\u00e3o das aulas, os exerc\u00edcios individuais padronizados e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, a liberdade de n\u00e3o participar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sequ\u00eancia did\u00e1tica, o tipo de atividade, a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, de orienta\u00e7\u00e3o no tempo e de seguran\u00e7a pessoal. ","id":7513432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sequ\u00eancia did\u00e1tica, o tipo de atividade, a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, de orienta\u00e7\u00e3o no tempo e de seguran\u00e7a pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma grande variedade de atividades durante o dia, os objetivos de escola transmissora e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, a extens\u00e3o das aulas para duas horas por atividade.","id":7513433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma grande variedade de atividades durante o dia, os objetivos de escola transmissora e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, a extens\u00e3o das aulas para duas horas por atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria em fra\u00e7\u00f5es homog\u00eaneas para todas as atividades e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, a separa\u00e7\u00e3o do contato com os alunos maiores.","id":7513434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distribui\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria em fra\u00e7\u00f5es homog\u00eaneas para todas as atividades e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, a separa\u00e7\u00e3o do contato com os alunos maiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a improvisa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o das atividades, a colabora\u00e7\u00e3o de dois professores e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, o disciplinamento do desinteresse.","id":7513435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a improvisa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o das atividades, a colabora\u00e7\u00e3o de dois professores e, com rela\u00e7\u00e3o aos alunos menores, o disciplinamento do desinteresse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os processos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos que integraram as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais brasileiras, desde o s\u00e9culo XVI, at\u00e9 o in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo XX, analise.I. Durante o per\u00edodo colonial, entre os anos 1554 a 1759, as principais escolas de instru\u00e7\u00e3o elementar foram fundadas por religiosos ligados \u00e0 Companhia de Jesus, ou seja, os padres jesu\u00edtas.II. A partir da segunda metade do s\u00e9culo XVIII, instaurou-se na metr\u00f3pole e na col\u00f4nia um descontentamento com a rela\u00e7\u00e3o aos padres Jesu\u00edtas, fatos esses que culminaram com a expuls\u00e3o dos Jesu\u00edtas de Portugal e de suas col\u00f4nias no ano de 1759, pelo marqu\u00eas de Pombal.III. Em meados do s\u00e9culo XIX, com a vinda da fam\u00edlia real e da corte portuguesa para o Brasil, o quadro das institui\u00e7\u00f5es educacionais brasileiras sofre sens\u00edveis mudan\u00e7as, foram criados v\u00e1rios cursos de n\u00edvel superior.IV. Entre os anos de 1920 e 1930 ocorreram v\u00e1rias reformas estaduais com novas propostas pedag\u00f3gicas, dentre as quais podemos destacar Fernando Azevedo no Rio Janeiro, An\u00edsio Teixeira na Bahia, Francisco Campos em Minas Gerais e Louren\u00e7o Filho no Cear\u00e1.V. A primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00ba 4.024, de 1951, estabeleceu o direito tanto do setor p\u00fablico quanto do particular em ministrar o ensino no Brasil. A gratuidade da educa\u00e7\u00e3o ficou omissa, favorecendo o desenvolvimento da iniciativa particular, em uma \u00e9poca em que a procura pelas escolas oficiais vinha aumentando.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:03:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933625,"hashId":"6ecf00af5cfc1381441efd7ef72fd759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os processos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos que integraram as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais brasileiras, desde o s\u00e9culo XVI, at\u00e9 o in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo XX, analise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante o per\u00edodo colonial, entre os anos 1554 a 1759, as principais escolas de instru\u00e7\u00e3o elementar foram fundadas por religiosos ligados \u00e0 Companhia de Jesus, ou seja, os padres jesu\u00edtas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A partir da segunda metade do s\u00e9culo XVIII, instaurou-se na metr\u00f3pole e na col\u00f4nia um descontentamento com a rela\u00e7\u00e3o aos padres Jesu\u00edtas, fatos esses que culminaram com a expuls\u00e3o dos Jesu\u00edtas de Portugal e de suas col\u00f4nias no ano de 1759, pelo marqu\u00eas de Pombal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em meados do s\u00e9culo XIX, com a vinda da fam\u00edlia real e da corte portuguesa para o Brasil, o quadro das institui\u00e7\u00f5es educacionais brasileiras sofre sens\u00edveis mudan\u00e7as, foram criados v\u00e1rios cursos de n\u00edvel superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Entre os anos de 1920 e 1930 ocorreram v\u00e1rias reformas estaduais com novas propostas pedag\u00f3gicas, dentre as quais podemos destacar Fernando Azevedo no Rio Janeiro, An\u00edsio Teixeira na Bahia, Francisco Campos em Minas Gerais e Louren\u00e7o Filho no Cear\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00ba 4.024, de 1951, estabeleceu o direito tanto do setor p\u00fablico quanto do particular em ministrar o ensino no Brasil. A gratuidade da educa\u00e7\u00e3o ficou omissa, favorecendo o desenvolvimento da iniciativa particular, em uma \u00e9poca em que a procura pelas escolas oficiais vinha aumentando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7473803,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7473801,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":7473802,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":7473803,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":7473804,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) (Brasil, 1997, 1998) constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 orientar e garantir a coer\u00eancia dos investimentos no sistema educacional, socializando discuss\u00f5es, pesquisas e recomenda\u00e7\u00f5es, subsidiando a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e professores brasileiros, principalmente daqueles que se encontram mais isolados, com menor contato com a produ\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica atual. Quanto \u00e0 sua natureza, os PCNs s\u00e3o divididos em quatro n\u00edveis de concretiza\u00e7\u00e3o; analise-os. I. Escola. II. Estado e Munic\u00edpio. III. Sala de aula. IV. Superintend\u00eancias Regionais de Ensino. V. Nacional. Est\u00e3o corretas apenas as alternativas","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:04:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933641,"hashId":"4c158314ecd14be31b6c8348ecc0c357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) (Brasil, 1997, 1998) constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 orientar e garantir a coer\u00eancia dos investimentos no sistema educacional, socializando discuss\u00f5es, pesquisas e recomenda\u00e7\u00f5es, subsidiando a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e professores brasileiros, principalmente daqueles que se encontram mais isolados, com menor contato com a produ\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica atual. Quanto \u00e0 sua natureza, os PCNs s\u00e3o divididos em quatro n\u00edveis de concretiza\u00e7\u00e3o; analise-os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estado e Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Superintend\u00eancias Regionais de Ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as alternativas<\/p>","resposta":7473863,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":7473863,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7473864,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":7473865,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":7473866,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O oferecimento de vagas que, no prazo de cinco anos, correspondam a 50% e, em dez anos, a 100% da demanda de ensino m\u00e9dio, em decorr\u00eancia da universaliza\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o do fluxo de alunos no ensino fundamental consta no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, ao tratar, especificamente de:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:06:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913051,"hashId":"6aa1fba82c2049141eadb497b648eb62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O oferecimento de vagas que, no prazo de cinco anos, correspondam a 50% e, em dez anos, a 100% da demanda de ensino m\u00e9dio, em decorr\u00eancia da universaliza\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o do fluxo de alunos no ensino fundamental consta no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, ao tratar, especificamente de:<\/p>","resposta":7383666,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um de seus objetivos e metas.","id":7383666,"corpo":"<p>um de seus objetivos e metas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma de suas diretrizes. ","id":7383667,"corpo":"<p>uma de suas diretrizes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um diagn\u00f3stico do ensino superior nacional.","id":7383668,"corpo":"<p>um diagn\u00f3stico do ensino superior nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um diagn\u00f3stico do n\u00famero de professores no pa\u00eds.","id":7383669,"corpo":"<p>um diagn\u00f3stico do n\u00famero de professores no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um diagn\u00f3stico de matr\u00edculas na rede p\u00fablica brasileira.","id":7383670,"corpo":"<p>um diagn\u00f3stico de matr\u00edculas na rede p\u00fablica brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alfabetizar faz parte do trabalho pedag\u00f3gico do professor nos anos iniciais do Ensino Fundamental. Sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso( ) A aprendizagem da leitura e da escrita depende de duas portas de entrada, distintas, mas indissoci\u00e1veis e que devem ser trabalhadas ao mesmo tempo. S\u00e3o elas a Alfabetiza\u00e7\u00e3o e o Letramento.( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo da escrita e leitura.( ) Para agrupar os alunos de forma produtiva devemos agrup\u00e1-los por n\u00edveis de escrita. Educandospr\u00e9-sil\u00e1bicos com educandos pr\u00e9-sil\u00e1bicos, sil\u00e1bicos com sil\u00e1bicos.( ) Para a alfabetiza\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a percebe unidades menores que comp\u00f5em o sistema de escrita (palavras, s\u00edlabas, letras).A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:09:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913071,"hashId":"80d29908915e6a8bed3de7d61f2cd2af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetizar faz parte do trabalho pedag\u00f3gico do professor nos anos iniciais do Ensino Fundamental. Sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) A aprendizagem da leitura e da escrita depende de duas portas de entrada, distintas, mas indissoci\u00e1veis e que devem ser trabalhadas ao mesmo tempo. S\u00e3o elas a Alfabetiza\u00e7\u00e3o e o Letramento.<\/p><p><br><\/p><p>( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo da escrita e leitura.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Para agrupar os alunos de forma produtiva devemos agrup\u00e1-los por n\u00edveis de escrita. Educandos<\/p><p>pr\u00e9-sil\u00e1bicos com educandos pr\u00e9-sil\u00e1bicos, sil\u00e1bicos com sil\u00e1bicos.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Para a alfabetiza\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a percebe unidades menores que comp\u00f5em o sistema de escrita (palavras, s\u00edlabas, letras).<\/p><p>A  ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":7383767,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V - V ","id":7383766,"corpo":"<p>F - V - V - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - V ","id":7383767,"corpo":"<p>V - V - F - V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - F - F","id":7383768,"corpo":"<p>F - F  - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V -V","id":7383769,"corpo":"<p>V - F - V -V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F - F","id":7383770,"corpo":"<p>V - F - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A extens\u00e3o do arquivo define o seu formato, assim como a fun\u00e7\u00e3o que ele desempenha no Sistema Operacional. As extens\u00f5es .JPG, .BMP, .RTF e .GIF, em suas formas originais, representam arquivos de imagem.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 15:43:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080074,"hashId":"da4814da7b4bfcdf18e4fe9593ef01ff","enunciado":"<p align=justify>A extens\u00e3o do arquivo define o seu formato,\r\nassim como a fun\u00e7\u00e3o que ele desempenha\r\nno Sistema Operacional. As extens\u00f5es .JPG,\r\n.BMP, .RTF e .GIF, em suas formas originais,\r\nrepresentam arquivos de imagem.<\/p>","resposta":3804985,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3804984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3804985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos em Inform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir. Obs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado, serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.","id":382994,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos em\r\nInform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.\r\nObs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado,\r\nserve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o de arquivo","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o de arquivo","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420689,"slug":"informatica-extensao-de-arquivo"}],"slug":"informatica\/1080074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) \u00e9 oportuno e necess\u00e1rio considerar as dimens\u00f5es do educar e do cuidar, em sua inseparabilidade, buscando recuperar, para a fun\u00e7\u00e3o social da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a sua centralidade, que \u00e9 o estudante. Cuidar e educar iniciam-se na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a\u00e7\u00f5es destinadas a crian\u00e7as a partir de zero ano, que devem ser estendidas ao Ensino Fundamental, M\u00e9dio e posteriores.\u201dDiretrizes Curriculares Nacionais (2013).Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidar e ao educar, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68499,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:19:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117609,"hashId":"639eb4670b7de3dc9a892c301cf565e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) \u00e9 oportuno e necess\u00e1rio considerar as dimens\u00f5es do <em>educar <\/em>e do <em>cuidar<\/em>, em sua inseparabilidade, buscando recuperar, para a fun\u00e7\u00e3o social da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a sua centralidade, que \u00e9 o estudante. <em>Cuidar e educar<\/em> iniciam-se na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a\u00e7\u00f5es destinadas a crian\u00e7as a partir de zero ano, que devem ser estendidas ao Ensino Fundamental, M\u00e9dio e posteriores.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Diretrizes Curriculares Nacionais (2013).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidar e ao educar, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/strong><\/p>","resposta":8279419,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas pelo cuidado se constr\u00f3i a educa\u00e7\u00e3o e as dimens\u00f5es que a envolvem como projeto transformador e libertador.","id":8279415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas pelo cuidado se constr\u00f3i a educa\u00e7\u00e3o e as dimens\u00f5es que a envolvem como projeto transformador e libertador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O educar e cuidar da crian\u00e7a \u00e9 sobretudo dar aten\u00e7\u00e3o, considerando-a como um ser incompleto, que precisa da interven\u00e7\u00e3o do professor.","id":8279416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educar e cuidar da crian\u00e7a \u00e9 sobretudo dar aten\u00e7\u00e3o, considerando-a como um ser incompleto, que precisa da interven\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cuidado precisa considerar, principalmente, as necessidades das crian\u00e7as, n\u00e3o deixando de reconhecer o car\u00e1ter assistencialista das creches.","id":8279417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cuidado precisa considerar, principalmente, as necessidades das crian\u00e7as, n\u00e3o deixando de reconhecer o car\u00e1ter assistencialista das creches.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educar significa propiciar situa\u00e7\u00f5es de cuidados, brincadeiras e, principalmente, de aprendizagens, visando a antecipa\u00e7\u00e3o da escolaridade das pr\u00e9-escolas.","id":8279418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educar significa propiciar situa\u00e7\u00f5es de cuidados, brincadeiras e, principalmente, de aprendizagens, visando a antecipa\u00e7\u00e3o da escolaridade das pr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cuidar \u00e9 educar, envolvendo acolher, ouvir, encorajar, apoiar, no sentido de desenvolver o aprendizado de pensar e agir, cuidar de si, do outro, da escola, da natureza, da \u00e1gua, do Planeta.","id":8279419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar \u00e9 educar, envolvendo acolher, ouvir, encorajar, apoiar, no sentido de desenvolver o aprendizado de pensar e agir, cuidar de si, do outro, da escola, da natureza, da \u00e1gua, do Planeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2010), as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem criar procedimentos para acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as asser\u00e7\u00f5es a seguir:I- A avalia\u00e7\u00e3o deve garantir a observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano atrav\u00e9s de m\u00faltiplos registros realizados por adultos e crian\u00e7as, promovendo a sele\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o.II- A avalia\u00e7\u00e3o deve garantir a continuidade dos processos de aprendizagens por meio da cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias adequadas aos diferentes momentos de transi\u00e7\u00e3o vividos pela crian\u00e7a (transi\u00e7\u00e3o casa\/institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, transi\u00e7\u00f5es no interior da institui\u00e7\u00e3o, transi\u00e7\u00e3o creche\/pr\u00e9-escola e transi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escola\/Ensino Fundamental), retendo a crian\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o Infantil caso os objetivos previstos n\u00e3o forem alcan\u00e7ados.A respeito dessas assertivas, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":68499,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:19:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117603,"hashId":"f805a8fd3e63a99924993134e766ec3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com as Diretrizes Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2010), as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem criar procedimentos para acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as asser\u00e7\u00f5es a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A avalia\u00e7\u00e3o deve garantir a observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano atrav\u00e9s de m\u00faltiplos registros realizados por adultos e crian\u00e7as, promovendo a sele\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A avalia\u00e7\u00e3o deve garantir a continuidade dos processos de aprendizagens por meio da cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias adequadas aos diferentes momentos de transi\u00e7\u00e3o vividos pela crian\u00e7a (transi\u00e7\u00e3o casa\/institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, transi\u00e7\u00f5es no interior da institui\u00e7\u00e3o, transi\u00e7\u00e3o creche\/pr\u00e9-escola e transi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escola\/Ensino Fundamental), retendo a crian\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o Infantil caso os objetivos previstos n\u00e3o forem alcan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito dessas assertivas, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8279389,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AA assertiva II complementa positivamente a ideia expressa na assertiva I. assertiva II complementa positivamente a ideia expressa na assertiva I.","id":8279387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AA assertiva II complementa positivamente a ideia expressa na assertiva I. assertiva II complementa positivamente a ideia expressa na assertiva I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":8279388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I e II s\u00e3o falsas.","id":8279389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras e a segunda afirmativa complementa a primeira.","id":8279390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras e a segunda afirmativa complementa a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":8279391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma forte chuva, o fornecimento de eletricidade foi interrompido e causou o desligamento de todos os computadores da Universidade. Os dados armazenados estar\u00e3o seguros e poder\u00e3o ser acessados pela m\u00e1quina, ao se religar os computadores, no local denominado ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:37:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124402,"hashId":"68ef16ae7ba26bc8961f8151c08ccf36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma forte chuva, o fornecimento de eletricidade foi interrompido e causou o desligamento de todos os computadores da Universidade. Os dados armazenados estar\u00e3o seguros e poder\u00e3o ser acessados pela m\u00e1quina, ao se religar os computadores, no local denominado <\/p>","resposta":8308239,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disco r\u00edgido. ","id":8308239,"corpo":"<p>disco r\u00edgido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal. ","id":8308240,"corpo":"<p>mem\u00f3ria principal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barramento. ","id":8308241,"corpo":"<p>barramento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processador.","id":8308242,"corpo":"<p>processador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registradores da CPU. ","id":8308243,"corpo":"<p>registradores da CPU. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es abaixo assumem que se est\u00e1 usando Microsoft Windows 7 Professional com Microsoft Office Professional Edi\u00e7\u00e3o 2013 ou ent\u00e3o Ubuntu Linux 14.04.1 LTS com LibreOffice 4.2, todos em suas vers\u00f5es em Portugu\u00eas do Brasil. As configura\u00e7\u00f5es do mouse (bot\u00f5es esquerdo e direito) s\u00e3o as usadas para usu\u00e1rios destros (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). Clicar significa pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Clicar sobre um \u00edcone significa pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse quando o cursor estiver sobre a \u00e1rea desse \u00edcone na tela. No caso do Excel e do Calc, as configura\u00e7\u00f5es para linguagem e n\u00fameros s\u00e3o as definidas como padr\u00e3o para as vers\u00f5es em Portugu\u00eas do Brasil.","id":501763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es abaixo assumem que se est\u00e1 usando <em>Microsoft Windows 7 Professional<\/em> com <em>Microsoft Office Professional <\/em>Edi\u00e7\u00e3o 2013 ou ent\u00e3o <em>Ubuntu Linux 14.04.1 LTS com LibreOffice 4.2<\/em>, todos em suas vers\u00f5es em Portugu\u00eas do Brasil. As configura\u00e7\u00f5es do <em>mouse <\/em>(bot\u00f5es esquerdo e direito) s\u00e3o as usadas para usu\u00e1rios destros (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). Clicar significa pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Clicar sobre um \u00edcone significa pressionar o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse <\/em>quando o cursor estiver sobre a \u00e1rea desse \u00edcone na tela. No caso do <em>Excel <\/em>e do <em>Calc<\/em>, as configura\u00e7\u00f5es para linguagem e n\u00fameros s\u00e3o as definidas como padr\u00e3o para as vers\u00f5es em Portugu\u00eas do Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"nome_clean":"Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Magn\u00e9tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419805,"slug":"informatica-magnetica"},{"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carvalho &amp; Souza (2014), ao refletirem sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica no Brasil e pol\u00edticas p\u00fablicas de forma\u00e7\u00e3o docente, observam que, com a cria\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (IFs), est\u00e1 sendo gestada uma nova institucionalidade para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (EPT), tornando-se, por isso, fundamental trazer para o centro do debate, em torno da forma\u00e7\u00e3o docente, a quest\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de professores da EPT. A esse respeito, considere as assertivas. I. Uma das contradi\u00e7\u00f5es que emergem da an\u00e1lise do campo da forma\u00e7\u00e3o de professores, no Brasil, \u00e9 a de que, nos cursos de licenciatura, a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica \u00e9 obrigat\u00f3ria para a modalidade proped\u00eautica, sendo apenas \u201crecomendada\u201d na EPT; II. O ensino dos saberes chamados proped\u00eauticos requer professores com forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e metodol\u00f3gica consistente, alicer\u00e7ada em conhecimentos gerais e compreensivos, cr\u00edticos da realidade, isto \u00e9, que estejam pedagogicamente preparados para a sua condu\u00e7\u00e3o; ao passo que o ensino profissional e tecnol\u00f3gico dispensa os saberes pedag\u00f3gicos; III. Outra contradi\u00e7\u00e3o do campo da forma\u00e7\u00e3o docente refere-se ao fato de que, apesar de as faculdades de educa\u00e7\u00e3o serem o locus complementar da forma\u00e7\u00e3o docente em diversos campos cient\u00edficos, no modelo de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica tra\u00e7ado para os cursos de Pedagogia, est\u00e1 ausente, de sua concep\u00e7\u00e3o e base curricular, a EPT; IV. A complexidade na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica \u2013 instaurada pela Lei n\u00ba 11.892\/2008, que instituiu a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e criou os IFs \u2013, abrangendo n\u00edveis e modalidades distintos, veio acompanhada de pol\u00edticas p\u00fablicas de forma\u00e7\u00e3o para docentes da EPT. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:58:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974666,"hashId":"6f888b028d5b53b8fedf7237de1c3219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carvalho &amp; Souza (2014), ao refletirem sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica no Brasil e pol\u00edticas p\u00fablicas de forma\u00e7\u00e3o docente, observam que, com a cria\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (IFs), est\u00e1 sendo gestada uma nova institucionalidade para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (EPT), tornando-se, por isso, fundamental trazer para o centro do debate, em torno da forma\u00e7\u00e3o docente, a quest\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de professores da EPT. A esse respeito, considere as assertivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das contradi\u00e7\u00f5es que emergem da an\u00e1lise do campo da forma\u00e7\u00e3o de professores, no Brasil, \u00e9 a de que, nos cursos de licenciatura, a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica \u00e9 obrigat\u00f3ria para a modalidade proped\u00eautica, sendo apenas \u201crecomendada\u201d na EPT; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ensino dos saberes chamados proped\u00eauticos requer professores com forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e metodol\u00f3gica consistente, alicer\u00e7ada em conhecimentos gerais e compreensivos, cr\u00edticos da realidade, isto \u00e9, que estejam pedagogicamente preparados para a sua condu\u00e7\u00e3o; ao passo que o ensino profissional e tecnol\u00f3gico dispensa os saberes pedag\u00f3gicos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Outra contradi\u00e7\u00e3o do campo da forma\u00e7\u00e3o docente refere-se ao fato de que, apesar de as faculdades de educa\u00e7\u00e3o serem o <em>locus <\/em>complementar da forma\u00e7\u00e3o docente em diversos campos cient\u00edficos, no modelo de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica tra\u00e7ado para os cursos de Pedagogia, est\u00e1 ausente, de sua concep\u00e7\u00e3o e base curricular, a EPT; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A complexidade na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica \u2013 instaurada pela Lei n\u00ba 11.892\/2008, que instituiu a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e criou os IFs \u2013, abrangendo n\u00edveis e modalidades distintos, veio acompanhada de pol\u00edticas p\u00fablicas de forma\u00e7\u00e3o para docentes da EPT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>correta(s)<\/strong>:<\/p>","resposta":7660435,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7660431,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I.","id":7660432,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7660433,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III","id":7660434,"corpo":"<p>apenas III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I e III. ","id":7660435,"corpo":"<p>apenas I e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto de estruturas de madeira, a NBR 7190 estabelece dimens\u00f5es m\u00ednimas para as se\u00e7\u00f5es transversais dos elementos estruturais. No caso de elementos estruturais principais isolados como vigas, pilares e banzos de treli\u00e7as, eles devem possuir: ","provas":[{"id":69271,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 20:03:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2109737,"hashId":"f9bad2cdc9a4b8e7db28d1efde7aa53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto de estruturas de madeira, a NBR 7190 estabelece dimens\u00f5es m\u00ednimas para as se\u00e7\u00f5es transversais dos elementos estruturais. No caso de elementos estruturais principais isolados como vigas, pilares e banzos de treli\u00e7as, eles devem possuir: <\/p>","resposta":8248371,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea m\u00ednima de 50 cm2 e espessura m\u00ednima de 5 cm.","id":8248371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea m\u00ednima de 50 cm<sup>2<\/sup> e espessura m\u00ednima de 5 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea m\u00ednima de 100 cm2 e espessura m\u00ednima de 5 cm.","id":8248372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea m\u00ednima de 100 cm<sup>2<\/sup> e espessura m\u00ednima de 5 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea m\u00ednima de 18 cm2 e espessura m\u00ednima de 2,5 cm.","id":8248373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea m\u00ednima de 18 cm<sup>2<\/sup> e espessura m\u00ednima de 2,5 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea m\u00ednima de 50 cm2 e espessura m\u00ednima de 2,5 cm.","id":8248374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea m\u00ednima de 50 cm<sup>2<\/sup> e espessura m\u00ednima de 2,5 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espessura m\u00ednima de 5 cm sem limita\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.","id":8248375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espessura m\u00ednima de 5 cm sem limita\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 7190\/97 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 7190\/97 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405028,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-7190-97-abnt"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 7190 - Projeto de estruturas de madeira","oab":false,"nome":"NBR 7190 - Projeto de estruturas de madeira","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429839,"slug":"engenharia-civil-nbr-7190-projeto-de-estruturas-de-madeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Calculadora para o Windows vem com o modo Padr\u00e3o para c\u00e1lculos b\u00e1sicos, o modo Cient\u00edfica para c\u00e1lculos mais avan\u00e7ados e um Conversor para converter unidades de medida. Tanto no modo Padr\u00e3o quanto na Cient\u00edfica, pode-se digitar um valor na calculadora e salv\u00e1-lo na Mem\u00f3ria para facilitar a reutiliza\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, os passos s\u00e3o: I. quando o n\u00famero que se deseja armazenar aparecer na calculadora (digitado ou como resultado de c\u00e1lculos), toque ou clique no bot\u00e3o M;II. o n\u00famero armazenado na Mem\u00f3ria aparece \u00e0 direita do teclado num\u00e9rico abaixo de Mem\u00f3ria (se estiver usando a Calculadora com outro aplicativo, os n\u00fameros na Mem\u00f3ria aparecer\u00e3o na parte inferior da tela.) Voc\u00ea pode armazenar at\u00e9 100 n\u00fameros por vez na Mem\u00f3ria; III. para usar os n\u00fameros da Mem\u00f3ria, toque ou clique no n\u00famero na lista Mem\u00f3ria. O n\u00famero aparece na calculadora. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":49118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-am-am-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM AM - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1485962,"hashId":"d54585040624d22bc1debb02bca02d4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Calculadora para o Windows vem com o modo Padr\u00e3o para c\u00e1lculos b\u00e1sicos, o modo Cient\u00edfica para c\u00e1lculos mais avan\u00e7ados e um Conversor para converter unidades de medida. Tanto no modo Padr\u00e3o quanto na Cient\u00edfica, pode-se digitar um valor na calculadora e salv\u00e1-lo na Mem\u00f3ria para facilitar a reutiliza\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, os passos s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. quando o n\u00famero que se deseja armazenar aparecer na calculadora (digitado ou como resultado de c\u00e1lculos), toque ou clique no bot\u00e3o M;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o n\u00famero armazenado na Mem\u00f3ria aparece \u00e0 direita do teclado num\u00e9rico abaixo de Mem\u00f3ria (se estiver usando a Calculadora com outro aplicativo, os n\u00fameros na Mem\u00f3ria aparecer\u00e3o na parte inferior da tela.) Voc\u00ea pode armazenar at\u00e9 100 n\u00fameros por vez na Mem\u00f3ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. para usar os n\u00fameros da Mem\u00f3ria, toque ou clique no n\u00famero na lista Mem\u00f3ria. O n\u00famero aparece na calculadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5530908,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":5530904,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":5530905,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":5530906,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":5530907,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos.","id":5530908,"corpo":"<p>todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1485962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um poupador aplicou um capital de R$ 8 000,00, no sistema de juros simples, \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas durante 6 meses. No final do per\u00edodo o montante ser\u00e1 de:","provas":[{"id":66464,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2016"},{"id":66466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2047595,"hashId":"4c87438a2ec1fa44b1816a1bae0987c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um poupador aplicou um capital de R$ 8 000,00, no sistema de juros simples, \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas durante 6 meses. No final do per\u00edodo o montante ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7986868,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 720,00","id":7986868,"corpo":"<p>8 720,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 200,00 ","id":7986869,"corpo":"<p>15 200,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 240,00 ","id":7986870,"corpo":"<p>8 240,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17 200,00 ","id":7986871,"corpo":"<p>17 200,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 000,00 ","id":7986872,"corpo":"<p>12 000,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional define cada servi\u00e7o, programa e projeto a ser desenvolvido na \u00e1rea da Assist\u00eancia Social. Nesta perspectiva, entre as alternativas apresentadas aponte o que \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F): ( ) PAEFI \u2013 Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos, servi\u00e7o de apoio, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento a fam\u00edlias com um ou mais de seus membros em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o de direitos. Compreende aten\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es direcionadas para a promo\u00e7\u00e3o de direitos, a preserva\u00e7\u00e3o e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares, comunit\u00e1rios e sociais e para o fortalecimento da fun\u00e7\u00e3o protetiva das fam\u00edlias diante do conjunto de condi\u00e7\u00f5es que as vulnerabilizam e\/ou as submetem a situa\u00e7\u00f5es de risco pessoal ou social, ( ) PAIF \u2013 Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia, consiste no trabalho social com fam\u00edlias, de car\u00e1ter espor\u00e1dico, com a finalidade de fortalecer o acesso e qualifica\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho das fam\u00edlias, prevenir a ruptura dos seus v\u00ednculos, promover seu acesso e usufruto de alguns direitos e contribuir na melhoria de sua qualidade de vida, ( ) Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos \u2013 servi\u00e7o realizado individualmente, organizado a partir de percursos, de modo a garantir aquisi\u00e7\u00f5es progressivas aos seus usu\u00e1rios, de acordo com o seu ciclo de vida, a fim de complementar o trabalho social com fam\u00edlias e prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de risco social. ( ) Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para crian\u00e7as e adolescentes \u2013 acolhimento provis\u00f3rio e excepcional para crian\u00e7as e adolescentes de ambos os sexos, exceto crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia, sob medida de prote\u00e7\u00e3o (Art. 98 do Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente) e em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, cujas fam\u00edlias ou respons\u00e1veis encontrem-se temporariamente impossibilitados de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o. ( ) Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora \u2013 servi\u00e7o que organiza o acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes, afastados da fam\u00edlia por medida de prote\u00e7\u00e3o, em resid\u00eancia de fam\u00edlias acolhedoras cadastradas. \u00c9 previsto que seja poss\u00edvel o retorno \u00e0 fam\u00edlia de origem ou, na sua impossibilidade, o encaminhamento para ado\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66464,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2016"},{"id":66466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2047623,"hashId":"f68ad53e9ba2f2853ac192321a568d65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional define cada servi\u00e7o, programa e projeto a ser desenvolvido na \u00e1rea da Assist\u00eancia Social. Nesta perspectiva, entre as alternativas apresentadas aponte o que \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) PAEFI \u2013 Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos, servi\u00e7o de apoio, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento a fam\u00edlias com um ou mais de seus membros em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o de direitos. Compreende aten\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es direcionadas para a promo\u00e7\u00e3o de direitos, a preserva\u00e7\u00e3o e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares, comunit\u00e1rios e sociais e para o fortalecimento da fun\u00e7\u00e3o protetiva das fam\u00edlias diante do conjunto de condi\u00e7\u00f5es que as vulnerabilizam e\/ou as submetem a situa\u00e7\u00f5es de risco pessoal ou social, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) PAIF \u2013 Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia, consiste no trabalho social com fam\u00edlias, de car\u00e1ter espor\u00e1dico, com a finalidade de fortalecer o acesso e qualifica\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho das fam\u00edlias, prevenir a ruptura dos seus v\u00ednculos, promover seu acesso e usufruto de alguns direitos e contribuir na melhoria de sua qualidade de vida, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos \u2013 servi\u00e7o realizado individualmente, organizado a partir de percursos, de modo a garantir aquisi\u00e7\u00f5es progressivas aos seus usu\u00e1rios, de acordo com o seu ciclo de vida, a fim de complementar o trabalho social com fam\u00edlias e prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de risco social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para crian\u00e7as e adolescentes \u2013 acolhimento provis\u00f3rio e excepcional para crian\u00e7as e adolescentes de ambos os sexos, exceto crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia, sob medida de prote\u00e7\u00e3o (Art. 98 do Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente) e em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, cujas fam\u00edlias ou respons\u00e1veis encontrem-se temporariamente impossibilitados de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora \u2013 servi\u00e7o que organiza o acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes, afastados da fam\u00edlia por medida de prote\u00e7\u00e3o, em resid\u00eancia de fam\u00edlias acolhedoras cadastradas. \u00c9 previsto que seja poss\u00edvel o retorno \u00e0 fam\u00edlia de origem ou, na sua impossibilidade, o encaminhamento para ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7987005,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V- F- F- F- V ","id":7987005,"corpo":"<p>V- F- F- F- V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V- V- F- V- F","id":7987006,"corpo":"<p>V- V- F- V- F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F- V-V-V- F ","id":7987007,"corpo":"<p>F- V-V-V- F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F- V- F- V- F ","id":7987008,"corpo":"<p>F- V- F- V- F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V- F- F- V- V","id":7987009,"corpo":"<p>V- F- F- V- V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o servi\u00e7o de acolhimento institucional para crian\u00e7as e adolescentes, descrito na Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais podem ser desenvolvidos nas seguintes modalidades:","provas":[{"id":66464,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2016"},{"id":66466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2047626,"hashId":"3a299ca510087458b74fd1f85740d20a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o servi\u00e7o de acolhimento institucional para crian\u00e7as e adolescentes, descrito na Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais podem ser desenvolvidos nas seguintes modalidades:<\/p>","resposta":7987023,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento em unidade residencial onde uma pessoa ou casal trabalha como educador\/cuidador residente, prestando cuidados a um grupo de at\u00e9 15 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.","id":7987020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em unidade residencial onde uma pessoa ou casal trabalha como educador\/cuidador residente, prestando cuidados a um grupo de at\u00e9 15 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento em unidade residencial onde uma pessoa ou casal trabalha como educador\/cuidador residente, prestando cuidados a um grupo de at\u00e9 05 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.","id":7987021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em unidade residencial onde uma pessoa ou casal trabalha como educador\/cuidador residente, prestando cuidados a um grupo de at\u00e9 05 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento em uma unidade institucional semelhante a uma resid\u00eancia, destinada a atendimento de grupos de at\u00e9 30 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.","id":7987022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em uma unidade institucional semelhante a uma resid\u00eancia, destinada a atendimento de grupos de at\u00e9 30 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento em uma unidade institucional semelhante a uma resid\u00eancia, destinada a atendimento de grupos de at\u00e9 20 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.","id":7987023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em uma unidade institucional semelhante a uma resid\u00eancia, destinada a atendimento de grupos de at\u00e9 20 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento em uma unidade institucional semelhante a uma resid\u00eancia, destinada a atendimento de grupos de at\u00e9 25 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.","id":7987024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em uma unidade institucional semelhante a uma resid\u00eancia, destinada a atendimento de grupos de at\u00e9 25 crian\u00e7as e\/ou adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas pontilhadas das linhas 10, 16 e 17 devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:","provas":[{"id":65189,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2016-fundatec-professor-de-series-iniciais-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1994796,"hashId":"98c447a86d7c5b69a9b8e43f688eb402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas pontilhadas das linhas 10, 16 e 17 devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:<\/p>","resposta":7752173,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por que \u2013 por que \u2013 por que","id":7752173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por que \u2013 por que \u2013 por que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por que \u2013 porque \u2013 porque","id":7752174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por que \u2013 porque \u2013 porque<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porque \u2013 porque \u2013 porque","id":7752175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque \u2013 porque \u2013 porque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque \u2013 porque \u2013 por que","id":7752176,"corpo":"<p>porque \u2013 porque \u2013 por que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea \u2013 por qu\u00ea \u2013 porque","id":7752177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qu\u00ea \u2013 por qu\u00ea \u2013 porque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O uso das tecnologias na educa\u00e7\u00e3o Renata Beduschi de Souza 01---------No contexto escolar atual, \u00e9 impens\u00e1vel fazermos algumas tarefas sem a ajuda de um02--computador. Pilhas de cadernos, agendas e planilhas de papel foram substitu\u00eddas por arquivos03--no computador, que facilitam o fechamento de notas, o controle de presen\u00e7as, a emiss\u00e3o do04--hist\u00f3rico dos alunos, entre outras fun\u00e7\u00f5es. Provas s\u00e3o ricamente elaboradas com o uso de05--softwares, internet e editores de texto. Chega um momento, por\u00e9m, em que a presen\u00e7a de alguns06--recursos tecnol\u00f3gicos deve deixar de ser imprescind\u00edvel apenas no espa\u00e7o administrativo e ocupar07--seu lugar onde ser\u00e1 mais \u00fatil e mais ricamente ____________: a sala de aula.08---------\u00c9 evidente a insatisfa\u00e7\u00e3o dos alunos em rela\u00e7\u00e3o a aulas ditas \"tradicionais\", ou seja, aulas09--expositivas nas quais s\u00e3o utilizados apenas o quadro-negro e o giz. O aprender por aprender j\u00e110--n\u00e3o existe: hoje, os alunos precisam saber para que e ............. precisam saber determinado11--assunto. Essa \u00e9 a t\u00edpica aprendizagem utilit\u00e1ria, isto \u00e9, \u201cs\u00f3 aprendo se for \u00fatil, necess\u00e1rio para12--entrar no mercado de trabalho, visando ao retorno financeiro\u201d. A internet invade nossos lares13--com todas as suas cores, seus movimentos e sua velocidade, fazendo o imposs\u00edvel tornar-se14--palp\u00e1vel, como navegar pelo corpo humano e visualizar a Terra do espa\u00e7o sem sair do lugar. \u00c915--dif\u00edcil, portanto, prender a aten\u00e7\u00e3o do aluno em aulas feitas do conjunto lousa + professor.16---------Ent\u00e3o, ........... fazer o mesmo quando se pode fazer diferente? Uma vez que os alunos17--gostam tanto de aulas que utilizam a tecnologia, \u00e9 dif\u00edcil entender ........... n\u00e3o aproveitar essa18--oportunidade e us\u00e1-la a seu favor? A aula pode entusiasmar os alunos tanto (ou quase tanto)19--quanto os jogos e filmes de alta qualidade em efeitos especiais o fazem. A escola precisa20--modernizar-se a fim de acompanhar o ritmo da sociedade e n\u00e3o se tornar uma institui\u00e7\u00e3o fora21--de moda, ultrapassada e desinteressante. Embora lentamente, ela est\u00e1 fazendo isso. Saber que22--o aluno aprende com o que lhe prende a aten\u00e7\u00e3o todos sabem. A quest\u00e3o \u00e9: est\u00e3o os professores,23--as escolas e os sistemas de ensino preparados para tal mudan\u00e7a?24---------Aulas modernizadas pelo uso de recursos tecnol\u00f3gicos t\u00eam vida longa e podem ser25--adaptadas para v\u00e1rios tipos de alunos, para diferentes faixas et\u00e1rias e diversos n\u00edveis de26--aprendizado. O trabalho acaba tendo um retorno muito mais eficaz. \u00c9 importante, no entanto,27--que haja n\u00e3o apenas uma revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas escolas. \u00c9 ___________ revolu\u00e7\u00e3o na28--capacita\u00e7\u00e3o docente, pois a tecnologia \u00e9 algo ainda a ser __________ para a maioria dos29--professores.30---------Utilizar o computador em sala de aula \u00e9 o menor dos desafios do professor: utilizar o31--computador de forma a tornar a aula mais envolvente, interativa, criativa e inteligente \u00e9 que32--parece realmente preocupante. O simples fato de transferir a tarefa do quadro-negro para o33--computador n\u00e3o muda uma aula. \u00c9 fundamental que a metodologia utilizada seja pensada em34--conjunto com os recursos tecnol\u00f3gicos que a modernidade oferece. O filme, a lousa interativa, o35--computador etc. perdem a validade se n\u00e3o se mantiver o objetivo principal: a aprendizagem. Os36--recursos tecnol\u00f3gicos devem servir como extens\u00f5es do professor. Ideias abstratas tornam-se37--pass\u00edveis de visualiza\u00e7\u00e3o; o microsc\u00f3pico torna-se grande; o passado torna-se presente,38--facilitando o aprendizado e transformando o conte\u00fado em objeto de curiosidade e interesse.Fonte: http:\/\/www.grupoa.com.br\/revista-patio\/artigo\/5945\/o-uso-das-tecnologias-na-educacao.aspx - Texto adaptado.","id":486256,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O uso das tecnologias na educa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Renata Beduschi de Souza <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>No contexto escolar atual, \u00e9 impens\u00e1vel fazermos algumas tarefas sem a ajuda de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>computador. Pilhas de cadernos, agendas e planilhas de papel foram substitu\u00eddas por arquivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no computador, que facilitam o fechamento de notas, o controle de presen\u00e7as, a emiss\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>hist\u00f3rico dos alunos, entre outras fun\u00e7\u00f5es. Provas s\u00e3o ricamente elaboradas com o uso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>softwares, internet e editores de texto. Chega um momento, por\u00e9m, em que a presen\u00e7a de alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>recursos tecnol\u00f3gicos deve deixar de ser imprescind\u00edvel apenas no espa\u00e7o administrativo e ocupar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>seu lugar onde ser\u00e1 mais \u00fatil e mais ricamente ____________: a sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>\u00c9 evidente a insatisfa\u00e7\u00e3o dos alunos em rela\u00e7\u00e3o a aulas ditas \"tradicionais\", ou seja, aulas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>expositivas nas quais s\u00e3o utilizados apenas o quadro-negro e o giz. O <em>aprender por aprender <\/em>j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>n\u00e3o existe: hoje, os alunos precisam saber para que e ............. precisam saber determinado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>assunto. Essa \u00e9 a t\u00edpica aprendizagem utilit\u00e1ria, isto \u00e9, \u201cs\u00f3 aprendo se for \u00fatil, necess\u00e1rio para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entrar no mercado de trabalho, visando ao retorno financeiro\u201d. A internet invade nossos lares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com todas as suas cores, seus movimentos e sua velocidade, fazendo o imposs\u00edvel tornar-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>palp\u00e1vel, como navegar pelo corpo humano e visualizar a Terra do espa\u00e7o sem sair do lugar. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dif\u00edcil, portanto, prender a aten\u00e7\u00e3o do aluno em aulas feitas do conjunto lousa + professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Ent\u00e3o, ........... fazer o mesmo quando se pode fazer diferente? Uma vez que os alunos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>gostam tanto de aulas que utilizam a tecnologia, \u00e9 dif\u00edcil entender ........... n\u00e3o aproveitar essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>oportunidade e us\u00e1-la a seu favor? A aula pode entusiasmar os alunos tanto (ou quase tanto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>quanto os jogos e filmes de alta qualidade em efeitos especiais o fazem. A escola precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>modernizar-se a fim de acompanhar o ritmo da sociedade e n\u00e3o se tornar uma institui\u00e7\u00e3o fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de moda, ultrapassada e desinteressante. Embora lentamente, ela est\u00e1 fazendo isso. Saber que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o aluno aprende com o que lhe prende a aten\u00e7\u00e3o todos sabem. A quest\u00e3o \u00e9: est\u00e3o os professores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>as escolas e os sistemas de ensino preparados para tal mudan\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Aulas modernizadas pelo uso de recursos tecnol\u00f3gicos t\u00eam vida longa e podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>adaptadas para v\u00e1rios tipos de alunos, para diferentes faixas et\u00e1rias e diversos n\u00edveis de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aprendizado. O trabalho acaba tendo um retorno muito mais eficaz. \u00c9 importante, no entanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que haja n\u00e3o apenas uma revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas escolas. \u00c9 ___________ revolu\u00e7\u00e3o na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>capacita\u00e7\u00e3o docente, pois a tecnologia \u00e9 algo ainda a ser __________ para a maioria dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>professores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Utilizar o computador em sala de aula \u00e9 o menor dos desafios do professor: utilizar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>computador de forma a tornar a aula mais envolvente, interativa, criativa e inteligente \u00e9 que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>parece realmente preocupante. O simples fato de transferir a tarefa do quadro-negro para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>computador n\u00e3o muda uma aula. \u00c9 fundamental que a metodologia utilizada seja pensada em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conjunto com os recursos tecnol\u00f3gicos que a modernidade oferece. O filme, a lousa interativa, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>computador etc. perdem a validade se n\u00e3o se mantiver o objetivo principal: a aprendizagem. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>recursos tecnol\u00f3gicos devem servir como extens\u00f5es do professor. Ideias abstratas tornam-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pass\u00edveis de visualiza\u00e7\u00e3o; o microsc\u00f3pico torna-se grande; o passado torna-se presente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>facilitando o aprendizado e transformando o conte\u00fado em objeto de curiosidade e interesse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: http:\/\/www.grupoa.com.br\/revista-patio\/artigo\/5945\/o-uso-das-tecnologias-na-educacao.aspx - Texto adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1994796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Normas Regulamentadoras (NR) tratam do conjunto de requisitos e procedimentos relativos \u00e0 seguran\u00e7a e medicina do trabalho, de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria \u00e0s empresas privadas, p\u00fablicas e \u00f3rg\u00e3os do governo que possuam empregados regidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). A NR-6 regulamenta acerca dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI). Sobre os EPIs, cabe ao empregador:","provas":[{"id":46670,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2016-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419454,"hashId":"7319fd9e6129e3138339af4d0c4b7233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Normas Regulamentadoras (NR) tratam do conjunto de requisitos e procedimentos relativos \u00e0 seguran\u00e7a e medicina do trabalho, de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria \u00e0s empresas privadas, p\u00fablicas e \u00f3rg\u00e3os do governo que possuam empregados regidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). A NR-6 regulamenta acerca dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI). Sobre os EPIs, cabe ao empregador:<\/p>","resposta":5235687,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o.","id":5235685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cumprir as determina\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre o uso adequado.","id":5235686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir as determina\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre o uso adequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o.","id":5235687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar, utilizando-os apenas para a finalidade a que se destina.","id":5235688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar, utilizando-os apenas para a finalidade a que se destina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilizar-se pela manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do EPI que deu origem ao Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o.","id":5235689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilizar-se pela manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do EPI que deu origem ao Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1419454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a frase em que a preposi\u00e7\u00e3o de tem sua presen\u00e7a na frase por uma exig\u00eancia de um termo anterior.","provas":[{"id":48476,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1468968,"hashId":"e4d6a082d9b28e42a706fd7da3af2889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a frase em que a preposi\u00e7\u00e3o de tem sua presen\u00e7a na frase por uma exig\u00eancia <em><u>de<\/u><\/em> um termo anterior.<\/p>","resposta":5458123,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cminha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo\u201d.","id":5458121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cminha mem\u00f3ria traz os tempos <u>de<\/u> estudo\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cmeus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos\u201d.","id":5458122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cmeus anos <u>de<\/u> Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos\u201d.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ctenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir\u201d.","id":5458123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201ctenho plena consci\u00eancia <u>de<\/u> que um ensino inovador pode surgir\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cuma roda de conversa na escola\u201d.","id":5458124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cuma roda <u>de<\/u> conversa na escola\u201d.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cnos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica\u201d.","id":5458125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cnos permite entrar em contato <u>de<\/u> forma sistem\u00e1tica\u201d.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoOs porqu\u00eas da diversidadeDas coisas mais marcantes da adolesc\u00eancia, minha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo e d\u00favidas sobre o futuro. De forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares. Hoje trabalhando com educa\u00e7\u00e3o, tenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir a partir de pr\u00e1ticas consideradas tradicionais e que uma roda de conversa na escola pode ser t\u00e3o ou mais revolucion\u00e1ria quanto qualquer aplicativo educacional. Percebo que o que torna o aluno socialmente engajado \u00e9 a reflex\u00e3o constante, a troca de experi\u00eancias, a diversidade de conhecimentos e opini\u00f5es que ele aplica e v\u00ea aplicarem a um objeto de estudo, de forma digital ou anal\u00f3gica. [....] \u00c9 disso que trata a educa\u00e7\u00e3o: formar indiv\u00edduos engajados uns com os outros, socialmente e que saibam conviver. Est\u00e1 a\u00ed tamb\u00e9m a grande diferen\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o familiar, quando convivemos apenas com nossos pares. A escola nos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica com outros mundos, outros olhares, outros saberes, opini\u00f5es diferentes das nossas, culturas at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. \u00c9 o conv\u00edvio com professores e colegas que nos d\u00e1 suporte para refletir sobre nossas posi\u00e7\u00f5es, sermos questionados sobre opini\u00f5es divergentes e, assim, pensarmos num projeto de vida de forma plena. (Ivan Aguirra, Educatrix, Moderna, ano 5, n\u00ba 9 2015.)","id":426809,"enunciado":"<p>Texto<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os porqu\u00eas da diversidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Das coisas mais marcantes da adolesc\u00eancia, minha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo e d\u00favidas sobre o futuro. De forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares. Hoje trabalhando com educa\u00e7\u00e3o, tenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir a partir de pr\u00e1ticas consideradas tradicionais e que uma roda de conversa na escola pode ser t\u00e3o ou mais revolucion\u00e1ria quanto qualquer aplicativo educacional. Percebo que o que torna o aluno socialmente engajado \u00e9 a reflex\u00e3o constante, a troca de experi\u00eancias, a diversidade de conhecimentos e opini\u00f5es que ele aplica e v\u00ea aplicarem a um objeto de estudo, de forma digital ou anal\u00f3gica. [....] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c9 disso que trata a educa\u00e7\u00e3o: formar indiv\u00edduos engajados uns com os outros, socialmente e que saibam conviver. Est\u00e1 a\u00ed tamb\u00e9m a grande diferen\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o familiar, quando convivemos apenas com nossos pares. A escola nos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica com outros mundos, outros olhares, outros saberes, opini\u00f5es diferentes das nossas, culturas at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. \u00c9 o conv\u00edvio com professores e colegas que nos d\u00e1 suporte para refletir sobre nossas posi\u00e7\u00f5es, sermos questionados sobre opini\u00f5es divergentes e, assim, pensarmos num projeto de vida de forma plena. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(<strong>Ivan Aguirra<\/strong>, <em>Educatrix<\/em>, Moderna, ano 5, n\u00ba 9 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desafio para a moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de pessoas nos servi\u00e7os de sa\u00fade passa pelo rompimento de amarras corporativas e pelo enfrentamento de uma cultura cristalizada nos hospitais, requerendo um papel estrat\u00e9gico da gest\u00e3o de pessoas. Do ponto de vista formal, isso pode resultar em um redesenho administrativo pela transforma\u00e7\u00e3o do antigo RH em n\u00facleo de gest\u00e3o de pessoas e a organiza\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de gest\u00e3o de pessoas funcionando em conjunto. Assinale a alternativa que apresenta no que se apoia esse redesenho administrativo do ponto de vista operacional.","provas":[{"id":42112,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1252253,"hashId":"5b78ef047136fe62f80963dd8f08f9eb","enunciado":"<p align=justify>O desafio para a moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de\r\npessoas nos servi\u00e7os de sa\u00fade passa pelo\r\nrompimento de amarras corporativas e pelo\r\nenfrentamento de uma cultura cristalizada\r\nnos hospitais, requerendo um papel\r\nestrat\u00e9gico da gest\u00e3o de pessoas. Do ponto\r\nde vista formal, isso pode resultar em um\r\nredesenho administrativo pela transforma\u00e7\u00e3o\r\ndo antigo RH em n\u00facleo de gest\u00e3o de pessoas\r\ne a organiza\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de gest\u00e3o de\r\npessoas funcionando em conjunto. Assinale\r\na alternativa que apresenta no que se apoia\r\nesse redesenho administrativo do ponto de\r\nvista operacional.<\/p>","resposta":4535568,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na imposi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da a\u00e7\u00e3o organizacional, em conformidade com par\u00e2metros lineares de dire\u00e7\u00e3o e comando hierarquizados.","id":4535567,"corpo":"<p align=justify>Na imposi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da a\u00e7\u00e3o organizacional,\r\nem conformidade com par\u00e2metros lineares de\r\ndire\u00e7\u00e3o e comando hierarquizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho em equipes est\u00e1veis, com planejamento e avalia\u00e7\u00e3o participativos, baseados em indicadores.","id":4535568,"corpo":"<p align=justify>Na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho em equipes\r\nest\u00e1veis, com planejamento e avalia\u00e7\u00e3o\r\nparticipativos, baseados em indicadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de n\u00facleos organizacionais aut\u00f4nomos que atuem em cada \u00e1rea do servi\u00e7o hospitalar de forma independente.","id":4535569,"corpo":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de n\u00facleos organizacionais\r\naut\u00f4nomos que atuem em cada \u00e1rea do servi\u00e7o\r\nhospitalar de forma independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na busca de produtividade com base em indicadores que determinem a constante redu\u00e7\u00e3o de custos e a rotatividade pessoal.","id":4535570,"corpo":"<p align=justify>Na busca de produtividade com base em\r\nindicadores que determinem a constante\r\nredu\u00e7\u00e3o de custos e a rotatividade pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias empresariais focadas em resultados determinados por avalia\u00e7\u00f5es de desempenho individualizadas.","id":4535571,"corpo":"<p align=justify>Na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias empresariais\r\nfocadas em resultados determinados por\r\navalia\u00e7\u00f5es de desempenho individualizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Pesquisa de Campo","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Pesquisa de Campo","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417309,"slug":"administracao-geral-metodo-da-pesquisa-de-campo"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o de acordo com Fischer","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o de acordo com Fischer","pai":417311,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417312,"slug":"administracao-geral-evolucao-de-acordo-com-fischer"}],"slug":"administracao-geral\/1252253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paty dos Alferes","sigla":"","id":3675,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, o uso do travess\u00e3o justifica-se por:","provas":[{"id":39885,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paty dos Alferes","sigla":"","id":3675,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paty-dos-alferes-rj-2016-ibam-professor","tipo":1,"nome":"IBAM - RJ - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1172953,"hashId":"b1d924b264c9c72f087fba782935126c","enunciado":"<p align=justify>No primeiro par\u00e1grafo, o uso do travess\u00e3o justifica-se por:<\/p>","resposta":4201544,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar uma enumera\u00e7\u00e3o ","id":4201543,"corpo":"<p align=justify>indicar uma enumera\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delimitar um coment\u00e1rio ","id":4201544,"corpo":"<p align=justify>delimitar um coment\u00e1rio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzir uma cita\u00e7\u00e3o ","id":4201545,"corpo":"<p align=justify>introduzir uma cita\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacar uma palavra ","id":4201546,"corpo":"<p align=justify>destacar uma palavra <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393469,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39885\/Q31a35.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1172953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 23 anos, internado na unidade de terapia intensiva com hist\u00f3rico de acidente automobil\u00edstico com traumatismo cr\u00e2nio-encef\u00e1lico, apresenta abertura ocular espont\u00e2nea, pronuncia palavras desconexas e apresenta reflexo de retirada a est\u00edmulos dolorosos. De acordo com os par\u00e2metros da escala de coma de Glasgow, esse paciente est\u00e1 em:","provas":[{"id":23919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":808892,"hashId":"1943d126e3d4a389cabbe031b67d3019","enunciado":"Paciente masculino, 23 anos, internado na unidade de terapia intensiva com hist\u00f3rico de acidente automobil\u00edstico com traumatismo cr\u00e2nio-encef\u00e1lico, apresenta abertura ocular espont\u00e2nea, pronuncia palavras desconexas e apresenta reflexo de retirada a est\u00edmulos dolorosos.\r\nDe acordo com os par\u00e2metros da escala de coma de Glasgow, esse paciente est\u00e1 em:","resposta":2787653,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado normal;","id":2787651,"corpo":"estado normal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coma intermedi\u00e1rio;","id":2787652,"corpo":"coma intermedi\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coma superficial;","id":2787653,"corpo":"coma superficial;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coma profundo;","id":2787654,"corpo":"coma profundo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estado vegetativo.","id":2787655,"corpo":"estado vegetativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335193,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coma","oab":false,"nome":"Coma","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405851,"slug":"enfermagem-coma"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":"enfermagem\/808892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o t\u00e9cnico eletricista instalar a rede el\u00e9trica interna em um pr\u00e9dio, o engenheiro respons\u00e1vel pela obra observou, em um circuito, que os fios fase e retorno estavam conectados no bocal da l\u00e2mpada, e os fios retorno e neutro no interruptor, o que \u00e9 incorreto. Com a energiza\u00e7\u00e3o da rede e o acionamento do interruptor, pode-se concluir que, nesse caso,","provas":[{"id":25797,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":876092,"hashId":"8c192807422bd6d46f791dfbc2ab2522","enunciado":"Ap\u00f3s o t\u00e9cnico eletricista instalar a rede el\u00e9trica interna em um\r\npr\u00e9dio, o engenheiro respons\u00e1vel pela obra observou, em um\r\ncircuito, que os fios fase e retorno estavam conectados no bocal da\r\nl\u00e2mpada, e os fios retorno e neutro no interruptor, o que \u00e9 incorreto.\r\nCom a energiza\u00e7\u00e3o da rede e o acionamento do interruptor, pode-se\r\nconcluir que, nesse caso,","resposta":3054193,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00e2mpada acender\u00e1 com uma luminosidade reduzida.","id":3054190,"corpo":"a l\u00e2mpada acender\u00e1 com uma luminosidade reduzida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o disjuntor do circuito desarmar\u00e1.","id":3054191,"corpo":"o disjuntor do circuito desarmar\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a l\u00e2mpada acender\u00e1 com uma luminosidade aumentada.","id":3054192,"corpo":"a l\u00e2mpada acender\u00e1 com uma luminosidade aumentada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a l\u00e2mpada acender\u00e1 normalmente.","id":3054193,"corpo":"a l\u00e2mpada acender\u00e1 normalmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a l\u00e2mpada imediatamente queimar\u00e1.","id":3054194,"corpo":"a l\u00e2mpada imediatamente queimar\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347008,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/876092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma atividade orientada para a pesquisa na qual algumas ou todas as informa\u00e7\u00f5es com as quais os estudantes interagem v\u00eam de fontes na Internet \u00e9 denominada","provas":[{"id":23997,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":810611,"hashId":"4fb07a46ac561934b857418035edc29d","enunciado":"Uma atividade orientada para a pesquisa na qual algumas ou todas as informa\u00e7\u00f5es com as quais os estudantes interagem v\u00eam de fontes na Internet \u00e9 denominada","resposta":2795342,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wikip\u00e9dia.","id":2795340,"corpo":"Wikip\u00e9dia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertexto.","id":2795341,"corpo":"Hipertexto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WebQuest.","id":2795342,"corpo":"WebQuest.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blog.","id":2795343,"corpo":"Blog.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mapa conceitual de aprendizagens.","id":2795344,"corpo":"Mapa conceitual de aprendizagens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/810611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No algoritmo solu\u00e7\u00e3o1 apresentado a seguir as vari\u00e1veis X, A e B s\u00e3o criadas com escopo global; no algoritmo solu\u00e7\u00e3o2 apresentado ap\u00f3s algoritmo solu\u00e7\u00e3o1, as vari\u00e1veis A e B s\u00e3o criadas com escopo global e a vari\u00e1vel X com escopo local. ","provas":[{"id":24073,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":814590,"hashId":"3e8da3170db9c902e709e03e20c07938","enunciado":"<P>No algoritmo solu\u00e7\u00e3o1 apresentado a seguir as vari\u00e1veis X, A e B s\u00e3o criadas com escopo global; no algoritmo solu\u00e7\u00e3o2 apresentado ap\u00f3s algoritmo solu\u00e7\u00e3o1, as vari\u00e1veis A e B s\u00e3o criadas com escopo global e a vari\u00e1vel X com escopo local.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24073\/15.gif><\/P>","resposta":2805813,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fun\u00e7\u00f5es e procedimentos em subprogramas, julgue os itens que se seguem.","id":336477,"enunciado":"Acerca de fun\u00e7\u00f5es e procedimentos em subprogramas, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/814590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se suspeitar de Hemorragia Digestiva Alta principalmente quando o paciente","provas":[{"id":63408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisamusep-pr-2016-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CISAMUSEP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936798,"hashId":"4224d53bb1f3142f22d3f014287635d2","enunciado":"<p>Pode-se suspeitar de Hemorragia Digestiva Alta principalmente quando o paciente<\/p>","resposta":7487576,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queixar-se de parestesia.","id":7487575,"corpo":"<p>queixar-se de parestesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar hemat\u00eamese.","id":7487576,"corpo":"<p>apresentar hemat\u00eamese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evoluir com hipertens\u00e3o arterial.","id":7487577,"corpo":"<p>evoluir com hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queixar-se de constipa\u00e7\u00e3o.","id":7487578,"corpo":"<p>queixar-se de constipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar hipertermia.","id":7487579,"corpo":"<p>apresentar hipertermia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":"enfermagem\/1936798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador tem um prim\u00e1rio com um enrolamento de indut\u00e2ncia de 60 mH, considerando-se desprez\u00edvel a sua resist\u00eancia. Determine o m\u00f3dulo de sua reat\u00e2ncia Z para uma frequ\u00eancia de 50 Hz e o m\u00f3dulo de sua corrente I quando ligada a uma fonte de tens\u00e3o de 360 V. Dado: \u03c0=3.","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942288,"hashId":"20fd6ce89a53f856b3112a51fe74b785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador tem um prim\u00e1rio com um enrolamento de indut\u00e2ncia de 60 mH, considerando-se desprez\u00edvel a sua resist\u00eancia. Determine o m\u00f3dulo de sua reat\u00e2ncia <strong>Z<\/strong> para uma frequ\u00eancia de 50 Hz e o m\u00f3dulo de sua corrente<strong> I<\/strong> quando ligada a uma fonte de tens\u00e3o de 360 V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: \u03c0=3.<\/p>","resposta":7513512,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Z =12,5 \u2126, I = 45 A","id":7513511,"corpo":"<p><strong>Z <\/strong>=12,5 \u2126, <strong>I<\/strong> = 45 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Z =18,4 \u2126, I = 26 A","id":7513512,"corpo":"<p><strong>Z<\/strong> =18,4 \u2126, <strong>I<\/strong> = 26 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Z =18 \u2126, I = 20 A","id":7513513,"corpo":"<p><strong>Z<\/strong> =18 \u2126, <strong>I <\/strong>= 20 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z =29,3 \u2126, I = 128 A","id":7513514,"corpo":"<p><strong>Z<\/strong> =29,3 \u2126, <strong>I<\/strong> = 128 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z =12,6 \u2126, I = 18 A","id":7513515,"corpo":"<p><strong>Z<\/strong> =12,6 \u2126, <strong>I<\/strong> = 18 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}