{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11299,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes procedimentos cir\u00fargicos \u00e9 proscrito para o tratamento da obesidade m\u00f3rbida?","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:45:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957139,"hashId":"91ea688d7367b34b5f732214c0a94d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes procedimentos cir\u00fargicos \u00e9 proscrito para o tratamento da obesidade m\u00f3rbida?<\/p>","resposta":7578827,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bypass g\u00e1strico.","id":7578826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bypass g\u00e1strico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bypass jejunoileal.","id":7578827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bypass jejunoileal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica.","id":7578828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrectomia vertical.","id":7578829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastrectomia vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a himenologia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - M\u00e9dico Legista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":910716,"hashId":"55251527b1e9ee339a5696ebeb99aa4a","enunciado":"De acordo com a himenologia, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3190507,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o h\u00edmen tem uma face vaginal ou externa e uma face vulvar ou interna.","id":3190505,"corpo":"o h\u00edmen tem uma face vaginal ou externa e uma face vulvar ou\r\ninterna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no h\u00edmen, a orla situa-se internamente ao \u00f3stio.","id":3190506,"corpo":"no h\u00edmen, a orla situa-se internamente ao \u00f3stio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a borda de inser\u00e7\u00e3o, no h\u00edmen, relaciona-se com as paredes vaginais e a borda livre, com o \u00f3stio.","id":3190507,"corpo":"a borda de inser\u00e7\u00e3o, no h\u00edmen, relaciona-se com as paredes\r\nvaginais e a borda livre, com o \u00f3stio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de ato libidinoso diverso de conjun\u00e7\u00e3o carnal desvirgina a mulher.","id":3190508,"corpo":"a pr\u00e1tica de ato libidinoso diverso de conjun\u00e7\u00e3o carnal\r\ndesvirgina a mulher.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o h\u00edmen \u00e9 um folheto epid\u00e9rmico duplo, entremeado por estroma conjuntivo, contendo delicadas fibras el\u00e1sticas e col\u00e1genas, inerva\u00e7\u00e3o e vasculariza\u00e7\u00e3o.","id":3190509,"corpo":"o h\u00edmen \u00e9 um folheto epid\u00e9rmico duplo, entremeado por\r\nestroma conjuntivo, contendo delicadas fibras el\u00e1sticas e\r\ncol\u00e1genas, inerva\u00e7\u00e3o e vasculariza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352870,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/910716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao estrangulamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - M\u00e9dico Legista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":910750,"hashId":"491441218ee1167326f4d9e36109bf3c","enunciado":"Com refer\u00eancia ao estrangulamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3190677,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equimoses de pequenas dimens\u00f5es na face, nas conjuntivas, no pesco\u00e7o e na face anterior do t\u00f3rax s\u00e3o patognom\u00f4nicas do estrangulamento, o que o diferencia de outras modalidades de asfixias mec\u00e2nicas.","id":3190675,"corpo":"Equimoses de pequenas dimens\u00f5es na face, nas conjuntivas,\r\nno pesco\u00e7o e na face anterior do t\u00f3rax s\u00e3o patognom\u00f4nicas do\r\nestrangulamento, o que o diferencia de outras modalidades\r\nde asfixias mec\u00e2nicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na morte por estrangulamento, resultante da constri\u00e7\u00e3o do pesco\u00e7o com um la\u00e7o acionado por uma for\u00e7a estranha, o corpo da v\u00edtima, que exerce resist\u00eancia, e a for\u00e7a constritiva do la\u00e7o agem de forma ativa.","id":3190676,"corpo":"Na morte por estrangulamento, resultante da constri\u00e7\u00e3o do\r\npesco\u00e7o com um la\u00e7o acionado por uma for\u00e7a estranha,\r\no corpo da v\u00edtima, que exerce resist\u00eancia, e a for\u00e7a constritiva\r\ndo la\u00e7o agem de forma ativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim como em outras asfixias mec\u00e2nicas, a proje\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, que adquire aspecto escurecido, \u00e9 um achado comum em estrangulamentos.","id":3190677,"corpo":"Assim como em outras asfixias mec\u00e2nicas, a proje\u00e7\u00e3o da\r\nl\u00edngua, que adquire aspecto escurecido, \u00e9 um achado comum\r\nem estrangulamentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sulco do estrangulamento \u00e9 tipicamente obl\u00edquo, ascendente, semelhante ao enforcamento.","id":3190678,"corpo":"O sulco do estrangulamento \u00e9 tipicamente obl\u00edquo, ascendente,\r\nsemelhante ao enforcamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sulco do estrangulamento geralmente est\u00e1 situado acima da cartilagem tireoide.","id":3190679,"corpo":"O sulco do estrangulamento geralmente est\u00e1 situado acima da\r\ncartilagem tireoide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352873,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/910750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limoeiro do Norte","sigla":"","id":3621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Fiocruz, em an\u00fancio dessa entidade: I \u2013 Ainda n\u00e3o h\u00e1 dados cient\u00edficos conclusivos sobre o alcance e a import\u00e2ncia da muri\u00e7oca \u2013 ou pernilongo dom\u00e9stico \u2013, na ocorr\u00eancia da epidemia. II \u2013 \u00c9 imperiosa e urgente uma mudan\u00e7a radical na forma de combate ao mosquito Aedes Aegypti, independentemente de mais dados de pesquisa. III \u2013 A pol\u00edtica de controle da Zika continuar\u00e1 centrada no Aedes Aegypti, at\u00e9 que se entenda o alcance do pernilongo na epidemia.","provas":[{"id":38895,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limoeiro do Norte","sigla":"","id":3621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limoeiro-do-norte-ce-2016-idib-psicologo","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Limoeiro do Norte - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1134862,"hashId":"2f30b5ce4365334112fa9a96d28b1361","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Fiocruz, em an\u00fancio dessa entidade: <\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Ainda n\u00e3o h\u00e1 dados cient\u00edficos conclusivos sobre o alcance e a import\u00e2ncia da muri\u00e7oca \u2013 ou pernilongo dom\u00e9stico \u2013, na ocorr\u00eancia da epidemia. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 \u00c9 imperiosa e urgente uma mudan\u00e7a radical na forma de combate ao mosquito Aedes Aegypti, independentemente de mais dados de pesquisa. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 A pol\u00edtica de controle da Zika continuar\u00e1 centrada no Aedes Aegypti, at\u00e9 que se entenda o alcance do pernilongo na epidemia.<\/p>","resposta":4040119,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretos.","id":4040117,"corpo":"Apenas I e II est\u00e3o corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretos.","id":4040118,"corpo":"Apenas II e III est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretos.","id":4040119,"corpo":"Apenas I e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":4040120,"corpo":"Todos est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389466,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38895\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":19861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei complementar federal que admita o aporte de recursos de Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios a entidades fechadas de previd\u00eancia privada, na qualidade de patrocinadores, estabelecendo, no entanto, que n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, sua contribui\u00e7\u00e3o normal exceder a do segurado, ser\u00e1","provas":[{"id":58549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":19861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1761264,"hashId":"b72e3c590efa5c5c9daf2676ae5099dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei complementar federal que admita o aporte de recursos de Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios a entidades fechadas de previd\u00eancia privada, na qualidade de patrocinadores, estabelecendo, no entanto, que n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, sua contribui\u00e7\u00e3o normal exceder a do segurado, ser\u00e1<\/p>","resposta":6709723,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no que se refere a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, que dever\u00e3o disciplinar em leis pr\u00f3prias, de iniciativa do Poder Executivo, sua rela\u00e7\u00e3o com as respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia privada.","id":6709720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no que se refere a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, que dever\u00e3o disciplinar em leis pr\u00f3prias, de iniciativa do Poder Executivo, sua rela\u00e7\u00e3o com as respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no que se refere \u00e0 veda\u00e7\u00e3o de que a contribui\u00e7\u00e3o normal dos patrocinadores exceda a dos segurados.","id":6709721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no que se refere \u00e0 veda\u00e7\u00e3o de que a contribui\u00e7\u00e3o normal dos patrocinadores exceda a dos segurados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, pois esta veda a institui\u00e7\u00e3o de regime de previd\u00eancia complementar para servidores titulares de cargo efetivo.","id":6709722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, pois esta veda a institui\u00e7\u00e3o de regime de previd\u00eancia complementar para servidores titulares de cargo efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":6709723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, pois esta veda o aporte de recursos dos entes da Federa\u00e7\u00e3o a entidades de previd\u00eancia de car\u00e1ter complementar.","id":6709724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, pois esta veda o aporte de recursos dos entes da Federa\u00e7\u00e3o a entidades de previd\u00eancia de car\u00e1ter complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"nome_clean":"Regimes Complementares de Previd\u00eancia (Privada e P\u00fablica)","oab":true,"nome":"Regimes Complementares de Previd\u00eancia (Privada e P\u00fablica)","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406996,"slug":"direito-previdenciario-regimes-complementares-de-previdencia-privada-e-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19688}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia nutricional do diabete melito (DM) vem sofrendo modifica\u00e7\u00f5es importantes ao longo do\ntempo. Considerando a relev\u00e2ncia da dietoterapia para o controle desta patologia, analise as afirmativas e\nmarque a INCORRETA:","provas":[{"id":45893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19688},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1392225,"hashId":"7f531e091029ab825e3b1467fde50115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia nutricional do diabete melito (DM) vem sofrendo modifica\u00e7\u00f5es importantes ao longo do\ntempo. Considerando a relev\u00e2ncia da dietoterapia para o controle desta patologia, analise as afirmativas e\nmarque a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5121839,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os carboidratos das refei\u00e7\u00f5es podem ser monitorados por meio de alguns m\u00e9todos, como a contagem\nde carboidratos, o sistema de trocas, cotas ou substitui\u00e7\u00f5es de alimentos.","id":5121836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carboidratos das refei\u00e7\u00f5es podem ser monitorados por meio de alguns m\u00e9todos, como a contagem\nde carboidratos, o sistema de trocas, cotas ou substitui\u00e7\u00f5es de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto a recomenda\u00e7\u00e3o do plano alimentar, recomenda-se o modelo Dietary Approaches do Stop\nHypertension (DASH), que, associado a um estilo de vida mais saud\u00e1vel, pode promover aumento da\nsensibilidade \u00e0 insulina.","id":5121837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a recomenda\u00e7\u00e3o do plano alimentar, recomenda-se o modelo Dietary Approaches do Stop\nHypertension (DASH), que, associado a um estilo de vida mais saud\u00e1vel, pode promover aumento da\nsensibilidade \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de \u00edndice e carga glic\u00eamica pode trazer benef\u00edcios adicionais quando o total de carboidratos da\nrefei\u00e7\u00e3o \u00e9 contabilizado.","id":5121838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de \u00edndice e carga glic\u00eamica pode trazer benef\u00edcios adicionais quando o total de carboidratos da\nrefei\u00e7\u00e3o \u00e9 contabilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os portadores de DM que utilizam a insulina intensiva, h\u00e1 menor liberdade de hor\u00e1rios para as\nrefei\u00e7\u00f5es e menor flexibilidade no consumo dos alimentos.","id":5121839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os portadores de DM que utilizam a insulina intensiva, h\u00e1 menor liberdade de hor\u00e1rios para as\nrefei\u00e7\u00f5es e menor flexibilidade no consumo dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos utilizando insulina ultra-r\u00e1pida, com inje\u00e7\u00f5es ou bomba de infus\u00e3o, devem ajustar a dose\nbaseada no total de carboidrato das refei\u00e7\u00f5es.","id":5121840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos utilizando insulina ultra-r\u00e1pida, com inje\u00e7\u00f5es ou bomba de infus\u00e3o, devem ajustar a dose\nbaseada no total de carboidrato das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419101,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1392225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cassistir \u00e0 reportagem\u201d, a ocorr\u00eancia de crase \u00e9 considerada obrigat\u00f3ria pelas normas gramaticais. De acordo com as condi\u00e7\u00f5es para ocorr\u00eancia de crase, facultativa ou n\u00e3o, assinale a alternativa em que seu emprego ocorre INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":52422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Enfermeiro - 2016"},{"id":52493,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Assistente Social - 2016"},{"id":52498,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1584628,"hashId":"7e106bd56c77d9921c6379b059f4d53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>assistir \u00e0 reportagem<\/em>\u201d, a ocorr\u00eancia de crase \u00e9 considerada obrigat\u00f3ria pelas normas gramaticais. De acordo com as condi\u00e7\u00f5es para ocorr\u00eancia de crase, facultativa ou n\u00e3o, assinale a alternativa em que seu emprego ocorre INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":5944800,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele se referia \u00e0 todos da fam\u00edlia.","id":5944800,"corpo":"<p>Ele se referia \u00e0 todos da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disse que chegaria \u00e0s dez horas, sem atraso.","id":5944801,"corpo":"<p>Disse que chegaria \u00e0s dez horas, sem atraso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dirigia-se \u00e0 fazenda todos os dias pela manh\u00e3.","id":5944802,"corpo":"<p>Dirigia-se \u00e0 fazenda todos os dias pela manh\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a estrada vai at\u00e9 \u00e0 praia.","id":5944803,"corpo":"<p>A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a estrada vai at\u00e9 \u00e0 praia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desastre humanit\u00e1rio que o mundo n\u00e3o quer ver Com a coniv\u00eancia das pot\u00eancias ocidentais, 1,5 milh\u00e3o de crian\u00e7as enfrentam a subnutri\u00e7\u00e3o no I\u00eamen. O impulso natural quando se v\u00ea o corpinho raqu\u00edtico de uma crian\u00e7a v\u00edtima da fome cr\u00f4nica \u00e9 o de repulsa. Uns viram o rosto, outros fecham os olhos. Para quem se importa com algo mais al\u00e9m do pr\u00f3prio umbigo, \u00e9 obrigat\u00f3rio assistir \u00e0 reportagem da BBC, mas \u00e9 imposs\u00edvel faz\u00ea-lo sem ficar chocado, revoltado ou emocionado \u2014 ou tudo isso junto. Mas n\u00e3o \u00e9 esse o motivo que faz com que o mundo n\u00e3o queira ver a grande trag\u00e9dia alimentar que est\u00e1 se desenrolando no I\u00eamen, pa\u00eds que j\u00e1 era o mais pobre do Oriente M\u00e9dio quando foi tragado para uma guerra civil em mar\u00e7o de 2015. O mundo n\u00e3o quer ver o que acontece no I\u00eamen porque \u00e9 parcialmente respons\u00e1vel pelo que acontece l\u00e1 (principalmente aquela parte do mundo que se convencionou chamar de \u201cpot\u00eancias ocidentais\u201d).\tMas, antes de buscar a raz\u00e3o para essa omiss\u00e3o, vamos esmiu\u00e7ar a trag\u00e9dia. Como explica o v\u00eddeo da BBC, postado na p\u00e1gina de Facebook da rede brit\u00e2nica no dia 21 de setembro, h\u00e1 1,5 milh\u00e3o de crian\u00e7as subnutridas no I\u00eamen. As cenas de meninos, meninas e beb\u00eas esquel\u00e9ticos lembram as cl\u00e1ssicas fotografias da fome cr\u00f4nica em pa\u00edses como Som\u00e1lia e Biafra no s\u00e9culo passado.\tUma das v\u00edtimas da subnutri\u00e7\u00e3o mostradas na reportagem da BBC \u00e9 o menino Celine, de 8 anos [...] No I\u00eamen, nada menos que 370.000 crian\u00e7as sofrem de subnutri\u00e7\u00e3o com o mesmo grau de gravidade que Celine. A reportagem mostra tamb\u00e9m um menino de 18 meses que, devido ao desenvolvimento motor prejudicado pela falta de comida, ainda n\u00e3o consegue andar.\tEssa trag\u00e9dia humanit\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 resultado apenas da pobreza longeva no pa\u00eds. Trata-se de uma das consequ\u00eancias da guerra iniciada em 2015, quando rebeldes huti botaram o presidente para correr. Rebeli\u00f5es, insurg\u00eancias e conflitos internos s\u00e3o recorrentes na hist\u00f3ria do pa\u00eds, mas esta \u00e9 diferente. O I\u00eamen est\u00e1 sendo bombardeado por uma coaliz\u00e3o de pa\u00edses \u00e1rabes de maioria sunita, liderados pela Ar\u00e1bia Saudita, para evitar que as mil\u00edcias huti, que s\u00e3o xiitas e apoiadas pelo Ir\u00e3, dominem o pa\u00eds. O I\u00eamen \u00e9 um microcosmo das duas maiores fontes de instabilidade global da atualidade: a rixa entre mu\u00e7ulmanos sunitas e xiitas e a luta contra o terrorismo. O bloqueio econ\u00f4mico imposto pela Ar\u00e1bia Saudita ao pa\u00eds e os bombardeios, que obrigaram 600 hospitais a fechar suas portas, afetam tanto a disponibilidade de alimentos quanto a possibilidade de a popula\u00e7\u00e3o conseguir assist\u00eancia de sa\u00fade e humanit\u00e1ria.\tAs pot\u00eancias ocidentais n\u00e3o est\u00e3o envolvidas diretamente neste conflito, mas d\u00e3o apoio t\u00e9cnico e b\u00e9lico \u00e0 coaliz\u00e3o que realiza os bombardeios, que no per\u00edodo de um ano foram respons\u00e1veis por metade das mortes de civis. Nem a R\u00fassia, que \u00e9 frequentemente acusada de n\u00e3o ligar para as mortes colaterais em seus bombardeios na S\u00edria, provoca tanta destrui\u00e7\u00e3o e morte. Estados Unidos, Fran\u00e7a e Inglaterra permitem que empresas de seus pa\u00edses vendam armas para a Ar\u00e1bia Saudita usar em sua campanha no I\u00eamen. Armas que s\u00e3o usadas para destruir mercados, hospitais e mesquitas. Para n\u00e3o deixar a informa\u00e7\u00e3o t\u00e3o impessoal: Barack Obama, Fran\u00e7ois Hollande e David Cameron (recentemente substitu\u00eddo por Theresa May) autorizam ou autorizaram a venda das armas que est\u00e3o agravando a cat\u00e1strofe humanit\u00e1ria no I\u00eamen.\tUm quarto da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 beira da inani\u00e7\u00e3o. Como esses l\u00edderes do mundo livre conseguem pousar a cabe\u00e7a no travesseiro com a consci\u00eancia limpa, no fim do dia?(SCHELP, Diogo. 23\/09\/2016. Dispon\u00edvel: http:\/\/veja.abril.com.br\/blog\/a-boa-e-velha-reportagem\/o-desastre-humanitario-que-o-mundo-naoquer- ver\/.)","id":441031,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O desastre humanit\u00e1rio que o mundo n\u00e3o quer ver <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Com a coniv\u00eancia das pot\u00eancias ocidentais, 1,5 milh\u00e3o de crian\u00e7as enfrentam a subnutri\u00e7\u00e3o no I\u00eamen. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO impulso natural quando se v\u00ea o corpinho raqu\u00edtico de uma crian\u00e7a v\u00edtima da fome cr\u00f4nica \u00e9 o de repulsa. Uns viram o rosto, outros fecham os olhos. Para quem se importa com algo mais al\u00e9m do pr\u00f3prio umbigo, \u00e9 obrigat\u00f3rio assistir \u00e0 reportagem da BBC, mas \u00e9 imposs\u00edvel faz\u00ea-lo sem ficar chocado, revoltado ou emocionado \u2014 ou tudo isso junto. Mas n\u00e3o \u00e9 esse o motivo que faz com que o mundo n\u00e3o queira ver a grande trag\u00e9dia alimentar que est\u00e1 se desenrolando no I\u00eamen, pa\u00eds que j\u00e1 era o mais pobre do Oriente M\u00e9dio quando foi tragado para uma guerra civil em mar\u00e7o de 2015. O mundo n\u00e3o quer ver o que acontece no I\u00eamen porque \u00e9 parcialmente respons\u00e1vel pelo que acontece l\u00e1 (principalmente aquela parte do mundo que se convencionou chamar de \u201cpot\u00eancias ocidentais\u201d).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas, antes de buscar a raz\u00e3o para essa omiss\u00e3o, vamos esmiu\u00e7ar a trag\u00e9dia. Como explica o v\u00eddeo da BBC, postado na p\u00e1gina de <em>Facebook <\/em>da rede brit\u00e2nica no dia 21 de setembro, h\u00e1 1,5 milh\u00e3o de crian\u00e7as subnutridas no I\u00eamen. As cenas de meninos, meninas e beb\u00eas esquel\u00e9ticos lembram as cl\u00e1ssicas fotografias da fome cr\u00f4nica em pa\u00edses como Som\u00e1lia e Biafra no s\u00e9culo passado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das v\u00edtimas da subnutri\u00e7\u00e3o mostradas na reportagem da BBC \u00e9 o menino Celine, de 8 anos [...] No I\u00eamen, nada menos que 370.000 crian\u00e7as sofrem de subnutri\u00e7\u00e3o com o mesmo grau de gravidade que Celine. A reportagem mostra tamb\u00e9m um menino de 18 meses que, devido ao desenvolvimento motor prejudicado pela falta de comida, ainda n\u00e3o consegue andar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa trag\u00e9dia humanit\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 resultado apenas da pobreza longeva no pa\u00eds. Trata-se de uma das consequ\u00eancias da guerra iniciada em 2015, quando rebeldes huti botaram o presidente para correr. Rebeli\u00f5es, insurg\u00eancias e conflitos internos s\u00e3o recorrentes na hist\u00f3ria do pa\u00eds, mas esta \u00e9 diferente. O I\u00eamen est\u00e1 sendo bombardeado por uma coaliz\u00e3o de pa\u00edses \u00e1rabes de maioria sunita, liderados pela Ar\u00e1bia Saudita, para evitar que as mil\u00edcias huti, que s\u00e3o xiitas e apoiadas pelo Ir\u00e3, dominem o pa\u00eds. O I\u00eamen \u00e9 um microcosmo das duas maiores fontes de instabilidade global da atualidade: a rixa entre mu\u00e7ulmanos sunitas e xiitas e a luta contra o terrorismo. O bloqueio econ\u00f4mico imposto pela Ar\u00e1bia Saudita ao pa\u00eds e os bombardeios, que obrigaram 600 hospitais a fechar suas portas, afetam tanto a disponibilidade de alimentos quanto a possibilidade de a popula\u00e7\u00e3o conseguir assist\u00eancia de sa\u00fade e humanit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs pot\u00eancias ocidentais n\u00e3o est\u00e3o envolvidas diretamente neste conflito, mas d\u00e3o apoio t\u00e9cnico e b\u00e9lico \u00e0 coaliz\u00e3o que realiza os bombardeios, que no per\u00edodo de um ano foram respons\u00e1veis por metade das mortes de civis. Nem a R\u00fassia, que \u00e9 frequentemente acusada de n\u00e3o ligar para as mortes colaterais em seus bombardeios na S\u00edria, provoca tanta destrui\u00e7\u00e3o e morte. Estados Unidos, Fran\u00e7a e Inglaterra permitem que empresas de seus pa\u00edses vendam armas para a Ar\u00e1bia Saudita usar em sua campanha no I\u00eamen. Armas que s\u00e3o usadas para destruir mercados, hospitais e mesquitas. Para n\u00e3o deixar a informa\u00e7\u00e3o t\u00e3o impessoal: <em>Barack Obama, Fran\u00e7ois Hollande e David Cameron<\/em> (recentemente substitu\u00eddo por <em>Theresa May<\/em>) autorizam ou autorizaram a venda das armas que est\u00e3o agravando a cat\u00e1strofe humanit\u00e1ria no I\u00eamen.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm quarto da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 beira da inani\u00e7\u00e3o. Como esses l\u00edderes do mundo livre conseguem pousar a cabe\u00e7a no travesseiro com a consci\u00eancia limpa, no fim do dia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(SCHELP, Diogo. 23\/09\/2016. Dispon\u00edvel: http:\/\/veja.abril.com.br\/blog\/a-boa-e-velha-reportagem\/o-desastre-humanitario-que-o-mundo-naoquer- ver\/.<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1584628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do emprego de verbos na primeira pessoa do plural, a autora","provas":[{"id":52602,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":52610,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Pedagogo - 2016"},{"id":52628,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Enfermeiro - 2016"},{"id":52631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":52663,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-pedagogo-orientador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Pedagogo Orientador - 2016"},{"id":52664,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor de Artes - 2016"},{"id":52666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor de Ci\u00eancias - 2016"},{"id":52667,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":52669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":52671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1589418,"hashId":"32515aeb39068f74c9e3b96e3c59d358","enunciado":"<p>A partir do emprego de verbos na primeira pessoa do plural, a autora<\/p>","resposta":5963250,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica que o leitor admite e professa igualmente o mesmo ponto de vista por ela apresentado.","id":5963250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica que o leitor admite e professa igualmente o mesmo ponto de vista por ela apresentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afasta-se do enunciado atribuindo a responsabilidade de sua exposi\u00e7\u00e3o a enunciadores distintos.","id":5963251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afasta-se do enunciado atribuindo a responsabilidade de sua exposi\u00e7\u00e3o a enunciadores distintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegura a real ades\u00e3o do interlocutor ao que est\u00e1 sendo proposto atrav\u00e9s de seu ponto de vista.","id":5963252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura a real ades\u00e3o do interlocutor ao que est\u00e1 sendo proposto atrav\u00e9s de seu ponto de vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduz a voz de enunciadores de reconhecida autoridade na apresenta\u00e7\u00e3o de seu ponto de vista.","id":5963253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduz a voz de enunciadores de reconhecida autoridade na apresenta\u00e7\u00e3o de seu ponto de vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tr\u00eas vazios \u2013 Sobre como fomos esvaziados e lavados para fazer escoar a ang\u00fastia consumista Podemos caracterizar nossa \u00e9poca a partir de (tr\u00eas) grandes vazios: 1 \u2013 O primeiro deles \u00e9 o vazio do pensamento, tal como o denominou Hannah Arendt. A caracter\u00edstica desse vazio \u00e9 a aus\u00eancia de reflex\u00e3o, em palavras simples, de questionamento. Como \u00e9 imposs\u00edvel viver sem pensamento, o uso de ideias prontas se torna a cada dia mais necess\u00e1rio e vemos ideias se transformarem em mercadorias para facilitar a circula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o apenas as ideias que viram mercadorias. As mercadorias tamb\u00e9m v\u00eam substituir ideias. Elas se \u201cconsubstanciam\u201d em ideias e fazem a sua vez. O imp\u00e9rio do design de nosso tempo tem a ver com isso. Cada vez mais gostamos de coisas nas quais se guarda uma ideia. Hoje em dia vende-se autenticidade e prosperidade como um dia se vendeu felicidade, liberdade e imortalidade. A ideia \u00e9 melhor vendida por meio de conceitos que podemos possuir ou, pelo menos, queremos possuir. O design garante isso. O que antigamente se chamava de \u201carte pela arte\u201d, agora se chama de \u201cest\u00e9tica pela est\u00e9tica\u201d. Com isso quero dizer que o mundo da apar\u00eancia substituiu o da ess\u00eancia e isso atingiu at\u00e9 mesmo o pensamento. A intelig\u00eancia se tornou algo da ordem da apar\u00eancia, uma moda. Por isso mesmo, a ignor\u00e2ncia populista tamb\u00e9m faz muito sucesso. Enquanto uns vendem apar\u00eancia de intelig\u00eancia, outros vendem apar\u00eancia de ignor\u00e2ncia. Se h\u00e1 realmente intelig\u00eancia ou ignor\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 bem a quest\u00e3o. Ganham os que sabem administrar essas apar\u00eancias para a mistifica\u00e7\u00e3o das massas. A ind\u00fastria cultural tamb\u00e9m \u00e9 do design. E o design tamb\u00e9m \u00e9 da intelig\u00eancia e da ignor\u00e2ncia. 2 \u2013 O segundo vazio parece ainda mais profundo, at\u00e9 porque, tradicionalmente tem rela\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio do que chamamos de sensibilidade que est\u00e1 revestido de mist\u00e9rios. Nesse campo, entra em jogo o vazio da emo\u00e7\u00e3o. A impress\u00e3o de que vivemos em uma sociedade anestesiada, na qual as pessoas s\u00e3o incapazes de sentir emo\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 nova. Alguns j\u00e1 falaram em culto da emo\u00e7\u00e3o, em sociedade excitada, em sociedade fissurada. Buscamos de modo ensandecido uma emo\u00e7\u00e3o qualquer. Pagamos caro. Da alegria \u00e0 tristeza, queremos que a religi\u00e3o, o sexo, a alimenta\u00e7\u00e3o, os filmes, as drogas, os esportes radicais, tudo nos provoque algum tipo de \u00eaxtase. A emo\u00e7\u00e3o virou mercadoria e o que n\u00e3o emociona n\u00e3o vale a pena. Alegrias suaves e tristezas leves n\u00e3o interessam. Tudo tem que ser extasiante. As mercadorias aparecem com a promessa de garantir esse \u00eaxtase. Das roupas de marca ao turismo, tudo tem que ser intenso, cinematogr\u00e1fico, transcendental, radical, impressionante. \u00c9 o imp\u00e9rio da emo\u00e7\u00e3o contra a chatea\u00e7\u00e3o, da excita\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9dio, da rapidez contra a calma, da festa contra a tranquilidade. A quest\u00e3o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a do esvaziamento afetivo. Se usarmos um clich\u00ea, diremos que nos tornamos cada vez mais frios, cada vez mais robotizados. H\u00e1 uma verdade nisso: quer dizer que perdemos nosso calor humano, nosso calor animal, o que nos confirma como seres vivos. Ficamos cada vez mais vitimados pelo universo da plasticidade. O imp\u00e9rio do design se instaura a\u00ed. Da plasticidade exterior ao pl\u00e1stico (que consumimos fisiologicamente no uso de uma garrafa de \u00e1gua), n\u00e3o h\u00e1 muita diferen\u00e7a. [...] (TIBURI, M\u00e1rcia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/08\/os-tres-vazios-sobre-como-fomos-esvaziados-e-lavados-parafazer- escoar-a-angustia-consumista\/. Adaptado.)","id":441674,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Os tr\u00eas vazios \u2013 Sobre como fomos esvaziados e lavados para fazer escoar a ang\u00fastia consumista <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Podemos caracterizar nossa \u00e9poca a partir de (tr\u00eas) grandes vazios: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 \u2013 O primeiro deles \u00e9 o vazio do pensamento, tal como o denominou <em>Hannah Arendt.<\/em> A caracter\u00edstica desse vazio \u00e9 a aus\u00eancia de reflex\u00e3o, em palavras simples, de questionamento. Como \u00e9 imposs\u00edvel viver sem pensamento, o uso de ideias prontas se torna a cada dia mais necess\u00e1rio e vemos ideias se transformarem em mercadorias para facilitar a circula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o apenas as ideias que viram mercadorias. As mercadorias tamb\u00e9m v\u00eam substituir ideias. Elas se \u201cconsubstanciam\u201d em ideias e fazem a sua vez. O imp\u00e9rio do design de nosso tempo tem a ver com isso. Cada vez mais gostamos de coisas nas quais se guarda uma ideia. Hoje em dia vende-se autenticidade e prosperidade como um dia se vendeu felicidade, liberdade e imortalidade. A ideia \u00e9 melhor vendida por meio de conceitos que podemos possuir ou, pelo menos, queremos possuir. O design garante isso. O que antigamente se chamava de \u201carte pela arte\u201d, agora se chama de \u201cest\u00e9tica pela est\u00e9tica\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com isso quero dizer que o mundo da apar\u00eancia substituiu o da ess\u00eancia e isso atingiu at\u00e9 mesmo o pensamento. A intelig\u00eancia se tornou algo da ordem da apar\u00eancia, uma moda. Por isso mesmo, a ignor\u00e2ncia populista tamb\u00e9m faz muito sucesso. Enquanto uns vendem apar\u00eancia de intelig\u00eancia, outros vendem apar\u00eancia de ignor\u00e2ncia. Se h\u00e1 realmente intelig\u00eancia ou ignor\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 bem a quest\u00e3o. Ganham os que sabem administrar essas apar\u00eancias para a mistifica\u00e7\u00e3o das massas. A ind\u00fastria cultural tamb\u00e9m \u00e9 do design. E o <em>design <\/em>tamb\u00e9m \u00e9 da intelig\u00eancia e da ignor\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">2 \u2013 O segundo vazio parece ainda mais profundo, at\u00e9 porque, tradicionalmente tem rela\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio do que chamamos de sensibilidade que est\u00e1 revestido de mist\u00e9rios. Nesse campo, entra em jogo o vazio da emo\u00e7\u00e3o. A impress\u00e3o de que vivemos em uma sociedade anestesiada, na qual as pessoas s\u00e3o incapazes de sentir emo\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 nova. Alguns j\u00e1 falaram em culto da emo\u00e7\u00e3o, em sociedade excitada, em sociedade fissurada. Buscamos de modo ensandecido uma emo\u00e7\u00e3o qualquer. Pagamos caro. Da alegria \u00e0 tristeza, queremos que a religi\u00e3o, o sexo, a alimenta\u00e7\u00e3o, os filmes, as drogas, os esportes radicais, tudo nos provoque algum tipo de \u00eaxtase. A emo\u00e7\u00e3o virou mercadoria e o que n\u00e3o emociona n\u00e3o vale a pena. Alegrias suaves e tristezas leves n\u00e3o interessam. Tudo tem que ser extasiante. As mercadorias aparecem com a promessa de garantir esse \u00eaxtase. Das roupas de marca ao turismo, tudo tem que ser intenso, cinematogr\u00e1fico, transcendental, radical, impressionante. \u00c9 o imp\u00e9rio da emo\u00e7\u00e3o contra a chatea\u00e7\u00e3o, da excita\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9dio, da rapidez contra a calma, da festa contra a tranquilidade. A quest\u00e3o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a do esvaziamento afetivo. Se usarmos um clich\u00ea, diremos que nos tornamos cada vez mais frios, cada vez mais robotizados. H\u00e1 uma verdade nisso: quer dizer que perdemos nosso calor humano, nosso calor animal, o que nos confirma como seres vivos. Ficamos cada vez mais vitimados pelo universo da plasticidade. O imp\u00e9rio do design se instaura a\u00ed. Da plasticidade exterior ao pl\u00e1stico (que consumimos fisiologicamente no uso de uma garrafa de \u00e1gua), n\u00e3o h\u00e1 muita diferen\u00e7a. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TIBURI, M\u00e1rcia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/08\/os-tres-vazios-sobre-como-fomos-esvaziados-e-lavados-parafazer- escoar-a-angustia-consumista\/. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1589418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Louren\u00e7o adquiriu im\u00f3vel em localidade servida por \u201cAssocia\u00e7\u00e3o de Moradores\u201d, \u00e0 qual Louren\u00e7o n\u00e3o se associou. Passado um m\u00eas em que se instalou no local, Louren\u00e7o recebeu, da associa\u00e7\u00e3o, boleto de cobran\u00e7a de taxa de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual n\u00e3o anuiu, bem como comunicado dando conta de que, em Assembleia Geral realizada um ano antes, decidiu-se que todas as pessoas que se instalassem no bairro seriam obrigadas a pagar contribui\u00e7\u00e3o, independentemente de anu\u00eancia pr\u00e9via, tendo em vista a necessidade de custeio de despesas, dentre as quais a contrata\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a privada. O estatuto da referida associa\u00e7\u00e3o nada disp\u00f5e sobre a transmissibilidade da qualidade de associado. De acordo com jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, referida delibera\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":56846,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-procurador-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 16:46:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696274,"hashId":"1a0b213c801b74b7993176d7060e7a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Louren\u00e7o adquiriu im\u00f3vel em localidade servida por \u201cAssocia\u00e7\u00e3o de Moradores\u201d, \u00e0 qual Louren\u00e7o n\u00e3o se associou. Passado um m\u00eas em que se instalou no local, Louren\u00e7o recebeu, da associa\u00e7\u00e3o, boleto de cobran\u00e7a de taxa de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual n\u00e3o anuiu, bem como comunicado dando conta de que, em Assembleia Geral realizada um ano antes, decidiu-se que todas as pessoas que se instalassem no bairro seriam obrigadas a pagar contribui\u00e7\u00e3o, independentemente de anu\u00eancia pr\u00e9via, tendo em vista a necessidade de custeio de despesas, dentre as quais a contrata\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a privada. O estatuto da referida associa\u00e7\u00e3o nada disp\u00f5e sobre a transmissibilidade da qualidade de associado. De acordo com jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, referida delibera\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":6415788,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atingir\u00e1 Louren\u00e7o, independentemente de qualquer requisito, se comprovado que Louren\u00e7o se beneficia dos servi\u00e7os mantidos pela Associa\u00e7\u00e3o de Moradores. ","id":6415787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atingir\u00e1 Louren\u00e7o, independentemente de qualquer requisito, se comprovado que Louren\u00e7o se beneficia dos servi\u00e7os mantidos pela Associa\u00e7\u00e3o de Moradores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atinge Louren\u00e7o, porque as taxas de manuten\u00e7\u00e3o criadas por associa\u00e7\u00f5es de moradores n\u00e3o obrigam os n\u00e3o associados ou que a elas n\u00e3o anu\u00edram. ","id":6415788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o atinge Louren\u00e7o, porque as taxas de manuten\u00e7\u00e3o criadas por associa\u00e7\u00f5es de moradores n\u00e3o obrigam os n\u00e3o associados ou que a elas n\u00e3o anu\u00edram. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atinge Louren\u00e7o, porque a associa\u00e7\u00e3o imp\u00f5e, aos associados, direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocos.","id":6415789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atinge Louren\u00e7o, porque a associa\u00e7\u00e3o imp\u00f5e, aos associados, direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atinge Louren\u00e7o, porque, no sil\u00eancio do estatuto, presume-se que a qualidade de associado se transmite do antigo para o novo propriet\u00e1rio do im\u00f3vel.","id":6415790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atinge Louren\u00e7o, porque, no sil\u00eancio do estatuto, presume-se que a qualidade de associado se transmite do antigo para o novo propriet\u00e1rio do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o atinge Louren\u00e7o, porque as taxas de manuten\u00e7\u00e3o criadas por associa\u00e7\u00f5es de moradores, independentemente do que disp\u00f5e o estatuto, n\u00e3o possuem car\u00e1ter obrigat\u00f3rio, ainda que os associados tenham a elas anu\u00eddo. ","id":6415791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o atinge Louren\u00e7o, porque as taxas de manuten\u00e7\u00e3o criadas por associa\u00e7\u00f5es de moradores, independentemente do que disp\u00f5e o estatuto, n\u00e3o possuem car\u00e1ter obrigat\u00f3rio, ainda que os associados tenham a elas anu\u00eddo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"}],"slug":"direito-civil\/1696274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dialetos sociais s\u00e3o varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas definidas por crit\u00e9rios tais como regi\u00e3o geogr\u00e1fica, classe social ou n\u00edvel cultural do falante. O dialeto social culto corresponde ao que se denomina l\u00edngua padr\u00e3o que se caracteriza por:","provas":[{"id":39365,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-auxiliar-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154155,"hashId":"dee0aa191785c8a748ff5139ea2f59d6","enunciado":"<p align=justify>Os dialetos sociais s\u00e3o varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas definidas por crit\u00e9rios tais como regi\u00e3o geogr\u00e1fica, classe social ou n\u00edvel cultural do falante. O dialeto social culto corresponde ao que se denomina l\u00edngua padr\u00e3o que se caracteriza por:<\/p>","resposta":4123347,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se preocupar com regras gramaticais.","id":4123346,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se preocupar com regras gramaticais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser empregada por literatos e cientistas.","id":4123347,"corpo":"<p align=justify>ser empregada por literatos e cientistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar uma sintaxe mais simplificada.","id":4123348,"corpo":"<p align=justify>utilizar uma sintaxe mais simplificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponder a subpadr\u00e3o lingu\u00edstico.","id":4123349,"corpo":"<p align=justify>corresponder a subpadr\u00e3o lingu\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorporar g\u00edrias e internet\u00eas.","id":4123350,"corpo":"<p align=justify>incorporar g\u00edrias e internet\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1154155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1, retirado da orelha do livro indicado, tem como finalidade destacar qualidades da obra a que alude; N\u00c3O \u00e9 uma dessas qualidades o seguinte t\u00f3pico:","provas":[{"id":40747,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mre-2016-fgv-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"FGV - MRE - Oficial de Chancelaria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1206143,"hashId":"4e6ce34693051f4564cd70319a660d52","enunciado":"<p align=justify>O texto 1, retirado da orelha do livro indicado, tem como finalidade destacar qualidades da obra a que alude; N\u00c3O \u00e9 uma dessas qualidades o seguinte t\u00f3pico:<\/p>","resposta":4343480,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o com a autenticidade das fontes;","id":4343476,"corpo":"<p align=justify>a preocupa\u00e7\u00e3o com a autenticidade das fontes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a revela\u00e7\u00e3o de aspectos inesperados de nossa hist\u00f3ria;","id":4343477,"corpo":"<p align=justify>a revela\u00e7\u00e3o de aspectos inesperados de nossa hist\u00f3ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nega\u00e7\u00e3o de verdades estabelecidas pela tradi\u00e7\u00e3o;","id":4343478,"corpo":"<p align=justify>a nega\u00e7\u00e3o de verdades estabelecidas pela tradi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de testemunhos autorizados;","id":4343479,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de testemunhos autorizados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas estrangeiras.","id":4343480,"corpo":"<p align=justify>a inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas estrangeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Um pa\u00eds em ber\u00e7o de sangue O maior pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina, com a maior popula\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica do mundo, n\u00e3o nasceu de forma tranquila. Neste livro, com o realismo dos documentos originais, vemos claramente a brutalidade do exterm\u00ednio dos \u00edndios na costa brasileira, ber\u00e7o de sangue cujo marco determinante \u00e9 a funda\u00e7\u00e3o da cidade do Rio de Janeiro. O Brasil real come\u00e7ou a ser constru\u00eddo por homens como o degredado Jo\u00e3o Ramalho, que raspava os pelos do corpo para se mesclar aos \u00edndios e construiu um ex\u00e9rcito de mesti\u00e7os ca\u00e7adores de escravos mais poderoso que o da pr\u00f3pria Coroa; personagens improv\u00e1veis como o jesu\u00edta Manoel da N\u00f3brega, padre gago incumbido de catequizar um povo de l\u00edngua indecifr\u00e1vel, esteio da erradica\u00e7\u00e3o dos \u201chereges\u201d antrop\u00f3fagos; l\u00edderes implac\u00e1veis como Aimber\u00ea, ex-escravo que tomou a frente da resist\u00eancia e Cunhambebe, cacique \u201cimortal\u201d, que dizia poder devorar carne humana porque era \u201cum jaguar\u201d. Incluindo protestantes franceses, que se aliaram aos \u00edndios para escapar dos portugueses e da Inquisi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de mamelucos, os primeiros brasileiros verdadeiramente ligados \u00e0 terra, que falavam tupi tanto quanto o portugu\u00eas e partiram do planalto de Piratininga para ca\u00e7ar \u00edndios e estenderam a col\u00f4nia sert\u00e3o adentro, surge um povo que desde a origem nada tem da autoimagem do \u201cbrasileiro cordial\u201d. (Texto da orelha do livro A conquista do Brasil, de Thales Guaracy, Planeta, Rio de Janeiro, 2015)","id":397073,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto 1 \u2013 Um pa\u00eds em ber\u00e7o de sangue\r\n<\/p><p align=\"justify\">O maior pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina, com a maior popula\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica do mundo, n\u00e3o nasceu de forma tranquila. Neste livro, com o realismo dos documentos originais, vemos claramente a brutalidade do exterm\u00ednio dos \u00edndios na costa brasileira, ber\u00e7o de sangue cujo marco determinante \u00e9 a funda\u00e7\u00e3o da cidade do Rio de Janeiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO Brasil real come\u00e7ou a ser constru\u00eddo por homens como o degredado Jo\u00e3o Ramalho, que raspava os pelos do corpo para se mesclar aos \u00edndios e construiu um ex\u00e9rcito de mesti\u00e7os ca\u00e7adores de escravos mais poderoso que o da pr\u00f3pria Coroa; personagens improv\u00e1veis como o jesu\u00edta Manoel da N\u00f3brega, padre gago incumbido de catequizar um povo de l\u00edngua indecifr\u00e1vel, esteio da erradica\u00e7\u00e3o dos \u201chereges\u201d antrop\u00f3fagos; l\u00edderes implac\u00e1veis como Aimber\u00ea, ex-escravo que tomou a frente da resist\u00eancia e Cunhambebe, cacique \u201cimortal\u201d, que dizia poder devorar carne humana porque era \u201cum jaguar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIncluindo protestantes franceses, que se aliaram aos \u00edndios para escapar dos portugueses e da Inquisi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de mamelucos, os primeiros brasileiros verdadeiramente ligados \u00e0 terra, que falavam tupi tanto quanto o portugu\u00eas e partiram do planalto de Piratininga para ca\u00e7ar \u00edndios e estenderam a col\u00f4nia sert\u00e3o adentro, surge um povo que desde a origem nada tem da autoimagem do \u201cbrasileiro cordial\u201d. (Texto da orelha do livro A conquista do Brasil, de Thales Guaracy, Planeta, Rio de Janeiro, 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1206143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os meios materiais, tais como as condi\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio e o acervo da biblioteca escolar, influenciam na execu\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o e profundidade da tarefa educativa.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838651,"hashId":"7e06f7262a58f55d915109b751763c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios materiais, tais como as condi\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio e o acervo da biblioteca escolar, influenciam na execu\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o e profundidade da tarefa educativa.<\/p>","resposta":2897714,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897714,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897715,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deve ser compreendida como uma amplitude de rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se restringindo apenas \u00e0 vida escolar. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":340920,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve ser compreendida como uma amplitude de rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se restringindo apenas \u00e0 vida escolar. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/838651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a LDB e outras legisla\u00e7\u00f5es, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 uma modalidade de ensino a ser utilizada apenas na educa\u00e7\u00e3o superior, n\u00e3o podendo ser utilizada na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, por exemplo.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838653,"hashId":"23df3303143d19bba1394558f44a386f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDB e outras legisla\u00e7\u00f5es, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 uma modalidade de ensino a ser utilizada apenas na educa\u00e7\u00e3o superior, n\u00e3o podendo ser utilizada na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, por exemplo.<\/p>","resposta":2897719,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897718,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897719,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":340921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/838653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo conselho estadual de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para que uma universidade estadual oferte cursos de gradua\u00e7\u00e3o na modalidade a dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838655,"hashId":"714378dec75635cf2c5f72fa0b6ae914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo conselho estadual de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para que uma universidade estadual oferte cursos de gradua\u00e7\u00e3o na modalidade a dist\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2897723,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897722,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897723,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":340921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/838655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento curricular deve ficar restrito \u00e0 semana de planejamento realizada pelas escolas, no in\u00edcio do per\u00edodo letivo.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838664,"hashId":"56cffa76bf2527f7b8f0e78ab521b615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento curricular deve ficar restrito \u00e0 semana de planejamento realizada pelas escolas, no in\u00edcio do per\u00edodo letivo.<\/p>","resposta":2897741,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897740,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897741,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), que norteia as a\u00e7\u00f5es educativas no ambiente organizacional, julgue os itens subsecutivos.","id":340924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), que norteia as a\u00e7\u00f5es educativas no ambiente organizacional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/838664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pagamentos devidos pelas fazendas p\u00fablicas federal, estadual e municipal, em virtude de senten\u00e7a judicial, s\u00e3o feitos por meio de precat\u00f3rios.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838694,"hashId":"8020204560b857bce6c6f408d0c6312a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pagamentos devidos pelas fazendas p\u00fablicas federal, estadual e municipal, em virtude de senten\u00e7a judicial, s\u00e3o feitos por meio de precat\u00f3rios.<\/p>","resposta":2897800,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897800,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897801,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":340933,"enunciado":"<p>A respeito do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/838694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cria-se empresa p\u00fablica e autoriza-se seu imediato funcionamento por meio de publica\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria espec\u00edfica.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838698,"hashId":"21ef41578cf3ae4adf8a46f18d76f377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria-se empresa p\u00fablica e autoriza-se seu imediato funcionamento por meio de publica\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","resposta":2897809,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897808,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897809,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.","id":340934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/838698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, as sociedades de economia mista devem realizar concurso p\u00fablico para contratar empregados.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838699,"hashId":"adfbc35a23a4407d3ecc66daa840eec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, as sociedades de economia mista devem realizar concurso p\u00fablico para contratar empregados.<\/p>","resposta":2897810,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897810,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897811,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.","id":340934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/838699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos gerais s\u00e3o indivis\u00edveis, sendo prestados a toda a coletividade, sem destinat\u00e1rios determinados ou individualizados.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838706,"hashId":"6de2229623bc2807fb8f2f6f8e34e10c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos gerais s\u00e3o indivis\u00edveis, sendo prestados a toda a coletividade, sem destinat\u00e1rios determinados ou individualizados.<\/p>","resposta":2897824,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897824,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897825,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.","id":340936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 127 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/838706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a configura\u00e7\u00e3o da responsabilidade objetiva do Estado, \u00e9 necess\u00e1ria a demonstra\u00e7\u00e3o de culpa ou dolo do agente p\u00fablico.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838710,"hashId":"61747160cde6ccbaf26bff8d9f2379b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a configura\u00e7\u00e3o da responsabilidade objetiva do Estado, \u00e9 necess\u00e1ria a demonstra\u00e7\u00e3o de culpa ou dolo do agente p\u00fablico.<\/p>","resposta":2897833,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897832,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897833,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado e das licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":340937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da responsabilidade civil do Estado e das licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 130 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/838710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito do planejamento organizacional \u00e9 definir os objetivos para o futuro, ao passo que o prop\u00f3sito da dire\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecer os meios para se alcan\u00e7ar esses objetivos.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838717,"hashId":"d9e5f569f82714487cb638da4d9eb249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito do planejamento organizacional \u00e9 definir os objetivos para o futuro, ao passo que o prop\u00f3sito da dire\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecer os meios para se alcan\u00e7ar esses objetivos.<\/p>","resposta":2897847,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo organizacional, julgue os itens a seguir.","id":340939,"enunciado":"<p>A respeito do processo organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 137 a 141"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/838717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o p\u00fablica empreendedora fundamenta-se no aumento da produtividade e do rendimento das empresas p\u00fablicas, de modo a gerar maior receita para o Estado.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838726,"hashId":"8d2058512bca964d324c6c9cc343281e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o p\u00fablica empreendedora fundamenta-se no aumento da produtividade e do rendimento das empresas p\u00fablicas, de modo a gerar maior receita para o Estado.<\/p>","resposta":2897865,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea, julgue os itens subsecutivos.","id":340941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/838726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nicotina transd\u00e9rmica \u00e9 uma forma de terapia de reposi\u00e7\u00e3o nicot\u00ednica, administrada diariamente, em rod\u00edzio, na parte superior do t\u00f3rax e regi\u00f5es anterior, posterior e superior lateral do bra\u00e7o.","provas":[{"id":23718,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":25967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":803513,"hashId":"7b9b860ea00f8fb989d5d0b8490b7030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nicotina transd\u00e9rmica \u00e9 uma forma de terapia de reposi\u00e7\u00e3o nicot\u00ednica, administrada diariamente, em rod\u00edzio, na parte superior do t\u00f3rax e regi\u00f5es anterior, posterior e superior lateral do bra\u00e7o.<\/p>","resposta":2767694,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767694,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767695,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do combate ao tabagismo, julgue os itens subsecutivos.","id":334283,"enunciado":"<p>A respeito do combate ao tabagismo, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405858,"slug":"enfermagem-alcool"},{"nome_clean":"Tabagismo","oab":false,"nome":"Tabagismo","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413440,"slug":"enfermagem-tabagismo"}],"slug":"enfermagem\/803513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ausculta dos batimentos cardiofetais, \u00e9 considerada normal a frequ\u00eancia card\u00edaca fetal entre 90 bpm e 110 bpm.","provas":[{"id":23718,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":25967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":803522,"hashId":"e376cf5dda94ceea9c1bebc77be6570f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ausculta dos batimentos cardiofetais, \u00e9 considerada normal a frequ\u00eancia card\u00edaca fetal entre 90 bpm e 110 bpm.<\/p>","resposta":2767713,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767712,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767713,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cuidados \u00e0 gestante em fase pr\u00e9-natal de baixo risco, julgue os itens que se seguem.","id":334286,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de cuidados \u00e0 gestante em fase pr\u00e9-natal de baixo risco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/803522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A monoterapia pode ser a estrat\u00e9gia anti-hipertensiva inicial para pacientes com hipertens\u00e3o arterial est\u00e1gio 1 e com risco cardiovascular baixo e moderado.","provas":[{"id":23718,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":25967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":803537,"hashId":"b55aa82b766222ee3ab1ec8f35b4d4c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A monoterapia pode ser a estrat\u00e9gia anti-hipertensiva inicial para pacientes com hipertens\u00e3o arterial est\u00e1gio 1 e com risco cardiovascular baixo e moderado.<\/p>","resposta":2767742,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767742,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767743,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento medicamentoso da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), julgue os itens subsequentes.","id":334290,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento medicamentoso da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/803537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora sejam comuns resultados falsos negativos, a prova de cristaliza\u00e7\u00e3o pode ser \u00fatil para a confirma\u00e7\u00e3o de rotura das membranas. A presen\u00e7a de cristaloides provenientes do l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 detectada quando se observa, em microsc\u00f3pio, a cristaliza\u00e7\u00e3o na forma de samambaia do conte\u00fado endocervical.","provas":[{"id":23718,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":25967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":803543,"hashId":"139a2bc41b4c641abbac10755d5af5f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora sejam comuns resultados falsos negativos, a prova de cristaliza\u00e7\u00e3o pode ser \u00fatil para a confirma\u00e7\u00e3o de rotura das membranas. A presen\u00e7a de cristaloides provenientes do l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 detectada quando se observa, em microsc\u00f3pio, a cristaliza\u00e7\u00e3o na forma de samambaia do conte\u00fado endocervical.<\/p>","resposta":2767754,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 assist\u00eancia pr\u00e9-natal de gestantes que apresentam rotura prematura das membranas ovulares, julgue os itens que se seguem.","id":334292,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 assist\u00eancia pr\u00e9-natal de gestantes que apresentam rotura prematura das membranas ovulares, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/803543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame do toque vaginal deve ser realizado sempre que houver suspeita de rotura prematura das membranas ovulares.","provas":[{"id":23718,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":25967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":803545,"hashId":"4346c583db81e6eaccda8fcfaf74f878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame do toque vaginal deve ser realizado sempre que houver suspeita de rotura prematura das membranas ovulares.<\/p>","resposta":2767759,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767758,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767759,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 assist\u00eancia pr\u00e9-natal de gestantes que apresentam rotura prematura das membranas ovulares, julgue os itens que se seguem.","id":334292,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 assist\u00eancia pr\u00e9-natal de gestantes que apresentam rotura prematura das membranas ovulares, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/803545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incapacidade de armazenar urina relacionada \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o vesical fl\u00e1cida \u00e9 causada por les\u00f5es neurol\u00f3gicas situadas acima do n\u00edvel da medula espinhal sacral.","provas":[{"id":23718,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea: Enfermagem","id":19675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":25967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":803556,"hashId":"f0e0afe1a75a36f19a8f3b19f7f0af59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade de armazenar urina relacionada \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o vesical fl\u00e1cida \u00e9 causada por les\u00f5es neurol\u00f3gicas situadas acima do n\u00edvel da medula espinhal sacral.<\/p>","resposta":2767781,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767780,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767781,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a dist\u00farbios vesicais neurog\u00eanicos.","id":334295,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos a dist\u00farbios vesicais neurog\u00eanicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 42 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":"enfermagem\/803556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compacta\u00e7\u00e3o pode ser entendida como a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por meio da qual objetiva-se a redu\u00e7\u00e3o do volume de vazios dos solos e um aumento de sua resist\u00eancia. Julgue os itens abaixo a cerca da compacta\u00e7\u00e3o dos solos. I - A compacta\u00e7\u00e3o de um solo aumenta sua compressibilidade e a sua resist\u00eancia ao cisalhamento. II- A compacta\u00e7\u00e3o de um solo favorece um aumento de sua densidade. III- O aumento do peso espec\u00edfico de um solo depende da energia de compacta\u00e7\u00e3o transmitida e do teor de umidade do solo. Conclu\u00edmos que:","provas":[{"id":67250,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-pb-2016-cpcon-uepb-engenheiro-civil-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Alagoinhas - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 15:10:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2152332,"hashId":"97eea2fadd5e8b814f378073903d960d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compacta\u00e7\u00e3o pode ser entendida como a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por meio da qual objetiva-se a redu\u00e7\u00e3o do volume de vazios dos solos e um aumento de sua resist\u00eancia. Julgue os itens abaixo a cerca da compacta\u00e7\u00e3o dos solos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A compacta\u00e7\u00e3o de um solo aumenta sua compressibilidade e a sua resist\u00eancia ao cisalhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A compacta\u00e7\u00e3o de um solo favorece um aumento de sua densidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O aumento do peso espec\u00edfico de um solo depende da energia de compacta\u00e7\u00e3o transmitida e do teor de umidade do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edmos que:<\/p>","resposta":8431002,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o incorretos. ","id":8430998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreto apenas II.","id":8430999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreto apenas III.","id":8431000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":8431001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreto apenas I.","id":8431002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Civil","id":24924}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem normas espec\u00edficas que permitem a utiliza\u00e7\u00e3o das hachuras para indicar, no desenho, o tipo do material da pe\u00e7a. Relacione cada hachura a seguir com o tipo de material. ( ) A\u00e7o ( ) Borracha, pl\u00e1stico e isolantes ( ) Ferro fundido ( ) Alum\u00ednio e ligas leves Assinale a sequ\u00eancia que relaciona corretamente os tipos de hachura com o tipo de material. ","provas":[{"id":70871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Civil","id":24924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 14:46:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2183620,"hashId":"b28b57958ee55945b9cb492583d728a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem normas espec\u00edficas que permitem a utiliza\u00e7\u00e3o das hachuras para indicar, no desenho, o tipo do material da pe\u00e7a. Relacione cada hachura a seguir com o tipo de material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70871\/questao\/2183620-20220127104116000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Borracha, pl\u00e1stico e isolantes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ferro fundido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alum\u00ednio e ligas leves <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia que relaciona <strong>corretamente <\/strong>os tipos de hachura com o tipo de material. <\/p>","resposta":8568839,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 3 e 4. ","id":8568838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3 e 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1 e 3. ","id":8568839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 1 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2, 1 e 3.","id":8568840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2. ","id":8568841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1 e 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chama-se estrutura o arranjo ou disposi\u00e7\u00e3o das part\u00edculas constituintes do solo. Assinale a afirmativa que cont\u00e9m caracter\u00edstica da estrutura floculenta. ","provas":[{"id":70848,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 14:59:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2161032,"hashId":"34ffe75f4b5cf448b6fcdeba2fe0c424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chama-se estrutura o arranjo ou disposi\u00e7\u00e3o das part\u00edculas constituintes do solo. Assinale a afirmativa que cont\u00e9m caracter\u00edstica da estrutura floculenta. <\/p>","resposta":8468876,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura comum nos siltes mais finos e em algumas areias. Quando na forma\u00e7\u00e3o de um solo sedimentar um gr\u00e3o cai sobre o sedimento j\u00e1 formado, e devido \u00e0 predomin\u00e2ncia da atra\u00e7\u00e3o molecular sobre o seu peso, ele ficar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o em que se der o primeiro contato, dispondo-se, assim, em forma de arcos. ","id":8468873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura comum nos siltes mais finos e em algumas areias. Quando na forma\u00e7\u00e3o de um solo sedimentar um gr\u00e3o cai sobre o sedimento j\u00e1 formado, e devido \u00e0 predomin\u00e2ncia da atra\u00e7\u00e3o molecular sobre o seu peso, ele ficar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o em que se der o primeiro contato, dispondo-se, assim, em forma de arcos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica das areias e pedregulhos, predominando as for\u00e7as da gravidade na disposi\u00e7\u00e3o das part\u00edculas, que se apoiam diretamente umas sobre as outras. De acordo com a maneira pela qual os gr\u00e3os se agrupam, a estrutura pode ser mais densa ou mais solta, o que \u00e9 definido pelo \u201cgrau de compacidade\u201d. ","id":8468874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica das areias e pedregulhos, predominando as for\u00e7as da gravidade na disposi\u00e7\u00e3o das part\u00edculas, que se apoiam diretamente umas sobre as outras. De acordo com a maneira pela qual os gr\u00e3os se agrupam, a estrutura pode ser mais densa ou mais solta, o que \u00e9 definido pelo \u201cgrau de compacidade\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre nos solos onde, al\u00e9m de gr\u00e3os finos, h\u00e1 gr\u00e3os mais grossos, que se disp\u00f5em de maneira tal a formar um esqueleto, cujos interst\u00edcios s\u00e3o parcialmente ocupados por uma estrutura de gr\u00e3os mais finos.","id":8468875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre nos solos onde, al\u00e9m de gr\u00e3os finos, h\u00e1 gr\u00e3os mais grossos, que se disp\u00f5em de maneira tal a formar um esqueleto, cujos interst\u00edcios s\u00e3o parcialmente ocupados por uma estrutura de gr\u00e3os mais finos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em solos cujas part\u00edculas componentes sejam todas muito pequenas; as part\u00edculas, ao se sedimentarem, disp\u00f5em-se em arcos. Trata-se, pois, de uma estrutura de ordem dupla. ","id":8468876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em solos cujas part\u00edculas componentes sejam todas muito pequenas; as part\u00edculas, ao se sedimentarem, disp\u00f5em-se em arcos. Trata-se, pois, de uma estrutura de ordem dupla. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21756}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as fun\u00e7\u00f5es quadr\u00e1ticas f(x) = x2 \u2013 x \u2013 6 e g(x) = x2 \u2013 5x + 6 definidas em todo o conjunto dos n\u00fameros reais, atente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es a seguir, e assinale a FALSA.","provas":[{"id":68964,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21756},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-professor-de-matematica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 02:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2102795,"hashId":"4a1062471b9743d331ab287f92fafd22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as fun\u00e7\u00f5es quadr\u00e1ticas f(x) = x<sup>2<\/sup> \u2013 x \u2013 6 e g(x) = x<sup>2 <\/sup>\u2013 5x + 6 definidas em todo o conjunto dos n\u00fameros reais, atente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es a seguir, e assinale a <strong>FALSA<\/strong>.<\/p>","resposta":8222670,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico de f e de g corta o eixo dos X em apenas dois pontos. ","id":8222668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico de f e de g corta o eixo dos X em apenas dois pontos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es f e g t\u00eam apenas uma raiz em comum. ","id":8222669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es f e g t\u00eam apenas uma raiz em comum. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As abcissas dos pontos dos gr\u00e1ficos de f e de g onde ocorrem os m\u00ednimos destas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o 5\/2 e 1\/2 respectivamente. ","id":8222670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As abcissas dos pontos dos gr\u00e1ficos de f e de g onde ocorrem os m\u00ednimos destas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o 5\/2 e 1\/2 respectivamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os gr\u00e1ficos dessas duas fun\u00e7\u00f5es t\u00eam somente um ponto em comum. ","id":8222671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gr\u00e1ficos dessas duas fun\u00e7\u00f5es t\u00eam somente um ponto em comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21756}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam P um ponto interior a uma circunfer\u00eancia e duas cordas AB e CD desta circunfer\u00eancia passando por P. Se AP = 8cm, PB = 6cm e CD = 19cm, ent\u00e3o, os poss\u00edveis valores, em cm, de PC s\u00e3o","provas":[{"id":68964,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21756},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-professor-de-matematica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 02:31:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2102799,"hashId":"43000f1ce2b533fe3ee29c24b6012f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam P um ponto interior a uma circunfer\u00eancia e duas cordas AB e CD desta circunfer\u00eancia passando por P. Se AP = 8cm, PB = 6cm e CD = 19cm, ent\u00e3o, os poss\u00edveis valores, em cm, de PC s\u00e3o<\/p>","resposta":8222684,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 16.","id":8222684,"corpo":"<p>3 e 16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 17.","id":8222685,"corpo":"<p>2 e 17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 15.","id":8222686,"corpo":"<p>4 e 15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 e 14.","id":8222687,"corpo":"<p>5 e 14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Corda, di\u00e2metros e tangentes","oab":false,"nome":"Corda, di\u00e2metros e tangentes","pai":403880,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408888,"slug":"matematica-corda-diametros-e-tangentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que o aleitamento materno deve ser interrompido temporariamente.","provas":[{"id":63653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943912,"hashId":"5ad1a82d3906be489c1fc4f1fa95bd1c","enunciado":"<p>S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que o aleitamento materno deve ser interrompido temporariamente.<\/p>","resposta":7521420,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e3e com doen\u00e7a de Chagas na fase aguda da doen\u00e7a.","id":7521420,"corpo":"<p>M\u00e3e com doen\u00e7a de Chagas na fase aguda da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e3es infectadas pelo HIV.","id":7521421,"corpo":"<p>M\u00e3es infectadas pelo HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e3es infectadas pelo v\u00edrus linfotr\u00f3pico humano de linf\u00f3citos T.","id":7521422,"corpo":"<p>M\u00e3es infectadas pelo v\u00edrus linfotr\u00f3pico humano de linf\u00f3citos T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e3es em uso de antineopl\u00e1sicos e radiof\u00e1rmacos.","id":7521423,"corpo":"<p>M\u00e3es em uso de antineopl\u00e1sicos e radiof\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e3es que consomem \u00e1lcool e cigarros","id":7521424,"corpo":"<p>M\u00e3es que consomem \u00e1lcool e cigarros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos crit\u00e9rios devem ser obedecidos para dimensionamento das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria como: I - As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 3 m\/s. II- Em qualquer ponto da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o da \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es din\u00e2micas n\u00e3o deve ser inferior a 5 kPa. III- Em condi\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas a press\u00e3o da \u00e1gua em qualquer ponto de utiliza\u00e7\u00e3o da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser superior a 400 kPa. IV - Sobrepress\u00f5es s\u00e3o admitidas, desde que n\u00e3o superem o valor de 200 kPa. Est\u00e3o de acordo com a Norma NBR 5.626\/1998 os crit\u00e9rios apresentados nos itens:","provas":[{"id":67250,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-pb-2016-cpcon-uepb-engenheiro-civil-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Alagoinhas - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 15:06:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2152290,"hashId":"67b61badf6ff5580c217371b1d7fd6f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos crit\u00e9rios devem ser obedecidos para dimensionamento das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 3 m\/s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em qualquer ponto da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o da \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es din\u00e2micas n\u00e3o deve ser inferior a 5 kPa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Em condi\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas a press\u00e3o da \u00e1gua em qualquer ponto de utiliza\u00e7\u00e3o da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser superior a 400 kPa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Sobrepress\u00f5es s\u00e3o admitidas, desde que n\u00e3o superem o valor de 200 kPa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o de acordo com a Norma NBR 5.626\/1998 os crit\u00e9rios apresentados nos itens:<\/p>","resposta":8430820,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8430817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8430818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8430819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8430820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8430821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","oab":false,"nome":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429830,"slug":"engenharia-civil-nbr-5626-instalacao-predial-de-agua-fria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os condutos livres diferem dos condutos for\u00e7ados, pois nos mesmos predomina a press\u00e3o atmosf\u00e9rica. Um exemplo de um conduto livre s\u00e3o as galerias circulares pluviais. Julgue os itens sobre a galeria circular apresentada na figura abaixo.I - A galeria circular opera na condi\u00e7\u00e3o de m\u00ednimo per\u00edmetro molhado. II- A \u00e1rea molhada da galeria circular vale aproximadamente 1,57m\u00b2 quando o di\u00e2metro \u00e9 igual a 2m. III- O Raio Hidr\u00e1ulico da galeria circular \u00e9 igual a 0,5m quando o di\u00e2metro \u00e9 igual a 2m. IV - Numericamente a \u00e1rea molhada \u00e9 igual a duas vezes o per\u00edmetro molhado. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":67250,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-pb-2016-cpcon-uepb-engenheiro-civil-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Alagoinhas - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 15:07:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2152302,"hashId":"eab775428e834a02ad4ee097602413e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutos livres diferem dos condutos for\u00e7ados, pois nos mesmos predomina a press\u00e3o atmosf\u00e9rica. Um exemplo de um conduto livre s\u00e3o as galerias circulares pluviais. Julgue os itens sobre a galeria circular apresentada na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67250\/questao\/2152302-20220113112918000000-0.png\" style=\"\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A galeria circular opera na condi\u00e7\u00e3o de m\u00ednimo per\u00edmetro molhado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A \u00e1rea molhada da galeria circular vale aproximadamente 1,57m\u00b2 quando o di\u00e2metro \u00e9 igual a 2m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O Raio Hidr\u00e1ulico da galeria circular \u00e9 igual a 0,5m quando o di\u00e2metro \u00e9 igual a 2m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Numericamente a \u00e1rea molhada \u00e9 igual a duas vezes o per\u00edmetro molhado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/p>","resposta":8430872,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II, III e IV.","id":8430869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV.","id":8430870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e IV. ","id":8430871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III.","id":8430872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8430873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao orientar sua equipe sobre as indica\u00e7\u00f5es de precau\u00e7\u00f5es baseadas na forma de transmiss\u00e3o, a enfermeira citou alguns exemplos de doen\u00e7as para cada tipo de precau\u00e7\u00e3o. Uma doen\u00e7a na qual se utiliza precau\u00e7\u00e3o para got\u00edculas \u00e9:","provas":[{"id":25757,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 14:24:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":874670,"hashId":"da09bc6101345e9d1a2bd684d44c7ae0","enunciado":"Ao orientar sua equipe sobre as indica\u00e7\u00f5es de precau\u00e7\u00f5es baseadas na forma de transmiss\u00e3o, a enfermeira citou alguns exemplos de doen\u00e7as para cada tipo de precau\u00e7\u00e3o.\r\nUma doen\u00e7a na qual se utiliza precau\u00e7\u00e3o para got\u00edculas \u00e9:","resposta":3047425,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rub\u00e9ola;","id":3047423,"corpo":"rub\u00e9ola;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarampo;","id":3047424,"corpo":"sarampo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coqueluche;","id":3047425,"corpo":"coqueluche;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose;","id":3047426,"corpo":"tuberculose;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varicela.","id":3047427,"corpo":"varicela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346776,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428346,"slug":"enfermagem-medidas-de-precaucao"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428348,"slug":"enfermagem-precaucao-goticula"}],"slug":"enfermagem\/874670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 8\u00b0, \u00a71\u00b0, da Lei n. 13.005\/2014 trata das estrat\u00e9gias a serem elaboradas pelos entes federados. Sobre o tema, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma dessas estrat\u00e9gias previstas em Lei. ","provas":[{"id":71680,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontal-sp-2016-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Pontal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 16:33:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2187424,"hashId":"dc4d7aaf3adcc2c6b06da8112eab2652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 8\u00b0, \u00a71\u00b0, da Lei n. 13.005\/2014 trata das estrat\u00e9gias a serem elaboradas pelos entes federados. Sobre o tema, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma dessas estrat\u00e9gias previstas em Lei. <\/p>","resposta":8585011,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegurem a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais com as demais pol\u00edticas sociais, particularmente as culturais. ","id":8585009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurem a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais com as demais pol\u00edticas sociais, particularmente as culturais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promovam a articula\u00e7\u00e3o interfederativa na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais. ","id":8585010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovam a articula\u00e7\u00e3o interfederativa na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promovam a independ\u00eancia e a liberdade de consci\u00eancia dos docentes. ","id":8585011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovam a independ\u00eancia e a liberdade de consci\u00eancia dos docentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" garantam o atendimento das necessidades espec\u00edficas na educa\u00e7\u00e3o especial, assegurando o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades. ","id":8585012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> garantam o atendimento das necessidades espec\u00edficas na educa\u00e7\u00e3o especial, assegurando o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerem as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, asseguradas a equidade educacional e a diversidade cultural. ","id":8585013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerem as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, asseguradas a equidade educacional e a diversidade cultural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 8.112\/1990, em seu Art. 8\u00ba, trata das formas de provimento de cargo p\u00fablico. A forma que se d\u00e1 atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico \u00e9: ","provas":[{"id":63997,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 01:50:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955853,"hashId":"5f7c0a43919818d9d821c81e840c012c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n. 8.112\/1990, em seu Art. 8\u00ba, trata das formas de provimento de cargo p\u00fablico. A forma que se d\u00e1 atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico \u00e9: <\/p>","resposta":7573050,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":7573048,"corpo":"<p>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o. ","id":7573049,"corpo":"<p>revers\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o. ","id":7573050,"corpo":"<p>nomea\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":7573051,"corpo":"<p>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira ora\u00e7\u00e3o de:Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas. (\u00a7 3)expressa a mesma circunst\u00e2ncia que a ora\u00e7\u00e3o destacada em:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104015,"hashId":"4c8773b2912a20f429039ee3031a2155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ora\u00e7\u00e3o de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas. (\u00a7 3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">expressa a mesma circunst\u00e2ncia que a ora\u00e7\u00e3o destacada em:<\/p>","resposta":3910613,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhou tanto QUE ACABOU DORMINDO NO \u00d4NIBUS.","id":3910612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhou tanto QUE ACABOU DORMINDO NO \u00d4NIBUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CASO TUDO SE MANTENHA DESSE JEITO, eu n\u00e3o posso confiar.","id":3910613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CASO TUDO SE MANTENHA DESSE JEITO, eu n\u00e3o posso confiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o resolva nada ENQUANTO N\u00c3O TIVER CERTEZA.","id":3910614,"corpo":"<p>N\u00e3o resolva nada ENQUANTO N\u00c3O TIVER CERTEZA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuou estudando, CONQUANTO N\u00c3O TIVESSE RECURSOS.","id":3910615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuou estudando, CONQUANTO N\u00c3O TIVESSE RECURSOS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"COMO O FILHO NADA DISSESSE, procurou se despedir.","id":3910616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">COMO O FILHO NADA DISSESSE, procurou se despedir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05.\tN\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que a pr\u00f3pria etimologia dos termos favorece d\u00favidas. [...] Podemos pensar que moral s\u00e3o as normas que devem ser seguidas e tem como objetivo regular o comportamento [...]. J\u00e1 a \u00e9tica expressa um conjunto de valores que orientam as a\u00e7\u00f5es com o fim de preservar o bem-estar coletivo.\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que, enquanto a \u00e9tica \u00e9 te\u00f3rica, \u201cfilos\u00f3fica\u201d, a moral est\u00e1 associada \u00e0 pr\u00e1tica, ao cotidiano, \u00e0 maneira como vivemos os princ\u00edpios \u00e9ticos. Subjacente aos dois conceitos h\u00e1 uma quest\u00e3o b\u00e1sica: a oposi\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. Para a psiquiatria, a psican\u00e1lise e a maioria das abordagens psicol\u00f3gicas, por\u00e9m, a vis\u00e3o manique\u00edsta \u00e9 insuficiente diante da complexidade humana. Muitas vezes, as supostas maldades - ou o que a priori seriam considerados gestos de bondade - surgem como sintomas de alguma patologia ou emergem de quadros ps\u00edquicos alterados. Al\u00e9m disso, se levarmos em conta a exist\u00eancia de uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica inconsciente, que constantemente sabota nossas boas inten\u00e7\u00f5es (e quanto menos nos conhecemos mais o faz), fica ainda mais dif\u00edcil estabelecer uma separa\u00e7\u00e3o objetiva entre bons e maus.\tFriedrich Nietzsche (1844-1900), por exemplo, prop\u00f5e pensarmos \u201cpara al\u00e9m do bem e do mal\u201d. Escreve: \u201cPergunte aos escravos 'quem \u00e9 o mau', e eles apontar\u00e3o o personagem que a moral aristocr\u00e1tica considera 'bom', isto \u00e9, o poderoso, o dominador\u201d. O fil\u00f3sofo alem\u00e3o faz uma coloca\u00e7\u00e3o muito pertinente: h\u00e1 sempre a perspectiva de quem julga, suas experi\u00eancias e seus interesses. Como ent\u00e3o lidar com essa multiplicidade de olhares poss\u00edveis sobre um mesmo objeto? Uma sa\u00edda talvez seja lan\u00e7ar m\u00e3o de um recurso bastante simples, a empatia, e fazermos o exerc\u00edcio (nem sempre c\u00f4modo ou f\u00e1cil) de nos colocarmos no lugar do outro, procurando compreender seu ponto de vista - e sua dor. Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas.\tRev. mentec\u00e9rebro. Abril de 2011, p. 22.","id":513416,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que a pr\u00f3pria etimologia dos termos favorece d\u00favidas. [...] Podemos pensar que moral s\u00e3o as normas que devem ser seguidas e tem como objetivo regular o comportamento [...]. J\u00e1 a \u00e9tica expressa um conjunto de valores que orientam as a\u00e7\u00f5es com o fim de preservar o bem-estar coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que, enquanto a \u00e9tica \u00e9 te\u00f3rica, \u201cfilos\u00f3fica\u201d, a moral est\u00e1 associada \u00e0 pr\u00e1tica, ao cotidiano, \u00e0 maneira como vivemos os princ\u00edpios \u00e9ticos. Subjacente aos dois conceitos h\u00e1 uma quest\u00e3o b\u00e1sica: a oposi\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. Para a psiquiatria, a psican\u00e1lise e a maioria das abordagens psicol\u00f3gicas, por\u00e9m, a vis\u00e3o manique\u00edsta \u00e9 insuficiente diante da complexidade humana. Muitas vezes, as supostas maldades - ou o que a priori seriam considerados gestos de bondade - surgem como sintomas de alguma patologia ou emergem de quadros ps\u00edquicos alterados. Al\u00e9m disso, se levarmos em conta a exist\u00eancia de uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica inconsciente, que constantemente sabota nossas boas inten\u00e7\u00f5es (e quanto menos nos conhecemos mais o faz), fica ainda mais dif\u00edcil estabelecer uma separa\u00e7\u00e3o objetiva entre bons e maus.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFriedrich Nietzsche (1844-1900), por exemplo, prop\u00f5e pensarmos \u201cpara al\u00e9m do bem e do mal\u201d. Escreve: \u201cPergunte aos escravos 'quem \u00e9 o mau', e eles apontar\u00e3o o personagem que a moral aristocr\u00e1tica considera 'bom', isto \u00e9, o poderoso, o dominador\u201d. O fil\u00f3sofo alem\u00e3o faz uma coloca\u00e7\u00e3o muito pertinente: h\u00e1 sempre a perspectiva de quem julga, suas experi\u00eancias e seus interesses. Como ent\u00e3o lidar com essa multiplicidade de olhares poss\u00edveis sobre um mesmo objeto? Uma sa\u00edda talvez seja lan\u00e7ar m\u00e3o de um recurso bastante simples, a empatia, e fazermos o exerc\u00edcio (nem sempre c\u00f4modo ou f\u00e1cil) de nos colocarmos no lugar do outro, procurando compreender seu ponto de vista - e sua dor. Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Rev. mentec\u00e9rebro. Abril de 2011, p. 22.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1104015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos requisitos do ato administrativo, responda a alternativa correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104017,"hashId":"f5e3d8deec1602e098f15108281df213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos requisitos do ato administrativo, responda a alternativa correta.<\/p>","resposta":3910622,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma \u00e9 elemento vinculado do ato administrativo, decorrente do princ\u00edpio da solenidade, podendo ser exteriorizado de forma escrita, que \u00e9 a regra, por sinal luminoso e mesmo por sons e gestos.","id":3910622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma \u00e9 elemento vinculado do ato administrativo, decorrente do princ\u00edpio da solenidade, podendo ser exteriorizado de forma escrita, que \u00e9 a regra, por sinal luminoso e mesmo por sons e gestos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei dever\u00e1 determinar a forma de exterioriza\u00e7\u00e3o do ato, podendo prever mais de uma forma, sendo que a aus\u00eancia de forma do ato administrativo importa na sua inefic\u00e1cia, embora seja perfeito ou existente e v\u00e1lido.","id":3910623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei dever\u00e1 determinar a forma de exterioriza\u00e7\u00e3o do ato, podendo prever mais de uma forma, sendo que a aus\u00eancia de forma do ato administrativo importa na sua inefic\u00e1cia, embora seja perfeito ou existente e v\u00e1lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma \u00e9 elemento essencial ao ato. uma vez sendo desrespeitada a forma prescrita em lei o ato \u00e9 inexistente.","id":3910624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma \u00e9 elemento essencial ao ato. uma vez sendo desrespeitada a forma prescrita em lei o ato \u00e9 inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma do ato administrativo decorre do princ\u00edpio da liberdade das formas, trazido do direito civil.","id":3910625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma do ato administrativo decorre do princ\u00edpio da liberdade das formas, trazido do direito civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma \u00e9 elemento n\u00e3o essencial ao ato administrativo, sendo o seu v\u00edcio sempre insan\u00e1vel.","id":3910626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma \u00e9 elemento n\u00e3o essencial ao ato administrativo, sendo o seu v\u00edcio sempre insan\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Forma","oab":true,"nome":"Forma","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408058,"slug":"direito-administrativo-forma"}],"slug":"direito-administrativo\/1104017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das infra\u00e7\u00f5es administrativas ambientais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104035,"hashId":"c8d7de9eb2c885a30ea6c2c46da5b935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das infra\u00e7\u00f5es administrativas ambientais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3910706,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o ambiental deve observar os prazos m\u00e1ximos de 15 (quinze) dias para o infrator oferecer defesa ou impugna\u00e7\u00e3o contra o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o, e de 5 (cinco) dias para o pagamento de multa, contados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o.","id":3910704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o ambiental deve observar os prazos m\u00e1ximos de 15 (quinze) dias para o infrator oferecer defesa ou impugna\u00e7\u00e3o contra o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o, e de 5 (cinco) dias para o pagamento de multa, contados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia n\u00e3o excluir\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de outras san\u00e7\u00f5es ambientais. Contudo, uma vez aplicada, fica vedada a incid\u00eancia de nova san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia no per\u00edodo de dois anos contados do julgamento da defesa da \u00faltima advert\u00eancia ou de outra penalidade aplicada. ","id":3910705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia n\u00e3o excluir\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de outras san\u00e7\u00f5es ambientais. Contudo, uma vez aplicada, fica vedada a incid\u00eancia de nova san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia no per\u00edodo de dois anos contados do julgamento da defesa da \u00faltima advert\u00eancia ou de outra penalidade aplicada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto a multa simples pode ser convertida em servi\u00e7os de preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente, a multa di\u00e1ria ser\u00e1 aplicada sempre que o cometimento da infra\u00e7\u00e3o se prolongar no tempo.","id":3910706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a multa simples pode ser convertida em servi\u00e7os de preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente, a multa di\u00e1ria ser\u00e1 aplicada sempre que o cometimento da infra\u00e7\u00e3o se prolongar no tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As infra\u00e7\u00f5es administrativas ambientais podem ser punidas com as san\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o de produto e demoli\u00e7\u00e3o de obras. Por outro lado, h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o expressa no ordenamento jur\u00eddico quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o de embargo de obra ou atividade.","id":3910707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As infra\u00e7\u00f5es administrativas ambientais podem ser punidas com as san\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o de produto e demoli\u00e7\u00e3o de obras. Por outro lado, h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o expressa no ordenamento jur\u00eddico quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o de embargo de obra ou atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o autoridades competentes para lavras auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental e instaurar processo administrativo, com exclusividade, os funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3os ambientais integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente - SISNAMA, designados para as atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3910708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o autoridades competentes para lavras auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental e instaurar processo administrativo, com exclusividade, os funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3os ambientais integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente - SISNAMA, designados para as atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1104035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104232,"hashId":"ec3c67866b2ae1ad77595f24314f8b31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3911310,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 tem induvidosa propens\u00e3o estatut\u00e1ria (constitui\u00e7\u00e3o-garantia).","id":3911306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 tem induvidosa propens\u00e3o estatut\u00e1ria (constitui\u00e7\u00e3o-garantia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as normas contidas na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 s\u00e3o materialmente Constitucionais.","id":3911307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as normas contidas na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 s\u00e3o materialmente Constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem normas formalmente constitucionais que n\u00e3o est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3911308,"corpo":"<p>existem normas formalmente constitucionais que n\u00e3o est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o do povo em seu processo de elabora\u00e7\u00e3o define uma Constitui\u00e7\u00e3o como outorgada.","id":3911309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o do povo em seu processo de elabora\u00e7\u00e3o define uma Constitui\u00e7\u00e3o como outorgada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 e do tipo r\u00edgido.","id":3911310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 e do tipo r\u00edgido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1104232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 5o, LXVII, da CRFB\/1988, \u201cN\u00e3o haver\u00e1 pris\u00e3o civil por d\u00edvida, salvo a do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o alimentar e a do deposit\u00e1rio infiel\u201d. A Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos - Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, que pro\u00edbe a pris\u00e3o por d\u00edvida decorrente do descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais, \u00e0 qual o Brasil aderiu, foi internalizada com o status de:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104246,"hashId":"80226837b201be2769bceb3ef9401c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 5<sup>o<\/sup>, LXVII, da CRFB\/1988, \u201cN\u00e3o haver\u00e1 pris\u00e3o civil por d\u00edvida, salvo a do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o alimentar e a do deposit\u00e1rio infiel\u201d. A Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos - Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, que pro\u00edbe a pris\u00e3o por d\u00edvida decorrente do descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais, \u00e0 qual o Brasil aderiu, foi internalizada com o status de:<\/p>","resposta":3911348,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"norma supralegal e infraconstitucional.","id":3911348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma supralegal e infraconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei complementar.","id":3911349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"norma supraconstitucional.","id":3911350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma supraconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"norma constitucional.","id":3911351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria.","id":3911352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1104246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hospedando-se em uma cidade conhecida por seu intenso turismo sexual, Romildo entra em contato telef\u00f4nico com Dem\u00e9trio, not\u00f3rio intermediador de encontros sexuais entre clientes e adolescentes submetidas \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o, e solicita os servi\u00e7os de uma prostituta, deixando clara sua prefer\u00eancia por mulheres que n\u00e3o tenham completado 18 anos. Dem\u00e9trio, assim, encaminha Mait\u00ea, adolescente de 16 anos de idade, ao hotel em que Romildo se encontra hospedado. No local, a adolescente \u00e9 barrada pelo gerente Gast\u00e3o, que, percebendo nela uma profissional do sexo, questiona sua idade, sendo-lhe respondido por Mait\u00ea que conta com 18 anos. Gast\u00e3o acredita na mentira contada pela adolescente, precoce em seus atributos corporais, embora n\u00e3o tome o cuidado de solicitar seu documento de identidade, autorizando-a a subir ao quarto de Romildo. Efetivamente, Romildo e a adolescente mant\u00eam rela\u00e7\u00f5es sexuais mediante remunera\u00e7\u00e3o, sendo parcela do lucro auferido por Mait\u00ea posteriormente repassado a Dem\u00e9trio. Analisando o caso concreto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104299,"hashId":"2d6c9d18982207115fc698a4d747b7be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hospedando-se em uma cidade conhecida por seu intenso turismo sexual, Romildo entra em contato telef\u00f4nico com Dem\u00e9trio, not\u00f3rio intermediador de encontros sexuais entre clientes e adolescentes submetidas \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o, e solicita os servi\u00e7os de uma prostituta, deixando clara sua prefer\u00eancia por mulheres que n\u00e3o tenham completado 18 anos. Dem\u00e9trio, assim, encaminha Mait\u00ea, adolescente de 16 anos de idade, ao hotel em que Romildo se encontra hospedado. No local, a adolescente \u00e9 barrada pelo gerente Gast\u00e3o, que, percebendo nela uma profissional do sexo, questiona sua idade, sendo-lhe respondido por Mait\u00ea que conta com 18 anos. Gast\u00e3o acredita na mentira contada pela adolescente, precoce em seus atributos corporais, embora n\u00e3o tome o cuidado de solicitar seu documento de identidade, autorizando-a a subir ao quarto de Romildo. Efetivamente, Romildo e a adolescente mant\u00eam rela\u00e7\u00f5es sexuais mediante remunera\u00e7\u00e3o, sendo parcela do lucro auferido por Mait\u00ea posteriormente repassado a Dem\u00e9trio. Analisando o caso concreto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3911518,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dem\u00e9rio cometeu crime de rufianismo (art.230 CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o tamb\u00e9m cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, II, CP).","id":3911516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9rio cometeu crime de rufianismo (art.230 CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o tamb\u00e9m cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, II, CP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00e9rio cometeu o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 1\u00b0, CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o tamb\u00e9m cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, II, CP).","id":3911517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9rio cometeu o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 1\u00b0, CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o tamb\u00e9m cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, II, CP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dem\u00e9trio cometeu o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 1\u00b0, CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o n\u00e3o cometeu crime.","id":3911518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9trio cometeu o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 1\u00b0, CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o n\u00e3o cometeu crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00e9trio cometeu o crime de rufianismo (art.230 do CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o n\u00e3o cometeu crime","id":3911519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9trio cometeu o crime de rufianismo (art.230 do CP); Romildo cometeu crime equiparado ao favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 2\u00b0, I, CP); Gast\u00e3o n\u00e3o cometeu crime<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dem\u00e9trio cometeu o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 1\u00b0, CP); Romildo cometeu crime de estupro de vulner\u00e1vel (art. 217- A, CP); Gast\u00e3o n\u00e3o cometeu crime.","id":3911520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00e9trio cometeu o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel (art. 218-B, \u00a7 1\u00b0, CP); Romildo cometeu crime de estupro de vulner\u00e1vel (art. 217- A, CP); Gast\u00e3o n\u00e3o cometeu crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"nome_clean":"Favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406380,"slug":"direito-penal-favorecimento-da-prostituicao-ou-de-outra-forma-de-exploracao-sexual-de-crianca-ou-adolescente-ou-de-vulneravel"},{"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"}],"slug":"direito-penal\/1104299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104330,"hashId":"44d32a1c7fab55d3acfb14ec1d82753f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3911674,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal privada, em certos casos \u00e9 personal\u00edssima, s\u00f3 podendo o delegado de pol\u00edcia instaurar inqu\u00e9rito, exclusivamente, no caso de requerimento do pr\u00f3prio ofendido.","id":3911674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o penal privada, em certos casos \u00e9 personal\u00edssima, s\u00f3 podendo o delegado de pol\u00edcia instaurar inqu\u00e9rito, exclusivamente, no caso de requerimento do pr\u00f3prio ofendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, quando o querelado deixa de comparecer aos atos do processo, ocorre a peremp\u00e7\u00e3o.","id":3911675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, quando o querelado deixa de comparecer aos atos do processo, ocorre a peremp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto ao exerc\u00edcio, classifica-se em p\u00fablica incondicionada, condicionada a representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou a resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":3911676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto ao exerc\u00edcio, classifica-se em p\u00fablica incondicionada, condicionada a representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou a resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na a\u00e7\u00e3o penal privada o querelante tem legitimidade ordin\u00e1ria.","id":3911677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na a\u00e7\u00e3o penal privada o querelante tem legitimidade ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica rege-se pelos princ\u00edpios da obrigatoriedade e disponibilidade, enquanto a privada rege-se pela oportunidade e indivisibilidade.","id":3911678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica rege-se pelos princ\u00edpios da obrigatoriedade e disponibilidade, enquanto a privada rege-se pela oportunidade e indivisibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/1104330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, entabulado contrato facultativo de seguro de vida e acidentes pessoais, em decorr\u00eancia do sinistro, o segurado pleiteou da seguradora o respectivo pagamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862166,"hashId":"1bae2a9bf62fb31d062cda8397a5f6c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, entabulado contrato facultativo de seguro de vida e acidentes pessoais, em decorr\u00eancia do sinistro, o segurado pleiteou da seguradora o respectivo pagamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2991065,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo prescricional anual \u00e9 interrompido com o pedido administrativo do pagamento, bem como com o pagamento parcial, diante da nova pretens\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o.","id":2991062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo prescricional anual \u00e9 interrompido com o pedido administrativo do pagamento, bem como com o pagamento parcial, diante da nova pretens\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo prescricional anual \u00e9 interrompido com o pedido administrativo do pagamento, voltando a correr por inteiro a partir de eventual negativa da seguradora.","id":2991063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo prescricional anual \u00e9 interrompido com o pedido administrativo do pagamento, voltando a correr por inteiro a partir de eventual negativa da seguradora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo prescricional trienal \u00e9 suspenso com o pedido administrativo de pagamento, voltando a correr a partir de eventual negativa da seguradora.","id":2991064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo prescricional trienal \u00e9 suspenso com o pedido administrativo de pagamento, voltando a correr a partir de eventual negativa da seguradora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo prescricional anual \u00e9 suspenso com o pedido administrativo do pagamento, voltando a correr pelo tempo restante a partir da eventual negativa da seguradora, mas se h\u00e1 pagamento parcial o prazo \u00e9 interrompido voltando a correr por inteiro.","id":2991065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo prescricional anual \u00e9 suspenso com o pedido administrativo do pagamento, voltando a correr pelo tempo restante a partir da eventual negativa da seguradora, mas se h\u00e1 pagamento parcial o prazo \u00e9 interrompido voltando a correr por inteiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de resseguro, o prazo prescricional \u00e9 diverso do previsto para a a\u00e7\u00e3o do segurado contra o segurador.","id":2991066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de resseguro, o prazo prescricional \u00e9 diverso do previsto para a a\u00e7\u00e3o do segurado contra o segurador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Impedimento ou Suspens\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 197 ao 201)","oab":true,"nome":"Impedimento ou Suspens\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 197 ao 201)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405906,"slug":"direito-civil-impedimento-ou-suspensao-da-prescricao-art-197-ao-201"}],"slug":"direito-civil\/862166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo vem estudando a possibilidade de se criar um novo imposto para um determinado produto. Sabe-se que a elasticidade-pre\u00e7o da oferta deste produto \u00e9 de 4,5, e a elasticidade-pre\u00e7o da demanda \u00e9 de -0,5. Se esse novo imposto for criado, o percentual que dever\u00e1 ser repassado aos consumidores ser\u00e1 de","provas":[{"id":53764,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1624985,"hashId":"08b6cebea68ef0e2e541fe64ae6bb0ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo vem estudando a possibilidade de se criar um novo imposto para um determinado produto. Sabe-se que a elasticidade-pre\u00e7o da oferta deste produto \u00e9 de 4,5, e a elasticidade-pre\u00e7o da demanda \u00e9 de -0,5. Se esse novo imposto for criado, o percentual que dever\u00e1 ser repassado aos consumidores ser\u00e1 de<\/p>","resposta":6107967,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%.","id":6107964,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%.","id":6107965,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80%.","id":6107966,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90%.","id":6107967,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100%.","id":6107968,"corpo":"<p>100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de Impostos - Peso Morto","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o de Impostos - Peso Morto","pai":412751,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412865,"slug":"economia-e-financas-introducao-de-impostos-peso-morto"}],"slug":"economia-e-financas\/1624985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":5518},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro tinha R$ 880,00 e gastou 2\/5 com empr\u00e9stimos e a metade do que tinha com alimenta\u00e7\u00e3o. Desse modo, o valor que sobrou para Pedro foi:","provas":[{"id":72225,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2016"},{"id":72226,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":5518},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2016"},{"id":72227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":72224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212358,"hashId":"c8c7fa5f01a9547533c3c7875f04bc6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro tinha R$ 880,00 e gastou 2\/5 com empr\u00e9stimos e a metade do que tinha com alimenta\u00e7\u00e3o. Desse modo, o valor que sobrou para Pedro foi:<\/p>","resposta":8691602,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 352,00 ","id":8691600,"corpo":"<p>R$ 352,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$792,00 ","id":8691601,"corpo":"<p>R$792,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$88,00","id":8691602,"corpo":"<p>R$88,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$8,80","id":8691603,"corpo":"<p>R$8,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Iniciada a fase de execu\u00e7\u00e3o e penhorados os bens, o executado poder\u00e1 apresentar embargos, nos quais a mat\u00e9ria de defesa dever\u00e1 restringir-se \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de quita\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ou cumprimento da decis\u00e3o ou do acordo.","provas":[{"id":68243,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-direito-somente-gab-def-geral-e-especificos-e-justificativa-na-banca-nao-tem-gab-preliminar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2076033,"hashId":"3e9cbbccb86cb78e8efe60d9a3e985fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciada a fase de execu\u00e7\u00e3o e penhorados os bens, o executado poder\u00e1 apresentar embargos, nos quais a mat\u00e9ria de defesa dever\u00e1 restringir-se \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de quita\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ou cumprimento da decis\u00e3o ou do acordo.<\/p>","resposta":8110988,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8110988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8110989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":495806,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no disposto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 e 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o processamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria em mat\u00e9ria sujeita \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o trabalhista, \u00e9 indispens\u00e1vel a prova do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que se pretende rescindir. Ao final, \u00e9 cab\u00edvel condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","provas":[{"id":68243,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-direito-somente-gab-def-geral-e-especificos-e-justificativa-na-banca-nao-tem-gab-preliminar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2076037,"hashId":"0e2d2ef4683e078ce06d2dd04b2d1ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o processamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria em mat\u00e9ria sujeita \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o trabalhista, \u00e9 indispens\u00e1vel a prova do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que se pretende rescindir. Ao final, \u00e9 cab\u00edvel condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","resposta":8111002,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8111002,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8111003,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o entendimento sumulado do TST, julgue os itens a seguir.","id":495807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o entendimento sumulado do TST, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 e 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406840,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acoes-especiais-no-processo-trabalhista"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas, EXCETO.","provas":[{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:24:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2173158,"hashId":"f3936d6cb9c8510c0b1af38438dba120","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas, EXCETO.<\/p>","resposta":8524042,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":8524038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei.","id":8524039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixar de expedir ato determinando limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira nos casos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":8524040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de expedir ato determinando limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira nos casos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar de ordenar ou de promover, na forma e nos prazos da lei, a execu\u00e7\u00e3o de medida para a redu\u00e7\u00e3o do montante da despesa total com pessoal que houver excedido a reparti\u00e7\u00e3o por Poder do limite m\u00e1ximo.","id":8524041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de ordenar ou de promover, na forma e nos prazos da lei, a execu\u00e7\u00e3o de medida para a redu\u00e7\u00e3o do montante da despesa total com pessoal que houver excedido a reparti\u00e7\u00e3o por Poder do limite m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar ou receber transfer\u00eancia volunt\u00e1ria em desacordo com limite ou condi\u00e7\u00e3o estabelecida em lei.","id":8524042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar ou receber transfer\u00eancia volunt\u00e1ria em desacordo com limite ou condi\u00e7\u00e3o estabelecida em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":7756,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":411559,"slug":"financas-publicas-definicao-de-financas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em finan\u00e7as, os c\u00e1lculos de juros ao final de cada per\u00edodo, onde tal valor \u00e9 somado ao capital do in\u00edcio desse per\u00edodo, formando um novo valor denominado de \u201cmontante\u201d refere-se ao conceito de: ","provas":[{"id":71664,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2016-fau-unicentro-administrador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - JUCEPAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:54:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2187235,"hashId":"f741c412d37a60ce4b0bb54797474f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em finan\u00e7as, os c\u00e1lculos de juros ao final de cada per\u00edodo, onde tal valor \u00e9 somado ao capital do in\u00edcio desse per\u00edodo, formando um novo valor denominado de \u201cmontante\u201d refere-se ao conceito de: <\/p>","resposta":8584122,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juros.","id":8584118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infla\u00e7\u00e3o.","id":8584119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juros simples.","id":8584120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juros simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o.","id":8584121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juros compostos. ","id":8584122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juros compostos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 63 do Decreto 1.800 de 1996 traz em seu texto: \u201cA matr\u00edcula e seu cancelamento (...) ser\u00e3o disciplinados atrav\u00e9s da instru\u00e7\u00e3o normativa do Departamento Nacional de Registros do Com\u00e9rcio \u2013 DNRC.\u201d Destaca-se que parte do texto omitida na lei substitu\u00edda por \u201c(...)\u201d exprime quais as profiss\u00f5es que se exp\u00f5em nesta parte do texto. Neste sentido, assinale a alternativa que trata corretamente destas profiss\u00f5es:","provas":[{"id":71664,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2016-fau-unicentro-administrador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - JUCEPAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 16:40:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2187312,"hashId":"8f6d011be01d037af34d3d356453070f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 63 do Decreto 1.800 de 1996 traz em seu texto: \u201cA matr\u00edcula e seu cancelamento (...) ser\u00e3o disciplinados atrav\u00e9s da instru\u00e7\u00e3o normativa do Departamento Nacional de Registros do Com\u00e9rcio \u2013 DNRC.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Destaca-se que parte do texto omitida na lei substitu\u00edda por \u201c(...)\u201d exprime quais as <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">profiss\u00f5es que se exp\u00f5em nesta parte do texto. Neste sentido, assinale a alternativa que trata corretamente destas profiss\u00f5es:<\/p>","resposta":8584476,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leiloeiros, tradutores e int\u00e9rpretes comerciais, administradores industriais e empregadores-dom\u00e9sticos.","id":8584472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leiloeiros, tradutores e int\u00e9rpretes comerciais, administradores industriais e empregadores-dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administradores industriais, trapicheiros, tradutores e leiloeiros.","id":8584473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administradores industriais, trapicheiros, tradutores e leiloeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trapicheiros e administradores de armaz\u00e9ns-gerais, tradutores e int\u00e9rpretes, leiloeiros.","id":8584474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trapicheiros e administradores de armaz\u00e9ns-gerais, tradutores e int\u00e9rpretes, leiloeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empregadores-dom\u00e9sticos, leiloeiros, tradutores e int\u00e9rpretes e administradores industriais.","id":8584475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregadores-dom\u00e9sticos, leiloeiros, tradutores e int\u00e9rpretes e administradores industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leiloeiros, tradutores e int\u00e9rpretes comerciais, trapicheiros e administradores de armaz\u00e9ns-gerais.","id":8584476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leiloeiros, tradutores e int\u00e9rpretes comerciais, trapicheiros e administradores de armaz\u00e9ns-gerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.800\/1996 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.800\/1996 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418642,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-1-800-1996-regulamenta-a-lei-no-8-934-de-18-de-novembro-de-1994-que-dispoe-sobre-o-registro-publico-de-empresas-mercantis-e-atividades-afins-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio","provas":[{"id":68394,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078615,"hashId":"8705b972df55bcc2ff6f1bbc5320a538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio<\/p>","resposta":8122914,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica-se \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, nas hip\u00f3teses de condena\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, independentemente de condi\u00e7\u00e3o.","id":8122911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, nas hip\u00f3teses de condena\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, independentemente de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho desde a promulga\u00e7\u00e3o da atual Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":8122912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho desde a promulga\u00e7\u00e3o da atual Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 admitido na Justi\u00e7a do Trabalho se houver recurso volunt\u00e1rio da parte prejudicada.","id":8122913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 admitido na Justi\u00e7a do Trabalho se houver recurso volunt\u00e1rio da parte prejudicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica-se em mandado de seguran\u00e7a, apenas na hip\u00f3tese em que a parte prejudicada pela concess\u00e3o da ordem for pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":8122914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se em mandado de seguran\u00e7a, apenas na hip\u00f3tese em que a parte prejudicada pela concess\u00e3o da ordem for pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica-se em qualquer situa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o proferida em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria ou mandado de seguran\u00e7a.","id":8122915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se em qualquer situa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o proferida em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria ou mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Fontes e Princ\u00edpios","oab":true,"nome":"Fontes e Princ\u00edpios","pai":406810,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406811,"slug":"direito-processual-do-trabalho-fontes-e-principios"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406840,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acoes-especiais-no-processo-trabalhista"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406875,"slug":"direito-processual-do-trabalho-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional enfermeiro desenvolve seu processo de trabalho na ESF em dois campos essenciais: na unidade de sa\u00fade, junto \u00e0 equipe de profissionais, e na comunidade, apoiando e supervisionando o trabalho dos ACS, bem como assistindo \u00e0s pessoas que necessitam de aten\u00e7\u00e3o de enfermagem. Assinale as suas atribui\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.","provas":[{"id":71271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:07:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2173364,"hashId":"fd129d4d37cbb719863f89c20aa81643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional enfermeiro desenvolve seu processo de trabalho na ESF em dois campos essenciais: na unidade de sa\u00fade, junto \u00e0 equipe de profissionais, e na comunidade, apoiando e supervisionando o trabalho dos ACS, bem como assistindo \u00e0s pessoas que necessitam de aten\u00e7\u00e3o de enfermagem. Assinale as suas atribui\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.<\/p>","resposta":8524937,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discutir, de forma sistem\u00e1tica, junto \u00e0 equipe de trabalho e comunidade, o conceito de dignidade e sa\u00fade, enfatizando os 17 direitos de sa\u00fade e as bases legais que os legitimam.","id":8524936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir, de forma sistem\u00e1tica, junto \u00e0 equipe de trabalho e comunidade, o conceito de dignidade e sa\u00fade, enfatizando os 17 direitos de sa\u00fade e as bases legais que os legitimam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oportunizar os contatos com indiv\u00edduos sadios ou doentes, visando a promover a sa\u00fade e abordar os aspectos de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":8524937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunizar os contatos com indiv\u00edduos sadios ou doentes, visando a promover a sa\u00fade e abordar os aspectos de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar essencialmente do processo de planejamento das a\u00e7\u00f5es e da organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8524938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar essencialmente do processo de planejamento das a\u00e7\u00f5es e da organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar, no n\u00edvel de suas compet\u00eancias, a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia b\u00e1sica de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria, principalmente nas \u00e1reas de aten\u00e7\u00e3o ao adolescente, \u00e0 mulher e ao idoso.","id":8524939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar, no n\u00edvel de suas compet\u00eancias, a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia b\u00e1sica de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria, principalmente nas \u00e1reas de aten\u00e7\u00e3o ao adolescente, \u00e0 mulher e ao idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013), no controle dos c\u00e2nceres do colo do \u00fatero e da mama, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro, EXCETO","provas":[{"id":71271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:07:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2173363,"hashId":"217880006c412bc8b15aa51c6f2b1fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013), no controle dos c\u00e2nceres do colo do \u00fatero e da mama, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":8524932,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuir, realizar e participar das atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente somente da equipe de enfermagem que coordena.","id":8524932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir, realizar e participar das atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente somente da equipe de enfermagem que coordena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar resultados dos exames solicitados e coletados, e, de acordo com os protocolos e diretrizes cl\u00ednicas, realizar o encaminhamento para os servi\u00e7os de refer\u00eancia em diagn\u00f3stico e\/ou tratamento dos c\u00e2nceres de mama e do colo do \u00fatero.","id":8524933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar resultados dos exames solicitados e coletados, e, de acordo com os protocolos e diretrizes cl\u00ednicas, realizar o encaminhamento para os servi\u00e7os de refer\u00eancia em diagn\u00f3stico e\/ou tratamento dos c\u00e2nceres de mama e do colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente solicitar exames de acordo com os protocolos ou normas t\u00e9cnicas estabelecidos pelo gestor local.","id":8524934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente solicitar exames de acordo com os protocolos ou normas t\u00e9cnicas estabelecidos pelo gestor local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletar material para exame citopatol\u00f3gico, durante a consulta de enfermagem.","id":8524935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar material para exame citopatol\u00f3gico, durante a consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ergonomia est\u00e1 relacionada com a forma de organizar o trabalho em fun\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre homem e o servi\u00e7o, para que o profissional n\u00e3o force o corpo adotando uma postura errada. O t\u00e9cnico de enfermagem deve estar preparado para dar assist\u00eancia aos pacientes, praticando uma boa mec\u00e2nica corporal, evitando fadiga e tens\u00e3o desnecess\u00e1rias. De acordo com a boa mec\u00e2nica corporal, ele deve: ","provas":[{"id":70860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2183510,"hashId":"9a5d05b28cd7285f079bf8f10cbc2d41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ergonomia est\u00e1 relacionada com a forma de organizar o trabalho em fun\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre homem e o servi\u00e7o, para que o profissional n\u00e3o force o corpo adotando uma postura errada. O t\u00e9cnico de enfermagem deve estar preparado para dar assist\u00eancia aos pacientes, praticando uma boa mec\u00e2nica corporal, evitando fadiga e tens\u00e3o desnecess\u00e1rias. De acordo com a boa mec\u00e2nica corporal, ele deve: <\/p>","resposta":8568315,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carregar objetos pesados junto ao corpo. ","id":8568315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carregar objetos pesados junto ao corpo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudar o dec\u00fabito do paciente, mesmo que ele possa faz\u00ea-lo sozinho. ","id":8568316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudar o dec\u00fabito do paciente, mesmo que ele possa faz\u00ea-lo sozinho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curvar-se para pegar algum objeto no ch\u00e3o, sem flexionar os joelhos.","id":8568317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curvar-se para pegar algum objeto no ch\u00e3o, sem flexionar os joelhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar puxar o paciente em sua dire\u00e7\u00e3o, uma vez que empurr\u00e1-lo exige menos esfor\u00e7o.","id":8568318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar puxar o paciente em sua dire\u00e7\u00e3o, uma vez que empurr\u00e1-lo exige menos esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405812,"slug":"enfermagem-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST), conhecidas por doen\u00e7as ven\u00e9reas, s\u00e3o transmitidas essencialmente pelo contato direto, mantido atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es sexuais em que o parceiro ou parceira necessariamente porta a doen\u00e7a; e indireto, por meio de compartilhamento de utens\u00edlios pessoais mal higienizados (roupas \u00edntimas), ou manipula\u00e7\u00e3o indevida de objetos contaminados (l\u00e2minas e seringas). Quanto \u00e0s doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, \u00e9 CORRETO afirmar que aquela transmitida pelo Treponema pallidum \u00e9 ","provas":[{"id":70860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2183499,"hashId":"1ae9d74da0d8bed063eac6a79658f743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST), conhecidas por doen\u00e7as ven\u00e9reas, s\u00e3o transmitidas essencialmente pelo contato direto, mantido atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es sexuais em que o parceiro ou parceira necessariamente porta a doen\u00e7a; e indireto, por meio de compartilhamento de utens\u00edlios pessoais mal higienizados (roupas \u00edntimas), ou manipula\u00e7\u00e3o indevida de objetos contaminados (l\u00e2minas e seringas). Quanto \u00e0s doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que aquela transmitida pelo <em>Treponema pallidum<\/em> \u00e9 <\/p>","resposta":8568265,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gonorreia. ","id":8568263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gonorreia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clam\u00eddia. ","id":8568264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clam\u00eddia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":8568265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tricomonas. ","id":8568266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tricomonas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria","id":1232}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico (SRT), a partir da Portaria n\u00ba 3.090\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, incorpora a enfermagem na equipe do referido programa, a partir da:","provas":[{"id":70849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria","id":1232},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-enfermeiro-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159768,"hashId":"8a0e46b46977d3d8516defed16a153bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico (SRT), a partir da Portaria n\u00ba 3.090\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, incorpora a enfermagem na equipe do referido programa, a partir da:<\/p>","resposta":8462981,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervis\u00e3o da enfermeira sobre as a\u00e7\u00f5es dos cuidadores.","id":8462978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervis\u00e3o da enfermeira sobre as a\u00e7\u00f5es dos cuidadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o da enfermeira diarista na equipe.","id":8462979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora\u00e7\u00e3o da enfermeira diarista na equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o dos cuidadores nas a\u00e7\u00f5es de enfermagem, pela enfermeira.","id":8462980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacita\u00e7\u00e3o dos cuidadores nas a\u00e7\u00f5es de enfermagem, pela enfermeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem.","id":8462981,"corpo":"<p>incorpora\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o continuada pela enfermeira.","id":8462982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o continuada pela enfermeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria","id":1232}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome Neurol\u00e9ptica Maligna (SNM) \u00e9 uma grave complica\u00e7\u00e3o do tratamento com medica\u00e7\u00f5es que bloqueiam os receptores dopamin\u00e9rgicos, em especial com os antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos. Nestes casos, o Enfermeiro deve estar atento para os seguintes sinais e sintomas apresentados pelos pacientes:","provas":[{"id":70849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria","id":1232},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-enfermeiro-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159760,"hashId":"3cb4428b30feb2e8bf062e5aed142b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome Neurol\u00e9ptica Maligna (SNM) \u00e9 uma grave complica\u00e7\u00e3o do tratamento com medica\u00e7\u00f5es que bloqueiam os receptores dopamin\u00e9rgicos, em especial com os antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos. Nestes casos, o Enfermeiro deve estar atento para os seguintes sinais e sintomas apresentados pelos pacientes:<\/p>","resposta":8462942,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotermia, bradicardia, leucocitose, eleva\u00e7\u00e3o da creatinina quinase, tremor de extremidades.","id":8462938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotermia, bradicardia, leucocitose, eleva\u00e7\u00e3o da creatinina quinase, tremor de extremidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertermia, bradicardia, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, leucocitose, diarreia.","id":8462939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertermia, bradicardia, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, leucocitose, diarreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipotermia, taquicardia, hiperglicemia, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, constipa\u00e7\u00e3o.","id":8462940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotermia, taquicardia, hiperglicemia, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, constipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipotermia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, taquicardia, eleva\u00e7\u00e3o da creatinina quinase.","id":8462941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotermia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, taquicardia, eleva\u00e7\u00e3o da creatinina quinase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertermia, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, rigidez muscular, taquicardia, eleva\u00e7\u00e3o da creatinina quinase.","id":8462942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertermia, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, rigidez muscular, taquicardia, eleva\u00e7\u00e3o da creatinina quinase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Psicofarmacologia","oab":false,"nome":"Psicofarmacologia","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413289,"slug":"enfermagem-psicofarmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o manual de enfermagem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a prova do la\u00e7o deve ser realizada na triagem, obrigatoriamente, em todo paciente com suspeita de dengue que:","provas":[{"id":70698,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:28:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2160439,"hashId":"30cfea45fb3764b559f9e48e5d78a8f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o manual de enfermagem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a prova do la\u00e7o deve ser realizada na triagem, obrigatoriamente, em todo paciente com suspeita de dengue que:<\/p>","resposta":8466220,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresente sinais de alarme como dor abdominal intensa e continua, v\u00f4mito persistente, hipotermia entre outros","id":8466217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresente sinais de alarme como dor abdominal intensa e continua, v\u00f4mito persistente, hipotermia entre outros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresente sinal de choque como hipotens\u00e3o arterial, pulso r\u00e1pido e fino entre outros","id":8466218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresente sinal de choque como hipotens\u00e3o arterial, pulso r\u00e1pido e fino entre outros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresente sangramento espont\u00e2neo","id":8466219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresente sangramento espont\u00e2neo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresente sinal de alarme e\/ou choque e nem apresente sangramento espont\u00e2neo","id":8466220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresente sinal de alarme e\/ou choque e nem apresente sangramento espont\u00e2neo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente est\u00e1 recebendo esquema do antibi\u00f3tico Vancomicina, 1g, de 8 em 8 horas, pela via endovenosa. Sabendo que essa medica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dilu\u00edda em 150 ml de SF 0,9% e administrada em microgotas, qual o n\u00famero de microgotas ser\u00e3o necess\u00e1rias para infundir a medica\u00e7\u00e3o em 1 hora? ","provas":[{"id":71583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":2184913,"hashId":"6af8ff0d4372165c92bc7ac9a01d4ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente est\u00e1 recebendo esquema do antibi\u00f3tico Vancomicina, 1g, de 8 em 8 horas, pela via endovenosa. Sabendo que essa medica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dilu\u00edda em 150 ml de SF 0,9% e administrada em microgotas, qual o n\u00famero de microgotas ser\u00e3o necess\u00e1rias para infundir a medica\u00e7\u00e3o em 1 hora? <\/p>","resposta":8574496,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 gotas\/minuto e 15 microgotas\/minuto. ","id":8574495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 gotas\/minuto e 15 microgotas\/minuto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 gotas\/minuto e 150 microgotas\/minuto. ","id":8574496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 gotas\/minuto e 150 microgotas\/minuto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 gotas\/minuto e 30 microgotas\/minuto. ","id":8574497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 gotas\/minuto e 30 microgotas\/minuto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 gotas\/minuto e 60 microgotas\/minuto. ","id":8574498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 gotas\/minuto e 60 microgotas\/minuto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es padronizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a medida da press\u00e3o arterial, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":2184944,"hashId":"185fca79e1e73cd5cde4812b0a6f03d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as condi\u00e7\u00f5es padronizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a medida da press\u00e3o arterial, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8574646,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medir a press\u00e3o ap\u00f3s 5 minutos de repouso. O paciente deve estar sentado, com o bra\u00e7o apoiado e \u00e0 altura do prec\u00f3rdio. ","id":8574643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medir a press\u00e3o ap\u00f3s 5 minutos de repouso. O paciente deve estar sentado, com o bra\u00e7o apoiado e \u00e0 altura do prec\u00f3rdio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para um adulto com circunfer\u00eancia do bra\u00e7o entre 27 a 34 cm, as dimens\u00f5es do manguito s\u00e3o de 12 cm de largura e 23 cm de comprimento. ","id":8574644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um adulto com circunfer\u00eancia do bra\u00e7o entre 27 a 34 cm, as dimens\u00f5es do manguito s\u00e3o de 12 cm de largura e 23 cm de comprimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de duas aferi\u00e7\u00f5es deve ser considerada como a press\u00e3o arterial do dia; se os valores observados diferirem em mais de 5 mmHg, medir novamente. ","id":8574645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de duas aferi\u00e7\u00f5es deve ser considerada como a press\u00e3o arterial do dia; se os valores observados diferirem em mais de 5 mmHg, medir novamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Palpar o pulso braquial e inflar o manguito at\u00e9 50 mmHg acima do valor em que o pulso deixar de ser sentido. ","id":8574646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palpar o pulso braquial e inflar o manguito at\u00e9 50 mmHg acima do valor em que o pulso deixar de ser sentido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma tarde, um grupo de 35 soldados de uma base militar foi atendido na emerg\u00eancia de um hospital municipal, onde foi diagnosticada intoxica\u00e7\u00e3o alimentar. Entrevistas com esses soldados levaram \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de outros 69 casos, com o mesmo diagn\u00f3stico, que procuraram assist\u00eancia m\u00e9dica em outro recurso de sa\u00fade. Na sequ\u00eancia, a investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica identificou que todas as pessoas doentes, e outras 25 que n\u00e3o adoeceram, participaram de uma mesma festa. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a taxa de ataque calculada \u00e9 de","provas":[{"id":71271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:06:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2173357,"hashId":"5a42d25c20a31216b72736fa3460c476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma tarde, um grupo de 35 soldados de uma base militar foi atendido na emerg\u00eancia de um hospital municipal, onde foi diagnosticada intoxica\u00e7\u00e3o alimentar. Entrevistas com esses soldados levaram \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de outros 69 casos, com o mesmo diagn\u00f3stico, que procuraram assist\u00eancia m\u00e9dica em outro recurso de sa\u00fade. Na sequ\u00eancia, a investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica identificou que todas as pessoas doentes, e outras 25 que n\u00e3o adoeceram, participaram de uma mesma festa. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a taxa de ataque calculada \u00e9 de<\/p>","resposta":8524909,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"129 %.","id":8524906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">129 %.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4%.","id":8524907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"86,9%.","id":8524908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">86,9%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80,6%.","id":8524909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80,6%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s de um hist\u00f3rico de enfermagem de um cliente de 47 anos que est\u00e1 acometido com doen\u00e7a da art\u00e9ria coron\u00e1ria, evidencia-se recusa quanto ao esquema de medica\u00e7\u00e3o e verificou-se, atrav\u00e9s do prontu\u00e1rio, que, nos \u00faltimos seis meses, aconteceram tr\u00eas hospitaliza\u00e7\u00f5es por Insufici\u00eancia card\u00edaca. Na alta da terceira interna\u00e7\u00e3o do mesmo, pensando na educa\u00e7\u00e3o para alta, qual a melhor a\u00e7\u00e3o da enfermagem para esse indiv\u00edduo?","provas":[{"id":67249,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-pb-2016-cpcon-uepb-enfermeiro-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Alagoinhas - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:29:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2151824,"hashId":"dda368b7dfabab6d728c3ca99ac8407a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de um hist\u00f3rico de enfermagem de um cliente de 47 anos que est\u00e1 acometido com doen\u00e7a da art\u00e9ria coron\u00e1ria, evidencia-se recusa quanto ao esquema de medica\u00e7\u00e3o e verificou-se, atrav\u00e9s do prontu\u00e1rio, que, nos \u00faltimos seis meses, aconteceram tr\u00eas hospitaliza\u00e7\u00f5es por Insufici\u00eancia card\u00edaca. Na alta da terceira interna\u00e7\u00e3o do mesmo, pensando na educa\u00e7\u00e3o para alta, qual a melhor a\u00e7\u00e3o da enfermagem para esse indiv\u00edduo?<\/p>","resposta":8428562,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Providenciar um cardiologista para seguir o caso com mais cuidado.","id":8428558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Providenciar um cardiologista para seguir o caso com mais cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensinar novamente ao cliente o esquema da medica\u00e7\u00e3o e dar a ele folhetos explicativos para a leitura.","id":8428559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar novamente ao cliente o esquema da medica\u00e7\u00e3o e dar a ele folhetos explicativos para a leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensinar aos acompanhantes da hospitaliza\u00e7\u00e3o o esquema da medica\u00e7\u00e3o.","id":8428560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar aos acompanhantes da hospitaliza\u00e7\u00e3o o esquema da medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Providenciar acompanhamento psicossocial para dar import\u00e2ncia \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":8428561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Providenciar acompanhamento psicossocial para dar import\u00e2ncia \u00e0 a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coletar mais dados para ajudar a identificar as raz\u00f5es de recusa.","id":8428562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar mais dados para ajudar a identificar as raz\u00f5es de recusa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alta hospitalar","oab":false,"nome":"Alta hospitalar","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428191,"slug":"enfermagem-alta-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de diverticulectomia, o enfermeiro precisa saber que: ","provas":[{"id":67249,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1914,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-pb-2016-cpcon-uepb-enfermeiro-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Alagoinhas - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 15:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2151848,"hashId":"4056771316fdad5cc3cba77b56f726ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de diverticulectomia, o enfermeiro precisa saber que: <\/p>","resposta":8428674,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 risco para infec\u00e7\u00f5es pois os divert\u00edculos s\u00e3o estruturas limpas. ","id":8428671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 risco para infec\u00e7\u00f5es pois os divert\u00edculos s\u00e3o estruturas limpas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dieta ser\u00e1 liberada ap\u00f3s 10 dias de interna\u00e7\u00e3o para melhor funcionamento do intestino.","id":8428672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dieta ser\u00e1 liberada ap\u00f3s 10 dias de interna\u00e7\u00e3o para melhor funcionamento do intestino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma cirurgia, da qual o paciente poder\u00e1 ter alta hospitalar em pouco espa\u00e7o de tempo, e a enfermagem n\u00e3o deve atuar na orienta\u00e7\u00e3o da dieta.","id":8428673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma cirurgia, da qual o paciente poder\u00e1 ter alta hospitalar em pouco espa\u00e7o de tempo, e a enfermagem n\u00e3o deve atuar na orienta\u00e7\u00e3o da dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dieta come\u00e7ar\u00e1 com l\u00edquidos e vai progredindo de acordo com a toler\u00e2ncia do paciente e recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":8428674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dieta come\u00e7ar\u00e1 com l\u00edquidos e vai progredindo de acordo com a toler\u00e2ncia do paciente e recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com a dieta pois os divert\u00edculos n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a fun\u00e7\u00e3o intestinal.","id":8428675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com a dieta pois os divert\u00edculos n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a fun\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional dessa \u00e1rea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com essa resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 09:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1969245,"hashId":"7234b3bc117814971f11399abefe7aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional dessa \u00e1rea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com essa resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7635111,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao enfermeiro incumbe a lideran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem, cabendo-lhe, privativamente, o diagn\u00f3stico, bem como a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou as interven\u00e7\u00f5es a serem realizadas.","id":7635111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao enfermeiro incumbe a lideran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem, cabendo-lhe, privativamente, o diagn\u00f3stico, bem como a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou as interven\u00e7\u00f5es a serem realizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao enfermeiro incumbe, privativamente, a execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas do processo de enfermagem, visando \u00e0 excel\u00eancia da Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":7635112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao enfermeiro incumbe, privativamente, a execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas do processo de enfermagem, visando \u00e0 excel\u00eancia da Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de enfermagem organiza-se em cinco etapas: hist\u00f3rico, exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico, planejamento (interven\u00e7\u00f5es) e avalia\u00e7\u00e3o.","id":7635113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de enfermagem organiza-se em cinco etapas: hist\u00f3rico, exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico, planejamento (interven\u00e7\u00f5es) e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o termo consulta de enfermagem deve ser utilizado em ambientes n\u00e3o hospitalares, UBS e ambulat\u00f3rios, para nominar a primeira e a segunda etapas do processo de enfermagem.","id":7635114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo consulta de enfermagem deve ser utilizado em ambientes n\u00e3o hospitalares, UBS e ambulat\u00f3rios, para nominar a primeira e a segunda etapas do processo de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem e a do processo de enfermagem s\u00e3o considerados sin\u00f4nimos.","id":7635115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem e a do processo de enfermagem s\u00e3o considerados sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Civil","id":24924}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 5410\/2004, a se\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos condutores utilizados nos circuitos de for\u00e7a \u00e9 ","provas":[{"id":70871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Civil","id":24924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 09:09:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2183681,"hashId":"feaedd484412bc8701935901eb7357a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 5410\/2004, a se\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos condutores utilizados nos circuitos de for\u00e7a \u00e9 <\/p>","resposta":8569108,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 mm\u00b2. ","id":8569107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 mm\u00b2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 mm\u00b2.","id":8569108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 mm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0 mm\u00b2. ","id":8569109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,0 mm\u00b2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0 mm\u00b2. ","id":8569110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,0 mm\u00b2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da ingest\u00e3o alimentar e do apetite \u00e9 complexo e envolve uma s\u00e9rie de neuropept\u00eddios e horm\u00f4nios. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O neuropept\u00eddeo Y \u00e9 um inibidor central potente do apetite. II. As orexinas A e B ativam os receptores acoplados \u00e0 prote\u00edna G para aumentar o consumo de alimentos. III. A grelina \u00e9 o \u00fanico horm\u00f4nio intestinal conhecido que aumenta o apetite e, por essa raz\u00e3o, \u00e9 frequentemente conhecido como o \u201chorm\u00f4nio da fome\u201d. IV. A leptina \u00e9 um sinal hormonal emitido pelo tecido adiposo que reflete o estado de reserva de energia e exerce uma influ\u00eancia significativa sobre o apetite.","provas":[{"id":71909,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-nutricionista-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 11:43:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2196991,"hashId":"739dc44512acbe8e4c01f1adfa59b51e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da ingest\u00e3o alimentar e do apetite \u00e9 complexo e envolve uma s\u00e9rie de neuropept\u00eddios e horm\u00f4nios. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O neuropept\u00eddeo Y \u00e9 um inibidor central potente do apetite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As orexinas A e B ativam os receptores acoplados \u00e0 prote\u00edna G para aumentar o consumo de alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A grelina \u00e9 o \u00fanico horm\u00f4nio intestinal conhecido que aumenta o apetite e, por essa raz\u00e3o, \u00e9 frequentemente conhecido como o \u201chorm\u00f4nio da fome\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A leptina \u00e9 um sinal hormonal emitido pelo tecido adiposo que reflete o estado de reserva de energia e exerce uma influ\u00eancia significativa sobre o apetite.<\/p>","resposta":8625601,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e III","id":8625599,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e IV","id":8625600,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas II, III e IV","id":8625601,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, III e IV","id":8625602,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e III","id":8625603,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica tem importante rela\u00e7\u00e3o com o estado nutricional dos indiv\u00edduos portadores, sendo correto afirmar a esse respeito que:","provas":[{"id":71909,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-nutricionista-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 12:17:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2196997,"hashId":"93ff0d720472ed5b65c7f476cc551c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica tem importante rela\u00e7\u00e3o com o estado nutricional dos indiv\u00edduos portadores, sendo correto afirmar a esse respeito que:<\/p>","resposta":8625633,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre os medicamentos usualmente prescritos para o controle da doen\u00e7a, est\u00e3o os corticosteroides, os quais inibem o catabolismo proteico, evitando perdas musculares","id":8625629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os medicamentos usualmente prescritos para o controle da doen\u00e7a, est\u00e3o os corticosteroides, os quais inibem o catabolismo proteico, evitando perdas musculares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez que o tratamento dietoter\u00e1pico da doen\u00e7a inclui restri\u00e7\u00e3o do consumo de carboidratos entre 40 e 45% (por cento) do valor energ\u00e9tico total da dieta, \u00e9 frequente a redu\u00e7\u00e3o de massa adiposa nesses pacientes","id":8625630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o tratamento dietoter\u00e1pico da doen\u00e7a inclui restri\u00e7\u00e3o do consumo de carboidratos entre 40 e 45% (por cento) do valor energ\u00e9tico total da dieta, \u00e9 frequente a redu\u00e7\u00e3o de massa adiposa nesses pacientes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desnutri\u00e7\u00e3o nesses pacientes \u00e9 favorecida, dentre outros fatores, pelo hipometabolismo decorrente da diminui\u00e7\u00e3o do trabalho dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios","id":8625631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desnutri\u00e7\u00e3o nesses pacientes \u00e9 favorecida, dentre outros fatores, pelo hipometabolismo decorrente da diminui\u00e7\u00e3o do trabalho dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido ao estado inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico, indiv\u00edduos portadores da doen\u00e7a n\u00e3o apresentam obesidade","id":8625632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao estado inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico, indiv\u00edduos portadores da doen\u00e7a n\u00e3o apresentam obesidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tosse, secre\u00e7\u00e3o, fadiga, anorexia e saciedade precoce s\u00e3o sintomas frequentemente apresentados por portadores da doen\u00e7a e contribuem para um inadequado consumo alimentar, com consequente perda de peso","id":8625633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tosse, secre\u00e7\u00e3o, fadiga, anorexia e saciedade precoce s\u00e3o sintomas frequentemente apresentados por portadores da doen\u00e7a e contribuem para um inadequado consumo alimentar, com consequente perda de peso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de energia est\u00e1 aumentada durante a gesta\u00e7\u00e3o para o adequado crescimento do feto, sendo a glicose a principal fonte de energia para o mesmo. Assim, a Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica Recomendada (RDARecommended Dietary Allowance) de carboidratos para gestantes \u00e9 de:","provas":[{"id":71909,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-nutricionista-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 12:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2197001,"hashId":"aa3e4c5b6701e458e53c08fc29261994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de energia est\u00e1 aumentada durante a gesta\u00e7\u00e3o para o adequado crescimento do feto, sendo a glicose a principal fonte de energia para o mesmo. Assim, a Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica Recomendada (RDARecommended Dietary Allowance) de carboidratos para gestantes \u00e9 de:<\/p>","resposta":8625649,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"175 gramas ao dia","id":8625649,"corpo":"<p>175 gramas ao dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"135 gramas ao dia","id":8625650,"corpo":"<p>135 gramas ao dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"210 gramas ao dia","id":8625651,"corpo":"<p>210 gramas ao dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"235 gramas ao dia","id":8625652,"corpo":"<p>235 gramas ao dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"260 gramas ao dia","id":8625653,"corpo":"<p>260 gramas ao dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 Posicionamento da carta, de modo a fazer coincidir o norte geogr\u00e1fico no terreno com o norte geogr\u00e1fico na carta. Dicion\u00e1rio de ci\u00eancias cartogr\u00e1ficas. 2. ed. Lisboa: Lidel, 2008. O professor, numa aula de geografia, explica a seus alunos do 6\u00ba ano que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de um objeto em rela\u00e7\u00e3o aos pontos cardeais, e atrav\u00e9s dela podem-se achar as dire\u00e7\u00f5es. Ele apresenta diversos modos de orienta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de tecnologias modernas e da natureza, por\u00e9m ressalta que algumas delas s\u00e3o restritas a um dos dois hemisf\u00e9rios equatoriais. Analise as imagens a seguir e assinale a que restringe a orienta\u00e7\u00e3o ao hemisf\u00e9rio boreal.","provas":[{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2205287,"hashId":"45ec06020d3f0ec674577abe9ed72afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 Posicionamento da carta, de modo a fazer coincidir o norte geogr\u00e1fico no terreno com o norte geogr\u00e1fico na carta. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dicion\u00e1rio de ci\u00eancias cartogr\u00e1ficas. 2. ed. Lisboa: Lidel, 2008. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor, numa aula de geografia, explica a seus alunos do 6\u00ba ano que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de um objeto em rela\u00e7\u00e3o aos pontos cardeais, e atrav\u00e9s dela podem-se achar as dire\u00e7\u00f5es. Ele apresenta diversos modos de orienta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de tecnologias modernas e da natureza, por\u00e9m ressalta que algumas delas s\u00e3o restritas a um dos dois hemisf\u00e9rios equatoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as imagens a seguir e assinale a que restringe a orienta\u00e7\u00e3o ao hemisf\u00e9rio boreal.<\/p>","resposta":8659454,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.silvestre.eng.br&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.","id":8659451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72218\/item-questao\/8659451-20220207112706000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.silvestre.eng.br&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.geografia.seed.pr.gov.br&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.","id":8659452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72218\/item-questao\/8659452-20220207112706000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.geografia.seed.pr.gov.br&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cafemateiro.wordpress.com&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.","id":8659453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72218\/item-questao\/8659453-20220207112706000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cafemateiro.wordpress.com&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.cne-escutismo.pt&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.","id":8659454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72218\/item-questao\/8659454-20220207112706000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.cne-escutismo.pt&gt;. Acesso em: 26 abr. 2016.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Repense sobre a quest\u00e3o ind\u00edgena no Brasil, analisando os seguintes textos: Texto I Estatuto do \u00cdndio \u00e9 o nome como ficou conhecida a Lei N\u00ba 6.001. Promulgada em 1973, ela disp\u00f5e sobre as rela\u00e7\u00f5es do Estado e da sociedade brasileira com os \u00edndios. Em linhas gerais, o Estatuto seguiu um princ\u00edpio estabelecido pelo velho C\u00f3digo Civil brasileiro (de 1916): de que os \u00edndios, sendo relativamente capazes, deveriam ser tutelados por um \u00f3rg\u00e3o indigenista estatal (de 1910 a 1967, o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao \u00cdndio\/SPI; atualmente, a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio\/Funai) at\u00e9 que eles estivessem integrados \u00e0 comunh\u00e3o nacional, ou seja, \u00e0 sociedade brasileira. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 rompe essa tradi\u00e7\u00e3o secular ao reconhecer aos \u00edndios o direito de manter a sua pr\u00f3pria cultura. H\u00e1 o abandono da perspectiva, que entendia os \u00edndios como categoria social transit\u00f3ria, a serem incorporados \u00e0 sociedade brasileira. Eles n\u00e3o teriam que ser incorporados \u00e0 sociedade brasileira, ou serem for\u00e7ados a assimilar a nossa cultura. Suas organiza\u00e7\u00f5es sociais, l\u00ednguas, tradi\u00e7\u00f5es e os seus direitos origin\u00e1rios \u00e0s terras que ocupam, passaram a ser permanentemente reconhecidos. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/pib.socioambiental.org&gt;. Acesso em: 01 jun. 2016.Texto IIDispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/lemad.fflch.usp.br&gt;. Acesso em: 01 de junho de 2016.No Brasil, o direito de manter a sua cultura e o abandono da perspectiva que entendia os povos mencionados no Texto I como categoria social transit\u00f3ria, esbarra at\u00e9 hoje no problema da","provas":[{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2205327,"hashId":"68d81b4c8d9f64e1948ac0662da8eb3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Repense sobre a quest\u00e3o ind\u00edgena no Brasil, analisando os seguintes textos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Estatuto do \u00cdndio<\/em><\/strong> \u00e9 o nome como ficou conhecida a <strong>Lei N\u00ba 6.001<\/strong>. Promulgada em <strong>1973<\/strong>, ela disp\u00f5e sobre as <strong>rela\u00e7\u00f5es do Estado e da sociedade brasileira com os \u00edndios<\/strong>. Em linhas gerais, o Estatuto <strong>seguiu um princ\u00edpio estabelecido pelo velho C\u00f3digo Civil brasileiro<\/strong> (de 1916): de que <strong>os \u00edndios<\/strong>, sendo <strong><em>relativamente capazes<\/em>, deveriam ser tutelados por um \u00f3rg\u00e3o indigenista estatal<\/strong> (de 1910 a 1967, o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao \u00cdndio\/SPI; atualmente, a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio\/<strong>Funai<\/strong>) <strong>at\u00e9 que eles estivessem <em>integrados<\/em><\/strong><em> \u00e0 comunh\u00e3o nacional<\/em>, ou seja, <strong>\u00e0 sociedade brasileira<\/strong>. A <strong>Constitui\u00e7\u00e3o de 1988<\/strong> rompe essa tradi\u00e7\u00e3o secular ao <strong>reconhecer aos \u00edndios o direito de manter a sua pr\u00f3pria cultura<\/strong>. H\u00e1 o <strong>abandono da perspectiva<\/strong>, que entendia os \u00edndios como <strong>categoria social transit\u00f3ria, a serem incorporados \u00e0 sociedade brasileira<\/strong>. <strong>Eles n\u00e3o teriam que ser incorporados \u00e0 sociedade brasileira, ou serem for\u00e7ados a assimilar a nossa cultura. Suas organiza\u00e7\u00f5es sociais, l\u00ednguas, tradi\u00e7\u00f5es e os seus direitos origin\u00e1rios \u00e0s terras que ocupam, passaram a ser permanentemente reconhecidos<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/pib.socioambiental.org&gt;. Acesso em: 01 jun. 2016.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72218\/questao\/2205327-20220207114128000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/lemad.fflch.usp.br&gt;. Acesso em: 01 de junho de 2016.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>No Brasil, o direito de manter a sua cultura e o abandono da perspectiva que<\/strong> entendia os povos mencionados no Texto I como <strong>categoria social transit\u00f3ria, esbarra at\u00e9 hoje no problema da<\/strong><\/p>","resposta":8659624,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreens\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":8659622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreens\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexist\u00eancia de pol\u00edticas afirmativas que restituam perdas acumuladas.","id":8659623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexist\u00eancia de pol\u00edticas afirmativas que restituam perdas acumuladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expropria\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o destinado \u00e0 sua viv\u00eancia.","id":8659624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expropria\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o destinado \u00e0 sua viv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira que imp\u00f5e novas regras e h\u00e1bitos a esses povos.","id":8659625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira que imp\u00f5e novas regras e h\u00e1bitos a esses povos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 provocou profundas mudan\u00e7as na interpreta\u00e7\u00e3o das leis processuais penais militares. A partir desta premissa, e considerando-se apenas crimes militares pr\u00f3prios, atribu\u00eddos a militares, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":36797,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2016-fadesp-policial-militar-curso-de-formacao-de-pracas-2","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Policial Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1052517,"hashId":"d1a090d7737eb7c7bdbf4f9dbd3ec655","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 provocou profundas mudan\u00e7as na interpreta\u00e7\u00e3o das leis processuais penais militares. A partir desta premissa, e considerando-se apenas crimes militares pr\u00f3prios, atribu\u00eddos a militares, \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":3686467,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o encarregado do inqu\u00e9rito policial militar (IPM) precisa ser um oficial de posto superior ao do indiciado e deve ter forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, assim como delegados de pol\u00edcia s\u00e3o necessariamente bachar\u00e9is em direito.","id":3686466,"corpo":"o encarregado do inqu\u00e9rito policial militar (IPM) precisa ser um oficial de posto superior ao do indiciado e deve ter forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, assim como delegados de pol\u00edcia s\u00e3o necessariamente bachar\u00e9is em direito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a incomunicabilidade do indiciado preso, embora expressamente prevista em lei, n\u00e3o foi recepcionada pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que assegura ao acusado o direito de contato com familiares e com advogado.","id":3686467,"corpo":"a incomunicabilidade do indiciado preso, embora expressamente prevista em lei, n\u00e3o foi recepcionada pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que assegura ao acusado o direito de contato com familiares e com advogado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o oficial respons\u00e1vel pelo comando da unidade militar n\u00e3o pode mais determinar a pris\u00e3o do suposto infrator, na fase preliminar ao inqu\u00e9rito, pois esta medida passou a ser compet\u00eancia do encarregado do IPM.","id":3686468,"corpo":"o oficial respons\u00e1vel pelo comando da unidade militar n\u00e3o pode mais determinar a pris\u00e3o do suposto infrator, na fase preliminar ao inqu\u00e9rito, pois esta medida passou a ser compet\u00eancia do encarregado do IPM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sigilo do inqu\u00e9rito policial militar ficou restrito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que atinjam a pessoa do investigado, n\u00e3o sendo mais admitida a instaura\u00e7\u00e3o do procedimento a partir de den\u00fancia an\u00f4nima.","id":3686469,"corpo":"o sigilo do inqu\u00e9rito policial militar ficou restrito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que atinjam a pessoa do investigado, n\u00e3o sendo mais admitida a instaura\u00e7\u00e3o do procedimento a partir de den\u00fancia an\u00f4nima.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378553,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403334,"slug":"direito-processual-penal-militar-inquerito-policial-militar-ipm"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Pris\u00e3o","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403340,"slug":"direito-processual-penal-militar-da-prisao"}],"slug":"direito-constitucional\/1052517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990 e suas altera\u00e7\u00f5es vigentes, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074731,"hashId":"3e4d0ffe040ccdc92fc8f44a56b1b606","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990 e suas altera\u00e7\u00f5es vigentes, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":3781638,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se abrir\u00e1 novo concurso enquanto houver candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o expirado.","id":3781636,"corpo":"<p>n\u00e3o se abrir\u00e1 novo concurso enquanto houver candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o expirado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado ou, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo anteriormente ocupado, observado o disposto no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 29.","id":3781637,"corpo":"<p>o servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado ou, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo anteriormente ocupado, observado o disposto no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 29.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar 2 (dois) anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":3781638,"corpo":"<p>o servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar 2 (dois) anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar no qual lhe seja assegurada ampla defesa.","id":3781639,"corpo":"<p>o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar no qual lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as faltas justificadas decorrentes de caso fortuito ou de for\u00e7a maior poder\u00e3o ser compensadas a crit\u00e9rio da chefia imediata, sendo assim consideradas como efetivo exerc\u00edcio.","id":3781640,"corpo":"<p>as faltas justificadas decorrentes de caso fortuito ou de for\u00e7a maior poder\u00e3o ser compensadas a crit\u00e9rio da chefia imediata, sendo assim consideradas como efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382052,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1074731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor de Geografia, querendo tornar suas aulas mais atrativas, usa um trecho do mais novo livro de Dan Brown com a descri\u00e7\u00e3o de obras de arte que fazem compara\u00e7\u00f5es com quest\u00f5es demogr\u00e1ficas atuais. [...] Uma pintura que mostrava um vasto mar de gente, uma multid\u00e3o de pessoas doentes amontoadas umas sobre as outras em um denso emaranhado de corpos nus. [...] O grande artista Dor\u00e9 e sua interpreta\u00e7\u00e3o macabra da vis\u00e3o do Inferno criada por Dante Alighieri. [...] Se peg\u00e1ssemos esse peda\u00e7o de papel e o rasg\u00e1ssemos em dois [...]e depois coloc\u00e1ssemos as duas metades uma em cima da outra [...] produzir\u00edamos uma pilha quatro vezes maior que o papel original [...] Quero chegar \u00e0 constata\u00e7\u00e3o de que a hist\u00f3ria do nosso crescimento populacional \u00e9 ainda mais dram\u00e1tica. A popula\u00e7\u00e3o da Terra, assim como a nossa pilha de papel, teve um in\u00edcio bastante inexpressivo, mas seu potencial \u00e9 alarmante. [...] A cada ano, acrescentamos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do planeta um pouco mais que o equivalente a toda a popula\u00e7\u00e3o da Alemanha. Brown, Dan. Inferno. Edi\u00e7\u00e3o Especial. S\u00e3o Paulo: Arqueiro, 2014,p.106-107 (adapta\u00e7\u00e3o) A teoria demogr\u00e1fica que inspirou o autor nesse conto retratado \u00e9 denominada de ","provas":[{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2205218,"hashId":"1fbb7597b0c8710949f87aeada02e1e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor de Geografia, querendo tornar suas aulas mais atrativas, usa um trecho do mais novo livro de Dan Brown com a descri\u00e7\u00e3o de obras de arte que fazem compara\u00e7\u00f5es com quest\u00f5es demogr\u00e1ficas atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <em>Uma pintura que mostrava um vasto mar de gente, uma multid\u00e3o de pessoas doentes amontoadas umas sobre as outras em um denso emaranhado de corpos nus.<\/em> [...] <em>O grande artista Dor\u00e9 e sua interpreta\u00e7\u00e3o macabra da vis\u00e3o do Inferno criada por Dante Alighieri.<\/em> [...] <em>Se peg\u00e1ssemos esse peda\u00e7o de papel e o rasg\u00e1ssemos em dois [...]e depois coloc\u00e1ssemos as duas metades uma em cima da outra<\/em> [...] <em>produzir\u00edamos uma pilha quatro vezes maior que o papel original <\/em>[...]<em> Quero chegar \u00e0 constata\u00e7\u00e3o de que a hist\u00f3ria do nosso crescimento populacional \u00e9 ainda mais dram\u00e1tica. A popula\u00e7\u00e3o da Terra, assim como a nossa pilha de papel, teve um in\u00edcio bastante inexpressivo, mas seu potencial \u00e9 alarmante.<\/em> [...] <em>A cada ano, acrescentamos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do planeta um pouco mais que o equivalente a toda a popula\u00e7\u00e3o da Alemanha. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Brown, Dan. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Inferno<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Edi\u00e7\u00e3o Especial. S\u00e3o Paulo: Arqueiro, 2014,p.106-107 (adapta\u00e7\u00e3o) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A teoria demogr\u00e1fica que inspirou o autor nesse conto retratado \u00e9 denominada de <\/p>","resposta":8659168,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reformista e coloca que condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de vida s\u00e3o consequ\u00eancias da distribui\u00e7\u00e3o desigual de recursos.","id":8659167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reformista e coloca que condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de vida s\u00e3o consequ\u00eancias da distribui\u00e7\u00e3o desigual de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"malthusiana e exp\u00f5e que a popula\u00e7\u00e3o cresce num ritmo superior \u00e0 capacidade de gera\u00e7\u00e3o de recursos pela sociedade.","id":8659168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">malthusiana e exp\u00f5e que a popula\u00e7\u00e3o cresce num ritmo superior \u00e0 capacidade de gera\u00e7\u00e3o de recursos pela sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neomalthusiana e atesta que o clientelismo social nos pa\u00edses pobres estimula o aumento populacional e dificulta o desenvolvimento socioecon\u00f4mico.","id":8659169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neomalthusiana e atesta que o clientelismo social nos pa\u00edses pobres estimula o aumento populacional e dificulta o desenvolvimento socioecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ecomalthusiana e caracteriza o comprometimento das reservas naturais do planeta, efetivamente, pelo desenvolvimento industrial de pa\u00edses perif\u00e9ricos e semiperif\u00e9ricos.","id":8659170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ecomalthusiana e caracteriza o comprometimento das reservas naturais do planeta, efetivamente, pelo desenvolvimento industrial de pa\u00edses perif\u00e9ricos e semiperif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jornal O Globo, 15 mai. 2016. Com base na an\u00e1lise da din\u00e2mica atmosf\u00e9rica apresentada, um desdobramento dessa circula\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o Nordeste do Brasil consiste na","provas":[{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2205253,"hashId":"2d5a181317d25c8775ebbfde13853172","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72218\/questao\/2205253-20220207111821000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Jornal O Globo, 15 mai. 2016. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise da din\u00e2mica atmosf\u00e9rica apresentada, um desdobramento dessa circula\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o Nordeste do Brasil consiste na<\/p>","resposta":8659311,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensidade do calor.","id":8659308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade do calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mortandade de peixes.","id":8659309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mortandade de peixes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de ventos al\u00edsios.","id":8659310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de ventos al\u00edsios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade de enchentes.","id":8659311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de enchentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"},{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"},{"id":24289,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2016"},{"id":24290,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"},{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":24292,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24293,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821220,"hashId":"30cd77101484249568d42ac7a1889f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830436,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Senado Federal suspender a execu\u00e7\u00e3o de atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.","id":2830433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Senado Federal suspender a execu\u00e7\u00e3o de atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira de interesse da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.","id":2830434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira de interesse da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o federal, mesmo nos casos em que a disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o implique aumento de despesa nem a cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":2830435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o federal, mesmo nos casos em que a disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o implique aumento de despesa nem a cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional, mediante decreto legislativo, resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.","id":2830436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional, mediante decreto legislativo, resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de anistia, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de penas \u00e9 de compet\u00eancia do Congresso Nacional, mediante lei sancionada pelo presidente da Rep\u00fablica.","id":2830437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de anistia, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de penas \u00e9 de compet\u00eancia do Congresso Nacional, mediante lei sancionada pelo presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/821220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao tribunal de contas (MP\/TC), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"},{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"},{"id":24289,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2016"},{"id":24290,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"},{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":24292,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24293,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821225,"hashId":"9e1d2ed823700fb300865ef68d748817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao tribunal de contas (MP\/TC), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830459,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao TCE\/PR interferir na elabora\u00e7\u00e3o do regimento interno do MP\/TC, em respeito ao princ\u00edpio da independ\u00eancia do MP.","id":2830458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao TCE\/PR interferir na elabora\u00e7\u00e3o do regimento interno do MP\/TC, em respeito ao princ\u00edpio da independ\u00eancia do MP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O MP\/TC tem compet\u00eancia para requerer provid\u00eancias ordenat\u00f3rias dos autos ou informa\u00e7\u00f5es complementares.","id":2830459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MP\/TC tem compet\u00eancia para requerer provid\u00eancias ordenat\u00f3rias dos autos ou informa\u00e7\u00f5es complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na estrutura administrativa do TCE\/PR, \u00e9 vedado aos membros do MP\/TC participar de comiss\u00f5es de qualquer natureza.","id":2830460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura administrativa do TCE\/PR, \u00e9 vedado aos membros do MP\/TC participar de comiss\u00f5es de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de interesses individuais n\u00e3o se inclui entre as fun\u00e7\u00f5es do MP\/TC.","id":2830461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de interesses individuais n\u00e3o se inclui entre as fun\u00e7\u00f5es do MP\/TC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em casos excepcionais, nas quest\u00f5es preliminares, o presidente do TC poder\u00e1 dispensar a manifesta\u00e7\u00e3o do MP\/TC.","id":2830462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos excepcionais, nas quest\u00f5es preliminares, o presidente do TC poder\u00e1 dispensar a manifesta\u00e7\u00e3o do MP\/TC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PR","pai":396339,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396341,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/821225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao exerc\u00edcio profissional da auditoria, de acordo com a INTOSAI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24290,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":821243,"hashId":"5df97e453dd6ff2cfa9916488fc4171a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao exerc\u00edcio profissional da auditoria, de acordo com a INTOSAI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830549,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O auditor dever\u00e1 emitir o parecer adverso quando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de sua atividade o impedirem de obter evid\u00eancias suficientes acerca da veracidade das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":2830548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor dever\u00e1 emitir o parecer adverso quando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de sua atividade o impedirem de obter evid\u00eancias suficientes acerca da veracidade das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integridade constitui um dos princ\u00edpios de conduta do profissional de auditoria: ele deve valer-se de honradez e imparcialidade na execu\u00e7\u00e3o de seu trabalho.","id":2830549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integridade constitui um dos princ\u00edpios de conduta do profissional de auditoria: ele deve valer-se de honradez e imparcialidade na execu\u00e7\u00e3o de seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O auditor, a fim de chamar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para determinados pontos importantes de seu relat\u00f3rio de auditoria, vale-se do denominado par\u00e1grafo de ep\u00edteto.","id":2830550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor, a fim de chamar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para determinados pontos importantes de seu relat\u00f3rio de auditoria, vale-se do denominado par\u00e1grafo de ep\u00edteto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tr\u00eas as exig\u00eancias \u00e9ticas para o exerc\u00edcio profissional do auditor: integridade; independ\u00eancia e objetividade; e publicidade.","id":2830551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tr\u00eas as exig\u00eancias \u00e9ticas para o exerc\u00edcio profissional do auditor: integridade; independ\u00eancia e objetividade; e publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O parecer pleno ser\u00e1 emitido pelo auditor mesmo quando houver incertezas relacionadas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":2830552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer pleno ser\u00e1 emitido pelo auditor mesmo quando houver incertezas relacionadas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas INTOSAI - International Organization of Supreme Audit Institutions","oab":true,"nome":"Normas INTOSAI - International Organization of Supreme Audit Institutions","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400426,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-intosai-international-organization-of-supreme-audit-institutions"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/821243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma evid\u00eancia de auditoria que tenha sido obtida comprovando-se a exist\u00eancia real de recursos humanos, instala\u00e7\u00f5es, im\u00f3veis ou equipamentos \u00e9 denominada evid\u00eancia","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24289,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2016"},{"id":24290,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":821253,"hashId":"938ccc3f2534ac1c8c91d83e6d35206a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma evid\u00eancia de auditoria que tenha sido obtida comprovando-se a exist\u00eancia real de recursos humanos, instala\u00e7\u00f5es, im\u00f3veis ou equipamentos \u00e9 denominada evid\u00eancia<\/p>","resposta":2830599,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edtica.","id":2830598,"corpo":"<p>anal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":2830599,"corpo":"<p>f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testemunhal.","id":2830600,"corpo":"<p>testemunhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por confirma\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":2830601,"corpo":"<p>por confirma\u00e7\u00e3o de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documental.","id":2830602,"corpo":"<p>documental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Evid\u00eancia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Evid\u00eancia F\u00edsica","pai":427012,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427013,"slug":"auditoria-evidencia-fisica"}],"slug":"auditoria\/821253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No relat\u00f3rio, o auditor dever\u00e1 especificar, em determinada se\u00e7\u00e3o, que a auditoria foi conduzida em conformidade com as normas vigentes e indicar a origem dessas normas. Essa declara\u00e7\u00e3o de conformidade normativa dever\u00e1 constar da se\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria intitulada","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24289,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2016"},{"id":24290,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12370},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":821254,"hashId":"2552278dc8258862de0eaed741c0db41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No relat\u00f3rio, o auditor dever\u00e1 especificar, em determinada se\u00e7\u00e3o, que a auditoria foi conduzida em conformidade com as normas vigentes e indicar a origem dessas normas. Essa declara\u00e7\u00e3o de conformidade normativa dever\u00e1 constar da se\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria intitulada<\/p>","resposta":2830605,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par\u00e1grafo de opini\u00e3o.","id":2830603,"corpo":"<p>par\u00e1grafo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outras responsabilidades.","id":2830604,"corpo":"<p>outras responsabilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabilidades do auditor.","id":2830605,"corpo":"<p>responsabilidades do auditor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00e1grafo introdut\u00f3rio.","id":2830606,"corpo":"<p>par\u00e1grafo introdut\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o.","id":2830607,"corpo":"<p>responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Estrutura e Elementos do Relat\u00f3rio de Auditoria","oab":false,"nome":"Estrutura e Elementos do Relat\u00f3rio de Auditoria","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427113,"slug":"auditoria-estrutura-e-elementos-do-relatorio-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/821254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas das teorias da administra\u00e7\u00e3o, da abordagem cl\u00e1ssica \u00e0 contingencial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821259,"hashId":"dfdd692984de6d3cc418f0f6017ec28a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas das teorias da administra\u00e7\u00e3o, da abordagem cl\u00e1ssica \u00e0 contingencial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830630,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios gerais e universais de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o refor\u00e7ados na teoria da conting\u00eancia, por serem utilizados conforme a exig\u00eancia do contexto.","id":2830628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios gerais e universais de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o refor\u00e7ados na teoria da conting\u00eancia, por serem utilizados conforme a exig\u00eancia do contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incerteza, a mudan\u00e7a e a inova\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase no ambiente, s\u00e3o caracter\u00edsticas da teoria comportamental.","id":2830629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incerteza, a mudan\u00e7a e a inova\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase no ambiente, s\u00e3o caracter\u00edsticas da teoria comportamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es entre organiza\u00e7\u00e3o formal e informal, organiza\u00e7\u00e3o e ambiente externo, flexibilidade e ajustamento caracterizam abordagens da teoria estruturalista.","id":2830630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As intera\u00e7\u00f5es entre organiza\u00e7\u00e3o formal e informal, organiza\u00e7\u00e3o e ambiente externo, flexibilidade e ajustamento caracterizam abordagens da teoria estruturalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estabelecimento de m\u00e9todos de trabalho e incentivos, com \u00eanfase nas tarefas, \u00e9 caracter\u00edstico da administra\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica.","id":2830631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de m\u00e9todos de trabalho e incentivos, com \u00eanfase nas tarefas, \u00e9 caracter\u00edstico da administra\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenho organizacional, a departamentaliza\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o formal, com \u00eanfase na estrutura, s\u00e3o caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":2830632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho organizacional, a departamentaliza\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o formal, com \u00eanfase na estrutura, s\u00e3o caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/821259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de controle, tipos, vantagens e desvantagens e sistema de medi\u00e7\u00e3o de desempenho organizacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821267,"hashId":"4d6c23e4d16076359d505c3469320f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de controle, tipos, vantagens e desvantagens e sistema de medi\u00e7\u00e3o de desempenho organizacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830669,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os sistemas de medi\u00e7\u00e3o de desempenho organizacional, a metodologia balanced scorecard \u00e9 reconhecida por ser orientada para a verifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":2830668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os sistemas de medi\u00e7\u00e3o de desempenho organizacional, a metodologia <em>balanced scorecard<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em> \u00e9 reconhecida por ser orientada para a verifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do controle \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para resultados, que consiste em apoiar planos estrat\u00e9gicos e focalizar as atividades essenciais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2830669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas do controle \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para resultados, que consiste em apoiar planos estrat\u00e9gicos e focalizar as atividades essenciais da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A flexibilidade, como uma caracter\u00edstica de controle, consiste em enfatizar desenvolvimento, mudan\u00e7a e melhoria, alavancar a iniciativa das pessoas e minimizar o papel da penalidade e das puni\u00e7\u00f5es.","id":2830670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flexibilidade, como uma caracter\u00edstica de controle, consiste em enfatizar desenvolvimento, mudan\u00e7a e melhoria, alavancar a iniciativa das pessoas e minimizar o papel da penalidade e das puni\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle de estoques de materiais de escrit\u00f3rio em uma organiza\u00e7\u00e3o deve ser realizado por departamento e constitui-se um tipo de controle t\u00e1tico.","id":2830671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de estoques de materiais de escrit\u00f3rio em uma organiza\u00e7\u00e3o deve ser realizado por departamento e constitui-se um tipo de controle t\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle anual de custos fixos e vari\u00e1veis, realizados nos departamentos de uma organiza\u00e7\u00e3o, com a finalidade de se obter o controle or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 considerado um controle estrat\u00e9gico.","id":2830672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle anual de custos fixos e vari\u00e1veis, realizados nos departamentos de uma organiza\u00e7\u00e3o, com a finalidade de se obter o controle or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 considerado um controle estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"},{"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"}],"slug":"administracao-geral\/821267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise de cargos, que \u00e9 fundamental para os setores de gest\u00e3o de pessoas, pois prov\u00ea insumos para processos diversos, tais como recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, treinamento e desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e gest\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821270,"hashId":"5d7eabc53ed728bdfe572ac86ada247c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da an\u00e1lise de cargos, que \u00e9 fundamental para os setores de gest\u00e3o de pessoas, pois prov\u00ea insumos para processos diversos, tais como recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, treinamento e desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e gest\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830685,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No setor p\u00fablico, a an\u00e1lise e a descri\u00e7\u00e3o de cargos n\u00e3o se aplicam a cargos comissionados, pois estes s\u00e3o pass\u00edveis de ocupa\u00e7\u00e3o por indiv\u00edduo sem v\u00ednculo funcional anterior com o \u00f3rg\u00e3o.","id":2830683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor p\u00fablico, a an\u00e1lise e a descri\u00e7\u00e3o de cargos n\u00e3o se aplicam a cargos comissionados, pois estes s\u00e3o pass\u00edveis de ocupa\u00e7\u00e3o por indiv\u00edduo sem v\u00ednculo funcional anterior com o \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os conceitos de cargo e compet\u00eancia, por serem ambos fundamentados nos princ\u00edpios da flexibilidade, da autonomia e da amplitude funcionais, podem substituir um ao outro.","id":2830684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos de cargo e compet\u00eancia, por serem ambos fundamentados nos princ\u00edpios da flexibilidade, da autonomia e da amplitude funcionais, podem substituir um ao outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consultas ao Cat\u00e1logo Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es e entrevistas com especialistas e gerentes s\u00e3o recursos que podem contribuir para o controle da exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre os cargos obtidas a partir de coleta de dados efetuadas junto dos trabalhadores de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":2830685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consultas ao Cat\u00e1logo Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es e entrevistas com especialistas e gerentes s\u00e3o recursos que podem contribuir para o controle da exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre os cargos obtidas a partir de coleta de dados efetuadas junto dos trabalhadores de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados das atividades dos cargos deve ser orientada pelo princ\u00edpio da rigidez, tanto na aloca\u00e7\u00e3o de pessoal quanto na distribui\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o dos cargos ao longo da estrutura organizacional.","id":2830686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A especifica\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados das atividades dos cargos deve ser orientada pelo princ\u00edpio da rigidez, tanto na aloca\u00e7\u00e3o de pessoal quanto na distribui\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o dos cargos ao longo da estrutura organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fim de evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de cargos e os consequentes conflitos e desentendimentos entre empregados, recomenda-se que cada descri\u00e7\u00e3o de cargo seja gen\u00e9rica o suficiente para capturar toda a sorte de tarefas, deveres, responsabilidades, experi\u00eancias e capacidades exigidas dos trabalhadores.","id":2830687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de cargos e os consequentes conflitos e desentendimentos entre empregados, recomenda-se que cada descri\u00e7\u00e3o de cargo seja gen\u00e9rica o suficiente para capturar toda a sorte de tarefas, deveres, responsabilidades, experi\u00eancias e capacidades exigidas dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/821270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no guia PMBOK, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca dos processos de inicia\u00e7\u00e3o e de planejamento de projetos.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821278,"hashId":"2d8dc66a79da8cd7fcfb886aef7272c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no guia PMBOK, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca dos processos de inicia\u00e7\u00e3o e de planejamento de projetos.<\/p>","resposta":2830726,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da estrutura anal\u00edtica do projeto faz parte do processo denominado definir escopo.","id":2830723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o da estrutura anal\u00edtica do projeto faz parte do processo denominado definir escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a, performance e confiabilidade s\u00e3o exemplos de requisitos funcionais do projeto.","id":2830724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a, <em>performance <\/em>e confiabilidade s\u00e3o exemplos de requisitos funcionais do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a finalidade de primar pela satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do projeto deve entregar mais do que o solicitado pelo cliente.","id":2830725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de primar pela satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do projeto deve entregar mais do que o solicitado pelo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo de planejar o gerenciamento do escopo, n\u00e3o se deve descartar a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de controle de mudan\u00e7as.","id":2830726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de planejar o gerenciamento do escopo, n\u00e3o se deve descartar a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de controle de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel mais elevado da estrutura anal\u00edtica do projeto \u00e9 denominado de pacote de trabalho.","id":2830727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel mais elevado da estrutura anal\u00edtica do projeto \u00e9 denominado de pacote de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","oab":false,"nome":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404648,"slug":"administracao-geral-custos-e-riscos-no-ciclo-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/821278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821293,"hashId":"a62a5e7806de9d8e7a7c847a3b1568c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830799,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidades como fundos e funda\u00e7\u00f5es estatais, autarquias e empresas estatais, devido a sua natureza distinta, n\u00e3o s\u00e3o afetadas pela LRF.","id":2830798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entidades como fundos e funda\u00e7\u00f5es estatais, autarquias e empresas estatais, devido a sua natureza distinta, n\u00e3o s\u00e3o afetadas pela LRF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano plurianual (PPA), a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA) s\u00e3o instrumentos de planejamento e gest\u00e3o da LRF.","id":2830799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano plurianual (PPA), a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA) s\u00e3o instrumentos de planejamento e gest\u00e3o da LRF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do car\u00e1ter sigiloso de algumas opera\u00e7\u00f5es financeiras da gest\u00e3o fiscal do Estado, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas para discuss\u00e3o de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos.","id":2830800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do car\u00e1ter sigiloso de algumas opera\u00e7\u00f5es financeiras da gest\u00e3o fiscal do Estado, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas para discuss\u00e3o de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido a sua import\u00e2ncia estrat\u00e9gica, a receita tribut\u00e1ria \u00e9 a principal fonte de receita a ser monitorada pela LRF.","id":2830801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a sua import\u00e2ncia estrat\u00e9gica, a receita tribut\u00e1ria \u00e9 a principal fonte de receita a ser monitorada pela LRF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O foco principal da LRF \u00e9 o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, ou seja, o Estado n\u00e3o dever\u00e1 realizar despesa cuja receita ainda n\u00e3o tenha sido arrecadada.","id":2830802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco principal da LRF \u00e9 o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, ou seja, o Estado n\u00e3o dever\u00e1 realizar despesa cuja receita ainda n\u00e3o tenha sido arrecadada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424268,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424276,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424293,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-publica-art-11-ao-art-14"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/821293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido na LAI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821299,"hashId":"d2507e5cc2b9d250b2e66afb8afa4f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido na LAI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830830,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme o valor estrat\u00e9gico da informa\u00e7\u00e3o, o prazo de sigilo, ap\u00f3s seu t\u00e9rmino, poder\u00e1 ser renovado por mais dez anos.","id":2830828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o valor estrat\u00e9gico da informa\u00e7\u00e3o, o prazo de sigilo, ap\u00f3s seu t\u00e9rmino, poder\u00e1 ser renovado por mais dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 dificuldade operacional, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acessar dados relativos a metas e indicadores de resultados de projetos, programas e pol\u00edticas p\u00fablicas financiadas com recursos estatais.","id":2830829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 dificuldade operacional, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acessar dados relativos a metas e indicadores de resultados de projetos, programas e pol\u00edticas p\u00fablicas financiadas com recursos estatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es cuja dissemina\u00e7\u00e3o coloque em risco a defesa e a soberania nacional, al\u00e9m da integridade do territ\u00f3rio brasileiro, s\u00e3o pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o como sigilosas.","id":2830830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es cuja dissemina\u00e7\u00e3o coloque em risco a defesa e a soberania nacional, al\u00e9m da integridade do territ\u00f3rio brasileiro, s\u00e3o pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o como sigilosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de seu valor estrat\u00e9gico, as informa\u00e7\u00f5es sigilosas s\u00e3o classificadas como secretas, limitadas ou reguladas.","id":2830831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de seu valor estrat\u00e9gico, as informa\u00e7\u00f5es sigilosas s\u00e3o classificadas como secretas, limitadas ou reguladas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para os munic\u00edpios, o menor prazo de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de oito anos; para os estados e a Uni\u00e3o, esse prazo \u00e9 de dezesseis anos.","id":2830832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os munic\u00edpios, o menor prazo de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de oito anos; para os estados e a Uni\u00e3o, esse prazo \u00e9 de dezesseis anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422286,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-protecao-e-do-controle-de-informacoes-sigilosas"}],"slug":"direito-administrativo\/821299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de responsabilidades dos agentes p\u00fablicos, conforme disposto na LAI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821300,"hashId":"6ca67222719f2933ca78cfc77029b1a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de responsabilidades dos agentes p\u00fablicos, conforme disposto na LAI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830835,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao agente p\u00fablico usar de suas prerrogativas para destruir documentos referentes a viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos por parte de agentes do Estado.","id":2830833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ao agente p\u00fablico usar de suas prerrogativas para destruir documentos referentes a viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos por parte de agentes do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 l\u00edcito que o agente p\u00fablico se negue a fornecer, de forma deliberada, informa\u00e7\u00f5es que impliquem preju\u00edzo financeiro para o ente estatal onde a informa\u00e7\u00e3o se localiza.","id":2830834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcito que o agente p\u00fablico se negue a fornecer, de forma deliberada, informa\u00e7\u00f5es que impliquem preju\u00edzo financeiro para o ente estatal onde a informa\u00e7\u00e3o se localiza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracteriza conduta il\u00edcita por parte do agente p\u00fablico se recusar a fornecer a informa\u00e7\u00e3o requisitada, ou demorar para atender ao pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ou, ainda, fornecer aos cidad\u00e3os informa\u00e7\u00f5es incompletas, imprecisas ou incorretas.","id":2830835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza conduta il\u00edcita por parte do agente p\u00fablico se recusar a fornecer a informa\u00e7\u00e3o requisitada, ou demorar para atender ao pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ou, ainda, fornecer aos cidad\u00e3os informa\u00e7\u00f5es incompletas, imprecisas ou incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem n\u00e3o podem ser divulgadas pelo agente p\u00fablico, independentemente de consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem.","id":2830836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem n\u00e3o podem ser divulgadas pelo agente p\u00fablico, independentemente de consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza conduta il\u00edcita por parte do agente p\u00fablico controlar o acesso a informa\u00e7\u00f5es sigilosas e pessoais de terceiros.","id":2830837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza conduta il\u00edcita por parte do agente p\u00fablico controlar o acesso a informa\u00e7\u00f5es sigilosas e pessoais de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das responsabilidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das responsabilidades","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422289,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-responsabilidades"}],"slug":"direito-administrativo\/821300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios gerais de alavancagem operacional e financeira e \u00e0 an\u00e1lise de balan\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821306,"hashId":"3842310f6cb6b48dd42fe5c1028af935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios gerais de alavancagem operacional e financeira e \u00e0 an\u00e1lise de balan\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2830864,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os recursos pr\u00f3prios de uma empresa t\u00eam a capacidade de elevar o resultado do lucro l\u00edquido dessa empresa. A medi\u00e7\u00e3o dessa capacidade de eleva\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada grau de alavancagem financeira.","id":2830863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos pr\u00f3prios de uma empresa t\u00eam a capacidade de elevar o resultado do lucro l\u00edquido dessa empresa. A medi\u00e7\u00e3o dessa capacidade de eleva\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada grau de alavancagem financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise dos \u00edndices financeiros de uma empresa avalia, em rela\u00e7\u00e3o a determinados padr\u00f5es, a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da empresa: os \u00edndices de liquidez medem a capacidade da empresa em satisfazer suas obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo.","id":2830864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise dos \u00edndices financeiros de uma empresa avalia, em rela\u00e7\u00e3o a determinados padr\u00f5es, a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da empresa: os \u00edndices de liquidez medem a capacidade da empresa em satisfazer suas obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativos de alta liquidez correspondem a ativos que n\u00e3o melhoram a capacidade da empresa em fazer caixa e que, por isso, contribuem para a r\u00e1pida fal\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2830865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativos de alta liquidez correspondem a ativos que n\u00e3o melhoram a capacidade da empresa em fazer caixa e que, por isso, contribuem para a r\u00e1pida fal\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liquidez refere-se \u00e0 velocidade de convers\u00e3o de um ativo em dinheiro; assim, quanto maior a liquidez, maior a perda de valor desse ativo.","id":2830866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquidez refere-se \u00e0 velocidade de convers\u00e3o de um ativo em dinheiro; assim, quanto maior a liquidez, maior a perda de valor desse ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se uma empresa apresenta grau de alavancagem operacional igual a tr\u00eas, isso significa que as vendas dessa empresa crescem tr\u00eas vezes mais r\u00e1pido que o seu lucro l\u00edquido.","id":2830867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma empresa apresenta grau de alavancagem operacional igual a tr\u00eas, isso significa que as vendas dessa empresa crescem tr\u00eas vezes mais r\u00e1pido que o seu lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Alavancagem financeira","oab":false,"nome":"Alavancagem financeira","pai":402045,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402048,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-alavancagem-financeira"}],"slug":"contabilidade-geral\/821306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ind\u00fastria AlphaPar S.A., inaugurada em maio de 2016, est\u00e1 desenvolvendo or\u00e7amento de caixa para os meses de julho, agosto e setembro de 2016. Em maio, as vendas atingiram R$ 200.000 e, em junho, R$ 400.000. Preveem-se vendas nos valores de R$ 600.000, R$ 500.000 e R$ 400.000, respectivamente, para julho, agosto e setembro. Das vendas realizadas, 20% foram feitas \u00e0 vista; 50%, no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, com prazo de 30 dias; e 30%, no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, com prazo de 60 dias.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a previs\u00e3o de recebimentos da ind\u00fastria AlphaPar S.A., no m\u00eas de agosto de 2016, corresponde a","provas":[{"id":24285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12367},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":821307,"hashId":"36ccfeb991782cd8ba23b8a01df52221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ind\u00fastria AlphaPar S.A., inaugurada em maio de 2016, est\u00e1 desenvolvendo or\u00e7amento de caixa para os meses de julho, agosto e setembro de 2016. Em maio, as vendas atingiram R$ 200.000 e, em junho, R$ 400.000. Preveem-se vendas nos valores de R$ 600.000, R$ 500.000 e R$ 400.000, respectivamente, para julho, agosto e setembro. Das vendas realizadas, 20% foram feitas \u00e0 vista; 50%, no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, com prazo de 30 dias; e 30%, no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, com prazo de 60 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a previs\u00e3o de recebimentos da ind\u00fastria AlphaPar S.A., no m\u00eas de agosto de 2016, corresponde a<\/p>","resposta":2830872,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 550.000.","id":2830868,"corpo":"<p>R$ 550.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 40.000.","id":2830869,"corpo":"<p>R$ 40.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 190.000.","id":2830870,"corpo":"<p>R$ 190.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 380.000.","id":2830871,"corpo":"<p>R$ 380.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 520.000.","id":2830872,"corpo":"<p>R$ 520.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/821307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es, da organiza\u00e7\u00e3o, da estrutura e do funcionamento da assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821461,"hashId":"fc40a5a238fdffcc2fc12056c9cfed30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das atribui\u00e7\u00f5es, da organiza\u00e7\u00e3o, da estrutura e do funcionamento da assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2831642,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es do porta-voz inclui-se conceder entrevista coletiva, sendo seu direito e seu dever n\u00e3o deixar que o seu assessorado, por despreparo ou inadvert\u00eancia, declare algo que se reverta em preju\u00edzo organizacional.","id":2831638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atribui\u00e7\u00f5es do porta-voz inclui-se conceder entrevista coletiva, sendo seu direito e seu dever n\u00e3o deixar que o seu assessorado, por despreparo ou inadvert\u00eancia, declare algo que se reverta em preju\u00edzo organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assessoria de imprensa \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do clipping, que \u00e9 definido como um conjunto de documentos de m\u00eddia impressa e, portanto, n\u00e3o inclui imagens e sons, anal\u00f3gicos ou digitais.","id":2831639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assessoria de imprensa \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do <em>clipping<\/em>, que \u00e9 definido como um conjunto de documentos de m\u00eddia impressa e, portanto, n\u00e3o inclui imagens e sons, anal\u00f3gicos ou digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao escrever para um house organ, o jornalista tem o dever de ouvir todas as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas envolvidas no fato que ser\u00e1 divulgado, sob pena de ferir o decoro profissional.","id":2831640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escrever para um <em>house organ<\/em>, o jornalista tem o dever de ouvir todas as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas envolvidas no fato que ser\u00e1 divulgado, sob pena de ferir o decoro profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boletins e newsletters, por serem instrumentos jornal\u00edsticos exclusivos de comunica\u00e7\u00e3o interna, n\u00e3o devem ser encaminhados a p\u00fablicos externos, como, por exemplo, \u00e0 imprensa.","id":2831641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boletins e <em>newsletters<\/em>, por serem instrumentos jornal\u00edsticos exclusivos de comunica\u00e7\u00e3o interna, n\u00e3o devem ser encaminhados a p\u00fablicos externos, como, por exemplo, \u00e0 imprensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do porta-voz n\u00e3o pode ser improvisada ocasionalmente, uma vez que ele deve ser uma fonte reconhec\u00edvel.","id":2831642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do porta-voz n\u00e3o pode ser improvisada ocasionalmente, uma vez que ele deve ser uma fonte reconhec\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/821461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a imagem e identidade institucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821465,"hashId":"bd87803c2873b9efbe8889cb8431e834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a imagem e identidade institucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2831662,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A veicula\u00e7\u00e3o de um merchandising social como teaser para a veicula\u00e7\u00e3o imediata de um an\u00fancio comercial deve ser buscada pelos programadores de m\u00eddia, pois possibilita o m\u00e1ximo de rendimentos midi\u00e1ticos na promo\u00e7\u00e3o de ideias, servi\u00e7os e produtos.","id":2831658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veicula\u00e7\u00e3o de um <em>merchandising <\/em>social como teaser para a veicula\u00e7\u00e3o imediata de um an\u00fancio comercial deve ser buscada pelos programadores de m\u00eddia, pois possibilita o m\u00e1ximo de rendimentos midi\u00e1ticos na promo\u00e7\u00e3o de ideias, servi\u00e7os e produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imagem institucional corresponde \u00e0 identidade institucional e se expressa no imediato reconhecimento da marca de um produto em espa\u00e7os comerciais e promocionais, podendo os seus respectivos n\u00edveis de associa\u00e7\u00e3o ser aferidos por sondagens em pontos de venda.","id":2831659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem institucional corresponde \u00e0 identidade institucional e se expressa no imediato reconhecimento da marca de um produto em espa\u00e7os comerciais e promocionais, podendo os seus respectivos n\u00edveis de associa\u00e7\u00e3o ser aferidos por sondagens em pontos de venda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde que os seus empregadores n\u00e3o se oponham, os jornalistas podem negociar mat\u00e9rias pagas diretamente com outros profissionais de reconhecido capital simb\u00f3lico, uma vez que esses profissionais transferem prest\u00edgio a marcas e imagens por meio de artigos assinados.","id":2831660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que os seus empregadores n\u00e3o se oponham, os jornalistas podem negociar mat\u00e9rias pagas diretamente com outros profissionais de reconhecido capital simb\u00f3lico, uma vez que esses profissionais transferem prest\u00edgio a marcas e imagens por meio de artigos assinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para reconhecimentos do tipo ISO, certifica\u00e7\u00f5es asseguradoras de um diferencial mercadol\u00f3gico para a imagem da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 suficiente que o discurso voltado para a responsabilidade socioambiental esteja expresso em documentos referentes \u00e0 miss\u00e3o e aos valores da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2831661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reconhecimentos do tipo ISO, certifica\u00e7\u00f5es asseguradoras de um diferencial mercadol\u00f3gico para a imagem da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 suficiente que o discurso voltado para a responsabilidade socioambiental esteja expresso em documentos referentes \u00e0 miss\u00e3o e aos valores da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 desej\u00e1vel que o planejamento de comunica\u00e7\u00e3o organizacional integre as atividades de jornalismo, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e propaganda, que podem se complementar, n\u00e3o havendo inconvenientes no fato de que os resultados de suas a\u00e7\u00f5es ocupem espa\u00e7os comuns na m\u00eddia.","id":2831662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desej\u00e1vel que o planejamento de comunica\u00e7\u00e3o organizacional integre as atividades de jornalismo, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e propaganda, que podem se complementar, n\u00e3o havendo inconvenientes no fato de que os resultados de suas a\u00e7\u00f5es ocupem espa\u00e7os comuns na m\u00eddia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/821465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos e das finalidades da comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821466,"hashId":"79562863e19deffdbc3ed9b0f09f6dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos e das finalidades da comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2831664,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um assessor deve orientar o seu assessorado a n\u00e3o banalizar o atendimento de pedidos de entrevista, ou seja, deve orient\u00e1-lo a somente atender aqueles que lhe pare\u00e7am, de fato, relevantes.","id":2831663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um assessor deve orientar o seu assessorado a n\u00e3o banalizar o atendimento de pedidos de entrevista, ou seja, deve orient\u00e1-lo a somente atender aqueles que lhe pare\u00e7am, de fato, relevantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrevistas coletivas devem ser convocadas somente quando houver seguran\u00e7a de que elas ofere\u00e7am \u00e0 imprensa informa\u00e7\u00f5es de efetivo valor noticioso, casos em que o interesse jornal\u00edstico n\u00e3o deve ser colocado em segundo plano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e seus dirigentes.","id":2831664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevistas coletivas devem ser convocadas somente quando houver seguran\u00e7a de que elas ofere\u00e7am \u00e0 imprensa informa\u00e7\u00f5es de efetivo valor noticioso, casos em que o interesse jornal\u00edstico n\u00e3o deve ser colocado em segundo plano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e seus dirigentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de brindes em dias de visita (open days), que deve ser planejada somente para familiares de empregados diretos e terceirizados, deve ser evitada para que essas ocasi\u00f5es n\u00e3o sejam confundidas com propaganda indireta.","id":2831665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de brindes em dias de visita (<em>open days<\/em>), que deve ser planejada somente para familiares de empregados diretos e terceirizados, deve ser evitada para que essas ocasi\u00f5es n\u00e3o sejam confundidas com propaganda indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cursos, oficinas, semin\u00e1rios e treinamentos n\u00e3o devem ter jornalistas como p\u00fablico-alvo, para se evitar que aspectos fora do foco tem\u00e1tico desses eventos acabem por chamar a aten\u00e7\u00e3o de rep\u00f3rteres convidados.","id":2831666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cursos, oficinas, semin\u00e1rios e treinamentos n\u00e3o devem ter jornalistas como p\u00fablico-alvo, para se evitar que aspectos fora do foco tem\u00e1tico desses eventos acabem por chamar a aten\u00e7\u00e3o de rep\u00f3rteres convidados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo e qualquer acontecimento de import\u00e2ncia organizacional deve ser objeto de um press-release, pois a sua const\u00e2ncia subsidia rep\u00f3rteres e editores para suas mat\u00e9rias.","id":2831667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo e qualquer acontecimento de import\u00e2ncia organizacional deve ser objeto de um <em>press-release<\/em>, pois a sua const\u00e2ncia subsidia rep\u00f3rteres e editores para suas mat\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/821466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rotinas da atividade do assessor de imprensa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821472,"hashId":"08915a76a17682d04efd22311114103e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rotinas da atividade do assessor de imprensa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2831695,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se que o assessor de imprensa acompanhe o entrevistado apenas em entrevistas coletivas, sendo seu acompanhamento dispens\u00e1vel nas demais entrevistas.","id":2831693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que o assessor de imprensa acompanhe o entrevistado apenas em entrevistas coletivas, sendo seu acompanhamento dispens\u00e1vel nas demais entrevistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do assessorado encontrar seu pr\u00f3prio potencial noticioso para que o assessor de imprensa possa desempenhar seu trabalho.","id":2831694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do assessorado encontrar seu pr\u00f3prio potencial noticioso para que o assessor de imprensa possa desempenhar seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 papel do assessor de imprensa dar evid\u00eancia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o para a qual trabalha, induzindo a apari\u00e7\u00e3o positiva da institui\u00e7\u00e3o nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","id":2831695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel do assessor de imprensa dar evid\u00eancia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o para a qual trabalha, induzindo a apari\u00e7\u00e3o positiva da institui\u00e7\u00e3o nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rastreamento de not\u00edcias sobre a institui\u00e7\u00e3o para a qual trabalha por meio de clipping n\u00e3o integra a rotina do assessor de imprensa.","id":2831696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreamento de not\u00edcias sobre a institui\u00e7\u00e3o para a qual trabalha por meio de <em>clipping <\/em>n\u00e3o integra a rotina do assessor de imprensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assessor de imprensa produz releases e avisos de pauta, mas n\u00e3o cabe a ele a reda\u00e7\u00e3o de textos de atualiza\u00e7\u00e3o para s\u00edtio eletr\u00f4nico com periodicidade predefinida.","id":2831697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa produz <em>releases <\/em>e avisos de pauta, mas n\u00e3o cabe a ele a reda\u00e7\u00e3o de textos de atualiza\u00e7\u00e3o para s\u00edtio eletr\u00f4nico com periodicidade predefinida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/821472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao processo de entrevistas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821478,"hashId":"63cba09f8257e1349f1aae210f2d81cf","enunciado":"<p>No que concerne ao processo de entrevistas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2831727,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um bom ambiente para o rep\u00f3rter, em entrevistas coletivas, com cadeiras, servi\u00e7o de \u00e1gua e caf\u00e9, entrega de pastas contendo papel e caneta \u00e9 algo ultrapassado.","id":2831723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um bom ambiente para o rep\u00f3rter, em entrevistas coletivas, com cadeiras, servi\u00e7o de \u00e1gua e caf\u00e9, entrega de pastas contendo papel e caneta \u00e9 algo ultrapassado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrevistas coletivas devem ser realizadas somente no per\u00edodo vespertino.","id":2831724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevistas coletivas devem ser realizadas somente no per\u00edodo vespertino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es em que jornalistas n\u00e3o dominem determinados assuntos t\u00e9cnicos, o entrevistado deve utilizar termos rebuscados como estrat\u00e9gia de manipula\u00e7\u00e3o da m\u00eddia.","id":2831725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es em que jornalistas n\u00e3o dominem determinados assuntos t\u00e9cnicos, o entrevistado deve utilizar termos rebuscados como estrat\u00e9gia de manipula\u00e7\u00e3o da m\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rep\u00f3rter deve encaminhar, antes da publica\u00e7\u00e3o, o texto final da entrevista para que o entrevistado aprove.","id":2831726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rep\u00f3rter deve encaminhar, antes da publica\u00e7\u00e3o, o texto final da entrevista para que o entrevistado aprove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de press kits para rep\u00f3rteres, al\u00e9m de ser importante para manter o n\u00edvel da entrevista, serve para tentar direcion\u00e1-la para os interesses da institui\u00e7\u00e3o.","id":2831727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o de <em>press kits<\/em> para rep\u00f3rteres, al\u00e9m de ser importante para manter o n\u00edvel da entrevista, serve para tentar direcion\u00e1-la para os interesses da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/821478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"1____A amea\u00e7a do zika come\u00e7a a se espalhar pelo mundo.Depois do an\u00fancio de gr\u00e1vidas contaminadas nos Estados\tUnidos da Am\u00e9rica (EUA), a Fran\u00e7a registrou o primeiro caso4 de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a por via sexual. A ministra da sa\u00fade\tdo pa\u00eds, Marisol Touraine, confirmou \u00e0 ag\u00eancia France-Presse\t(AFP) que uma mulher, que n\u00e3o est\u00e1 gr\u00e1vida, foi infectada por7 seu parceiro, que esteve no Brasil pouco antes de a paciente\tdesenvolver os sintomas.\tO governo franc\u00eas n\u00e3o informou a nacionalidade do10 homem. Segundo a ministra, o casal reside em Paris e a mulher\tpassa bem. Desde o in\u00edcio de fevereiro, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial\tde Sa\u00fade (OMS) est\u00e1 em alerta devido ao potencial de13 transmiss\u00e3o do v\u00edrus por rela\u00e7\u00f5es sexuais. O primeiro caso\tdesse tipo divulgado ocorreu no Texas.\tNa semana passada, o Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o16 de Doen\u00e7as dos EUA informou que investiga quatorze novos\trelatos de poss\u00edvel cont\u00e1gio do zika por via sexual. J\u00e1 foram\tconfirmados no pa\u00eds os casos de nove gr\u00e1vidas contaminadas,19 e outras dez gestantes com suspeita da doen\u00e7a est\u00e3o sendo\texaminadas.22 Impactos da transmiss\u00e3o\tA doen\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 em quase toda a Am\u00e9rica do Sul e25 Central, segundo a OMS. Autoridades argentinas anunciaram\tontem que o pa\u00eds registrou o primeiro caso de zika em uma\tpaciente que n\u00e3o viajou para o exterior. A mulher mora em28 C\u00f3rdoba e teria sido contaminada por via sexual, segundo o\tsecret\u00e1rio de sa\u00fade, Francisco Fortuna. A mulher teve um\trelacionamento com um homem que esteve na Col\u00f4mbia. O31 diagn\u00f3stico da doen\u00e7a foi confirmado por exame laboratorial.Para o chefe do Servi\u00e7o de Infectologia Pedi\u00e1trica da\tUFRJ, Edimilson Migowski, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dimensionar34 o impacto da transmiss\u00e3o sexual da doen\u00e7a: \u201cComo a\tdescoberta \u00e9 recente, n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 o impacto, pois a\tamostragem maior que temos \u00e9 sobre a transmiss\u00e3o pelo37 mosquito. Creio que n\u00e3o ser\u00e1 um grande problema para esses\tpa\u00edses, mas para as gr\u00e1vidas, sim, que precisar\u00e3o seguir as\trecomenda\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os internacionais de40 sa\u00fade\u201d.Francesa \u00e9 infectada em rela\u00e7\u00e3o sexual. In: Globo, 28\/2\/16 (com adapta\u00e7\u00f5es).No texto precedente, a su\u00edte se encontra na frase","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821480,"hashId":"4abd22581aee31e2d0d7140dfe80a54a","enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A amea\u00e7a do zika come\u00e7a a se espalhar pelo mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Depois do an\u00fancio de gr\u00e1vidas contaminadas nos Estados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUnidos da Am\u00e9rica (EUA), a Fran\u00e7a registrou o primeiro caso<\/p><p>4 de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a por via sexual. A ministra da sa\u00fade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo pa\u00eds, Marisol Touraine, confirmou \u00e0 ag\u00eancia France-Presse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(AFP) que uma mulher, que n\u00e3o est\u00e1 gr\u00e1vida, foi infectada por<\/p><p>7 seu parceiro, que esteve no Brasil pouco antes de a paciente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolver os sintomas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO governo franc\u00eas n\u00e3o informou a nacionalidade do<\/p><p>10 homem. Segundo a ministra, o casal reside em Paris e a mulher<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassa bem. Desde o in\u00edcio de fevereiro, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde Sa\u00fade (OMS) est\u00e1 em alerta devido ao potencial de<\/p><p>13 transmiss\u00e3o do v\u00edrus por rela\u00e7\u00f5es sexuais. O primeiro caso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesse tipo divulgado ocorreu no Texas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa semana passada, o Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o<\/p><p>16 de Doen\u00e7as dos EUA informou que investiga quatorze novos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trelatos de poss\u00edvel cont\u00e1gio do zika por via sexual. J\u00e1 foram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconfirmados no pa\u00eds os casos de nove gr\u00e1vidas contaminadas,<\/p><p>19 e outras dez gestantes com suspeita da doen\u00e7a est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texaminadas.<\/p><p><br><\/p><p>22<strong> Impactos da transmiss\u00e3o<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA doen\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 em quase toda a Am\u00e9rica do Sul e<\/p><p>25 Central, segundo a OMS. Autoridades argentinas anunciaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tontem que o pa\u00eds registrou o primeiro caso de zika em uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpaciente que n\u00e3o viajou para o exterior. A mulher mora em<\/p><p>28 C\u00f3rdoba e teria sido contaminada por via sexual, segundo o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsecret\u00e1rio de sa\u00fade, Francisco Fortuna. A mulher teve um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trelacionamento com um homem que esteve na Col\u00f4mbia. O<\/p><p>31 diagn\u00f3stico da doen\u00e7a foi confirmado por exame laboratorial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Para o chefe do Servi\u00e7o de Infectologia Pedi\u00e1trica da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUFRJ, Edimilson Migowski, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dimensionar<\/p><p>34 o impacto da transmiss\u00e3o sexual da doen\u00e7a: \u201cComo a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdescoberta \u00e9 recente, n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 o impacto, pois a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tamostragem maior que temos \u00e9 sobre a transmiss\u00e3o pelo<\/p><p>37 mosquito. Creio que n\u00e3o ser\u00e1 um grande problema para esses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpa\u00edses, mas para as gr\u00e1vidas, sim, que precisar\u00e3o seguir as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecomenda\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os internacionais de<\/p><p>40 sa\u00fade\u201d.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Francesa \u00e9 infectada em rela\u00e7\u00e3o sexual. In: Globo, 28\/2\/16 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p>No texto precedente, a su\u00edte se encontra na frase<\/p>","resposta":2831736,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2018Como a descoberta \u00e9 recente, n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 o impacto, pois a amostragem maior que temos \u00e9 sobre a transmiss\u00e3o pelo mosquito\u2019 (l. 34 a 37).","id":2831733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018Como a descoberta \u00e9 recente, n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 o impacto, pois a amostragem maior que temos \u00e9 sobre a transmiss\u00e3o pelo mosquito\u2019 (l. 34 a 37).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO diagn\u00f3stico da doen\u00e7a foi confirmado por exame laboratorial\u201d (l. 30 e 31).","id":2831734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO diagn\u00f3stico da doen\u00e7a foi confirmado por exame laboratorial\u201d (l. 30 e 31).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAutoridades argentinas anunciaram ontem que o pa\u00eds registrou o primeiro caso de zika em uma paciente que n\u00e3o viajou para o exterior\u201d (l. 25 a 27).","id":2831735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAutoridades argentinas anunciaram ontem que o pa\u00eds registrou o primeiro caso de zika em uma paciente que n\u00e3o viajou para o exterior\u201d (l. 25 a 27).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNa semana passada, o Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos EUA informou que investiga quatorze novos relatos de poss\u00edvel cont\u00e1gio do zika por via sexual\u201d (l. 15 a 17).","id":2831736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa semana passada, o Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos EUA informou que investiga quatorze novos relatos de poss\u00edvel cont\u00e1gio do zika por via sexual\u201d (l. 15 a 17).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cDepois do an\u00fancio de gr\u00e1vidas contaminadas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), a Fran\u00e7a registrou o primeiro caso de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a por via sexual\u201d (l. 2 a 4).","id":2831737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDepois do an\u00fancio de gr\u00e1vidas contaminadas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), a Fran\u00e7a registrou o primeiro caso de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a por via sexual\u201d (l. 2 a 4).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/821480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tOs problemas clim\u00e1ticos que afetaram a atual safrinha de milho no Brasil levaram a Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB) a realizar um novo corte, e bastante profundo, em sua estimativa para a produ\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o. No d\u00e9cimo levantamento sobre a temporada 2015\/16, divulgado ontem, a autarquia diminuiu em quase 7 milh\u00f5es de toneladas em rela\u00e7\u00e3o a maio sua estimativa para a safrinha (em fase de colheita).\tO tamanho do ajuste na safrinha surpreendeu o mercado. O volume que passou a ser calculado \u00e9 21% menor que o previsto inicialmente pela CONAB (54,62 milh\u00f5es de toneladas) e que a colheita registrada na segunda safra do ciclo 2014\/15 (54,59 milh\u00f5es). Com o corte, a produ\u00e7\u00e3o total do gr\u00e3o desta safra deve ficar em 69,14 milh\u00f5es de toneladas, ante 84,67 milh\u00f5es em 2014\/15. A nova estimativa reverberou na bolsa de Chicago, onde os contratos do cereal de segunda posi\u00e7\u00e3o de entrega (setembro) subiram ap\u00f3s o an\u00fancio e alcan\u00e7aram US$ 3,5375 por bushel. As cota\u00e7\u00f5es cederam antes do fim do preg\u00e3o, e os pap\u00e9is fecharam a US$ 3,4175.\tNo mercado dom\u00e9stico, o ajuste nos n\u00fameros da CONAB pode abreviar a atual tend\u00eancia de queda dos pre\u00e7os. Desde o in\u00edcio da colheita da safrinha, no come\u00e7o de junho, as cota\u00e7\u00f5es do gr\u00e3o j\u00e1 ca\u00edram mais de 20%, conforme o indicador ESALQ\/BM&amp;FBOVESPA, para a casa de R$ 41 a saca de 60 quilos. Quebra da safrinha de milho supera 20%. In: Valor, 8\/7\/16 (com adapta\u00e7\u00f5es).De acordo com as t\u00e9cnicas de edi\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, o segundo par\u00e1grafo do texto precedente constitui o(a)","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821483,"hashId":"419fb365b9ffeacc952ae27e3999dc54","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs problemas clim\u00e1ticos que afetaram a atual safrinha de milho no Brasil levaram a Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB) a realizar um novo corte, e bastante profundo, em sua estimativa para a produ\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o. No d\u00e9cimo levantamento sobre a temporada 2015\/16, divulgado ontem, a autarquia diminuiu em quase 7 milh\u00f5es de toneladas em rela\u00e7\u00e3o a maio sua estimativa para a safrinha (em fase de colheita).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO tamanho do ajuste na safrinha surpreendeu o mercado. O volume que passou a ser calculado \u00e9 21% menor que o previsto inicialmente pela CONAB (54,62 milh\u00f5es de toneladas) e que a colheita registrada na segunda safra do ciclo 2014\/15 (54,59 milh\u00f5es). Com o corte, a produ\u00e7\u00e3o total do gr\u00e3o desta safra deve ficar em 69,14 milh\u00f5es de toneladas, ante 84,67 milh\u00f5es em 2014\/15. A nova estimativa reverberou na bolsa de Chicago, onde os contratos do cereal de segunda posi\u00e7\u00e3o de entrega (setembro) subiram ap\u00f3s o an\u00fancio e alcan\u00e7aram US$ 3,5375 por <em>bushel<\/em>. As cota\u00e7\u00f5es cederam antes do fim do preg\u00e3o, e os pap\u00e9is fecharam a US$ 3,4175.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo mercado dom\u00e9stico, o ajuste nos n\u00fameros da CONAB pode abreviar a atual tend\u00eancia de queda dos pre\u00e7os. Desde o in\u00edcio da colheita da safrinha, no come\u00e7o de junho, as cota\u00e7\u00f5es do gr\u00e3o j\u00e1 ca\u00edram mais de 20%, conforme o indicador ESALQ\/BM&amp;FBOVESPA, para a casa de R$ 41 a saca de 60 quilos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub> Quebra da safrinha de milho supera 20%. In: Valor, 8\/7\/16 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as t\u00e9cnicas de edi\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, o segundo par\u00e1grafo do texto precedente constitui o(a)<\/p>","resposta":2831749,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passagem.","id":2831748,"corpo":"<p>passagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sublide.","id":2831749,"corpo":"<p>sublide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00f3pico frasal.","id":2831750,"corpo":"<p>t\u00f3pico frasal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intert\u00edtulo.","id":2831751,"corpo":"<p>intert\u00edtulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o.","id":2831752,"corpo":"<p>documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/821483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, na comunica\u00e7\u00e3o social, a web sem\u00e2ntica","provas":[{"id":24288,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11218},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":821490,"hashId":"8865a2071566cab7f4dad04587d00c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, na comunica\u00e7\u00e3o social, a <em>web <\/em>sem\u00e2ntica<\/p>","resposta":2831783,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura o conte\u00fado de p\u00e1ginas da Web, de forma a possibilitar que as informa\u00e7\u00f5es sejam interpret\u00e1veis tanto pelo usu\u00e1rio quanto pelo computador.","id":2831783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura o conte\u00fado de p\u00e1ginas da Web, de forma a possibilitar que as informa\u00e7\u00f5es sejam interpret\u00e1veis tanto pelo usu\u00e1rio quanto pelo computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es e tecnologias que permitem que as informa\u00e7\u00f5es digitadas na rede n\u00e3o fiquem no computador do usu\u00e1rio.","id":2831784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es e tecnologias que permitem que as informa\u00e7\u00f5es digitadas na rede n\u00e3o fiquem no computador do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corresponde \u00e0s tecnologias utilizadas para o desenvolvimento da estrutura, do estilo e do leiaute de p\u00e1ginas da Web.","id":2831785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde \u00e0s tecnologias utilizadas para o desenvolvimento da estrutura, do estilo e do leiaute de p\u00e1ginas da Web.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita a gera\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas sobre an\u00fancios on-line e o gerenciamento de publicidade em s\u00edtios.","id":2831786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita a gera\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas sobre an\u00fancios <em>on-line<\/em> e o gerenciamento de publicidade em s\u00edtios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promove determinado produto, servi\u00e7o ou causas pol\u00edticas como se fossem movimentos espont\u00e2neos e populares.","id":2831787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove determinado produto, servi\u00e7o ou causas pol\u00edticas como se fossem movimentos espont\u00e2neos e populares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/821490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}