{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11316,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es olfativas podem ser encontradas em: I. Epilepsia parcial complexa. II. S\u00edndrome de abstin\u00eancia pelo \u00e1lcool. III. Condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas (depress\u00e3o, psicose). IV. Doen\u00e7a de Parkinson. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Neurologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2309146,"hashId":"c380c5e52205f3e8a8601c8f54f43e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alucina\u00e7\u00f5es olfativas podem ser encontradas em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Epilepsia parcial complexa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00edndrome de abstin\u00eancia pelo \u00e1lcool. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas (depress\u00e3o, psicose). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Doen\u00e7a de Parkinson. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9111114,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9111112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9111113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9111114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9111115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9111116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aura da enxaqueca da art\u00e9ria basilar N\u00c3O pode incluir:","provas":[{"id":76207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Neurologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2309147,"hashId":"5aef4721a799b4191bb1d0ce85bff0c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aura da enxaqueca da art\u00e9ria basilar N\u00c3O pode incluir:<\/p>","resposta":9111121,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disartria.","id":9111117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disartria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vertigem.","id":9111118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vertigem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ataxia.","id":9111119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataxia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficits auditivos.","id":9111120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficits auditivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hemiparesia.","id":9111121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemiparesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deriva\u00e7\u00e3o ventr\u00edculoperitoneal nos casos de hidrocefalia de press\u00e3o normal tem melhor progn\u00f3stico nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO quando:","provas":[{"id":76207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Neurologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2309151,"hashId":"212adcd8fec2e10653e8beba3ccb199c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A deriva\u00e7\u00e3o ventr\u00edculoperitoneal nos casos de hidrocefalia de press\u00e3o normal tem melhor progn\u00f3stico nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO quando:<\/p>","resposta":9111141,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sintomas iniciaram por dist\u00farbio de marcha.","id":9111137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas iniciaram por dist\u00farbio de marcha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente apresenta Comprometimento Cognitivo Leve.","id":9111138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta Comprometimento Cognitivo Leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente apresenta hist\u00f3ria pregressa de meningite ou hemorragia subaracn\u00f3idea.","id":9111139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta hist\u00f3ria pregressa de meningite ou hemorragia subaracn\u00f3idea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente apresenta \u201ctap test\u201d positivo.","id":9111140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta \u201ctap test\u201d positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paciente apresenta como primeiro sintoma dem\u00eancia.","id":9111141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta como primeiro sintoma dem\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das refra\u00e7\u00f5es abaixo refere-se \u00e0 um astigmatismo misto?","provas":[{"id":76208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Oftalmologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2309162,"hashId":"c7d0702a2c3f9f5210e8248b1d7d8a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das refra\u00e7\u00f5es abaixo refere-se \u00e0 um astigmatismo misto?<\/p>","resposta":9111194,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano \u2013 1,50 a 80\u00ba.","id":9111192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano \u2013 1,50 a 80\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013 1,00 \u2013 1,00 a 90\u00ba.","id":9111193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 1,00 \u2013 1,00 a 90\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+1,25 \u2013 2,00 a 180\u00ba.","id":9111194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">+1,25 \u2013 2,00 a 180\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+ 3,00 + 3,00 a 35\u00ba.","id":9111195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">+ 3,00 + 3,00 a 35\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano \u2013 0,50 a 145\u00ba.","id":9111196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano \u2013 0,50 a 145\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tumores melanoc\u00edticos da \u00favea, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O melanoma uveal \u00e9 o tumor intraocular mais frequente em adultos, sendo mais comum em indiv\u00edduos de pele branca e maiores de 60 anos. ( ) Os melanomas de coroide est\u00e3o frequentemente associados a descolamentos de retina regmatog\u00eanicos, causando baixa de acuidade visual. ( ) A ultrassonografia modo A dos melanomas de coroide revela uma refletividade interna de baixa amplitude com uma redu\u00e7\u00e3o gradual dos ecos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 face posterior da les\u00e3o (\u00e2ngulo kappa). ( ) A maioria das pessoas com idade maior que 50 anos apresenta pelo menos 1 nevo de coroide. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Oftalmologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2309181,"hashId":"8e5227159fb024418856b227d445610c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tumores melanoc\u00edticos da \u00favea, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O melanoma uveal \u00e9 o tumor intraocular mais frequente em adultos, sendo mais comum em indiv\u00edduos de pele branca e maiores de 60 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os melanomas de coroide est\u00e3o frequentemente associados a descolamentos de retina regmatog\u00eanicos, causando baixa de acuidade visual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ultrassonografia modo A dos melanomas de coroide revela uma refletividade interna de baixa amplitude com uma redu\u00e7\u00e3o gradual dos ecos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 face posterior da les\u00e3o (\u00e2ngulo kappa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maioria das pessoas com idade maior que 50 anos apresenta pelo menos 1 nevo de coroide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9111288,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9111287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9111288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9111289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9111290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9111291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a toxoplasmose ocular, principal causa de uve\u00edte posterior no Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Oftalmologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2309185,"hashId":"7a57653800a8d6182284afd126a783dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a toxoplasmose ocular, principal causa de uve\u00edte posterior no Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9111311,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Toxoplasma gondii \u00e9 a zoonose mais difundida no mundo.","id":9111307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo Toxoplasma gondii \u00e9 a zoonose mais difundida no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o fetal durante a gesta\u00e7\u00e3o ocorre geralmente no \u00faltimo trimestre, e a infec\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica \u00e9 a forma de apresenta\u00e7\u00e3o mais frequente nesses casos.","id":9111308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o fetal durante a gesta\u00e7\u00e3o ocorre geralmente no \u00faltimo trimestre, e a infec\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica \u00e9 a forma de apresenta\u00e7\u00e3o mais frequente nesses casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Punctata externa, neurorretinite e forma pseudom\u00faltipla s\u00e3o consideradas formas at\u00edpicas.","id":9111309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Punctata externa, neurorretinite e forma pseudom\u00faltipla s\u00e3o consideradas formas at\u00edpicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A espiramicina pode ser usada em todos os trimestres da gesta\u00e7\u00e3o.","id":9111310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A espiramicina pode ser usada em todos os trimestres da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maior parte dos pacientes com toxoplasmose ocular apresenta recorr\u00eancia, sendo a frequ\u00eancia menor durante a gravidez e maior em situa\u00e7\u00f5es de imunodepress\u00e3o.","id":9111311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos pacientes com toxoplasmose ocular apresenta recorr\u00eancia, sendo a frequ\u00eancia menor durante a gravidez e maior em situa\u00e7\u00f5es de imunodepress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Chlamydia pneumoniae e o Mycoplasma pneumoniae s\u00e3o agentes respons\u00e1veis por pneumonias bacterianas. Em qual faixa et\u00e1ria s\u00e3o mais comumente encontradas?","provas":[{"id":76209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2309219,"hashId":"101fe7b1d1a4c91166e5c3525796246c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Chlamydia pneumoniae e o Mycoplasma pneumoniae s\u00e3o agentes respons\u00e1veis por pneumonias bacterianas. Em qual faixa et\u00e1ria s\u00e3o mais comumente encontradas?<\/p>","resposta":9111481,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 15 dias de vida.","id":9111477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 15 dias de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 15 e 30 dias.","id":9111478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 15 e 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 2 meses e 1 ano.","id":9111479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2 meses e 1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 2 e 5 anos.","id":9111480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2 e 5 anos.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partir dos 5 anos.","id":9111481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos 5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica minuciosa de uma crian\u00e7a com exantema cut\u00e2neo geralmente \u00e9 fidedigna para o estabelecimento de uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es relevantes nessa avalia\u00e7\u00e3o: I. Idade. II. Antecedentes m\u00f3rbidos e imunit\u00e1rios. III. Sazonalidade das doen\u00e7as. IV. Evolu\u00e7\u00e3o das les\u00f5es. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2309227,"hashId":"ee4278242f0401d68fe8a7a78ada1e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica minuciosa de uma crian\u00e7a com exantema cut\u00e2neo geralmente \u00e9 fidedigna para o estabelecimento de uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es relevantes nessa avalia\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Antecedentes m\u00f3rbidos e imunit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sazonalidade das doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Evolu\u00e7\u00e3o das les\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9111521,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9111517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":9111518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9111519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9111520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9111521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma menina de 3 anos \u00e9 levada ao Pronto-Atendimento por estar com secre\u00e7\u00e3o nasal h\u00e1 aproximadamente 40 dias. Na hist\u00f3ria pregressa, tem diagn\u00f3stico de rinite. Ao exame f\u00edsico, \u00e9 percebido que a narina direita est\u00e1 totalmente obstru\u00edda e a secre\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e9tida, com raias de sangue. A narina esquerda tem secre\u00e7\u00e3o hialina em pequena quantidade. Qual dever\u00e1 ser a conduta para essa crian\u00e7a?","provas":[{"id":76209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2309257,"hashId":"a58e2ec00b06c7db51c65197dee9c0fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma menina de 3 anos \u00e9 levada ao Pronto-Atendimento por estar com secre\u00e7\u00e3o nasal h\u00e1 aproximadamente 40 dias. Na hist\u00f3ria pregressa, tem diagn\u00f3stico de rinite. Ao exame f\u00edsico, \u00e9 percebido que a narina direita est\u00e1 totalmente obstru\u00edda e a secre\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e9tida, com raias de sangue. A narina esquerda tem secre\u00e7\u00e3o hialina em pequena quantidade. Qual dever\u00e1 ser a conduta para essa crian\u00e7a?<\/p>","resposta":9111670,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada dos seios da face para diagn\u00f3stico de sinusite.","id":9111667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomografia computadorizada dos seios da face para diagn\u00f3stico de sinusite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esteroides nasais e anti-histam\u00ednicos orais.","id":9111668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteroides nasais e anti-histam\u00ednicos orais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antimicrobianos injet\u00e1veis nas primeiras 48 horas e, ap\u00f3s, orais durante 15 dias.","id":9111669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antimicrobianos injet\u00e1veis nas primeiras 48 horas e, ap\u00f3s, orais durante 15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o otorrinolaringol\u00f3gica para pesquisa de corpo estranho.","id":9111670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o otorrinolaringol\u00f3gica para pesquisa de corpo estranho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descongestionante nasal e observa\u00e7\u00e3o por 48 horas.","id":9111671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descongestionante nasal e observa\u00e7\u00e3o por 48 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das medica\u00e7\u00f5es abaixo apresenta um risco elevado de rash cut\u00e2neo grave?","provas":[{"id":76210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2309557,"hashId":"c0a44a258e5c67ad7048f54b7261e0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das medica\u00e7\u00f5es abaixo apresenta um risco elevado de rash cut\u00e2neo grave?<\/p>","resposta":9113093,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aripiprazol.","id":9113091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aripiprazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido valproico.","id":9113092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido valproico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lamotrigina.","id":9113093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lamotrigina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topiramato.","id":9113094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Topiramato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carbamazepina.","id":9113095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carbamazepina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno mental observado com maior frequ\u00eancia em pacientes com HIV \u00e9 o","provas":[{"id":76210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2309600,"hashId":"d1aad27a6868d00a3264b8885e720d88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno mental observado com maior frequ\u00eancia em pacientes com HIV \u00e9 o<\/p>","resposta":9113297,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de humor bipolar.","id":9113295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de humor bipolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00f3bico-ansioso.","id":9113296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00f3bico-ansioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depressivo.","id":9113297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depressivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do sono.","id":9113298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do sono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psic\u00f3tico.","id":9113299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psic\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico do paciente com suspeita de h\u00e9rnia cervical, analise as assertivas abaixo: I. Quando afeta a raiz de C5, est\u00e1 alterado o reflexo bicipital. II. O d\u00e9ficit da extens\u00e3o do punho, e d\u00e9ficit isolado do musculo b\u00edceps, \u00e9 sugestivo de les\u00e3o de C6. III. A s\u00edndrome de Horner est\u00e1 relacionada \u00e0 les\u00e3o da raiz de C7. IV. Na les\u00e3o de C7, ocorre a perda da extens\u00e3o do cotovelo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Traumatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2309617,"hashId":"888319865ee38fcbf52a1cc4cd0ab437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico do paciente com suspeita de h\u00e9rnia cervical, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando afeta a raiz de C5, est\u00e1 alterado o reflexo bicipital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O d\u00e9ficit da extens\u00e3o do punho, e d\u00e9ficit isolado do musculo b\u00edceps, \u00e9 sugestivo de les\u00e3o de C6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A s\u00edndrome de Horner est\u00e1 relacionada \u00e0 les\u00e3o da raiz de C7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na les\u00e3o de C7, ocorre a perda da extens\u00e3o do cotovelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9113378,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9113375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9113376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9113377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9113378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9113379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre exames de imagem na crian\u00e7a, analise as assertivas abaixo: I. A tomografia computadorizada aumenta muito o risco dos efeitos da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante nas crian\u00e7as. II. Na Ultrassonografia do Quadril, a apar\u00eancia do flu\u00eddo de derrame \u00e9 espec\u00edfica e \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial da sinovite transit\u00f3ria com artrite s\u00e9ptica. III. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, na osteomielite, apresenta 88-100% de sensibilidade diagn\u00f3stica e 75-100% espec\u00edfica. IV. A cintilografia com tecn\u00e9cio \u00e9 \u00fatil no diagn\u00f3stico de fraturas por stress e ocultas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Traumatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2309635,"hashId":"f41bff6fa57b60bc822b2e834a174bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre exames de imagem na crian\u00e7a, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tomografia computadorizada aumenta muito o risco dos efeitos da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante nas crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na Ultrassonografia do Quadril, a apar\u00eancia do flu\u00eddo de derrame \u00e9 espec\u00edfica e \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial da sinovite transit\u00f3ria com artrite s\u00e9ptica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, na osteomielite, apresenta 88-100% de sensibilidade diagn\u00f3stica e 75-100% espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cintilografia com tecn\u00e9cio \u00e9 \u00fatil no diagn\u00f3stico de fraturas por stress e ocultas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9113465,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9113462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9113463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9113464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV. ","id":9113465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9113466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lombalgia, analise as assertivas abaixo: I. A presen\u00e7a de sensibilidade dolorosa superficial e de distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o anat\u00f4mica, acompanhada de sintomas imprecisos, sugere origem psicossom\u00e1tica. II. A impossibilidade de n\u00e3o conseguir andar nos calcanhares \u00e9 sugestivo de les\u00e3o de S1. III. A impossibilidade de n\u00e3o conseguir andar na ponta dos p\u00e9s sugere les\u00e3o de L4. IV. Os crit\u00e9rios de Waddel constituem de 5 sinais n\u00e3o org\u00e2nicos e 7 sintomas n\u00e3o org\u00e2nicos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Traumatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2309638,"hashId":"2eb3497bdf176631859b213e0f76aa36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a lombalgia, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A presen\u00e7a de sensibilidade dolorosa superficial e de distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o anat\u00f4mica, acompanhada de sintomas imprecisos, sugere origem psicossom\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A impossibilidade de n\u00e3o conseguir andar nos calcanhares \u00e9 sugestivo de les\u00e3o de S1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A impossibilidade de n\u00e3o conseguir andar na ponta dos p\u00e9s sugere les\u00e3o de L4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os crit\u00e9rios de Waddel constituem de 5 sinais n\u00e3o org\u00e2nicos e 7 sintomas n\u00e3o org\u00e2nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9113479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9113477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9113478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":9113479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9113480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9113481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Gustillo e Anderson, a fratura da di\u00e1fise femoral, com exposi\u00e7\u00e3o puntiforme, ap\u00f3s acidente de motocicleta, pode ser classificada como:","provas":[{"id":76211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Traumatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2309640,"hashId":"54c238f6a92bca4ef95515f34353bb31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Gustillo e Anderson, a fratura da di\u00e1fise femoral, com exposi\u00e7\u00e3o puntiforme, ap\u00f3s acidente de motocicleta, pode ser classificada como:<\/p>","resposta":9113489,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I.","id":9113487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo II.","id":9113488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo III A.","id":9113489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo III A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo III B.","id":9113490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo III B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipo III C.","id":9113491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo III C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 hip\u00f3tese atual sobre a patog\u00eanese da doen\u00e7a de Peyronie, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76212,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2310487,"hashId":"fc5080d07c1690c60ec7105ab4ed1346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 hip\u00f3tese atual sobre a patog\u00eanese da doen\u00e7a de Peyronie, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9117286,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O in\u00edcio do processo se d\u00e1 entre as camadas da t\u00fanica albug\u00ednea onde h\u00e1 um extravasamento de sangue.","id":9117284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do processo se d\u00e1 entre as camadas da t\u00fanica albug\u00ednea onde h\u00e1 um extravasamento de sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trauma peniano local ocorre em indiv\u00edduos que possam apresentar alguma predisposi\u00e7\u00e3o (cromoss\u00f4mica, autoimune, etc).","id":9117285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma peniano local ocorre em indiv\u00edduos que possam apresentar alguma predisposi\u00e7\u00e3o (cromoss\u00f4mica, autoimune, etc).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre deposi\u00e7\u00e3o de fibrina e aumento da matriz extracelular nas placas da doen\u00e7a, com predomin\u00e2ncia de col\u00e1geno tipo II.","id":9117286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre deposi\u00e7\u00e3o de fibrina e aumento da matriz extracelular nas placas da doen\u00e7a, com predomin\u00e2ncia de col\u00e1geno tipo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prolifera\u00e7\u00e3o dos miofibroblastos acontece devido tamb\u00e9m \u00e0 superprodu\u00e7\u00e3o das citoquinas (TGF \u03b21, FGF).","id":9117287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prolifera\u00e7\u00e3o dos miofibroblastos acontece devido tamb\u00e9m \u00e0 superprodu\u00e7\u00e3o das citoquinas (TGF <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>1, FGF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um aumento dos inibidores teciduais das matrix metaloproteinases (TIMMPs) na t\u00fanica albug\u00ednea desses pacientes.","id":9117288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um aumento dos inibidores teciduais das matrix metaloproteinases (TIMMPs) na t\u00fanica albug\u00ednea desses pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Penha foi v\u00edtima de um crime de les\u00e3o corporal leve praticada por seu companheiro Leopoldo, que n\u00e3o aceitou ver a companheira conversando com um ex-namorado na rua. Penha comparece ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para narrar os fatos, sendo oferecida den\u00fancia em face de Leopoldo. Antes do recebimento da den\u00fancia, Penha novamente comparece ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e afirma que n\u00e3o mais tem interesse em ver seu companheiro processado criminalmente. Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada e das previs\u00f5es da Lei n\u00ba 11.340\/06, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857265,"hashId":"c2be8e01ae22dc6faaaed60c854d4b5e","enunciado":"Penha foi v\u00edtima de um crime de les\u00e3o corporal leve praticada por seu companheiro Leopoldo, que n\u00e3o aceitou ver a companheira conversando com um ex-namorado na rua. Penha comparece ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para narrar os fatos, sendo oferecida den\u00fancia em face de Leopoldo. Antes do recebimento da den\u00fancia, Penha novamente comparece ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e afirma que n\u00e3o mais tem interesse em ver seu companheiro processado criminalmente. Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada e das previs\u00f5es da Lei n\u00ba 11.340\/06, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2967781,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a retrata\u00e7\u00e3o de Penha ao direito de representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser ratificada na presen\u00e7a do magistrado, em audi\u00eancia especialmente designada para tanto, para gerar a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade;","id":2967777,"corpo":"a retrata\u00e7\u00e3o de Penha ao direito de representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser ratificada na presen\u00e7a do magistrado, em audi\u00eancia especialmente designada para tanto, para gerar a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vontade de Penha \u00e9 irrelevante, pois, uma vez oferecida representa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe sua retrata\u00e7\u00e3o, independente do crime praticado quando no contexto da Lei n\u00ba 11.340\/06;","id":2967778,"corpo":"a vontade de Penha \u00e9 irrelevante, pois, uma vez oferecida representa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe sua retrata\u00e7\u00e3o, independente do crime praticado quando no contexto da Lei n\u00ba 11.340\/06;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser aplicado a Leopoldo o benef\u00edcio da transa\u00e7\u00e3o penal, em raz\u00e3o da pena prevista ao delito;","id":2967779,"corpo":"poder\u00e1 ser aplicado a Leopoldo o benef\u00edcio da transa\u00e7\u00e3o penal, em raz\u00e3o da pena prevista ao delito;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe retrata\u00e7\u00e3o ao direito de representa\u00e7\u00e3o no contexto da Lei n\u00ba 11.340\/06 ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia;","id":2967780,"corpo":"n\u00e3o cabe retrata\u00e7\u00e3o ao direito de representa\u00e7\u00e3o no contexto da Lei n\u00ba 11.340\/06 ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vontade de Penha \u00e9 irrelevante, tendo em vista que a infra\u00e7\u00e3o penal praticada \u00e9 de natureza p\u00fablica incondicionada.","id":2967781,"corpo":"a vontade de Penha \u00e9 irrelevante, tendo em vista que a infra\u00e7\u00e3o penal praticada \u00e9 de natureza p\u00fablica incondicionada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344095,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 16","oab":true,"nome":"Art. 16","pai":410908,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410919,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-16"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/857265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cancro c\u00edtrico \u00e9 doen\u00e7a altamente contagiosa que atinge as diversas variedades de citros, afetando a produtividade e a qualidade da lavoura, levando, inclusive, \u00e0 morte do vegetal contaminado. A patologia \u00e9 incur\u00e1vel e demanda, como medida profil\u00e1tica, a erradica\u00e7\u00e3o dos vegetais contaminados. Nesses termos, criou-se Campanha Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o do Cancro C\u00edtrico - CANECC, instaurada por meio da Portaria n\u00ba 291\/1997 e promovida pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, em conson\u00e2ncia com o Decreto n\u00ba 24.114\/34, que prev\u00ea a possibilidade de destrui\u00e7\u00e3o parcial ou tal das lavouras contaminadas ou pass\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es como essa. Imaginando-se que determinado propriet\u00e1rio, atingido pelas medidas sanit\u00e1rias acima indicadas, reivindica indeniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel afirmar, com alicerce nesses elementos, que:","provas":[{"id":40182,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3 - Juiz Federal Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1182841,"hashId":"fb00cfafe7f07e866319634650680a30","enunciado":"<p align=justify>O cancro c\u00edtrico \u00e9 doen\u00e7a altamente\r\ncontagiosa que atinge as diversas variedades\r\nde citros, afetando a produtividade e a\r\nqualidade da lavoura, levando, inclusive, \u00e0\r\nmorte do vegetal contaminado. A patologia\r\n\u00e9 incur\u00e1vel e demanda, como medida\r\nprofil\u00e1tica, a erradica\u00e7\u00e3o dos vegetais\r\ncontaminados. Nesses termos, criou-se\r\nCampanha Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o do\r\nCancro C\u00edtrico - CANECC, instaurada por\r\nmeio da Portaria n\u00ba 291\/1997 e promovida\r\npelo Minist\u00e9rio da Agricultura, em\r\nconson\u00e2ncia com o Decreto n\u00ba 24.114\/34,\r\nque prev\u00ea a possibilidade de destrui\u00e7\u00e3o\r\nparcial ou tal das lavouras contaminadas ou\r\npass\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es\r\ncomo essa.\r\nImaginando-se que determinado\r\npropriet\u00e1rio, atingido pelas medidas\r\nsanit\u00e1rias acima indicadas, reivindica\r\nindeniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel afirmar, com\r\nalicerce nesses elementos, que:<\/p>","resposta":4246192,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em tese \u00e9 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o art. 37, \u00a7 6\u00ba, da CF\/88 consagra a responsabilidade objetiva do Estado, cujo reconhecimento condiciona-se \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o dos seguintes requisitos: conduta lesiva imput\u00e1vel a um de seus agentes, dano indeniz\u00e1vel e nexo de causalidade entre a conduta impugnada, restando dispensada a configura\u00e7\u00e3o de culpa, de excesso ou de abuso do Poder P\u00fablico.","id":4246191,"corpo":"<p align=justify>Em tese \u00e9 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o, tendo em\r\nvista que o art. 37, \u00a7 6\u00ba, da CF\/88 consagra a responsabilidade objetiva do Estado, cujo\r\nreconhecimento condiciona-se \u00e0\r\ncomprova\u00e7\u00e3o dos seguintes requisitos:\r\nconduta lesiva imput\u00e1vel a um de seus\r\nagentes, dano indeniz\u00e1vel e nexo de\r\ncausalidade entre a conduta impugnada,\r\nrestando dispensada a configura\u00e7\u00e3o de\r\nculpa, de excesso ou de abuso do Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em tese n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o, tendo em vista que, conforme entendimento jurisprudencial pac\u00edfico, em casos como esse, a indeniza\u00e7\u00e3o somente seria devida se comprovado excesso ou abuso do Poder P\u00fablico.","id":4246192,"corpo":"<p align=justify>Em tese n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o, tendo\r\nem vista que, conforme entendimento\r\njurisprudencial pac\u00edfico, em casos como\r\nesse, a indeniza\u00e7\u00e3o somente seria devida se\r\ncomprovado excesso ou abuso do Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora em tese n\u00e3o seja necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o de excesso ou abuso do Poder P\u00fablico para que seja reconhecido o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o em casos como esse, a indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel porquanto o ato praticado buscou resguardar o interesse p\u00fablico.","id":4246193,"corpo":"<p align=justify>Embora em tese n\u00e3o seja necess\u00e1ria a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o de excesso ou abuso do Poder\r\nP\u00fablico para que seja reconhecido o direito \u00e0\r\nindeniza\u00e7\u00e3o em casos como esse, a\r\nindeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel porquanto o ato\r\npraticado buscou resguardar o interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em tese n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o, porquanto em nenhuma hip\u00f3tese o Estado deve reparar danos causados a terceiros quando decorrentes de seu comportamento l\u00edcito.","id":4246194,"corpo":"<p align=justify>Em tese n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o,\r\nporquanto em nenhuma hip\u00f3tese o Estado\r\ndeve reparar danos causados a terceiros\r\nquando decorrentes de seu comportamento\r\nl\u00edcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"nome_clean":"Excesso de Poder","oab":true,"nome":"Excesso de Poder","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404370,"slug":"direito-administrativo-excesso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/1182841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Corporativa","id":12403}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An\u00e1lises de necessidades de treinamento, apesar de importantes, t\u00eam sido realizadas de modo pouco sistem\u00e1tico em ambientes organizacionais. Uma das abordagens mais utilizadas na Avalia\u00e7\u00e3o de Necessidades de Treinamento, Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada na an\u00e1lise de tr\u00eas dimens\u00f5es: organizacional, das tarefas e das pessoas\/individual. Cada uma dessas dimens\u00f5es buscava responder a algumas perguntas na avalia\u00e7\u00e3o de necessidades. O correto entendimento dessas dimens\u00f5es e das perguntas relacionadas permite fazer as seguintes associa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":24380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Corporativa","id":12403},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-educacao-corporativa","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Corporativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":825860,"hashId":"960a1f2421cc8ab7e9d2c9a349a06b16","enunciado":"An\u00e1lises de necessidades de treinamento, apesar de importantes, t\u00eam sido realizadas de modo pouco sistem\u00e1tico em ambientes organizacionais. Uma das abordagens mais utilizadas na Avalia\u00e7\u00e3o de Necessidades de Treinamento, Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada na an\u00e1lise de tr\u00eas dimens\u00f5es: organizacional, das tarefas e das pessoas\/individual. Cada uma dessas dimens\u00f5es buscava responder a algumas perguntas na avalia\u00e7\u00e3o de necessidades. O correto entendimento dessas dimens\u00f5es e das perguntas relacionadas permite fazer as seguintes associa\u00e7\u00f5es:","resposta":2850955,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individual = onde e quando \/ da tarefa = o que;","id":2850953,"corpo":"individual = onde e quando \/ da tarefa = o que;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"individual = o que e quanto \/ organizacional = quem e como;","id":2850954,"corpo":"individual = o que e quanto \/ organizacional = quem e como;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da tarefa = o que \/ organizacional = onde e quando;","id":2850955,"corpo":"da tarefa = o que \/ organizacional = onde e quando;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizacional = quem e quando \/ individual = o que e quanto;","id":2850956,"corpo":"organizacional = quem e quando \/ individual = o que e quanto;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da tarefa = o que e como \/ organizacional = quem e onde.","id":2850957,"corpo":"da tarefa = o que e como \/ organizacional = quem e onde.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338463,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/825860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. Considerando as regras do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015: I. As condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o previstas no C\u00f3digo, o que impede o indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial por ilegitimidade para a causa ou falta de interesse processual. II. Quando, al\u00e9m do autor, todos os r\u00e9us manifestarem desinteresse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, o prazo de contesta\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio, para todos os litisconsortes passivos, com o despacho judicial que acolhe as manifesta\u00e7\u00f5es de desinteresse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o. III. O juiz pode, independentemente de cita\u00e7\u00e3o, julgar improcedente o pedido que contrariar s\u00famula, desde que seja vinculante. Se o pedido contrariar enunciado de s\u00famula n\u00e3o vinculante ou julgado em recurso repetitivo, deve ordenar a cita\u00e7\u00e3o, estando em condi\u00e7\u00f5es a peti\u00e7\u00e3o inicial, para s\u00f3 depois decidir a quest\u00e3o, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio. IV. Caso a decis\u00e3o transitada em julgado seja omissa em rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, eles n\u00e3o poder\u00e3o ser cobrados nem em execu\u00e7\u00e3o, nem em a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","provas":[{"id":29091,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2016-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":944962,"hashId":"b1e7bc0ab42aec5241db18e5242f64f4","enunciado":"<p>Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.\r\nConsiderando as regras do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015:\r\n<\/p><p>I. As condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o previstas no C\u00f3digo, o que impede o indeferimento\r\nda peti\u00e7\u00e3o inicial por ilegitimidade para a causa ou falta de interesse processual.\r\n<\/p><p>II. Quando, al\u00e9m do autor, todos os r\u00e9us manifestarem desinteresse na realiza\u00e7\u00e3o da\r\naudi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, o prazo de contesta\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio, para todos os\r\nlitisconsortes passivos, com o despacho judicial que acolhe as manifesta\u00e7\u00f5es de\r\ndesinteresse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. O juiz pode, independentemente de cita\u00e7\u00e3o, julgar improcedente o pedido que\r\ncontrariar s\u00famula, desde que seja vinculante. Se o pedido contrariar enunciado de\r\ns\u00famula n\u00e3o vinculante ou julgado em recurso repetitivo, deve ordenar a cita\u00e7\u00e3o,\r\nestando em condi\u00e7\u00f5es a peti\u00e7\u00e3o inicial, para s\u00f3 depois decidir a quest\u00e3o, em aten\u00e7\u00e3o\r\nao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio.\r\n<\/p><p>IV. Caso a decis\u00e3o transitada em julgado seja omissa em rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios de\r\nsucumb\u00eancia, eles n\u00e3o poder\u00e3o ser cobrados nem em execu\u00e7\u00e3o, nem em a\u00e7\u00e3o\r\npr\u00f3pria.<\/p>","resposta":3310022,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":3310018,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":3310019,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","id":3310020,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":3310021,"corpo":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":3310022,"corpo":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359142,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415482,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"},{"nome_clean":"Cabimento de Condena\u00e7\u00e3o em Honor\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cabimento de Condena\u00e7\u00e3o em Honor\u00e1rios","pai":415482,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415494,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento-de-condenacao-em-honorarios"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422653,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-condicoes-da-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/944962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cTrata-se de um pa\u00eds essencialmente agr\u00edcola; mas, paradoxalmente, n\u00e3o h\u00e1 de fato agricultura\u201d, o emprego da palavra \u201cparadoxalmente\u201d justifica-se porque:","provas":[{"id":67135,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":67138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2144554,"hashId":"7ce18acf0ef5f2924978158e8e07f35b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cTrata-se de um pa\u00eds essencialmente agr\u00edcola; mas, paradoxalmente, n\u00e3o h\u00e1 de fato agricultura\u201d, o emprego da palavra \u201cparadoxalmente\u201d justifica-se porque:<\/p>","resposta":8397988,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor apresenta um pa\u00eds que n\u00e3o tem como base econ\u00f4mica a ind\u00fastria, portanto deveria ter como base a agricultura, no entanto o que existe nesse lugar s\u00e3o propriedades rurais n\u00e3o cultivadas e\/ou onde se pratica alguma cultura sem grandes investimentos.","id":8397988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor apresenta um pa\u00eds que n\u00e3o tem como base econ\u00f4mica a ind\u00fastria, portanto deveria ter como base a agricultura, no entanto o que existe nesse lugar s\u00e3o propriedades rurais n\u00e3o cultivadas e\/ou onde se pratica alguma cultura sem grandes investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de acordo com o texto,os representantes de Bruzundanga concentram grande parte de suas riquezas na busca de maior acesso a mercados para as exporta\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas e agroindustriais.","id":8397989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com o texto,os representantes de Bruzundanga concentram grande parte de suas riquezas na busca de maior acesso a mercados para as exporta\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas e agroindustriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor quis empregar uma linguagem mais rebuscada no texto, fazendo uso de uma figura de linguagem que reflete o comportamento da popula\u00e7\u00e3o de Bruzundanga.","id":8397990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor quis empregar uma linguagem mais rebuscada no texto, fazendo uso de uma figura de linguagem que reflete o comportamento da popula\u00e7\u00e3o de Bruzundanga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segundo o texto, os l\u00edderes pol\u00edticos de Bruzundanga querem mais ser admirados nos pa\u00edses estrangeiros do que dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds. E desprezam grande parte da popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 por preconceito de cor.","id":8397991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo o texto, os l\u00edderes pol\u00edticos de Bruzundanga querem mais ser admirados nos pa\u00edses estrangeiros do que dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds. E desprezam grande parte da popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 por preconceito de cor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maioria dos habitantes de l\u00e1 sonham em viver fora do pa\u00eds, de modo que a maioria se concentra no litoral, \u00e0 espera de um navio que os carregue para terras melhores.","id":8397992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos habitantes de l\u00e1 sonham em viver fora do pa\u00eds, de modo que a maioria se concentra no litoral, \u00e0 espera de um navio que os carregue para terras melhores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es a eles referentes Texto 1 - Que pa\u00eds \u00e9 este?Imagine um pa\u00eds onde as pessoas s\u00f3 se preocupam com as apar\u00eancias e escolhem suas profiss\u00f5es n\u00e3o por voca\u00e7\u00e3o ou pelo desejo de ser \u00fateis \u00e0 coletividade, mas apenas pelas vantagens pessoais e \u201cpelo brilho do uniforme\u201d.Imagine que l\u00e1 os bachar\u00e9is em Direito, Medicina e Engenharia t\u00eam direito \u00e0 pris\u00e3o especial, mesmo que cometam os crimes mais repugnantes. E ningu\u00e9m reclama, porque o povo tem um respeito quase religioso pelos nobres bachar\u00e9is.Trata-se de um pa\u00eds essencialmente agr\u00edcola; mas, paradoxalmente, n\u00e3o h\u00e1 de fato agricultura, porque tudo ali est\u00e1 baseado em latif\u00fandio, monocultura e trabalho quase escravo.L\u00e1, a pobreza no campo \u00e9 geral. A popula\u00e7\u00e3o vive oprimida por chef\u00f5es pol\u00edticos in\u00fateis e por latifundi\u00e1rios que preferem viver nas cidades a trabalhar nas fazendas para produzir riquezas que possam ser compartilhadas com os trabalhadores.Ainda que aquele pa\u00eds tenha uma popula\u00e7\u00e3o numerosa e miser\u00e1vel, os pol\u00edticos incentivam a imigra\u00e7\u00e3o em massa, em vez de investirem na popula\u00e7\u00e3o local e dividirem a riqueza do pa\u00eds com quem j\u00e1 vive nele.Grande parte dos fazendeiros vive \u00e0 custa do caf\u00e9, que \u00e9 a maior riqueza daquele pa\u00eds, mas tamb\u00e9m sua maior pobreza. Isso porque o pre\u00e7o do caf\u00e9 \u00e9 artificialmente controlado pelo governo, que desembolsa fortunas do dinheiro p\u00fablico para que o neg\u00f3cio das oligarquias se mantenha sempre lucrativo.Os habitantes de l\u00e1 sonham em viver fora do pa\u00eds, de modo que, como Robson Cruso\u00e9, a maioria se concentra no litoral, \u00e0 espera de um navio que os carregue para terras melhores.Os poderosos de l\u00e1, imaginem! Querem mais ser admirados nos pa\u00edses estrangeiros do que dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds. E desprezam grande parte da popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 por preconceito de cor.Naquele pa\u00eds ningu\u00e9m vota em quem quer, mas em quem os poderosos mandam. E \u2013 coisa assombrosa \u2013 at\u00e9 os votos mortos votam.(H\u00e9lio Seixas Guimar\u00e3es. In: Os Bruzungangas. Lima Barreto. S\u00e3o Paulo: FTD, 2013)","id":504065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia os textos com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es a eles referentes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Texto 1 - Que pa\u00eds \u00e9 este?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine um pa\u00eds onde as pessoas s\u00f3 se preocupam com as apar\u00eancias e escolhem suas profiss\u00f5es n\u00e3o por voca\u00e7\u00e3o ou pelo desejo de ser \u00fateis \u00e0 coletividade, mas apenas pelas vantagens pessoais e \u201cpelo brilho do uniforme\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine que l\u00e1 os bachar\u00e9is em Direito, Medicina e Engenharia t\u00eam direito \u00e0 pris\u00e3o especial, mesmo que cometam os crimes mais repugnantes. E ningu\u00e9m reclama, porque o povo tem um respeito quase religioso pelos nobres bachar\u00e9is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um pa\u00eds essencialmente agr\u00edcola; mas, paradoxalmente, n\u00e3o h\u00e1 de fato agricultura, porque tudo ali est\u00e1 baseado em latif\u00fandio, monocultura e trabalho quase escravo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1, a pobreza no campo \u00e9 geral. A popula\u00e7\u00e3o vive oprimida por chef\u00f5es pol\u00edticos in\u00fateis e por latifundi\u00e1rios que preferem viver nas cidades a trabalhar nas fazendas para produzir riquezas que possam ser compartilhadas com os trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda que aquele pa\u00eds tenha uma popula\u00e7\u00e3o numerosa e miser\u00e1vel, os pol\u00edticos incentivam a imigra\u00e7\u00e3o em massa, em vez de investirem na popula\u00e7\u00e3o local e dividirem a riqueza do pa\u00eds com quem j\u00e1 vive nele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grande parte dos fazendeiros vive \u00e0 custa do caf\u00e9, que \u00e9 a maior riqueza daquele pa\u00eds, mas tamb\u00e9m sua maior pobreza. Isso porque o pre\u00e7o do caf\u00e9 \u00e9 artificialmente controlado pelo governo, que desembolsa fortunas do dinheiro p\u00fablico para que o neg\u00f3cio das oligarquias se mantenha sempre lucrativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os habitantes de l\u00e1 sonham em viver fora do pa\u00eds, de modo que, como Robson Cruso\u00e9, a maioria se concentra no litoral, \u00e0 espera de um navio que os carregue para terras melhores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os poderosos de l\u00e1, imaginem! Querem mais ser admirados nos pa\u00edses estrangeiros do que dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds. E desprezam grande parte da popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 por preconceito de cor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele pa\u00eds ningu\u00e9m vota em quem quer, mas em quem os poderosos mandam. E \u2013 coisa assombrosa \u2013 at\u00e9 os votos mortos votam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(H\u00e9lio Seixas Guimar\u00e3es. In: Os Bruzungangas. Lima Barreto. S\u00e3o Paulo: FTD, 2013)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A microfilmagem \u00e9 uma importante ferramenta para a racionaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico e da acumula\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo. Processo profundamente utilizado nos Estados Unidos da Am\u00e9rica nos anos de 1950 e 1960. Na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, compete a que profissional a prepara\u00e7\u00e3o dos documentos para microfilmagem e sua utiliza\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799310,"hashId":"366e297c9d45fc63b482509d420af9bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A microfilmagem \u00e9 uma importante ferramenta para a racionaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico e da acumula\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo. Processo profundamente utilizado nos Estados Unidos da Am\u00e9rica nos anos de 1950 e 1960. Na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, compete a que profissional a prepara\u00e7\u00e3o dos documentos para microfilmagem e sua utiliza\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":6882345,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivista.","id":6882341,"corpo":"<p>Arquivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bibliotec\u00e1rio.","id":6882342,"corpo":"<p>Bibliotec\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Secret\u00e1rio.","id":6882343,"corpo":"<p> Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restaurador. ","id":6882344,"corpo":"<p>Restaurador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de Arquivo.","id":6882345,"corpo":"<p>T\u00e9cnico de Arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404737,"slug":"arquivologia-lei-5-433-1968-regula-a-microfilmagem-de-documentos-oficiais-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante os dois primeiros anos de vida, a alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 fundamental para o crescimento e desenvolvimento infantil. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420743,"hashId":"476714f44c460dee73eb669eae32cad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante os dois primeiros anos de vida, a alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 fundamental para o crescimento e desenvolvimento infantil. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5241564,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O leite de vaca integral deve ser dilu\u00eddo at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida da crian\u00e7a para evitar alergias.","id":5241562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite de vaca integral deve ser dilu\u00eddo at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida da crian\u00e7a para evitar alergias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para crian\u00e7a alimentada com f\u00f3rmula infantil ou leite de vaca, deve-se oferecer vitamina C aos dois meses de vida.","id":5241563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para crian\u00e7a alimentada com f\u00f3rmula infantil ou leite de vaca, deve-se oferecer vitamina C aos dois meses de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a crian\u00e7a alimentada com f\u00f3rmula infantil, a introdu\u00e7\u00e3o de outros alimentos deve ser feita a partir do sexto m\u00eas de vida.","id":5241564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a crian\u00e7a alimentada com f\u00f3rmula infantil, a introdu\u00e7\u00e3o de outros alimentos deve ser feita a partir do sexto m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para crian\u00e7a alimentada com leite de vaca, a introdu\u00e7\u00e3o de outros alimentos deve ser feita a partir do sexto m\u00eas.","id":5241565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para crian\u00e7a alimentada com leite de vaca, a introdu\u00e7\u00e3o de outros alimentos deve ser feita a partir do sexto m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inicia-se a oferta de \u00e1gua para crian\u00e7a ao ocorrer a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares aos l\u00e1cteos.","id":5241566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia-se a oferta de \u00e1gua para crian\u00e7a ao ocorrer a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares aos l\u00e1cteos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1420743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":40182,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3 - Juiz Federal Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1182795,"hashId":"bf5f7df1eb7bd8fd0b70d5ccec367f28","enunciado":"<p align=justify>Aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":4246002,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o tributos vinculados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos fru\u00edveis pelo contribuinte.","id":4245999,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o tributos\r\nvinculados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos fru\u00edveis pelo contribuinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagando um imposto o contribuinte pode exigir do Poder P\u00fablico uma contrapresta\u00e7\u00e3o individual e espec\u00edfica.","id":4246000,"corpo":"<p align=justify>Pagando um imposto o contribuinte pode\r\nexigir do Poder P\u00fablico uma contrapresta\u00e7\u00e3o\r\nindividual e espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de relevante interesse p\u00fablico os Estados e o DF podem instituir contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":4246001,"corpo":"<p align=justify>Em caso de relevante interesse p\u00fablico os\r\nEstados e o DF podem instituir\r\ncontribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio\r\necon\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tarifa p\u00fablica e o pre\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o se submetem ao regime jur\u00eddico tribut\u00e1rio porque sua natureza \u00e9 contratual.","id":4246002,"corpo":"<p align=justify>A tarifa p\u00fablica e o pre\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o se\r\nsubmetem ao regime jur\u00eddico tribut\u00e1rio\r\nporque sua natureza \u00e9 contratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"nome_clean":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417766,"slug":"direito-tributario-taxas-e-precos-publicos"}],"slug":"direito-tributario\/1182795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo deve se revestir de alguma forma, que dever\u00e1 ser determinada por lei. A respeito dos atos administrativos \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":73230,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2326801,"hashId":"1b3fbe689e05a59cce3715af230f4300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo deve se revestir de alguma forma, que dever\u00e1 ser determinada por lei. A respeito dos atos administrativos \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9189873,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como a atividade administrativa \u00e9 p\u00fablica e se submete \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e pela popula\u00e7\u00e3o, os atos administrativos somente podem possuir a forma escrita, ou seja, sempre devem ser escritos.","id":9189873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a atividade administrativa \u00e9 p\u00fablica e se submete \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e pela popula\u00e7\u00e3o, os atos administrativos somente podem possuir a forma escrita, ou seja, sempre devem ser escritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitem-se os atos verbais em casos de urg\u00eancia e de irrelev\u00e2ncia do assunto para a administra\u00e7\u00e3o.","id":9189874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitem-se os atos verbais em casos de urg\u00eancia e de irrelev\u00e2ncia do assunto para a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a atividade administrativa \u00e9 p\u00fablica e se submete \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e pela popula\u00e7\u00e3o, via de regra, o ato administrativo deve ser escrito, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da documenta\u00e7\u00e3o.","id":9189875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a atividade administrativa \u00e9 p\u00fablica e se submete \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e pela popula\u00e7\u00e3o, via de regra, o ato administrativo deve ser escrito, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora, via de regra, o ato administrativo deva ser escrito, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da documenta\u00e7\u00e3o, a lei pode estabelecer forma mais solene para determinados atos administrativos.","id":9189876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora, via de regra, o ato administrativo deva ser escrito, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da documenta\u00e7\u00e3o, a lei pode estabelecer forma mais solene para determinados atos administrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica (2005) e o Glossary of Archivaland Records Terminology (2016), a disciplina profissional que visa proteger materiais por meio de minimizar a deteriora\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e f\u00edsica, buscando minimizar a perda de informa\u00e7\u00e3o e entender a vida de um bem cultural arquiv\u00edstico, diz respeito a qual atividade arquiv\u00edstica","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799314,"hashId":"2b653bf7c98372775054170e76af90c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica (2005) e o <em>Glossary of Archivaland Records Terminology<\/em> (2016), a disciplina profissional que visa proteger materiais por meio de minimizar a deteriora\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e f\u00edsica, buscando minimizar a perda de informa\u00e7\u00e3o e entender a vida de um bem cultural arquiv\u00edstico, diz respeito a qual atividade arquiv\u00edstica<\/p>","resposta":6882363,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o.","id":6882361,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o.","id":6882362,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o.","id":6882363,"corpo":"<p>Preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o.","id":6882364,"corpo":"<p>Aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encapsulamento.","id":6882365,"corpo":"<p>Encapsulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bellotto (2006), o arranjo foi por muito tempo compreendido como uma fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica de arquivos permanentes. Quais s\u00e3o os tipos mais comuns de arranjo em arquivos permanentes?","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799355,"hashId":"e42982bd945c571f28a8a633d00bf6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bellotto (2006), o arranjo foi por muito tempo compreendido como uma fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica de arquivos permanentes. Quais s\u00e3o os tipos mais comuns de arranjo em arquivos permanentes?<\/p>","resposta":6882566,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vertical e Horizontal.","id":6882565,"corpo":"<p>Vertical e Horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutural e Funcional.","id":6882566,"corpo":"<p>Estrutural e Funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Franc\u00eas e Canadense.","id":6882567,"corpo":"<p>Franc\u00eas e Canadense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o e Convencional.","id":6882568,"corpo":"<p>Padr\u00e3o e Convencional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Situacional e contextual.","id":6882569,"corpo":"<p>Situacional e contextual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento Horizontal e vertical","oab":false,"nome":"Arquivamento Horizontal e vertical","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404749,"slug":"arquivologia-arquivamento-horizontal-e-vertical"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arranjo f\u00edsico dos documentos nas estantes, de acordo com crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, \u00e9 conhecido na arquiv\u00edstica como: ","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799366,"hashId":"c6cc4702e5c159c9735651577ad85993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo f\u00edsico dos documentos nas estantes, de acordo com crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, \u00e9 conhecido na arquiv\u00edstica como: <\/p>","resposta":6882619,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o.","id":6882619,"corpo":"<p>Ordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fumiga\u00e7\u00e3o.","id":6882620,"corpo":"<p>Fumiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arranjo alfab\u00e9tico. ","id":6882621,"corpo":"<p>Arranjo alfab\u00e9tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfanum\u00e9rico.","id":6882622,"corpo":"<p>Alfanum\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geogr\u00e1fica.","id":6882623,"corpo":"<p>Geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfanum\u00e9rico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfanum\u00e9rico","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404757,"slug":"arquivologia-metodo-alfanumerico"},{"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, resultante de um povo, que se encontra juridicamente organizado sobre um determinado territ\u00f3rio delimitado e governado por leis. Sendo est\u00e1 organiza\u00e7\u00e3o dotado de algumas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, assinale a alternativa que explica a forma de Estado adotada pelo Brasil? ","provas":[{"id":77366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 18:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2328501,"hashId":"0748521ddfe218e4e70160dbc92a82e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, resultante de um povo, que se encontra juridicamente organizado sobre um determinado territ\u00f3rio delimitado e governado por leis. Sendo est\u00e1 organiza\u00e7\u00e3o dotado de algumas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, assinale a alternativa que explica a forma de Estado adotada pelo Brasil? <\/p>","resposta":9197553,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unit\u00e1rio. ","id":9197551,"corpo":"<p>Unit\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tico. ","id":9197552,"corpo":"<p>Democr\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federado. ","id":9197553,"corpo":"<p>Federado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mon\u00e1rquico. ","id":9197554,"corpo":"<p>Mon\u00e1rquico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Confederado. ","id":9197555,"corpo":"<p>Confederado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398716,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica"},{"nome_clean":"Formas de Estado","oab":true,"nome":"Formas de Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402523,"slug":"ciencia-politica-formas-de-estado"},{"nome_clean":"Federal","oab":true,"nome":"Federal","pai":402523,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402525,"slug":"ciencia-politica-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o direito individual, enumerado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, intrinsecamente ligado ao princ\u00edpio da legalidade:","provas":[{"id":72813,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Guarda Civil Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2234673,"hashId":"f74942bc724cb006d824f2212e475ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o direito individual, enumerado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, intrinsecamente ligado ao princ\u00edpio da legalidade:<\/p>","resposta":8789867,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":8789866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":8789867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.","id":8789868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":8789869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":8789870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2234673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altair, guarda municipal, estava caminhando pela rua \u00e0 noite quando verifica flagrante delito no interior de casa alheia. Diante de tal situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":72813,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Guarda Civil Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2234675,"hashId":"5c544398bc8f58fe9335ebdfc9c921e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Altair, guarda municipal, estava caminhando pela rua \u00e0 noite quando verifica flagrante delito no interior de casa alheia. Diante de tal situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8789878,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, portanto Altair n\u00e3o poder\u00e1 nela penetrar.","id":8789876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, portanto Altair n\u00e3o poder\u00e1 nela penetrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por ser durante a noite, ser\u00e1 necess\u00e1ria determina\u00e7\u00e3o judicial para que Altair adentre no im\u00f3vel.","id":8789877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser durante a noite, ser\u00e1 necess\u00e1ria determina\u00e7\u00e3o judicial para que Altair adentre no im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altair pode adentrar na casa imediatamente, mesmo que o flagrante delito ocorra durante a noite.","id":8789878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altair pode adentrar na casa imediatamente, mesmo que o flagrante delito ocorra durante a noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 ser\u00e1 permitida a entrada de Altair no im\u00f3vel sem o consentimento do morador caso aquele precise prestar socorro.","id":8789879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 ser\u00e1 permitida a entrada de Altair no im\u00f3vel sem o consentimento do morador caso aquele precise prestar socorro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altair precisa necessariamente do consentimento do morador para adentrar na casa.","id":8789880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altair precisa necessariamente do consentimento do morador para adentrar na casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2234675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao refletir sobre a passagem do tempo, o autor observa que um de seus efeitos \u00e9 a constata\u00e7\u00e3o de que","provas":[{"id":55732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Atividades Educativas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673090,"hashId":"e166aef4ea38586a8927e4d87c53d595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao refletir sobre a passagem do tempo, o autor observa que um de seus efeitos \u00e9 a constata\u00e7\u00e3o de que<\/p>","resposta":6313275,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cren\u00e7a no mito da inf\u00e2ncia feliz se perde com a chegada da idade madura.","id":6313274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cren\u00e7a no mito da inf\u00e2ncia feliz se perde com a chegada da idade madura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a idade pode transformar o desejo imposs\u00edvel em possibilidade indesej\u00e1vel.","id":6313275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade pode transformar o desejo imposs\u00edvel em possibilidade indesej\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inf\u00e2ncia \u00e9 vista como o para\u00edso perdido.","id":6313276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inf\u00e2ncia \u00e9 vista como o para\u00edso perdido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maturidade interrompe os sonhos infantis.","id":6313277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maturidade interrompe os sonhos infantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 14.Festejando no precip\u00edcio Greg\u00f3rio Duvivier Quando pequeno, a primeira coisa que fazia ao comprar uma agenda era escrever em letras garrafais no dia 11 de abril: \"MEU NIVER\". Depois ia pro dia 11 de mar\u00e7o: \"FALTA UM M\u00caS PRO MEU NIVER\". E depois me esquecia da exist\u00eancia da agenda, at\u00e9 porque n\u00e3o tinha muitos compromissos naquela \u00e9poca. Tenho umas cinco agendas que s\u00f3 cont\u00eam essas duas informa\u00e7\u00f5es fundamentais. O anivers\u00e1rio era o grande dia do ano, a maior festa popular do planeta, um Natal em que o Jesus era eu. Pulava da cama e marcava minha altura no batente da porta. Era o dia de comemorar cada mil\u00edmetro avan\u00e7ado nessa guerra que travo desde pequeno contra a gravidade. Meu pai abria a porta: \"Hoje a gente vai pro lugar que voc\u00ea quiser\". \"Oba! Vamos pro Tivoli Park!\" \"N\u00e3o, filho, pro Tivoli Park n\u00e3o.\" \"Mas voc\u00ea falou qualquer lugar.\" \"No Tivoli Park tem assalto no trem fantasma.\" Era um argumento forte. Acabava me levando pro clube, e depois minha m\u00e3e dava uma festa l\u00e1 em casa na qual eu era o centro das aten\u00e7\u00f5es e podia comer brigadeiro e tomar litros de refrigerante \u2014 ambos artigos proibidos, classificados como \"porcaria\" \u2014 e assistir ao show do meu artista predileto \u2014 o m\u00e1gico Almik. Na hora do parab\u00e9ns, me escondia debaixo da mesa quando cantavam \"Com Quem Ser\u00e1?\", mas at\u00e9 que gostava da ideia de que um dia algu\u00e9m talvez fosse querer se casar comigo. Para um garoto com cabelo de cuia e uma denti\u00e7\u00e3o an\u00e1rquica, um relacionamento amoroso era um sonho t\u00e3o distante quanto um McDonalds dentro de casa. O tempo passou e a verdade veio \u00e0 tona: ambas as coisas talvez sejam poss\u00edveis, mas ser\u00e1 que s\u00e3o desej\u00e1veis? Hoje fa\u00e7o trinta. Dizem que com o passar dos anos deixa de fazer sentido comemorar o passar dos anos. Afinal, cada ano a mais \u00e9 um ano a menos e na vida adulta n\u00e3o h\u00e1 nem mais a esperan\u00e7a de crescer algum cent\u00edmetro. No batente da porta, estacionei no 1.69 m, entre minha prima Helena e minha irm\u00e3 Barbara. Para piorar, o Brasil t\u00e1 um caos, todo o mundo se odeia, e a temperatura do mundo n\u00e3o para de esquentar. Lembro que a revista \"The Economist\" ficou chocada que o Brasil teria Carnaval mesmo na crise \u2014estar\u00edamos \"festejando no precip\u00edcio\". A revista pode entender de crise, mas n\u00e3o entende nada de Carnaval \u2014 acha que serve para comemorar a opul\u00eancia. Toda festa boa serve pra esquecer, nem que seja por um momento, o precip\u00edcio. Debaixo da mesa do bolo, a felicidade parece t\u00e3o poss\u00edvel, t\u00e3o desej\u00e1vel.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ colunas \/gregorioduvivier\/2016\/04\/1759507-festejando-no-precipicio.shtml&gt;. Acesso em: 11 abr. 2016.","id":451539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 664px;\"><colgroup><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"7\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: center;\"><strong>Festejando no precip\u00edcio <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: right;\">Greg\u00f3rio Duvivier <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando pequeno, a primeira coisa que fazia ao comprar uma agenda era escrever em letras garrafais no dia 11 de abril: \"MEU NIVER\". Depois ia pro dia 11 de mar\u00e7o: \"FALTA UM M\u00caS PRO MEU NIVER\". E depois me esquecia da exist\u00eancia da agenda, at\u00e9 porque n\u00e3o tinha muitos compromissos naquela \u00e9poca. Tenho umas cinco agendas que s\u00f3 cont\u00eam essas duas informa\u00e7\u00f5es fundamentais. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O anivers\u00e1rio era o grande dia do ano, a maior festa popular do planeta, um Natal em que o Jesus era eu. Pulava da cama e marcava minha altura no batente da porta. Era o dia de comemorar cada mil\u00edmetro avan\u00e7ado nessa guerra que travo desde pequeno contra a gravidade. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Meu pai abria a porta: \"Hoje a gente vai pro lugar que voc\u00ea quiser\". \"Oba! Vamos pro Tivoli Park!\" \"N\u00e3o, filho, pro Tivoli Park n\u00e3o.\" \"Mas voc\u00ea falou qualquer lugar.\" \"No Tivoli Park tem assalto no trem fantasma.\" Era um argumento forte. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acabava me levando pro clube, e depois minha m\u00e3e dava uma festa l\u00e1 em casa na qual eu era o centro das aten\u00e7\u00f5es e podia comer brigadeiro e tomar litros de refrigerante \u2014 ambos artigos proibidos, classificados como \"porcaria\" \u2014 e assistir ao show do meu artista predileto \u2014 o m\u00e1gico Almik. Na hora do parab\u00e9ns, me escondia debaixo da mesa quando cantavam \"Com Quem Ser\u00e1?\", mas at\u00e9 que gostava da ideia de que um dia algu\u00e9m talvez fosse querer se casar comigo. Para um garoto com cabelo de cuia e uma denti\u00e7\u00e3o an\u00e1rquica, um relacionamento amoroso era um sonho t\u00e3o distante quanto um McDonalds dentro de casa. O tempo passou e a verdade veio \u00e0 tona: ambas as coisas talvez sejam poss\u00edveis, mas ser\u00e1 que s\u00e3o desej\u00e1veis? <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje fa\u00e7o trinta. Dizem que com o passar dos anos deixa de fazer sentido comemorar o passar dos anos. Afinal, cada ano a mais \u00e9 um ano a menos e na vida adulta n\u00e3o h\u00e1 nem mais a esperan\u00e7a de crescer algum cent\u00edmetro. No batente da porta, estacionei no 1.69 m, entre minha prima Helena e minha irm\u00e3 Barbara. Para piorar, o Brasil t\u00e1 um caos, todo o mundo se odeia, e a temperatura do mundo n\u00e3o para de esquentar. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lembro que a revista \"The Economist\" ficou chocada que o Brasil teria Carnaval mesmo na crise \u2014estar\u00edamos \"festejando no precip\u00edcio\". A revista pode entender de crise, mas n\u00e3o entende nada de Carnaval \u2014 acha que serve para comemorar a opul\u00eancia. Toda festa boa serve pra esquecer, nem que seja por um momento, o precip\u00edcio. Debaixo da mesa do bolo, a felicidade parece t\u00e3o poss\u00edvel, t\u00e3o desej\u00e1vel.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ colunas \/gregorioduvivier\/2016\/04\/1759507-festejando-no-precipicio.shtml&gt;. Acesso em: 11 abr. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1673090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a bact\u00e9ria gram-negativa utilizada nos testes que analisam as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas de alimentos?","provas":[{"id":76905,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320065,"hashId":"090a214f2a305667a85739258a91bd2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a bact\u00e9ria gram-negativa utilizada nos testes que analisam as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas de alimentos?<\/p>","resposta":9161061,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saccharomyces cerevisiae.","id":9161060,"corpo":"<p><em>Saccharomyces cerevisiae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":9161061,"corpo":"<p><em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agaricus sp.","id":9161062,"corpo":"<p><em>Agaricus sp.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Penicillium roqueforti.","id":9161063,"corpo":"<p><em>Penicillium roqueforti.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico auxilia na conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos?","provas":[{"id":76905,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320078,"hashId":"76eadfd31dc7c94ddf91ec8b3a0077f6","enunciado":"<p>Por que a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico auxilia na conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos?<\/p>","resposta":9161111,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1cido abaixa o pH e estimula o crescimento da maioria dos microrganismos.","id":9161110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido abaixa o pH e estimula o crescimento da maioria dos microrganismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido abaixa o pH e inibe o crescimento da maioria dos microrganismos.","id":9161111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido abaixa o pH e inibe o crescimento da maioria dos microrganismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos microrganismos utiliza o \u00e1cido ac\u00e9tico como nutriente.","id":9161112,"corpo":"<p>A maioria dos microrganismos utiliza o \u00e1cido ac\u00e9tico como nutriente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico aumenta o pH dos alimentos.","id":9161113,"corpo":"<p>A adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico aumenta o pH dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica do profissional farmac\u00eautico, que estabelece as infra\u00e7\u00f5es e as regras para aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es disciplinares, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76896,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2321244,"hashId":"eb7dc52236d3f9f42e6d4249f294e174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica do profissional farmac\u00eautico, que estabelece as infra\u00e7\u00f5es e as regras para aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es disciplinares, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9165584,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e disciplinares ser\u00e3o observadas a tipifica\u00e7\u00e3o da conduta, a reincid\u00eancia, a an\u00e1lise do fato e as suas consequ\u00eancias ao exerc\u00edcio profissional e \u00e0 sa\u00fade coletiva, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es de natureza civil ou penal cab\u00edveis.","id":9165583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e disciplinares ser\u00e3o observadas a tipifica\u00e7\u00e3o da conduta, a reincid\u00eancia, a an\u00e1lise do fato e as suas consequ\u00eancias ao exerc\u00edcio profissional e \u00e0 sa\u00fade coletiva, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es de natureza civil ou penal cab\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do farmac\u00eautico exercer a sua profiss\u00e3o sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, seja por motivo de religi\u00e3o, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, ra\u00e7a, nacionalidade, idade, condi\u00e7\u00e3o social, defici\u00eancia ou de qualquer outra natureza vedada por lei.","id":9165584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do farmac\u00eautico exercer a sua profiss\u00e3o sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, seja por motivo de religi\u00e3o, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, ra\u00e7a, nacionalidade, idade, condi\u00e7\u00e3o social, defici\u00eancia ou de qualquer outra natureza vedada por lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es aplicadas ser\u00e3o objeto de registro na ficha individual do farmac\u00eautico, devendo ainda ser comunicadas, no caso de suspens\u00e3o, ao empregador e ao \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio competente, al\u00e9m da apreens\u00e3o da c\u00e9dula e da carteira profissional.","id":9165585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es aplicadas ser\u00e3o objeto de registro na ficha individual do farmac\u00eautico, devendo ainda ser comunicadas, no caso de suspens\u00e3o, ao empregador e ao \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio competente, al\u00e9m da apreens\u00e3o da c\u00e9dula e da carteira profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0s infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e disciplinares leves devem ser aplicadas as penas de advert\u00eancia sem publicidade na primeira vez; advert\u00eancia por inscrito, sem publicidade, com o emprego da palavra \u201ccensura\u201d na segunda vez; multa no valor de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo a 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos regionais, que ser\u00e3o elevados ao dobro no caso de reincid\u00eancia.","id":9165586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e disciplinares leves devem ser aplicadas as penas de advert\u00eancia sem publicidade na primeira vez; advert\u00eancia por inscrito, sem publicidade, com o emprego da palavra \u201ccensura\u201d na segunda vez; multa no valor de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo a 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos regionais, que ser\u00e3o elevados ao dobro no caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00c1cido Valproico \u00e9 destinado no tratamento de pacientes com crises parciais complexas, que ocorrem tanto de forma isolada quanto em associa\u00e7\u00e3o com outros tipos de crises convulsivas, e no tratamento de quadros de aus\u00eancia simples e complexa. Diante disso, o \u00c1cido Valproico \u00e9 sujeito a qual Notifica\u00e7\u00e3o de Receita Especial?","provas":[{"id":76896,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:51:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2321230,"hashId":"be6b54df348f6d65b59d4af19c4aabcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00c1cido Valproico \u00e9 destinado no tratamento de pacientes com crises parciais complexas, que ocorrem tanto de forma isolada quanto em associa\u00e7\u00e3o com outros tipos de crises convulsivas, e no tratamento de quadros de aus\u00eancia simples e complexa. Diante disso, o \u00c1cido Valproico \u00e9 sujeito a qual Notifica\u00e7\u00e3o de Receita Especial?<\/p>","resposta":9165529,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lista C3.","id":9165527,"corpo":"<p>Lista C3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lista C2.","id":9165528,"corpo":"<p>Lista C2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lista C1.","id":9165529,"corpo":"<p>Lista C1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lista C4.","id":9165530,"corpo":"<p>Lista C4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a principal via de dissemina\u00e7\u00e3o do protozo\u00e1rio Schistossoma mansoni causador da barriga d\u00b4\u00e1gua?","provas":[{"id":76905,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320090,"hashId":"d59b7e2e5d52a86b6a4a40b09395240e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a principal via de dissemina\u00e7\u00e3o do protozo\u00e1rio Schistossoma mansoni causador da barriga d\u00b4\u00e1gua?<\/p>","resposta":9161162,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fezes e urina humana.","id":9161162,"corpo":"<p>Fezes e urina humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saliva de animais.","id":9161163,"corpo":"<p>Saliva de animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mosquitos.","id":9161164,"corpo":"<p>Mosquitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vento.","id":9161165,"corpo":"<p>Vento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa dizer que todos os organismos sa\u0303o geneticamente relacionados? ","provas":[{"id":75816,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2016-ameosc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:46:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2296086,"hashId":"37dbb8306eea7363e1ca51910896fb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que significa dizer que todos os organismos sa\u0303o geneticamente relacionados? <\/p>","resposta":9050544,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Significa que apenas ca\u0303es e lobos compartilham um ancestral comum. ","id":9050543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa que apenas ca\u0303es e lobos compartilham um ancestral comum. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Significa que todas as espe\u0301cies da Terra compartilham um ancestral comum. ","id":9050544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa que todas as espe\u0301cies da Terra compartilham um ancestral comum. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Significa que todas as espe\u0301cies da Terra na\u0303o compartilham um ancestral comum. ","id":9050545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa que todas as espe\u0301cies da Terra na\u0303o compartilham um ancestral comum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Significa que apenas algumas espe\u0301cies compartilham um ancestral comum. ","id":9050546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa que apenas algumas espe\u0301cies compartilham um ancestral comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A asma \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica das vias respirat\u00f3rias, caracterizada por exacerba\u00e7\u00f5es intermitentes de doen\u00e7a aguda (crises de asma). Os sintomas de asma consistem em dispneia e sibil\u00e2ncia, bem como produ\u00e7\u00e3o de muco e tosse. A asma \u00e9 tanto uma doen\u00e7a pulmonar obstrutiva quanto uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria; o componente obstrutivo caracteriza-se por broncoconstri\u00e7\u00e3o, enquanto o componente inflamat\u00f3rio caracteriza-se por edema das vias respirat\u00f3rias, hiperplasia das c\u00e9lulas caliciformes, secre\u00e7\u00e3o de muco e infiltra\u00e7\u00e3o por uma ampla variedade de c\u00e9lulas imunes e inflamat\u00f3rias, que liberam diversas citocinas associadas. Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos broncodilatadores, marque alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":63665,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1944269,"hashId":"29ced8c4e7b4237c76ea79b934a1e12f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A asma \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica das vias respirat\u00f3rias, caracterizada por exacerba\u00e7\u00f5es intermitentes de doen\u00e7a aguda (crises de asma). Os sintomas de asma consistem em dispneia e sibil\u00e2ncia, bem como produ\u00e7\u00e3o de muco e tosse. A asma \u00e9 tanto uma doen\u00e7a pulmonar obstrutiva quanto uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria; o componente obstrutivo caracteriza-se por broncoconstri\u00e7\u00e3o, enquanto o componente inflamat\u00f3rio caracteriza-se por edema das vias respirat\u00f3rias, hiperplasia das c\u00e9lulas caliciformes, secre\u00e7\u00e3o de muco e infiltra\u00e7\u00e3o por uma ampla variedade de c\u00e9lulas imunes e inflamat\u00f3rias, que liberam diversas citocinas associadas. Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos broncodilatadores, marque alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7523097,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem praticamente 3 classes principais de broncodilatadores: agonistas \u03b22 \u2013 adren\u00e9rgicos (simpaticomim\u00e9ticos), teofilina (uma metilxantina) e agentes anticolin\u00e9rgicos (antagonistas dos receptores muscar\u00ednicos).","id":7523094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem praticamente 3 classes principais de broncodilatadores: agonistas \u03b2<sub>2<\/sub> \u2013 adren\u00e9rgicos (simpaticomim\u00e9ticos), teofilina (uma metilxantina) e agentes anticolin\u00e9rgicos (antagonistas dos receptores muscar\u00ednicos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inala\u00e7\u00e3o dos agonistas \u03b22 \u2013 adren\u00e9rgicos \u00e9 o tratamento de escolha na asma porque eles s\u00e3o os broncodilatadores mais eficazes e t\u00eam efeitos colaterais m\u00ednimos quando utilizados corretamente.","id":7523095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inala\u00e7\u00e3o dos agonistas \u03b2<sub>2<\/sub> \u2013 adren\u00e9rgicos \u00e9 o tratamento de escolha na asma porque eles s\u00e3o os broncodilatadores mais eficazes e t\u00eam efeitos colaterais m\u00ednimos quando utilizados corretamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de agonistas \u03b23 \u2013 adren\u00e9rgicos: salbutamol, isopreterenol e formoterol.","id":7523096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de agonistas \u03b2<sub>3<\/sub> \u2013 adren\u00e9rgicos: salbutamol, isopreterenol e formoterol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ativa\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica (mediada primariamente por receptores \u03b22-adren\u00e9rgicos) resulta em broncoconstri\u00e7\u00e3o, enquanto a estimula\u00e7\u00e3o parassimp\u00e1tica (mediada por receptores muscar\u00ednicos de acetilcolina) resulta em broncodilata\u00e7\u00e3o.","id":7523097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ativa\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica (mediada primariamente por receptores \u03b2<sub>2<\/sub>-adren\u00e9rgicos) resulta em broncoconstri\u00e7\u00e3o, enquanto a estimula\u00e7\u00e3o parassimp\u00e1tica (mediada por receptores muscar\u00ednicos de acetilcolina) resulta em broncodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podemos citar como exemplo de agentes anticolin\u00e9rgicos a atropina e o brometo de ipratr\u00f3pio.","id":7523098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos citar como exemplo de agentes anticolin\u00e9rgicos a atropina e o brometo de ipratr\u00f3pio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1944269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a m\u00e9dia de Y \u00e9 superior a 0,5.","provas":[{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"}],"id":812456,"hashId":"4b456a2d4cf47c42cf8b3ba0fd3644b8","enunciado":"a m\u00e9dia de Y \u00e9 superior a 0,5.","resposta":2800996,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2800995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2800996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Se as vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X e Y seguem distribui\u00e7\u00f5es de Bernoulli, tais que P[X = 1] = P[Y = 0] = 0,9, ent\u00e3o","id":335890,"enunciado":"Se as vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X e Y seguem distribui\u00e7\u00f5es de Bernoulli,\r\ntais que P[X = 1] = P[Y = 0] = 0,9, ent\u00e3o","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"De Bernoulli","oab":false,"nome":"De Bernoulli","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426649,"slug":"estatistica-de-bernoulli"}],"slug":"estatistica\/812456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto para Afastamentos Legais","id":22033}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88, art. 214 versa: \u201cA lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas que conduzam a\u201d:I - erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; II - universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar; III - melhoria da qualidade do ensino; IV - forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; V - promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds. VI - estabelecimento de meta de aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos em educa\u00e7\u00e3o como propor\u00e7\u00e3o do produto interno bruto. As assertivas CORRETAS s\u00e3o: ","provas":[{"id":53889,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto para Afastamentos Legais","id":22033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2016-amauc-professor-substituto-para-afastamentos-legais","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor Substituto para Afastamentos Legais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 16:00:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1627247,"hashId":"5f77a42dcd3d610eb75128edc1e5758c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88, art. 214 versa: \u201cA lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas que conduzam a\u201d:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - melhoria da qualidade do ensino; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - estabelecimento de meta de aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos em educa\u00e7\u00e3o como propor\u00e7\u00e3o do produto interno bruto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As assertivas CORRETAS s\u00e3o: <\/p>","resposta":6117765,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II; III; V; VI ","id":6117763,"corpo":"<p>Apenas II; III; V; VI <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I; II; III; V; VI ","id":6117764,"corpo":"<p>Apenas I; II; III; V; VI <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I; II; III; IV; V e VI est\u00e3o corretas ","id":6117765,"corpo":"<p>I; II; III; IV; V e VI est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II; III; IV; V; VI ","id":6117766,"corpo":"<p>Apenas II; III; IV; V; VI <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II; IV; V; VI","id":6117767,"corpo":"<p>Apenas II; IV; V; VI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1627247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As receitas p\u00fablicas s\u00e3o classificadas como provis\u00f3rias e definitivas.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802354,"hashId":"d544119408e154ca06fd80ec9f048581","enunciado":"As receitas p\u00fablicas s\u00e3o classificadas como provis\u00f3rias e\r\ndefinitivas.","resposta":2764577,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico e das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":334032,"enunciado":"A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico e das receitas e despesas p\u00fablicas,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/802354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e tamb\u00e9m pela Lei n\u00b0 9.263, de 1996, o planejamento familiar \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que auxiliam as pessoas que pretendem ter filhos, e tamb\u00e9m quem prefere adiar o crescimento da fam\u00edlia. De acordo com a Lei n\u00b0 9.263, somente \u00e9 permitida a esteriliza\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320141,"hashId":"2a202e9c56ae82472ce5151493521a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e tamb\u00e9m pela Lei n\u00b0 9.263, de 1996, o planejamento familiar \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que auxiliam as pessoas que pretendem ter filhos, e tamb\u00e9m quem prefere adiar o crescimento da fam\u00edlia. De acordo com a Lei n\u00b0 9.263, somente \u00e9 permitida a esteriliza\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9161374,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de vinte e cinco anos de idade ou, pelo menos, com dois filhos vivos.","id":9161374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de vinte e cinco anos de idade ou, pelo menos, com dois filhos vivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de trinta e cinco anos de idade e com, pelo menos, dois filhos vivos.","id":9161375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de trinta e cinco anos de idade e com, pelo menos, dois filhos vivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de vinte e cinco anos de idade e com, pelo menos, dois filhos vivos.","id":9161376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de vinte e cinco anos de idade e com, pelo menos, dois filhos vivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de trinta e cinco anos de idade ou, pelo menos, com dois filhos vivos.","id":9161377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homens e mulheres com capacidade civil plena e maiores de trinta e cinco anos de idade ou, pelo menos, com dois filhos vivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.263\/1996 - Regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.263\/1996 - Regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400476,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-263-1996-regula-o-7o-do-art-226-da-constituicao-federal-que-trata-do-planejamento-familiar-estabelece-penalidades-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida mediante controles interno e externo. Sobre o tema, com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76885,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 09:27:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2320243,"hashId":"debda6570c281bac620682fa433e3b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida mediante controles interno e externo. Sobre o tema, com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9161731,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados, ou do Munic\u00edpio, ou dos Conselhos, ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.","id":9161728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados, ou do Munic\u00edpio, ou dos Conselhos, ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9161729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante sessenta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.","id":9161730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante sessenta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais.","id":9161731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2320243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento que se caracteriza pela necessidade de justificativa de todos os programas cada vez que se inicia um ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, de forma a promover uma revis\u00e3o cr\u00edtica dos gastos tradicionais de cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na medida em que exige que o administrador justifique o or\u00e7amento proposto detalhadamente, corresponde ao or\u00e7amento:","provas":[{"id":76885,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 09:18:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2320260,"hashId":"b875d6e6985c21afbcbcee8950f1352b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento que se caracteriza pela necessidade de justificativa de todos os programas cada vez que se inicia um ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, de forma a promover uma revis\u00e3o cr\u00edtica dos gastos tradicionais de cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na medida em que exige que o administrador justifique o or\u00e7amento proposto detalhadamente, corresponde ao or\u00e7amento:<\/p>","resposta":9161784,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa.","id":9161783,"corpo":"<p>Programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Base zero.","id":9161784,"corpo":"<p>Base zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tradicional.","id":9161785,"corpo":"<p>Tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desempenho.","id":9161786,"corpo":"<p>Desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - Verifica\u00e7\u00e3o de Aprendizagem","id":20010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos softwares utilizados pela Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal (PCDF) no desempenho das respectivas atividades, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46820,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - Verifica\u00e7\u00e3o de Aprendizagem","id":20010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2016-iades-perito-criminal-verificacao-de-aprendizagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - PCDF - Perito Criminal - Verifica\u00e7\u00e3o de Aprendizagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1424324,"hashId":"a9a9bb14cb632b4fcef5229fac50bc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos <em>softwares <\/em>utilizados pela Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal (PCDF) no desempenho das respectivas atividades, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5254822,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema SIAPEN tem por objetivo a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, justi\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o, como dados de inqu\u00e9ritos, de processos, de armas de fogo, de ve\u00edculos, de condutores e de mandados de pris\u00e3o, entre outros, de todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o e dos \u00f3rg\u00e3os federais.","id":5254819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema SIAPEN tem por objetivo a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, justi\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o, como dados de inqu\u00e9ritos, de processos, de armas de fogo, de ve\u00edculos, de condutores e de mandados de pris\u00e3o, entre outros, de todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o e dos \u00f3rg\u00e3os federais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema SPIS \u00e9 um m\u00f3dulo do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Prisionais e sobre Drogas (Sinesp), embasado pela Lei no 12.681\/2012, o qual permite acesso direto pelo cidad\u00e3o aos servi\u00e7os da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":5254820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema SPIS \u00e9 um m\u00f3dulo do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Prisionais e sobre Drogas (Sinesp), embasado pela Lei n<sup>o<\/sup> 12.681\/2012, o qual permite acesso direto pelo cidad\u00e3o aos servi\u00e7os da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema PROCURADOS \u00e9 destinado ao cadastramento e ao controle das den\u00fancias an\u00f4nimas recebidas pela Divis\u00e3o de Controle de Den\u00fancias e Ocorr\u00eancias Eletr\u00f4nicas (Dicoe), por interm\u00e9dio do telefone 197 (Disque-Den\u00fancia) e pelas unidades policiais do Distrito Federal.","id":5254821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema PROCURADOS \u00e9 destinado ao cadastramento e ao controle das den\u00fancias an\u00f4nimas recebidas pela Divis\u00e3o de Controle de Den\u00fancias e Ocorr\u00eancias Eletr\u00f4nicas (Dicoe), por interm\u00e9dio do telefone 197 (Disque-Den\u00fancia) e pelas unidades policiais do Distrito Federal.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema StarLims \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o web para a gest\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es laboratoriais, dos fluxos de trabalho e de todos os aspectos relacionados \u00e0 automa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es e de cadeia de cust\u00f3dia da unidade ou do laborat\u00f3rio.","id":5254822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema StarLims \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o web para a gest\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es laboratoriais, dos fluxos de trabalho e de todos os aspectos relacionados \u00e0 automa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es e de cadeia de cust\u00f3dia da unidade ou do laborat\u00f3rio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sistema HORUS.NET \u00e9 um software externo que objetiva organizar as per\u00edcias realizadas em ve\u00edculos no p\u00e1tio de exames do Instituto de Criminal\u00edstica (IC), a fim de possibilitar o agendamento de hor\u00e1rios (pelas delegacias) e consultas no \u00e2mbito do IC.","id":5254823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema HORUS.NET \u00e9 um <em>software <\/em>externo que objetiva organizar as per\u00edcias realizadas em ve\u00edculos no p\u00e1tio de exames do Instituto de Criminal\u00edstica (IC), a fim de possibilitar o agendamento de hor\u00e1rios (pelas delegacias) e consultas no \u00e2mbito do IC.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1424324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo disciplinar com rito sum\u00e1rio se desenvolve em tr\u00eas fases, dentre as quais, a instru\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.112\/90, essa fase compreende","provas":[{"id":51019,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540237,"hashId":"ffd5b9dc4751c2034cb6180b18972d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo disciplinar com rito sum\u00e1rio se desenvolve em tr\u00eas fases, dentre as quais, a<strong> instru\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria<\/strong>. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.112\/90, essa fase compreende<\/p>","resposta":5762076,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicia\u00e7\u00e3o, defesa e relat\u00f3rio.","id":5762076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicia\u00e7\u00e3o, defesa e relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio e julgamento.","id":5762077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaura\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio e julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicia\u00e7\u00e3o, defesa e julgamento.","id":5762078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicia\u00e7\u00e3o, defesa e julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o, defesa e relat\u00f3rio.","id":5762079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaura\u00e7\u00e3o, defesa e relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Rito Sum\u00e1rio","oab":false,"nome":"Rito Sum\u00e1rio","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422238,"slug":"direito-administrativo-rito-sumario"}],"slug":"direito-administrativo\/1540237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o aqueles:","provas":[{"id":73230,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2326804,"hashId":"309e0f1baefec8f58782c4a55b630525","enunciado":"<p>Os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o aqueles:<\/p>","resposta":9189887,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destinados ao uso da coletividade, sem distin\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio, limita\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e remunera\u00e7\u00e3o, tais como as praias.","id":9189885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinados ao uso da coletividade, sem distin\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio, limita\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e remunera\u00e7\u00e3o, tais como as praias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destinados ao uso da coletividade, tendo o acesso condicionado ao pagamento de taxas, tais como museus.","id":9189886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinados ao uso da coletividade, tendo o acesso condicionado ao pagamento de taxas, tais como museus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m chamados bens do patrim\u00f4nio dispon\u00edvel, os quais, apesar de integrarem o patrim\u00f4nio p\u00fablico, n\u00e3o se encontram afetados para nenhum fim, podendo ser, ainda, alienados a qualquer tempo.","id":9189887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m chamados bens do patrim\u00f4nio dispon\u00edvel, os quais, apesar de integrarem o patrim\u00f4nio p\u00fablico, n\u00e3o se encontram afetados para nenhum fim, podendo ser, ainda, alienados a qualquer tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destinados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como os ve\u00edculos empregados pela administra\u00e7\u00e3o.","id":9189888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como os ve\u00edculos empregados pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Goldschmied (2006), ao abordar os direitos da crian\u00e7a, escreve sobre a atitude do adulto frente ao respeito \u00e0 crian\u00e7a como indiv\u00edduo. Nesse sentido, a autora afirma que:","provas":[{"id":65192,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2016-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-08 08:45:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1999251,"hashId":"454aa1aaaa4073f5b1725b7ea4ad5a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Goldschmied (2006), ao abordar os direitos da crian\u00e7a, escreve sobre a atitude do adulto frente ao respeito \u00e0 crian\u00e7a como indiv\u00edduo. Nesse sentido, a autora afirma que:<\/p>","resposta":7772494,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adultos t\u00eam um papel importante na modelagem do comportamento das crian\u00e7as e devem faz\u00ea-lo de forma autorit\u00e1ria.","id":7772494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos t\u00eam um papel importante na modelagem do comportamento das crian\u00e7as e devem faz\u00ea-lo de forma autorit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem grandes evid\u00eancias de que o respeito \u00e0 hierarquia entre os direitos do adulto e os da crian\u00e7a s\u00e3o extremamente favor\u00e1veis para o desenvolvimento individual da crian\u00e7a, sem desrespeit\u00e1-la como ser humano.","id":7772495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem grandes evid\u00eancias de que o respeito \u00e0 hierarquia entre os direitos do adulto e os da crian\u00e7a s\u00e3o extremamente favor\u00e1veis para o desenvolvimento individual da crian\u00e7a, sem desrespeit\u00e1-la como ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adulto, sempre que poss\u00edvel, necessita agir como um facilitador em vez de um diretor das atividades da crian\u00e7a, dentro de um contexto com ambiente planejado e organizado.","id":7772496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adulto, sempre que poss\u00edvel, necessita agir como um facilitador em vez de um diretor das atividades da crian\u00e7a, dentro de um contexto com ambiente planejado e organizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liberdade sem limites tem probabilidade de conduzir \u00e0 felicidade ou a um \u00f3timo desenvolvimento da crian\u00e7a.","id":7772497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade sem limites tem probabilidade de conduzir \u00e0 felicidade ou a um \u00f3timo desenvolvimento da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo querendo que a crian\u00e7a cres\u00e7a como um cidad\u00e3o ativo, \u00e9 preciso restringir a participa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a menor na tomada de decis\u00f5es e na oportunidade de opinar.","id":7772498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo querendo que a crian\u00e7a cres\u00e7a como um cidad\u00e3o ativo, \u00e9 preciso restringir a participa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a menor na tomada de decis\u00f5es e na oportunidade de opinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio","id":20831}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transformando 9,56 dg em mg temos:","provas":[{"id":56608,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio","id":20831},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mongagua-sp-2016-unisim-analista-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"UNISIM - C\u00e2mara de Mongagu\u00e1 - Analista de Patrim\u00f4nio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-09 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706599,"hashId":"fd03218bc557f9b0d69212f18712f395","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transformando<em> 9,56 dg em mg <\/em>temos:<\/p>","resposta":6461856,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 g","id":6461852,"corpo":"<p>25 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 g","id":6461853,"corpo":"<p>2,5 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,25 g","id":6461854,"corpo":"<p>0,25 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,025 g","id":6461855,"corpo":"<p>0,025 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,0025 g","id":6461856,"corpo":"<p>0,0025 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1706599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade - Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":19067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere seus conhecimentos de concord\u00e2ncia nominal e verbal e analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir:I \u2013 Em \u201cHouveram muitas irregularidades durante o jogo de futebol no Mineir\u00e3o\u201d, n\u00e3o se identifica uma inadequa\u00e7\u00e3o quanto ao emprego do verbo HAVER.II \u2013 Na frase \u201cTr\u00eas horas n\u00e3o \u00e9 tanto assim\u201d, o verbo SER deve ser flexionado, para concordar com o sujeito \u201cTR\u00caS HORAS\u201d.III \u2013 No per\u00edodo \u201cFaz oito anos que n\u00e3o viajo para o exterior\u201d, realiza-se corretamente a concord\u00e2ncia com o verbo FAZER.IV \u2013 No sintagma oracional \u201cEntre a fic\u00e7\u00e3o e a realidade h\u00e1 vastid\u00f5es bastantes\u201d, o termo BASTANTES exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo e, por isso, est\u00e1 empregado no plural.V - Na estrutura frasal \u201c\u00c9 proibido a utiliza\u00e7\u00e3o de termos chulos nas reda\u00e7\u00f5es\u201d, emprega-se adequadamente a express\u00e3o inicial \u201c\u00c9 proibido\u201d.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":49600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2016"},{"id":49606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":49609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade - Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":19067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498551,"hashId":"f0962afd321aa5952162a12ded665d6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere seus conhecimentos de concord\u00e2ncia nominal e verbal e analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Em \u201cHouveram muitas irregularidades durante o jogo de futebol no Mineir\u00e3o\u201d, n\u00e3o se identifica uma inadequa\u00e7\u00e3o quanto ao emprego do verbo HAVER.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na frase \u201cTr\u00eas horas n\u00e3o \u00e9 tanto assim\u201d, o verbo SER deve ser flexionado, para concordar com o sujeito \u201cTR\u00caS HORAS\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 No per\u00edodo \u201cFaz oito anos que n\u00e3o viajo para o exterior\u201d, realiza-se corretamente a concord\u00e2ncia com o verbo FAZER.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 No sintagma oracional \u201cEntre a fic\u00e7\u00e3o e a realidade h\u00e1 vastid\u00f5es bastantes\u201d, o termo BASTANTES exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo e, por isso, est\u00e1 empregado no plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Na estrutura frasal \u201c\u00c9 proibido a utiliza\u00e7\u00e3o de termos chulos nas reda\u00e7\u00f5es\u201d, emprega-se adequadamente a express\u00e3o inicial \u201c\u00c9 proibido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":5587049,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5587047,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5587048,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5587049,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":5587050,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1498551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9(S\u00e3o) Sujeito(s) ativo(s) da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria:","provas":[{"id":65237,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-auditor-fiscal-tributario-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2003303,"hashId":"842386207e994202b452ba049accb5db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(S\u00e3o) Sujeito(s) ativo(s) da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria:<\/p>","resposta":7790353,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aqueles que devem pagar o tributo, podendo ser contribuinte ou respons\u00e1vel.","id":7790349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles que devem pagar o tributo, podendo ser contribuinte ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os contribuintes visto que s\u00e3o os devedores diretos que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com o fato gerador (art. 121, I, CTN).","id":7790350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contribuintes visto que s\u00e3o os devedores diretos que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com o fato gerador (art. 121, I, CTN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer empresa ou cidad\u00e3o que deve ao ente p\u00fablico e consequentemente deve ser considerado como um ativo.","id":7790351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer empresa ou cidad\u00e3o que deve ao ente p\u00fablico e consequentemente deve ser considerado como um ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel que \u00e9 o devedor indireto que, embora n\u00e3o sendo contribuinte, deve responder pela obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, por for\u00e7a de lei (art. 121, II, CTN).","id":7790352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respons\u00e1vel que \u00e9 o devedor indireto que, embora n\u00e3o sendo contribuinte, deve responder pela obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, por for\u00e7a de lei (art. 121, II, CTN).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, os quais det\u00eam a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, podendo legislar sobre tributos e exigi-los, dentro de suas respectivas esferas.","id":7790353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, os quais det\u00eam a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, podendo legislar sobre tributos e exigi-los, dentro de suas respectivas esferas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2003303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito pode ser considerado como:","provas":[{"id":65237,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-auditor-fiscal-tributario-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2003318,"hashId":"887fb98f8ee5019d961934db18f4b3c4","enunciado":"<p>Repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito pode ser considerado como:<\/p>","resposta":7790412,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito de o ente p\u00fablico pleitear o pagamento de uma quantia sem que tenha sido completamente paga pelo contribuinte.","id":7790411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito de o ente p\u00fablico pleitear o pagamento de uma quantia sem que tenha sido completamente paga pelo contribuinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito da pessoa de pleitear a devolu\u00e7\u00e3o de uma quantia paga sem que tenha sido devida.","id":7790412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito da pessoa de pleitear a devolu\u00e7\u00e3o de uma quantia paga sem que tenha sido devida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a restitui\u00e7\u00e3o do principal, acrescido ou n\u00e3o de juros, pago pelo contribuinte ao ente p\u00fablico em decorr\u00eancia de d\u00e9bitos de per\u00edodos anteriores.","id":7790413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a restitui\u00e7\u00e3o do principal, acrescido ou n\u00e3o de juros, pago pelo contribuinte ao ente p\u00fablico em decorr\u00eancia de d\u00e9bitos de per\u00edodos anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os valores pagos pelo contribuinte acrescidos ou n\u00e3o de juros morat\u00f3rios, ap\u00f3s julgamento da senten\u00e7a.","id":7790414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores pagos pelo contribuinte acrescidos ou n\u00e3o de juros morat\u00f3rios, ap\u00f3s julgamento da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os valores pagos indevidamente pelo contribuinte que lhe ser\u00e3o devolvidos ao contribuinte desde de que o mesmo fa\u00e7a pedido formal, instruindo a raz\u00e3o do pagamento, sem direito de receber os juros decorrentes.","id":7790415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores pagos indevidamente pelo contribuinte que lhe ser\u00e3o devolvidos ao contribuinte desde de que o mesmo fa\u00e7a pedido formal, instruindo a raz\u00e3o do pagamento, sem direito de receber os juros decorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Repeti\u00e7\u00e3o de Ind\u00e9bito","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Repeti\u00e7\u00e3o de Ind\u00e9bito","pai":416138,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407222,"slug":"direito-tributario-acao-de-repeticao-de-indebito"}],"slug":"direito-tributario\/2003318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De conformidade com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a lei pode facultar, nas condi\u00e7\u00f5es que estabele\u00e7a, aos sujeitos ativo e passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, celebrar __________ que, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e consequente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Completa corretamente a lacuna a palavra","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023347,"hashId":"883c2107412048c86241e6bdfeb943c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De conformidade com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a lei pode facultar, nas condi\u00e7\u00f5es que estabele\u00e7a, aos sujeitos ativo e passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, celebrar __________ que, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e consequente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente a lacuna a palavra<\/p>","resposta":7879891,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o.","id":7879890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o.","id":7879891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o.","id":7879892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imunidade.","id":7879893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconven\u00e7\u00e3o.","id":7879894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416086,"slug":"direito-tributario-transacao"}],"slug":"direito-tributario\/2023347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa, o CTN estabelece \u00e0 autoridade competente para aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria utilizar\u00e1 sucessivamente, na ordem indicada:","provas":[{"id":66468,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paial-sc-2016-amauc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Paial - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2027651,"hashId":"4fe85c91a1c2e7543efe4a6b77c860d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa, o CTN estabelece \u00e0 autoridade competente para aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria utilizar\u00e1 sucessivamente, na ordem indicada:<\/p>","resposta":7898749,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A analogia; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; a equidade;","id":7898749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A analogia; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; a equidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; a equidade; a analogia;","id":7898750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; a equidade; a analogia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A analogia; a equidade; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio;","id":7898751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A analogia; a equidade; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equidade; a analogia; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico;","id":7898752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equidade; a analogia; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio; os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; a analogia; a equidade; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.","id":7898753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico; a analogia; a equidade; os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2027651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66468,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paial-sc-2016-amauc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Paial - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2027653,"hashId":"8aa1cd64fea26e23cb7355087eb5a978","enunciado":"<p>Sobre a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7898759,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria independe da inten\u00e7\u00e3o do agente ou do respons\u00e1vel e da efetividade, natureza e extens\u00e3o dos efeitos do ato;","id":7898759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria independe da inten\u00e7\u00e3o do agente ou do respons\u00e1vel e da efetividade, natureza e extens\u00e3o dos efeitos do ato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria depende da inten\u00e7\u00e3o do agente ou do respons\u00e1vel e da efetividade, natureza e extens\u00e3o dos efeitos do ato;","id":7898760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria depende da inten\u00e7\u00e3o do agente ou do respons\u00e1vel e da efetividade, natureza e extens\u00e3o dos efeitos do ato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade n\u00e3o \u00e9 exclu\u00edda pela den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido e dos juros de mora, ou do dep\u00f3sito da import\u00e2ncia arbitrada pela autoridade administrativa, quando o montante do tributo dependa de apura\u00e7\u00e3o;","id":7898761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade n\u00e3o \u00e9 exclu\u00edda pela den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido e dos juros de mora, ou do dep\u00f3sito da import\u00e2ncia arbitrada pela autoridade administrativa, quando o montante do tributo dependa de apura\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera espont\u00e2nea a den\u00fancia apresentada ap\u00f3s o in\u00edcio de qualquer procedimento administrativo ou medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o, relacionados com a infra\u00e7\u00e3o;","id":7898762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera espont\u00e2nea a den\u00fancia apresentada ap\u00f3s o in\u00edcio de qualquer procedimento administrativo ou medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o, relacionados com a infra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do agente \u00e9 indireta e n\u00e3o pessoal.","id":7898763,"corpo":"<p>A responsabilidade do agente \u00e9 indireta e n\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2027653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contribuintes do Imposto Predial e Territorial Urbano, marque a alternativa correta, de acordo com a Lei Complementar n.\u00b0 84\/2003:","provas":[{"id":67184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2016-cetap-medico","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2047036,"hashId":"6b3a3f659133aadd2556a7cfe3e087d7","enunciado":"<p>Sobre os contribuintes do Imposto Predial e Territorial Urbano, marque a alternativa correta, de acordo com a Lei Complementar n.\u00b0 84\/2003:<\/p>","resposta":7984224,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contribuinte do imposto \u00e9 o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, somente.","id":7984223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte do imposto \u00e9 o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O possuidor do im\u00f3vel a qualquer t\u00edtulo \u00e9 contribuinte do IPTU. ","id":7984224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O possuidor do im\u00f3vel a qualquer t\u00edtulo \u00e9 contribuinte do IPTU. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O titular do direito de usufruto responde subsidiariamente pelo IPTU.","id":7984225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O  titular do direito de usufruto responde subsidiariamente pelo IPTU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o promitente comprador imitido na posse n\u00e3o responde pelo IPTU em qualquer circunst\u00e2ncia.","id":7984226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o promitente comprador imitido na posse n\u00e3o responde pelo IPTU em qualquer circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas pessoas f\u00edsicas podem ser contribuintes do imposto.","id":7984227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas pessoas f\u00edsicas podem ser contribuintes do imposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribuinte","oab":false,"nome":"Contribuinte","pai":407213,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417749,"slug":"direito-tributario-contribuinte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-miguel-do-guama-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-tributario\/2047036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es corporais, o nosso corpo \u00e9 dividido tradicionalmente em cabe\u00e7a, pesco\u00e7o, tronco e membros. Nesse sentido, ao realizar um exerc\u00edcio para o membro superior, em que o movimento articular envolvido \u00e9 a extens\u00e3o do cotovelo, tem-se como m\u00fasculo agonista dessa a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2348506,"hashId":"e614b8054c8b35853887ddb8bc051abd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es corporais, o nosso corpo \u00e9 dividido tradicionalmente em cabe\u00e7a, pesco\u00e7o, tronco e membros. Nesse sentido, ao realizar um exerc\u00edcio para o membro superior, em que o movimento articular envolvido \u00e9 a extens\u00e3o do cotovelo, tem-se como m\u00fasculo agonista dessa a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9286412,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o b\u00edceps braquial.","id":9286409,"corpo":"<p>o b\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o deltoide.","id":9286410,"corpo":"<p>o deltoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o braquioradial.","id":9286411,"corpo":"<p>o braquioradial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tr\u00edceps braquial.","id":9286412,"corpo":"<p>o tr\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento \u00e9 um processo natural, din\u00e2mico e progressivo, cercado de in\u00fameras modifica\u00e7\u00f5es, com destaque para a redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a e perda de massa muscular esquel\u00e9tica. Nesse sentido, o exerc\u00edcio f\u00edsico, principalmente o treinamento resistido, tem sido uma importante estrat\u00e9gia, frequentemente recomendada para popula\u00e7\u00f5es idosas. Assim, sobre a recomenda\u00e7\u00e3o para estimular for\u00e7a muscular e hipertrofia em idosos saud\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2348512,"hashId":"5bdb6260bfbf05a7a705fc610d710829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento \u00e9 um processo natural, din\u00e2mico e progressivo, cercado de in\u00fameras modifica\u00e7\u00f5es, com destaque para a redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a e perda de massa muscular esquel\u00e9tica. Nesse sentido, o exerc\u00edcio f\u00edsico, principalmente o treinamento resistido, tem sido uma importante estrat\u00e9gia, frequentemente recomendada para popula\u00e7\u00f5es idosas. Assim, sobre a recomenda\u00e7\u00e3o para estimular for\u00e7a muscular e hipertrofia em idosos saud\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9286437,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o programa de treinamento resistido para idosos deve contemplar apenas exerc\u00edcios monoarticulares em aparelhos.","id":9286435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o programa de treinamento resistido para idosos deve contemplar apenas exerc\u00edcios monoarticulares em aparelhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o intervalo entre as s\u00e9ries deve ser superior a 3 minutos.","id":9286436,"corpo":"<p>o intervalo entre as s\u00e9ries deve ser superior a 3 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intensidade deve estar entre 60 a 80% 1RM para 08 a 12 repeti\u00e7\u00f5es.","id":9286437,"corpo":"<p>a intensidade deve estar entre 60 a 80% 1RM para 08 a 12 repeti\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada exerc\u00edcio deve ser realizado em uma \u00fanica s\u00e9rie.","id":9286438,"corpo":"<p>cada exerc\u00edcio deve ser realizado em uma \u00fanica s\u00e9rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como orienta\u00e7\u00e3o geral, as crian\u00e7as saud\u00e1veis devem ser encorajadas a praticar atividade f\u00edsica, de forma prazerosa, no lazer ou sob a forma de exerc\u00edcios f\u00edsicos programados. Desse modo, sobre a prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico para o adolescente, de acordo com o Col\u00e9gio Americano de Medicina do Esporte (2010), \u00e9 correto afirmar que: I. A prescri\u00e7\u00e3o deve apresentar uma ampla variedade de atividades que sejam agrad\u00e1veis e apropriadas do ponto de vista desenvolvimental para a crian\u00e7a e o adolescente. II. As atividades devem acontecer em uma frequ\u00eancia semanal de 3-4 vezes na semana. III. As crian\u00e7as e adolescentes devem exercitar-se apenas em intensidade leve. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2348560,"hashId":"5f86eb48bc5e46139cb7bac2eb3fe933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como orienta\u00e7\u00e3o geral, as crian\u00e7as saud\u00e1veis devem ser encorajadas a praticar atividade f\u00edsica, de forma prazerosa, no lazer ou sob a forma de exerc\u00edcios f\u00edsicos programados. Desse modo, sobre a prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico para o adolescente, de acordo com o Col\u00e9gio Americano de Medicina do Esporte (2010), \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A prescri\u00e7\u00e3o deve apresentar uma ampla variedade de atividades que sejam agrad\u00e1veis e apropriadas do ponto de vista desenvolvimental para a crian\u00e7a e o adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades devem acontecer em uma frequ\u00eancia semanal de 3-4 vezes na semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As crian\u00e7as e adolescentes devem exercitar-se apenas em intensidade leve. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9286664,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","id":9286662,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":9286663,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas","id":9286664,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas","id":9286665,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201cMesmo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o proferidos dos cl\u00e1ssicos lugares do poder, s\u00e3o discursos de poder.\u201d, do TEXTO 1, \u00e9 correto afirmar que os discursos de poder:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079463,"hashId":"ab2890d55817960dfbc3e67d904f9ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201c<em>Mesmo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o proferidos dos cl\u00e1ssicos lugares do poder, s\u00e3o discursos de poder.<\/em>\u201d, do TEXTO 1, \u00e9 correto afirmar que os <u>discursos de poder:<\/u><\/p>","resposta":3803037,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o presentes em todas as inst\u00e2ncias da vida social, exclusivamente por interm\u00e9dio de sua veicula\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia.","id":3803036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o presentes em todas as inst\u00e2ncias da vida social, exclusivamente por interm\u00e9dio de sua veicula\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem estar presentes em quaisquer inst\u00e2ncias da vida social e, necessariamente, reproduzem as ideias dominantes nas estruturas de poder.","id":3803037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem estar presentes em quaisquer inst\u00e2ncias da vida social e, necessariamente, reproduzem as ideias dominantes nas estruturas de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar\u00e3o apenas onde os poderosos estiverem, seja nos lugares de poder, seja em quaisquer outros lugares.","id":3803038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e3o apenas onde os poderosos estiverem, seja nos lugares de poder, seja em quaisquer outros lugares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"costumam ser reproduzidos pelo conjunto da sociedade em todos os lugares da vida institucional e social do pa\u00eds.","id":3803039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">costumam ser reproduzidos pelo conjunto da sociedade em todos os lugares da vida institucional e social do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o absorvidos acriticamente em todos os lugares sociais, sejam eles ou n\u00e3o espa\u00e7os de poder.","id":3803040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o absorvidos acriticamente em todos os lugares sociais, sejam eles ou n\u00e3o espa\u00e7os de poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESATEXTO 1\tEste \u00e9 um fragmento inicial do artigo \u201cFoucault, as Palavras e as Coisas\u201d, de Fran Alvina, publicado em setembro \u00faltimo no blog OUTRAS PALAVRAS. Leia-o, atentamente e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir: \u201c(\u2026) Nas \u2018democracias\u2019 esvaziadas, n\u00e3o se tenta usurpar apenas o poder pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m o sentido dos termos. Por isso, a Resist\u00eancia \u00e9 tamb\u00e9m um ato lingu\u00edstico.\u201d Parafraseando um texto cl\u00e1ssico de Michel Foucault, As palavras e As Coisas [Le Mots et Les Choses], que agora em 2016 completa 50 anos de sua primeira edi\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que o poder se exerce sobre as palavras e as coisas. E nesses dias tr\u00e1gicos da vida nacional popular, tal se mostra cada vez mais claramente. O pen- sador franc\u00eas nos faz ver ao longo de sua obra, arguta e perspicaz, que o poder n\u00e3o se exerce apenas sob a forma dos aparelhos repressores \u2014 ou seja, o poder n\u00e3o \u00e9 apenas aquele que se imp\u00f5e pela for\u00e7a f\u00edsica, pela coa\u00e7\u00e3o do corpo. O poder tamb\u00e9m se faz no e por meio dos discursos. Mesmo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o proferidos dos cl\u00e1ssicos lugares do poder, s\u00e3o discursos de poder. Por isso, o car\u00e1ter discursivo do Golpe n\u00e3o \u00e9 menor que seu car\u00e1ter pol\u00edtico. S\u00e3o indissoci\u00e1veis, pois n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica sem discurso, n\u00e3o h\u00e1 vida pol\u00edtica sem a a\u00e7\u00e3o das palavras que significam e ressignificam as coisas. Sem a palavra, sobra ao poder apenas a coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mas essa forma, embora possa ser mais r\u00e1pida e direta, \u00e9 menos sutil, portanto mais f\u00e1cil de ser denunciada.(\u2026)\u201d Fran Alavina. http:\/\/outraspalavras.net\/brasil\/foucault-as-palavras-e-as-coisas\/","id":382897,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>E<\/em>ste \u00e9 um fragmento inicial do artigo \u201c<em>Foucault, as Palavras e as Coisas<\/em>\u201d, de Fran Alvina, publicado em setembro \u00faltimo no blog OUTRAS PALAVRAS. Leia-o, atentamente e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\u201c(\u2026) Nas \u2018democracias\u2019 esvaziadas, n\u00e3o se tenta usurpar apenas o poder pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m o sentido dos termos. Por isso, a Resist\u00eancia \u00e9 tamb\u00e9m um ato lingu\u00edstico.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tParafraseando um texto cl\u00e1ssico de Michel Foucault, As palavras e As Coisas [<em>Le Mots et Les Choses<\/em>], que agora em 2016 completa 50 anos de sua primeira edi\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que o poder se exerce sobre as palavras e as coisas. E nesses dias tr\u00e1gicos da vida nacional popular, tal se mostra cada vez mais claramente. O pen- sador franc\u00eas nos faz ver ao longo de sua obra, arguta e perspicaz, que o poder n\u00e3o se exerce apenas sob a forma dos aparelhos repressores \u2014 ou seja, o poder n\u00e3o \u00e9 apenas aquele que se imp\u00f5e pela for\u00e7a f\u00edsica, pela coa\u00e7\u00e3o do corpo. O poder tamb\u00e9m se faz no e por meio dos discursos. Mesmo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o proferidos dos cl\u00e1ssicos lugares do poder, s\u00e3o discursos de poder. Por isso, o car\u00e1ter discursivo do Golpe n\u00e3o \u00e9 menor que seu car\u00e1ter pol\u00edtico. S\u00e3o indissoci\u00e1veis, pois n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica sem discurso, n\u00e3o h\u00e1 vida pol\u00edtica sem a a\u00e7\u00e3o das palavras que significam e ressignificam as coisas. Sem a palavra, sobra ao poder apenas a coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mas essa forma, embora possa ser mais r\u00e1pida e direta, \u00e9 menos sutil, portanto mais f\u00e1cil de ser denunciada.(\u2026)\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tFran Alavina. <u>http:\/\/outraspalavras.net\/brasil\/foucault-as-palavras-e-as-coisas\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1079463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do t\u00edtulo instigante ao belo e articulado corpo do poema, Leminski deixa clara sua estrat\u00e9gia provocativa de desmontar\/remontar refer\u00eancias e sentidos. Um dos recursos que utiliza para isso \u00e9 o da invers\u00e3o. O aviso \u00e9 aos \u2018n\u00e1ufragos\u2019 e n\u00e3o aos \u2018navegantes\u2019; a p\u00e1gina em que escreve (o eu po\u00e9tico) \u2018n\u00e3o nasceu para ser lida\u2019, mas para ser p\u00e1lida, para calar.Assinale, adiante, a alternativa com o(s) verso(s) que N\u00c3O expressa(m) esse recurso.","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079470,"hashId":"91a1e7e070ad00ce698d4795d1dbc0d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do t\u00edtulo instigante ao belo e articulado corpo do poema, Leminski deixa clara sua estrat\u00e9gia provocativa de desmontar\/remontar refer\u00eancias e sentidos. Um dos recursos que utiliza para isso \u00e9 o da <u>invers\u00e3o<\/u>. O aviso \u00e9 aos \u2018n\u00e1ufragos\u2019 e n\u00e3o aos \u2018navegantes\u2019; a p\u00e1gina em que escreve (o eu po\u00e9tico) \u2018n\u00e3o nasceu para ser lida\u2019, mas para ser p\u00e1lida, para calar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assinale, adiante, a alternativa com o(s) verso(s) que <strong>N\u00c3O<\/strong> expressa(m) esse recurso.<\/p>","resposta":3803073,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"folha que volta pro galho,","id":3803071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">folha que volta pro galho,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nasceu para ser \u00faltima \/ a que n\u00e3o nasceu ainda.","id":3803072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nasceu para ser \u00faltima \/ a que n\u00e3o nasceu ainda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?","id":3803073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vai ter que ser a brusca pedra \/ onde algu\u00e9m deixou cair o vidro.","id":3803074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai ter que ser a brusca pedra \/ onde algu\u00e9m deixou cair o vidro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vai ter que ser traduzida, \/ para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,","id":3803075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai ter que ser traduzida, \/ para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3Fonte: plus.google.comPaulo Leminski (1944-1989)Aviso aos n\u00e1ufragosEsta p\u00e1gina, por exemplo,n\u00e3o nasceu para ser lida.Nasceu para ser p\u00e1lida,um mero pl\u00e1gio da Il\u00edada,alguma coisa que cala,folha que volta pro galho,muito depois de ca\u00edda.Nasceu para ser praia,quem sabe Andr\u00f4meda, Ant\u00e1rtidaHimalaia, s\u00edlaba sentida,nasceu para ser \u00faltimaa que n\u00e3o nasceu ainda.Palavras trazidas de longepelas \u00e1guas do Nilo,um dia, esta p\u00e1gina, papiro,vai ter que ser traduzida,para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,para todos os dialetos da \u00cdndia,vai ter que dizer bom-diaao que s\u00f3 se diz ao p\u00e9 do ouvido,vai ter que ser a brusca pedraonde algu\u00e9m deixou cair o vidro.N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?","id":382899,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: plus.google.com<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/37594\/grupo-questao\/382899-20220420154842000000-0.png\" width=\"407\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Paulo Leminski (1944-1989)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aviso aos n\u00e1ufragos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta p\u00e1gina, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o nasceu para ser lida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nasceu para ser p\u00e1lida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um mero pl\u00e1gio da Il\u00edada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguma coisa que cala,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">folha que volta pro galho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">muito depois de ca\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nasceu para ser praia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem sabe Andr\u00f4meda, Ant\u00e1rtida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Himalaia, s\u00edlaba sentida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nasceu para ser \u00faltima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a que n\u00e3o nasceu ainda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palavras trazidas de longe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelas \u00e1guas do Nilo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um dia, esta p\u00e1gina, papiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai ter que ser traduzida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para todos os dialetos da \u00cdndia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai ter que dizer bom-dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que s\u00f3 se diz ao p\u00e9 do ouvido,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai ter que ser a brusca pedra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde algu\u00e9m deixou cair o vidro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1079470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Jos\u00e9 Afonso da Silva, \u201ca configura\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito n\u00e3o significa apenas unir formalmente os conceitos de Estado democr\u00e1tico e Estado de Direito. Consiste, na verdade, na cria\u00e7\u00e3o de um conceito novo, que leve em conta os conceitos dos elementos componentes, mas os supere na medida em que incorpora um componente revolucion\u00e1rio de transforma\u00e7\u00e3o do status quo. E a\u00ed se entremostra a extrema import\u00e2ncia do art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, quando afirma que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil se constitui em Estado Democr\u00e1tico de Direito, n\u00e3o como mera promessa de organizar tal Estado, pois a Constitui\u00e7\u00e3o a\u00ed j\u00e1 o est\u00e1 proclamando e fundando\u201d. O art. 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, afirma que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos a soberania, a cidadania e a:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079507,"hashId":"ae72bf3309d1acd4ddf09870f79d1376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Jos\u00e9 Afonso da Silva, \u201ca configura\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito n\u00e3o significa apenas unir formalmente os conceitos de Estado democr\u00e1tico e Estado de Direito. Consiste, na verdade, na cria\u00e7\u00e3o de um conceito novo, que leve em conta os conceitos dos elementos componentes, mas os supere na medida em que incorpora um componente revolucion\u00e1rio de transforma\u00e7\u00e3o do<em> status quo<\/em>. E a\u00ed se entremostra a extrema import\u00e2ncia do art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, quando afirma que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil se constitui em Estado Democr\u00e1tico de Direito, n\u00e3o como mera promessa de organizar tal Estado, pois a Constitui\u00e7\u00e3o a\u00ed j\u00e1 o est\u00e1 proclamando e fundando\u201d. O art. 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, afirma que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos a soberania, a cidadania e a:<\/p>","resposta":3803231,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dignidade da pessoa humana.","id":3803231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.","id":3803232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igualdade entre os Estados.","id":3803233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade entre os Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.","id":3803234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.","id":3803235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1079507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201ca administra\u00e7\u00e3o indireta do Estado \u00e9 o conjunto de pessoas administrativas que, vinculadas \u00e0 respectiva administra\u00e7\u00e3o direta, t\u00eam o objetivo de desempenhar as atividades administrativas de forma descentralizada\u201d. S\u00e3o entidades que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, EXCETO:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079518,"hashId":"b9864c1157c24ceba2a6b13bcd0a041a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201ca administra\u00e7\u00e3o indireta do Estado \u00e9 o conjunto de pessoas administrativas que, vinculadas \u00e0 respectiva administra\u00e7\u00e3o direta, t\u00eam o objetivo de desempenhar as atividades administrativas de forma descentralizada\u201d. S\u00e3o entidades que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3803285,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as Autarquias.","id":3803281,"corpo":"<p>as Autarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as Empresas P\u00fablicas.","id":3803282,"corpo":"<p>as Empresas P\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as Sociedades de Economia Mista.","id":3803283,"corpo":"<p>as Sociedades de Economia Mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":3803284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Minist\u00e9rios do Governo Federal.","id":3803285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Minist\u00e9rios do Governo Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1079518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reforma do Estado Brasileiro, ao instituir as proposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Federal e Reforma do Estado \u2013 MARE \u2013 iniciada em 1995, com a aprova\u00e7\u00e3o do Plano Diretor da Reforma do Estado, e que culmina com o envio ao Congresso Nacional da emenda da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, atrav\u00e9s da emenda constitucional n\u00ba 19 de 1998, insere o principio da:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1079560,"hashId":"a59681ed0949e26742fb3b669bd3a98a","enunciado":"<p align=justify>A Reforma do Estado Brasileiro, ao instituir as\r\nproposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Federal\r\ne Reforma do Estado \u2013 MARE \u2013 iniciada em\r\n1995, com a aprova\u00e7\u00e3o do Plano Diretor da Reforma\r\ndo Estado, e que culmina com o envio ao Congresso\r\nNacional da emenda da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, que altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil\r\nde 1988, atrav\u00e9s da emenda constitucional n\u00ba 19\r\nde 1998, insere o principio da:<\/p>","resposta":3803480,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":3803480,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":3803481,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":3803482,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":3803483,"corpo":"<p align=justify>moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":3803484,"corpo":"<p align=justify>publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1079560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), a pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento empresarial, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 \u00e0 data do ato: ","provas":[{"id":66208,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021126,"hashId":"9e1d4d3830f4c00f993a5fd14666ba15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), a pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento empresarial, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 \u00e0 data do ato: <\/p>","resposta":7871855,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralmente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade. ","id":7871855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralmente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solidariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":7871856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solidariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralmente, se o alienante prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":7871857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralmente, se o alienante prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subsidiariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de tr\u00eas meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":7871858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsidiariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de tr\u00eas meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solidariamente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade, mesmo na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o judicial em processo de fal\u00eancia.","id":7871859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solidariamente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade, mesmo na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o judicial em processo de fal\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2021126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual time de futebol se consagrou campe\u00e3o antecipado do Campeonato Brasileiro de Futebol de 2015 (oficialmente Brasileir\u00e3o Chevrolet 2015 - S\u00e9ria A)?","provas":[{"id":66422,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-psicologo","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":66423,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-assistente-social","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Assistente Social - 2016"},{"id":66424,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-professor","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025939,"hashId":"3e61f16f6c3487af49b095adee672308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual time de futebol se consagrou campe\u00e3o antecipado do Campeonato Brasileiro de Futebol de 2015 (oficialmente Brasileir\u00e3o Chevrolet 2015 - S\u00e9ria A)?<\/p>","resposta":7891274,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corinthians.","id":7891274,"corpo":"<p>Corinthians.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gr\u00eamio.","id":7891275,"corpo":"<p>Gr\u00eamio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atl\u00e9tico MG.","id":7891276,"corpo":"<p>Atl\u00e9tico MG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":7891277,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Internacional.","id":7891278,"corpo":"<p>Internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 29 de setembro de 2015 o Munic\u00edpio de Tigrinhos (SC) completou quantos anos desde sua funda\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":66422,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-psicologo","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":66423,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-assistente-social","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Assistente Social - 2016"},{"id":66424,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-professor","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025941,"hashId":"5417b8709642cabe21dfe06511cd48a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 29 de setembro de 2015 o Munic\u00edpio de Tigrinhos (SC) completou quantos anos desde sua funda\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7891286,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19","id":7891284,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":7891285,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":7891286,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":7891287,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21","id":7891288,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o brinquedo \u00e9 correto afirmar: I. Entendido como objeto, suporte da brincadeira. II. Sup\u00f5e rela\u00e7\u00e3o \u00edntima com a crian\u00e7a. III. H\u00e1 um sistema de regras. IV. Estimula a representa\u00e7\u00e3o, a express\u00e3o de imagens que evocam aspectos da realidade.","provas":[{"id":66424,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2016-alternative-professor","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2026007,"hashId":"3dc3cde89d01271c22b89f4087e93d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o brinquedo \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entendido como objeto, suporte da brincadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sup\u00f5e rela\u00e7\u00e3o \u00edntima com a crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 um sistema de regras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Estimula a representa\u00e7\u00e3o, a express\u00e3o de imagens que evocam aspectos da realidade.<\/p>","resposta":7891616,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":7891614,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":7891615,"corpo":"<p> Somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7891616,"corpo":"<p>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":7891617,"corpo":"<p>Somente I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7891618,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentam informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos registros e dos documentos que integram o sistema cont\u00e1bil da entidade. Com base nessas normas, al\u00e9m de Notas Explicativas, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades definidas no campo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico s\u00e3o:","provas":[{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 15:53:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2348473,"hashId":"83ff767d57eb7928cb31bd6c0e91c339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentam informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos registros e dos documentos que integram o sistema cont\u00e1bil da entidade. Com base nessas normas, al\u00e9m de Notas Explicativas, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades definidas no campo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico s\u00e3o:<\/p>","resposta":9286251,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro, Balan\u00e7o Patrimonial, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":9286248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Financeiro, Balan\u00e7o Patrimonial, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, Balan\u00e7o Financeiro, Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":9286249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, Balan\u00e7o Financeiro, Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial, Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":9286250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Patrimonial, Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial, Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, Balan\u00e7o Financeiro, Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":9286251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Patrimonial, Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, Balan\u00e7o Financeiro, Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, a classifica\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais considera a segrega\u00e7\u00e3o em \u201ccirculante\u201d e \u201cn\u00e3o circulante\u201d, com base em seus atributos de conversibilidade e exigibilidade. Com base nestas normas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 15:55:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2348475,"hashId":"146184d76671c8c1467375618cf124ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, a classifica\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais considera a segrega\u00e7\u00e3o em \u201ccirculante\u201d e \u201cn\u00e3o circulante\u201d, com base em seus atributos de conversibilidade e exigibilidade. Com base nestas normas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9286259,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exigibilidade \u00e9 o atributo daquilo que pode ser exigido, ou seja, caracter\u00edstica de muta\u00e7\u00e3o de bens e direitos em moeda de pagamento.","id":9286257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigibilidade \u00e9 o atributo daquilo que pode ser exigido, ou seja, caracter\u00edstica de muta\u00e7\u00e3o de bens e direitos em moeda de pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conversibilidade \u00e9 o atributo daquilo que \u00e9 convers\u00edvel, ou seja, caracter\u00edstica pr\u00f3pria dos direitos receb\u00edveis.","id":9286258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conversibilidade \u00e9 o atributo daquilo que \u00e9 convers\u00edvel, ou seja, caracter\u00edstica pr\u00f3pria dos direitos receb\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conversibilidade \u00e9 a qualidade do que pode ser convers\u00edvel, ou seja, caracter\u00edstica de transforma\u00e7\u00e3o de bens e direitos em moeda.","id":9286259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conversibilidade \u00e9 a qualidade do que pode ser convers\u00edvel, ou seja, caracter\u00edstica de transforma\u00e7\u00e3o de bens e direitos em moeda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exigibilidade \u00e9 a qualidade inerente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, sejam elas, principais ou acess\u00f3rias.","id":9286260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigibilidade \u00e9 a qualidade inerente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, sejam elas, principais ou acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, os direitos, os t\u00edtulos de cr\u00e9ditos e as obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o mensurados ou avaliados pelo valor original. Com base nessas normas, avalie as afirmativas a seguir e escolha a alternativa correta: I. Os riscos de recebimento de d\u00edvidas s\u00e3o reconhecidos em conta de ajuste, a qual ser\u00e1 reduzida ou anulada quando deixarem de existir os motivos que a originaram. II. Os direitos, os t\u00edtulos de cr\u00e9dito e as obriga\u00e7\u00f5es prefixados s\u00e3o ajustados considerando-se todos os encargos incorridos at\u00e9 a data de encerramento do balan\u00e7o. III. Os direitos, os t\u00edtulos de cr\u00e9dito e as obriga\u00e7\u00f5es p\u00f3s-fixados s\u00e3o ajustados a valor presente.","provas":[{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 15:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2348468,"hashId":"015abb4a06d74da7d1f8df5582f0f1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, os direitos, os t\u00edtulos de cr\u00e9ditos e as obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o mensurados ou avaliados pelo valor original. Com base nessas normas, avalie as afirmativas a seguir e escolha a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os riscos de recebimento de d\u00edvidas s\u00e3o reconhecidos em conta de ajuste, a qual ser\u00e1 reduzida ou anulada quando deixarem de existir os motivos que a originaram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os direitos, os t\u00edtulos de cr\u00e9dito e as obriga\u00e7\u00f5es prefixados s\u00e3o ajustados considerando-se todos os encargos incorridos at\u00e9 a data de encerramento do balan\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os direitos, os t\u00edtulos de cr\u00e9dito e as obriga\u00e7\u00f5es p\u00f3s-fixados s\u00e3o ajustados a valor presente.<\/p>","resposta":9286226,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9286225,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9286226,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9286227,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9286228,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos e Obriga\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos e Obriga\u00e7\u00f5es","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412431,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-dos-creditos-e-obrigacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio utiliza o Sistema Operacional Microsoft Windows 8.1 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) para realizar as suas atividades di\u00e1rias. Considerando que os \u00edcones da sua \u00e1rea de trabalho encontram-se todos desorganizados, ele pode utilizar um recurso do pr\u00f3prio sistema para organizar a sua \u00e1rea de trabalho de forma autom\u00e1tica, clicando com o bot\u00e3o direito do mouse sobre uma \u00e1rea em branco da \u00e1rea de trabalho, apontar o cursor para","provas":[{"id":52832,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"},{"id":52836,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-secretario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Secret\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598211,"hashId":"0ddb870d779de6e18569e12e3b5f14c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio utiliza o Sistema Operacional <em>Microsoft Windows<\/em> 8.1 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) para realizar as suas atividades di\u00e1rias. Considerando que os \u00edcones da sua \u00e1rea de trabalho encontram-se todos desorganizados, ele pode utilizar um recurso do pr\u00f3prio sistema para organizar a sua \u00e1rea de trabalho de forma autom\u00e1tica, clicando com o bot\u00e3o direito do <em>mouse <\/em>sobre uma \u00e1rea em branco da \u00e1rea de trabalho, apontar o cursor para<\/p>","resposta":5997900,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alinhar e, em seguida, clicar em Alinhar \u00edcones","id":5997897,"corpo":"<p>alinhar e, em seguida, clicar em Alinhar \u00edcones<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar e, em seguida, clicar em Limpar \u00e1rea de trabalho.","id":5997898,"corpo":"<p>organizar e, em seguida, clicar em Limpar \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ferramentas e, em seguida, clicar em Organizar automaticamente.","id":5997899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferramentas e, em seguida, clicar em Organizar automaticamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exibir e, em seguida, clicar em Organizar \u00edcones automaticamente.","id":5997900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exibir e, em seguida, clicar em Organizar \u00edcones automaticamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8.1","oab":false,"nome":"Windows 8.1","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421228,"slug":"informatica-windows-8-1"}],"slug":"informatica\/1598211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa","id":12326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se representa\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica em que uma pessoa se obriga perante terceiro por meio de ato praticado em seu nome por representante, cujos poderes s\u00e3o conferidos por lei ou por mandato.","provas":[{"id":24072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa","id":12326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-25 15:52:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":814475,"hashId":"c1f669bda4c852322f73f2aa9c1d5711","enunciado":"Denomina-se representa\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica em que uma\r\npessoa se obriga perante terceiro por meio de ato praticado em\r\nseu nome por representante, cujos poderes s\u00e3o conferidos por\r\nlei ou por mandato.","resposta":2805583,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes com base nas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil acerca de bens, fatos jur\u00eddicos e prescri\u00e7\u00e3o.","id":336449,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes com base nas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo\r\nCivil acerca de bens, fatos jur\u00eddicos e prescri\u00e7\u00e3o.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Representa\u00e7\u00e3o (Art. 115 ao 120)","oab":true,"nome":"Da Representa\u00e7\u00e3o (Art. 115 ao 120)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405892,"slug":"direito-civil-da-representacao-art-115-ao-120"}],"slug":"direito-civil\/814475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela expressa reda\u00e7\u00e3o do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha, a exonera\u00e7\u00e3o de cargo efetivo dar-se-\u00e1:","provas":[{"id":43560,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 14:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1304785,"hashId":"0e531400c87a9884e26a8db0b49592bf","enunciado":"<p align=justify>Pela expressa reda\u00e7\u00e3o do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha, a exonera\u00e7\u00e3o de\r\ncargo efetivo dar-se-\u00e1:<\/p>","resposta":4758871,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pedido do servidor, ou de of\u00edcio.","id":4758871,"corpo":"<p align=justify>A pedido do servidor, ou de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por falecimento do servidor.","id":4758872,"corpo":"<p align=justify>Por falecimento do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por aposentadoria.","id":4758873,"corpo":"<p align=justify>Por aposentadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ad nutum da autoridade competente.","id":4758874,"corpo":"<p align=justify><i>Ad nutum<\/i> da autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de vac\u00e2ncia.","id":4758875,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de vac\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cachoeirinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cachoeirinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428098,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cachoeirinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1304785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria","id":1232}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 4 APERTEM OS CINTOS, ESTAMOS ENTRANDO NA ERA DAP\u00d3S-VERDADE P\u00f3s-verdade parece mais uma express\u00e3o de impacto para chamar a aten\u00e7\u00e3o de um p\u00fablico saturado de informa\u00e7\u00f5es e inclinado para a aliena\u00e7\u00e3o noticiosa. Mas o fato \u00e9 que estamos diante de um (1) fen\u00f4meno que j\u00e1 come\u00e7ou a mudar nossos comportamentos e valores em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos tradicionais de verdade, mentira, honestidade e desonestidade, credibilidade e d\u00favida.Segundo a revista The Economist, o mundo contempor\u00e2neo est\u00e1 substituindo os fatos por ind\u00edcios, percep\u00e7\u00f5es por convic\u00e7\u00f5es, distor\u00e7\u00f5es por vieses. Estamos saindo da dicotomia tradicional entre certo ou errado, bom ou mau, justo ou injusto, fatos ou vers\u00f5es, verdade ou mentira para ingressarmos numa era de avalia\u00e7\u00f5es fluidas, terminologias vagas ou ju\u00edzos baseados mais em sensa\u00e7\u00f5es do que em evid\u00eancias. A verossimilhan\u00e7a ganhou mais peso que a comprova\u00e7\u00e3o.A p\u00f3s-verdade, um termo j\u00e1 incorporado ao vocabul\u00e1rio da m\u00eddia mundial, \u00e9 parte de um processo in\u00e9dito provocado essencialmente pela avalancha de informa\u00e7\u00f5es gerada pelas novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TICs). Com tanta informa\u00e7\u00e3o ao nosso redor \u00e9 inevit\u00e1vel que surjam dezenas e at\u00e9 centenas de vers\u00f5es sobre um mesmo fato. A consequ\u00eancia tamb\u00e9m inevit\u00e1vel foi a relativiza\u00e7\u00e3o dos conceitos e senten\u00e7as.Tudo torna-se mais s\u00e9rio e complexo quando se combina com a teoria da \u201ccogni\u00e7\u00e3o pregui\u00e7osa\u201d, criada pelo psic\u00f3logo e pr\u00eamio Nobel Daniel Kahneman, para quem as pessoas tendem a ignorar fatos, dados e eventos que obriguem o c\u00e9rebro a um esfor\u00e7o adicional.Trechos adapados do original Apertem os cintos, estamos entrando na era da p\u00f3s-verdade, de Carlos Castilho, P\u00f3s-doutorando no POSJOR\/UFSC e membro da diretoria do Observat\u00f3rio da Imprensa. Publicado em OBJETHOS | Observat\u00f3rio da \u00c9tica Jornal\u00edstica. https:\/\/objethos.wordpress.com\/2016\/09\/26\/ comentario-da-semana-apertem-os-cintos-estamos-entrando- -na-era-da-pos-verdade\/No primeiro par\u00e1grafo do TEXTO 4, o termo (1) fen\u00f4meno, em destaque, est\u00e1 acentuado conforme a mesma regra utilizada para acentuar a palavra:","provas":[{"id":70849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria","id":1232},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-enfermeiro-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Enfermeiro - \u00c1rea Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159705,"hashId":"a2c11027abe6fd9e53a566971c150477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 4 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>APERTEM OS CINTOS, ESTAMOS ENTRANDO NA ERA DAP\u00d3S-VERDADE<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">P\u00f3s-verdade parece mais uma express\u00e3o de impacto para chamar a aten\u00e7\u00e3o de um p\u00fablico saturado de informa\u00e7\u00f5es e inclinado para a aliena\u00e7\u00e3o noticiosa. Mas o fato \u00e9 que estamos diante de um (1) <strong><u>fen\u00f4meno<\/u><\/strong> que j\u00e1 come\u00e7ou a mudar nossos comportamentos e valores em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos tradicionais de verdade, mentira, honestidade e desonestidade, credibilidade e d\u00favida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a revista <em>The Economist<\/em>, o mundo contempor\u00e2neo est\u00e1 substituindo os fatos por ind\u00edcios, percep\u00e7\u00f5es por convic\u00e7\u00f5es, distor\u00e7\u00f5es por vieses. Estamos saindo da dicotomia tradicional entre certo ou errado, bom ou mau, justo ou injusto, fatos ou vers\u00f5es, verdade ou mentira para ingressarmos numa era de avalia\u00e7\u00f5es fluidas, terminologias vagas ou ju\u00edzos baseados mais em sensa\u00e7\u00f5es do que em evid\u00eancias. A verossimilhan\u00e7a ganhou mais peso que a comprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A p\u00f3s-verdade, um termo j\u00e1 incorporado ao vocabul\u00e1rio da m\u00eddia mundial, \u00e9 parte de um processo in\u00e9dito provocado essencialmente pela avalancha de informa\u00e7\u00f5es gerada pelas novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TICs). Com tanta informa\u00e7\u00e3o ao nosso redor \u00e9 inevit\u00e1vel que surjam dezenas e at\u00e9 centenas de vers\u00f5es sobre um mesmo fato. A consequ\u00eancia tamb\u00e9m inevit\u00e1vel foi a relativiza\u00e7\u00e3o dos conceitos e senten\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo torna-se mais s\u00e9rio e complexo quando se combina com a teoria da \u201ccogni\u00e7\u00e3o pregui\u00e7osa\u201d, criada pelo psic\u00f3logo e pr\u00eamio Nobel Daniel Kahneman, para quem as pessoas tendem a ignorar fatos, dados e eventos que obriguem o c\u00e9rebro a um esfor\u00e7o adicional.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Trechos adapados do original <strong>Apertem os cintos, estamos entrando na era da p\u00f3s-verdade<\/strong>, de Carlos Castilho, P\u00f3s-doutorando no POSJOR\/UFSC e membro da diretoria do Observat\u00f3rio da Imprensa. Publicado em OBJETHOS | Observat\u00f3rio da \u00c9tica Jornal\u00edstica. https:\/\/objethos.wordpress.com\/2016\/09\/26\/ comentario-da-semana-apertem-os-cintos-estamos-entrando- -na-era-da-pos-verdade\/<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo do TEXTO 4, o termo (1) <strong><u>fen\u00f4meno<\/u><\/strong>, em destaque, est\u00e1 acentuado conforme a mesma regra utilizada para acentuar a palavra:<\/p>","resposta":8462667,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s.","id":8462663,"corpo":"<p>p\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inevit\u00e1vel.","id":8462664,"corpo":"<p>inevit\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m.","id":8462665,"corpo":"<p>tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9.","id":8462666,"corpo":"<p>\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00eddia.","id":8462667,"corpo":"<p>m\u00eddia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, pode-se considerar um tumor de malignidade reduzida, mas com grande tend\u00eancia para a recidiva, o:","provas":[{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:34:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2158114,"hashId":"1359631c9106499aa3f386e093ae58cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, pode-se considerar um tumor de malignidade reduzida, mas com grande tend\u00eancia para a recidiva, o:<\/p>","resposta":8454814,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condrossarcoma.","id":8454813,"corpo":"<p>Condrossarcoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lipossarcoma.","id":8454814,"corpo":"<p>Lipossarcoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteoma.","id":8454815,"corpo":"<p>Osteoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sarcoma.","id":8454816,"corpo":"<p>Sarcoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rabdomiossarcoma.","id":8454817,"corpo":"<p>Rabdomiossarcoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a forma mais frequente de catarata cong\u00eanita.","provas":[{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2158120,"hashId":"82c083f084a67b86ecd353c55ea4f994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a forma mais frequente de catarata cong\u00eanita.<\/p>","resposta":8454842,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catarata Zonular.","id":8454842,"corpo":"<p>Catarata Zonular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catarata Fusiforme.","id":8454843,"corpo":"<p>Catarata Fusiforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catarata Total.","id":8454844,"corpo":"<p>Catarata Total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catarata Central.","id":8454845,"corpo":"<p>Catarata Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Catarata Coraliforme.","id":8454846,"corpo":"<p>Catarata Coraliforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colesterolosis bulbi, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:35:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2158487,"hashId":"315b301b5fcf1a95a541b513240318ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colesterolosis bulbi, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8456640,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca \u00e9 relacionada com inflama\u00e7\u00e3o ou trauma.","id":8456639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca \u00e9 relacionada com inflama\u00e7\u00e3o ou trauma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre principalmente na c\u00e2mara anterior e v\u00edtreo.","id":8456640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre principalmente na c\u00e2mara anterior e v\u00edtreo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frequentemente \u00e9 unilateral.","id":8456641,"corpo":"<p>Frequentemente \u00e9 unilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raramente apresenta descolamento v\u00edtreo.","id":8456642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raramente apresenta descolamento v\u00edtreo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o degenerativa associada a fosfolip\u00eddeos e c\u00e1lcio.","id":8456643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00e3o degenerativa associada a fosfolip\u00eddeos e c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":76569,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:50:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2310729,"hashId":"524e5d82fdf588022958ab291cb3920a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9118365,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kennedy agrupou todos os casos cl\u00ednicos em 05 classes;","id":9118363,"corpo":"<p>Kennedy agrupou todos os casos cl\u00ednicos em 05 classes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe I \u2013 desdentado posterior unilateral; ","id":9118364,"corpo":"<p>Classe I \u2013 desdentado posterior unilateral; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe IV \u2013 desdentado anterior; ","id":9118365,"corpo":"<p>Classe IV \u2013 desdentado anterior; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe V \u2013 desdentado intercalar;","id":9118366,"corpo":"<p>Classe V \u2013 desdentado intercalar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No arco dent\u00e1rio parcialmente desdentado existem muitas possibilidades de combina\u00e7\u00e3o entre dentes presentes e espa\u00e7os prot\u00e9ticos. A classifica\u00e7\u00e3o ideal do arco dent\u00e1rio parcialmente desdentado deveria seguir os seguintes requisitos: I. Obter bases mec\u00e2nicas do planejamento;II. N\u00e3o precisa ser necessariamente, simples e de f\u00e1cil elabora\u00e7\u00e3o. Precisa constar dado para que o usu\u00e1rio memorize e a utilize;III. Deve permitir a avalia\u00e7\u00e3o qualitativa de ambos os tecidos de suporte; IV. Ser universalmente aceita na comunica\u00e7\u00e3o entre profissionais e os t\u00e9cnicos da \u00e1rea; Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":76569,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2310728,"hashId":"7d9f46ef85432298715df0c2c1a65f7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No arco dent\u00e1rio parcialmente desdentado existem muitas possibilidades de combina\u00e7\u00e3o entre dentes presentes e espa\u00e7os prot\u00e9ticos. A classifica\u00e7\u00e3o ideal do arco dent\u00e1rio parcialmente desdentado deveria seguir os seguintes requisitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Obter bases mec\u00e2nicas do planejamento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o precisa ser necessariamente, simples e de f\u00e1cil elabora\u00e7\u00e3o. Precisa constar dado para que o usu\u00e1rio memorize e a utilize;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve permitir a avalia\u00e7\u00e3o qualitativa de ambos os tecidos de suporte; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ser universalmente aceita na comunica\u00e7\u00e3o entre profissionais e os t\u00e9cnicos da \u00e1rea; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9118362,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas;","id":9118359,"corpo":"<p>Todas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":9118360,"corpo":"<p>III e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":9118361,"corpo":"<p>II e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":9118362,"corpo":"<p>I, III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os compromissos devidos pelas diferentes esferas de governo na gest\u00e3o do SUS, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) \u00c9 responsabilidade da Uni\u00e3o coordenar os sistemas de sa\u00fade de alta complexidade e de laborat\u00f3rios p\u00fablicos. ( ) \u00c9 papel dos governos estaduais criar suas pr\u00f3prias pol\u00edticas de sa\u00fade e ajudar na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais. ( ) N\u00e3o compete aos governos municipais criar pol\u00edticas de sa\u00fade, mas aplicar nelas, minimamente, 15% da sua receita. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61475,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1873364,"hashId":"10158bd199d7f9b80a40cdc4529163cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os compromissos devidos pelas diferentes esferas de governo na gest\u00e3o do SUS, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 responsabilidade da Uni\u00e3o coordenar os sistemas de sa\u00fade de alta complexidade e de laborat\u00f3rios p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 papel dos governos estaduais criar suas pr\u00f3prias pol\u00edticas de sa\u00fade e ajudar na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o compete aos governos municipais criar pol\u00edticas de sa\u00fade, mas aplicar nelas, minimamente, 15% da sua receita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7210334,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7210331,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7210332,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7210333,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7210334,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7210335,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1873364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a validade da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o est\u00e1 condicionada ao prazo de vig\u00eancia do exame","provas":[{"id":77842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 18:12:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":2339967,"hashId":"db2a9977add93754f120c23b79eacb03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a validade da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o est\u00e1 condicionada ao prazo de vig\u00eancia do exame<\/p>","resposta":9249275,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oftalmol\u00f3gico.","id":9249272,"corpo":"<p>oftalmol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de aptid\u00e3o mental.","id":9249273,"corpo":"<p>de aptid\u00e3o mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":9249274,"corpo":"<p>de aptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.","id":9249275,"corpo":"<p> de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de dire\u00e7\u00e3o veicular. ","id":9249276,"corpo":"<p>de dire\u00e7\u00e3o veicular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2339967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 160, do CONTRAN (Anexo II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), as marcas longitudinais servem para","provas":[{"id":77842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 18:16:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":2340000,"hashId":"2fb116d3726d7485d8a086b6e85bf6ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 160, do CONTRAN (Anexo II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), as marcas longitudinais servem para<\/p>","resposta":9249435,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delimitar e propiciar melhor controle das \u00e1reas onde \u00e9 proibido ou regulamentado o estacionamento e a parada de ve\u00edculos.","id":9249431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delimitar e propiciar melhor controle das \u00e1reas onde \u00e9 proibido ou regulamentado o estacionamento e a parada de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar os fluxos de tr\u00e1fego em uma via, direcionando a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos pela marca\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de pavimento n\u00e3o utiliz\u00e1veis.","id":9249432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar os fluxos de tr\u00e1fego em uma via, direcionando a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos pela marca\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de pavimento n\u00e3o utiliz\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordenar os deslocamentos frontais dos ve\u00edculos e harmoniz\u00e1-los com os deslocamentos de outros ve\u00edculos e dos pedestres.","id":9249433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenar os deslocamentos frontais dos ve\u00edculos e harmoniz\u00e1-los com os deslocamentos de outros ve\u00edculos e dos pedestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar os segmentos vi\u00e1rios e advertir os condutores quanto \u00e0 permiss\u00e3o ou \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de ultrapassagem.","id":9249434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os segmentos vi\u00e1rios e advertir os condutores quanto \u00e0 permiss\u00e3o ou \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de ultrapassagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"separar e ordenar as correntes de tr\u00e1fego, definindo a parte da pista destinada ao rolamento, a sua divis\u00e3o em faixas, a divis\u00e3o de fluxos opostos, as faixas de uso exclusivo de um tipo de ve\u00edculo, as revers\u00edveis, al\u00e9m de estabelecer as regras de ultrapassagem.","id":9249435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar e ordenar as correntes de tr\u00e1fego, definindo a parte da pista destinada ao rolamento, a sua divis\u00e3o em faixas, a divis\u00e3o de fluxos opostos, as faixas de uso exclusivo de um tipo de ve\u00edculo, as revers\u00edveis, al\u00e9m de estabelecer as regras de ultrapassagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VIII - Da Engenharia de Tr\u00e1fego, da Opera\u00e7\u00e3o, da Fiscaliza\u00e7\u00e3o e do Policiamento Ostensivo de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VIII - Da Engenharia de Tr\u00e1fego, da Opera\u00e7\u00e3o, da Fiscaliza\u00e7\u00e3o e do Policiamento Ostensivo de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421872,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-viii-da-engenharia-de-trafego-da-operacao-da-fiscalizacao-e-do-policiamento-ostensivo-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2340000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a pr\u00e1tica que visa aumento do pH do solo e neutraliza\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio:","provas":[{"id":76572,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2311040,"hashId":"cbc36be540ff57e6a00e07efaa76db30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a pr\u00e1tica que visa aumento do pH do solo e neutraliza\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio:<\/p>","resposta":9119515,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calagem","id":9119515,"corpo":"<p>Calagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica","id":9119516,"corpo":"<p>Aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ara\u00e7\u00e3o","id":9119517,"corpo":"<p>Ara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aduba\u00e7\u00e3o pot\u00e1ssica;","id":9119518,"corpo":"<p>Aduba\u00e7\u00e3o pot\u00e1ssica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ecologia Vegetal utiliza conhecimentos da Biologia Vegetal e da Ecofisiologia Vegetal para estudar as intera\u00e7\u00f5es dos vegetais entre si, com outros seres vivos e com o seu ambiente considerando as suas adapta\u00e7\u00f5es morfofisiol\u00f3gicas. Assim devido \u00e0s a\u00e7\u00f5es humanas sobre os ecossistemas naturais as principais causas diretas da perda da biodiversidade s\u00e3o: I. A necessidade da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e a pesquisa e o desenvolvimento de esp\u00e9cies melhoradas.II. Destrui\u00e7\u00e3o e fragmenta\u00e7\u00e3o de alguns habitats e polui\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de outros. III. Introdu\u00e7\u00e3o de animais e plantas ex\u00f3ticas que perturbam o equil\u00edbrio de ecossistemas. IV. Matan\u00e7a exagerada de plantas e animais pelo homem. Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirma\u00e7\u00f5es acima podemos concluir que:","provas":[{"id":76572,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2311079,"hashId":"0e5c4251f970a8e996f6aa7c24ea376a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ecologia Vegetal utiliza conhecimentos da Biologia Vegetal e da Ecofisiologia Vegetal para estudar as intera\u00e7\u00f5es dos vegetais entre si, com outros seres vivos e com o seu ambiente considerando as suas adapta\u00e7\u00f5es morfofisiol\u00f3gicas. Assim devido \u00e0s a\u00e7\u00f5es humanas sobre os ecossistemas naturais as principais causas diretas da perda da biodiversidade s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A necessidade da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e a pesquisa e o desenvolvimento de esp\u00e9cies melhoradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Destrui\u00e7\u00e3o e fragmenta\u00e7\u00e3o de alguns habitats e polui\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Introdu\u00e7\u00e3o de animais e plantas ex\u00f3ticas que perturbam o equil\u00edbrio de ecossistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Matan\u00e7a exagerada de plantas e animais pelo homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirma\u00e7\u00f5es acima podemos concluir que:<\/p>","resposta":9119644,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III e4st\u00e3o corretas","id":9119642,"corpo":"<p>Apenas I, II e III e4st\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas ","id":9119643,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9119644,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9119645,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia Geral","oab":false,"nome":"Ecologia Geral","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402619,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial e de acordo com a LDB (Lei 9.394\/96) est\u00e3o corretas, EXCETO. ","provas":[{"id":76584,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311290,"hashId":"d0d5edcec4aa05ff774195d86ae0c7df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial e de acordo com a LDB (Lei 9.394\/96) est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO. <\/strong><\/p>","resposta":9120383,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":9120380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial.","id":9120381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento educacional ser\u00e1 feito em classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, sempre que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos alunos, n\u00e3o for poss\u00edvel a sua integra\u00e7\u00e3o nas classes comuns de ensino regular.","id":9120382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento educacional ser\u00e1 feito em classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, sempre que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos alunos, n\u00e3o for poss\u00edvel a sua integra\u00e7\u00e3o nas classes comuns de ensino regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial, dever constitucional do Estado, tem in\u00edcio na faixa et\u00e1ria de zero a quatro anos, durante a educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":9120383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial, dever constitucional do Estado, tem in\u00edcio na faixa et\u00e1ria de zero a quatro anos, durante a educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) est\u00e3o corretas, EXCETO.","provas":[{"id":76584,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311315,"hashId":"a272dabc04d0d49a017576b061e5a2fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO.<\/strong><\/p>","resposta":9120482,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo dos PCN \u00e9 propiciar subs\u00eddios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e reelabora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, tendo em vista um projeto pedag\u00f3gico em fun\u00e7\u00e3o da cidadania do aluno e uma escola em que se aprende mais e melhor.","id":9120480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo dos PCN \u00e9 propiciar subs\u00eddios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e reelabora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, tendo em vista um projeto pedag\u00f3gico em fun\u00e7\u00e3o da cidadania do aluno e uma escola em que se aprende mais e melhor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os PCN expressam o empenho em criar novos la\u00e7os entre ensino e sociedade e apresentar ideias \u201cdo que se quer ensinar\u201d e \u201cpara que se quer ensinar\u201d. ","id":9120481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCN expressam o empenho em criar novos la\u00e7os entre ensino e sociedade e apresentar ideias \u201cdo que se quer ensinar\u201d e \u201cpara que se quer ensinar\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os PCN s\u00e3o uma cole\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es do MEC para uniformiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sala de aula de todo o pa\u00eds. ","id":9120482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCN s\u00e3o uma cole\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es do MEC para uniformiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sala de aula de todo o pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o dos PCN \u00e9 orientar e garantir a coer\u00eancia dos investimentos no sistema educacional, socializando discuss\u00f5es, pesquisas e recomenda\u00e7\u00f5es, subsidiando a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e professores brasileiros, principalmente daqueles que se encontram mais isolados, com menor contato com a produ\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica atual.","id":9120483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o dos PCN \u00e9 orientar e garantir a coer\u00eancia dos investimentos no sistema educacional, socializando discuss\u00f5es, pesquisas e recomenda\u00e7\u00f5es, subsidiando a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e professores brasileiros, principalmente daqueles que se encontram mais isolados, com menor contato com a produ\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 subdividida em n\u00edveis. O gestor deve ter compet\u00eancia espec\u00edfica para atuar em cada um desses n\u00edveis, uma vez que a atua\u00e7\u00e3o dever\u00e1 pautar os processos e decis\u00f5es, afetando inclusive a gest\u00e3o de recursos da organiza\u00e7\u00e3o como um todo. Identificar a rela\u00e7\u00e3o entre n\u00edvel organizacional e compet\u00eancia do administrador torna-se, portanto, vital para o bem-estar da organiza\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta compet\u00eancias do n\u00edvel operacional.","provas":[{"id":57133,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-portuaria","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1717594,"hashId":"85912666fd51d035259308518bf40ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 subdividida em n\u00edveis. O gestor deve ter compet\u00eancia espec\u00edfica para atuar em cada um desses n\u00edveis, uma vez que a atua\u00e7\u00e3o dever\u00e1 pautar os processos e decis\u00f5es, afetando inclusive a gest\u00e3o de recursos da organiza\u00e7\u00e3o como um todo. Identificar a rela\u00e7\u00e3o entre n\u00edvel organizacional e compet\u00eancia do administrador torna-se, portanto, vital para o bem-estar da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta compet\u00eancias do n\u00edvel operacional.<\/p>","resposta":6513558,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar os recursos pessoais, mapear o ambiente onde a organiza\u00e7\u00e3o opera, e implementar mudan\u00e7as de produtos e processos.","id":6513555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar os recursos pessoais, mapear o ambiente onde a organiza\u00e7\u00e3o opera, e implementar mudan\u00e7as de produtos e processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver a cultura da organiza\u00e7\u00e3o, administrar problemas relacionados ao servi\u00e7o aos clientes, e desenvolver os processos e os neg\u00f3cios da sua unidade organizacional.","id":6513556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a cultura da organiza\u00e7\u00e3o, administrar problemas relacionados ao servi\u00e7o aos clientes, e desenvolver os processos e os neg\u00f3cios da sua unidade organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar o cumprimento de requisitos legais e \u00e9ticos, administrar problemas relacionados ao servi\u00e7o aos clientes, e implementar mudan\u00e7as de produtos e processos.","id":6513557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar o cumprimento de requisitos legais e \u00e9ticos, administrar problemas relacionados ao servi\u00e7o aos clientes, e implementar mudan\u00e7as de produtos e processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar os recursos pessoais, administrar problemas relacionados ao servi\u00e7o aos clientes, e implementar mudan\u00e7as de produtos e processos.","id":6513558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar os recursos pessoais, administrar problemas relacionados ao servi\u00e7o aos clientes, e implementar mudan\u00e7as de produtos e processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver e implementar a estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o, promover o uso de novas tecnologias e incentivar a orienta\u00e7\u00e3o para os clientes.","id":6513559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e implementar a estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o, promover o uso de novas tecnologias e incentivar a orienta\u00e7\u00e3o para os clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"}],"slug":"administracao-geral\/1717594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a vig\u00eancia e a aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":65259,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-procurador-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1999483,"hashId":"75dfb8e95a4c040da2305dbfabda371a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a vig\u00eancia e a aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","resposta":7773655,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada a ato ou fato pret\u00e9rito.","id":7773654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada a ato ou fato pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei que define novas hip\u00f3teses de incid\u00eancia de impostos sobre o patrim\u00f4nio ou a renda entra em vigor no primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que ocorreu a sua publica\u00e7\u00e3o.","id":7773655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que define novas hip\u00f3teses de incid\u00eancia de impostos sobre o patrim\u00f4nio ou a renda entra em vigor no primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que ocorreu a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos administrativos, normas complementares \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, entram em vigor trinta dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.","id":7773656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos, normas complementares \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, entram em vigor trinta dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente aos fatos geradores futuros, exclu\u00edda a sua aplica\u00e7\u00e3o aos atos denominados pendentes.","id":7773657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente aos fatos geradores futuros, exclu\u00edda a sua aplica\u00e7\u00e3o aos atos denominados pendentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser retroativa a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o que trate sobre a institui\u00e7\u00e3o ou a majora\u00e7\u00e3o de impostos sobre o patrim\u00f4nio.","id":7773658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser retroativa a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o que trate sobre a institui\u00e7\u00e3o ou a majora\u00e7\u00e3o de impostos sobre o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1999483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Internet Explorer, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796401,"hashId":"4e4b7a3c5f7ebdc5d1459af33839c1f2","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Internet Explorer, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6868316,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guia Favoritos fornece a lista de sites visitados durante uma sess\u00e3o do Internet Explorer.","id":6868315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guia Favoritos fornece a lista de <em>sites <\/em>visitados durante uma sess\u00e3o do Internet Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel especificar o n\u00famero de dias que as p\u00e1ginas ficam no hist\u00f3rico.","id":6868316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel especificar o n\u00famero de dias que as p\u00e1ginas ficam no hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o das teclas + (manter pressionada a tecla e, em seguida, acionar a tecla ) \u00e9 utilizada para atualizar a p\u00e1gina.","id":6868317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o das teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868317-20210714080716000000-0.png\"> + <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868317-20210714080716000000-1.png\"> (manter pressionada a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868317-20210714080716000000-0.png\"> e, em seguida, acionar a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868317-20210714080716000000-1.png\">) \u00e9 utilizada para atualizar a p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o das teclas + (manter pressionada a tecla e, em seguida, acionar a tecla ) \u00e9 utilizada para exibir os downloads.","id":6868318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o das teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868318-20210714080716000000-0.png\">+ <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868318-20210714080716000000-1.png\"> (manter pressionada a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868318-20210714080716000000-0.png\"> e, em seguida, acionar a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/item-questao\/6868318-20210714080716000000-1.png\">) \u00e9 utilizada para exibir os <em>downloads<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os arquivos tempor\u00e1rios de Internet gerados durante a navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o descartados ao final de uma sess\u00e3o de Navega\u00e7\u00e3o InPrivate.","id":6868319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos tempor\u00e1rios de Internet gerados durante a navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o descartados ao final de uma sess\u00e3o de Navega\u00e7\u00e3o <em>InPrivate<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405057,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420037,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1796401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Controle Interno","id":12283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":24016,"cargo":{"descricao":"Assessor de Controle Interno","id":12283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2016-assconpp-assessor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Assessor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":811121,"hashId":"81c4ae80c9066a09827a81260e7b0008","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2797517,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem entre seus objetivos regulamentar a CF na parte da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento e atender ao art. 169 que determina limites para despesas de pessoal.","id":2797515,"corpo":"Tem entre seus objetivos regulamentar a CF na parte da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento e atender ao art.\r\n169 que determina limites para despesas de pessoal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal objetivo \u00e9 estabelecer Normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal atrav\u00e9s de uma a\u00e7\u00e3o planejada, preven\u00e7\u00e3o de riscos, cumprimentos de limites e metas e transpar\u00eancia.","id":2797516,"corpo":"O principal objetivo \u00e9 estabelecer Normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na\r\ngest\u00e3o fiscal atrav\u00e9s de uma a\u00e7\u00e3o planejada, preven\u00e7\u00e3o de riscos, cumprimentos de limites e metas e\r\ntranspar\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelece limites para aplica\u00e7\u00e3o m\u00ednima em Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.","id":2797517,"corpo":"Estabelece limites para aplica\u00e7\u00e3o m\u00ednima em Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Define que nos dois \u00faltimos quadrimestres do mandato, \u00e9 vedado contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser paga dentro dele ou que n\u00e3o tenha recursos disponibilidade de caixa suficiente para este efeito.","id":2797518,"corpo":"Define que nos dois \u00faltimos quadrimestres do mandato, \u00e9 vedado contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que\r\nn\u00e3o possa ser paga dentro dele ou que n\u00e3o tenha recursos disponibilidade de caixa suficiente para este\r\nefeito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335541,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/811121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Arquitetura","id":12309}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase final do processo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de contas. Nessa fase s\u00e3o elaborados balan\u00e7os, demonstrativos cont\u00e1beis e compilados v\u00e1rios indicadores. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, h\u00e1 dois tipos de controle: o das receitas e o das despesas.","provas":[{"id":24054,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Arquitetura","id":12309},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":813344,"hashId":"e6f23544f409482053d5e357368cacc6","enunciado":"A fase final do processo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nNessa fase s\u00e3o elaborados balan\u00e7os, demonstrativos cont\u00e1beis\r\ne compilados v\u00e1rios indicadores. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o\r\npertinente, h\u00e1 dois tipos de controle: o das receitas e o das\r\ndespesas.","resposta":2803052,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2803052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do controle, do acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e da avalia\u00e7\u00e3o do planejamento governamental, julgue os seguintes itens.","id":336112,"enunciado":"A respeito do controle, do acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e da avalia\u00e7\u00e3o do planejamento governamental, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411793,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-e-avaliacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/813344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao seguinte enunciado: \u201cConforme disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Tiangu\u00e1, a base de c\u00e1lculo do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2014 ISSQN \u2014 ser\u00e1 arbitrada nos seguintes casos: I. sempre que o contribuinte embarace o procedimento fiscal, seja pelo n\u00e3o envio da documenta\u00e7\u00e3o solicitada pelos agentes fazend\u00e1rios, ou qualquer meio que dificulte ou torne imprecisa a apura\u00e7\u00e3o do imposto devido; II. quando o contribuinte perder ou extraviar documenta\u00e7\u00e3o fiscal de exibi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ou n\u00e3o, desde que solicitada e pertinente \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do tributo; III. a crit\u00e9rio da autoridade fiscal, nos casos em que o contribuinte n\u00e3o fizer prova de sua inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Econ\u00f4mico Fiscal do munic\u00edpio; IV. quando a autoridade fiscal, mesmo tendo recebido do contribuinte toda a documenta\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e fiscal solicitada, em tempo h\u00e1bil, entender como insuficiente para a realiza\u00e7\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o do tributo devido\u201d.Est\u00e3o corretas somente as complementa\u00e7\u00f5es contidas em","provas":[{"id":68949,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Auditor de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2101792,"hashId":"ed50cb0f78a3993d591c464d42a1c9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente ao seguinte enunciado: \u201cConforme disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Tiangu\u00e1, a base de c\u00e1lculo do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2014 ISSQN \u2014 ser\u00e1 arbitrada nos seguintes casos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. sempre que o contribuinte embarace o procedimento fiscal, seja pelo n\u00e3o envio da documenta\u00e7\u00e3o solicitada pelos agentes fazend\u00e1rios, ou qualquer meio que dificulte ou torne imprecisa a apura\u00e7\u00e3o do imposto devido; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. quando o contribuinte perder ou extraviar documenta\u00e7\u00e3o fiscal de exibi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ou n\u00e3o, desde que solicitada e pertinente \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do tributo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a crit\u00e9rio da autoridade fiscal, nos casos em que o contribuinte n\u00e3o fizer prova de sua inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Econ\u00f4mico Fiscal do munic\u00edpio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. quando a autoridade fiscal, mesmo tendo recebido do contribuinte toda a documenta\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e fiscal solicitada, em tempo h\u00e1bil, entender como insuficiente para a realiza\u00e7\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o do tributo devido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as complementa\u00e7\u00f5es contidas em<\/p>","resposta":8217935,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8217934,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8217935,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8217936,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8217937,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417756,"slug":"direito-tributario-base-de-calculo"}],"slug":"direito-tributario\/2101792","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao seguinte enunciado: \u201cA capacidade tribut\u00e1ria passiva independe: I. da capacidade civil das pessoas naturais; II. de achar-se a pessoa natural sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades civis, comerciais ou profissionais, ou da administra\u00e7\u00e3o direta dos bens ou neg\u00f3cios;III. de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda no munic\u00edpio de Tiangu\u00e1 e de ter praticado qualquer ato considerado fato gerador de tributo no munic\u00edpio; IV. de estar a pessoa jur\u00eddica regulamente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional\u201d. Est\u00e3o corretas somente as complementa\u00e7\u00f5es contidas em","provas":[{"id":68949,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Auditor de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2101803,"hashId":"89a82ae6fdaae91d1c84c2f3374f4612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente ao seguinte enunciado: \u201cA capacidade tribut\u00e1ria passiva independe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. da capacidade civil das pessoas naturais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. de achar-se a pessoa natural sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades civis, comerciais ou profissionais, ou da administra\u00e7\u00e3o direta dos bens ou neg\u00f3cios;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda no munic\u00edpio de Tiangu\u00e1 e de ter praticado qualquer ato considerado fato gerador de tributo no munic\u00edpio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. de estar a pessoa jur\u00eddica regulamente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as complementa\u00e7\u00f5es contidas em<\/p>","resposta":8217989,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8217986,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8217987,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8217988,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8217989,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"}],"slug":"direito-tributario\/2101803","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68962,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2102554,"hashId":"dc019d12f38f7f7f863bec2060cd6579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8221582,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em processo de fal\u00eancia, o produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial de empresa, filial ou unidade produtiva isolada permanecer\u00e1 em conta de dep\u00f3sito \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo de fal\u00eancia pelo prazo de 1 (um) ano, contado da data de aliena\u00e7\u00e3o, somente podendo ser utilizado para o pagamento de cr\u00e9ditos extraconcursais ou de cr\u00e9ditos que preferem ao tribut\u00e1rio.","id":8221582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em processo de fal\u00eancia, o produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial de empresa, filial ou unidade produtiva isolada permanecer\u00e1 em conta de dep\u00f3sito \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo de fal\u00eancia pelo prazo de 1 (um) ano, contado da data de aliena\u00e7\u00e3o, somente podendo ser utilizado para o pagamento de cr\u00e9ditos extraconcursais ou de cr\u00e9ditos que preferem ao tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica de direito privado que resultar de fus\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o de outra ou em outra n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelos tributos devidos at\u00e9 a data do ato pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado fusionadas, transformadas ou incorporadas.","id":8221583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa jur\u00eddica de direito privado que resultar de fus\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o de outra ou em outra n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelos tributos devidos at\u00e9 a data do ato pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado fusionadas, transformadas ou incorporadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade.","id":8221584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, solidariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":8221585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, solidariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2102554","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suspende a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio o seguinte fato:","provas":[{"id":69890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-tecnico-area-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2134110,"hashId":"25f4877a0fd8374a2065f88ac8206287","enunciado":"<p>Suspende a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio o seguinte fato:<\/p>","resposta":8353123,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pagamento.","id":8353120,"corpo":"<p>o pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o.","id":8353121,"corpo":"<p>a compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transa\u00e7\u00e3o.","id":8353122,"corpo":"<p>a transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o parcelamento.","id":8353123,"corpo":"<p>o parcelamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remiss\u00e3o.","id":8353124,"corpo":"<p>a remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"}],"slug":"direito-tributario\/2134110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas","sigla":"","id":5249,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 78 da Lei n\u00ba 5.172\/66 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), considera-se poder de pol\u00edcia: ","provas":[{"id":67415,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas","sigla":"","id":5249,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-de-piranhas-pb-2016-cpcon-uepb-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2053744,"hashId":"0dc37d8b9d28bb2ae25dc21f2f2b1900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 78 da Lei n\u00ba 5.172\/66 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), considera-se poder de pol\u00edcia: <\/p>","resposta":8011286,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.","id":8011286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando o direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.","id":8011287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando o direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando o direito, interesse, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos. ","id":8011288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando o direito, interesse, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.","id":8011289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 ordem, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.","id":8011290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 ordem, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","pai":423521,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":430171,"slug":"direito-tributario-lei-no-5-172-1966-dispoe-sobre-o-sistema-tributario-nacional-e-institui-normas-gerais-de-direito-tributario-aplicaveis-a-uniao-estados-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 104\/2001 - Altera dispositivos da Lei no 5.172, de 25 de outubro de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 104\/2001 - Altera dispositivos da Lei no 5.172, de 25 de outubro de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","pai":423521,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":430172,"slug":"direito-tributario-lei-complementar-no-104-2001-altera-dispositivos-da-lei-no-5-172-de-25-de-outubro-de-1966-codigo-tributario-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/2053744","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o par\u00e1grafo \u00fanico, do artigo 142, do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9","provas":[{"id":67449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg-2016-fumarc-agente-fiscal-de-tributos-municipais-possui-o-gabarito-e-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Matozinhos - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2055231,"hashId":"b084600cd17c899d4180b2bd72f3edc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o par\u00e1grafo \u00fanico, do artigo 142, do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9<\/p>","resposta":8018054,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discricion\u00e1ria e facultativa.","id":8018051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discricion\u00e1ria e facultativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facultativa.","id":8018052,"corpo":"<p>facultativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinculada e facultativa.","id":8018053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculada e facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinculada e obrigat\u00f3ria, sob pena de responsabilidade funcional.","id":8018054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculada e obrigat\u00f3ria, sob pena de responsabilidade funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/2055231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao regime especial unificado de arrecada\u00e7\u00e3o de tributos devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, denominado Simples Nacional, analise as afirmativas a seguir. I. Ser\u00e1 opcional para o contribuinte. II. Abrange impostos, contribui\u00e7\u00f5es e taxas federais, estaduais e municipais. III. O recolhimento ser\u00e1 unificado e centralizado, e a distribui\u00e7\u00e3o da parcela de recursos pertencentes aos respectivos entes federados ser\u00e1 imediata, sendo vedada qualquer reten\u00e7\u00e3o ou condicionamento. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68242,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-procurador","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2076143,"hashId":"5eb4264754e9a108196bfd5d530d533c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao regime especial unificado de arrecada\u00e7\u00e3o de tributos devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, denominado Simples Nacional, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser\u00e1 opcional para o contribuinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Abrange impostos, contribui\u00e7\u00f5es e taxas federais, estaduais e municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O recolhimento ser\u00e1 unificado e centralizado, e a distribui\u00e7\u00e3o da parcela de recursos pertencentes aos respectivos entes federados ser\u00e1 imediata, sendo vedada qualquer reten\u00e7\u00e3o ou condicionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8111501,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8111499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8111500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8111501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8111502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8111503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/2076143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}