{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11333,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento destacado em ANTIbi\u00f3tico significa: ","provas":[{"id":97604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670873,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento destacado em ANTIbi\u00f3tico significa: <\/p>","resposta":10684364,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embaixo de. ","id":10684360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embaixo de. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o. ","id":10684361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repeti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"movimento para tr\u00e1s. ","id":10684362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento para tr\u00e1s. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"movimento para dentro. ","id":10684363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento para dentro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o. ","id":10684364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como seremos amanh\u00e3?\tEstar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.\tSempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \u201cNossa! Como tudo mudou!\u201d\tNos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas. [...]\tNa sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \u201cregime\u201d que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \u201cNem pensar\u201d.\tEm breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido... [...]\tQuem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.\t[...]\tAs crian\u00e7as ter\u00e3o outras mem\u00f3rias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a!\tLya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24","id":563381,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Como seremos amanh\u00e3?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEstar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \u201cNossa! Como tudo mudou!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \u201cregime\u201d que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \u201cNem pensar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs crian\u00e7as ter\u00e3o outras mem\u00f3rias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tLya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho, portanto: ","provas":[{"id":97604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670940,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho, portanto: <\/p>","resposta":10684696,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho. ","id":10684695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense. ","id":10684696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela \u00e9 maranhense. ","id":10684697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela \u00e9 maranhense. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 nordestina com muito orgulho. ","id":10684698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 nordestina com muito orgulho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense. ","id":10684699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No carnaval 2016, no Maranh\u00e3o, os foli\u00f5es foram entrevistados sobre dois tipos de dan\u00e7as e o resultado foi registrado na tabela a seguir:Dan\u00e7asPercentualTambor de crioula40%Reggae64%Tambor de crioula e ReggaeXOutros8%De acordo com a tabela, o percentual de foli\u00f5es que optaram pelos dois tipos de dan\u00e7a foi:","provas":[{"id":97604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670953,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No carnaval 2016, no Maranh\u00e3o, os foli\u00f5es foram entrevistados sobre dois tipos de dan\u00e7as e o resultado foi registrado na tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 323px;\"><colgroup><col width=\"211\"><col width=\"112\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1q3s\"><td data-row=\"row-1q3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q3s\" data-cell=\"cell-0awm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dan\u00e7as<\/p><\/td><td data-row=\"row-1q3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q3s\" data-cell=\"cell-f8s2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Percentual<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xr86\"><td data-row=\"row-xr86\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xr86\" data-cell=\"cell-oaft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tambor de crioula<\/p><\/td><td data-row=\"row-xr86\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xr86\" data-cell=\"cell-29o8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-udqp\"><td data-row=\"row-udqp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udqp\" data-cell=\"cell-qzjm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reggae<\/p><\/td><td data-row=\"row-udqp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udqp\" data-cell=\"cell-e0qm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">64%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jfyx\"><td data-row=\"row-jfyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jfyx\" data-cell=\"cell-0q8l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tambor de crioula e Reggae<\/p><\/td><td data-row=\"row-jfyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jfyx\" data-cell=\"cell-1zzj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-usz6\"><td data-row=\"row-usz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-usz6\" data-cell=\"cell-y5bk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros<\/p><\/td><td data-row=\"row-usz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-usz6\" data-cell=\"cell-anqi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a tabela, o percentual de foli\u00f5es que optaram pelos dois tipos de dan\u00e7a foi:<\/p>","resposta":10684763,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14%. ","id":10684760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4%.","id":10684761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8%. ","id":10684762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12%. ","id":10684763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20%. ","id":10684764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dizer que \"Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, se e somente se, fez sol\" \u00e9 logicamente equivalente dizer que: ","provas":[{"id":97604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670957,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dizer que \"Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, se e somente se, fez sol\" \u00e9 logicamente equivalente dizer que: <\/p>","resposta":10684780,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fez sol, se e somente se, Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses. ","id":10684780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fez sol, se e somente se, Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, ent\u00e3o fez sol. ","id":10684781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, ent\u00e3o fez sol. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o fez sol, se e somente se, Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses. ","id":10684782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fez sol, se e somente se, Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, ent\u00e3o n\u00e3o fez sol. ","id":10684783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, ent\u00e3o n\u00e3o fez sol. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ou Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses ou fez sol. ","id":10684784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou Alexandre foi aos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses ou fez sol. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos.\u201d (\u00a7 7) No fragmento acima, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":67689,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2016-ufv-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2114529,"hashId":"da56f50e7484ce970c9ba3a9bdb0cb28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Mas<\/u> adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos.\u201d (\u00a7 7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No fragmento acima, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":8266909,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque.","id":8266906,"corpo":"<p>porque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enquanto. ","id":8266907,"corpo":"<p>enquanto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"porquanto.","id":8266908,"corpo":"<p>porquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por\u00e9m.","id":8266909,"corpo":"<p>por\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate\u00a7 1 A P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate. E como o coelho escolheu as crian\u00e7as para serem, com ele, protagonistas desta data, recontarei aqui uma historieta.\u00a7 2 Uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores do governo federal libertou, h\u00e1 alguns anos, 150 pessoas em Placas (PA), dentre elas mais de 30 crian\u00e7as. Atuavam na colheita do cacau.\u00a7 3 O grupo estava sujeito a condi\u00e7\u00f5es humilhantes de habita\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene. De acordo com o Minist\u00e9rio do Trabalho no estado, a maior parte das crian\u00e7as estava doente, com leishmaniose ou \u00falcera de Bauru. Elas eram levadas ao trabalho para aumentar a remunera\u00e7\u00e3o, se sujeitando a todo tipo de situa\u00e7\u00e3o.\u00a7 4 Uma das crian\u00e7as havia perdido a vis\u00e3o ao cair de cara em um toco de \u00e1rvore.\u00a7 5 Eles j\u00e1 come\u00e7avam o servi\u00e7o devendo aos empregadores por terem que pagar equipamentos de trabalho e bens de necessidade b\u00e1sica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es colhidas pelos fiscais, quem n\u00e3o cumpria as determina\u00e7\u00f5es dos patr\u00f5es era amea\u00e7ado de morte.\u00a7 6 Parte da ind\u00fastria de alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 que ajuda o Coelho na sua tarefa pascal e compra n\u00e3o s\u00f3 cacau, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias-primas de setores que v\u00eam sendo envolvidos em trabalho escravo e trabalho infantil contempor\u00e2neo \u2013 n\u00e3o demonstra l\u00e1 muita energia para garantir o controle e a transpar\u00eancia de suas cadeias produtivas. Dentro e fora do Brasil.\u00a7 7 H\u00e1 muitas formas de se controlar a qualidade da pr\u00f3pria cadeia produtiva, tanto que em alguns setores isso j\u00e1 acontece. Tivemos avan\u00e7os consider\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de soja, de algod\u00e3o, de frutas at\u00e9 da pecu\u00e1ria bovina \u2013 recordista hist\u00f3rica em n\u00famero de casos de trabalho escravo. Mas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos. E quem quer investir grana em algo que quase ningu\u00e9m se importa?\u00a7 8 Afinal de contas, o que \u00e9 realmente fundamental para voc\u00ea: que uma crian\u00e7a n\u00e3o tenha perdido um olho na colheita de cacau para fazer um ovo de chocolate ou que o ovo n\u00e3o venha com um brinquedinho repetido?\u00a7 9 O consumidor n\u00e3o pode ser culpado porque ele n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, claro. Mas, convenhamos: para que sair da ignor\u00e2ncia? \u00c9 um lugar t\u00e3o quentinho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\u00a7 10 Mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura. Tanto que temos experi\u00eancias de cultivo inclusivo de cacau org\u00e2nico, feito por pequenos produtores, como aqueles do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cEsperan\u00e7a'', em Anapu \u2013 pelo qual viveu e morreu a irm\u00e3 Dorothy Stang.\u00a7 11 Mas mudan\u00e7a mata. Dorothy, como sabemos, suicidou-se com seis tiros, no corpo e na cabe\u00e7a, em um local ermo, apenas para incriminar honestos fazendeiros da regi\u00e3o avessos \u00e0 mudan\u00e7a.\u00a7 12 N\u00e3o me lembro quando deixei de ter f\u00e9 no divino. Mas ainda guardo um pouco de f\u00e9 no mundano, talvez por teimosia de gostar de gente, talvez s\u00f3 de birra com o meteoro que um dia vir\u00e1 dar reset no planeta. Ent\u00e3o, me pergunto: se houvesse valores morais envolvidos na P\u00e1scoa, como liberdade e renascimento, a reflex\u00e3o sobre o mundo estaria no centro do dia de hoje? Reflex\u00e3o, n\u00e3o culpa \u2013 pois culpa \u00e9 algo pegajoso e fedorento que n\u00e3o leva a lugar algum.\u00a713 Mas como n\u00e3o h\u00e1, ent\u00e3o viva o coelho.(SAKAMOTO, Leonardo. \u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogdosakamoto.blogosfera.uol.com.br\/2016\/03\/27\/e-pascoa-conheca-a-historia-de-escravos-que-penaram-pelo-chocolate&gt;. Acesso em: 04 abr. 2016. Adaptado.)","id":500361,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate. E como o coelho escolheu as crian\u00e7as para serem, com ele, protagonistas desta data, recontarei aqui uma historieta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores do governo federal libertou, h\u00e1 alguns anos, 150 pessoas em Placas (PA), dentre elas mais de 30 crian\u00e7as. Atuavam na colheita do cacau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O grupo estava sujeito a condi\u00e7\u00f5es humilhantes de habita\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene. De acordo com o Minist\u00e9rio do Trabalho no estado, a maior parte das crian\u00e7as estava doente, com leishmaniose ou \u00falcera de Bauru. Elas eram levadas ao trabalho para aumentar a remunera\u00e7\u00e3o, se sujeitando a todo tipo de situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma das crian\u00e7as havia perdido a vis\u00e3o ao cair de cara em um toco de \u00e1rvore.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Eles j\u00e1 come\u00e7avam o servi\u00e7o devendo aos empregadores por terem que pagar equipamentos de trabalho e bens de necessidade b\u00e1sica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es colhidas pelos fiscais, quem n\u00e3o cumpria as determina\u00e7\u00f5es dos patr\u00f5es era amea\u00e7ado de morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Parte da ind\u00fastria de alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 que ajuda o Coelho na sua tarefa pascal e compra n\u00e3o s\u00f3 cacau, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias-primas de setores que v\u00eam sendo envolvidos em trabalho escravo e trabalho infantil contempor\u00e2neo \u2013 n\u00e3o demonstra l\u00e1 muita energia para garantir o controle e a transpar\u00eancia de suas cadeias produtivas. Dentro e fora do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H\u00e1 muitas formas de se controlar a qualidade da pr\u00f3pria cadeia produtiva, tanto que em alguns setores isso j\u00e1 acontece. Tivemos avan\u00e7os consider\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de soja, de algod\u00e3o, de frutas at\u00e9 da pecu\u00e1ria bovina \u2013 recordista hist\u00f3rica em n\u00famero de casos de trabalho escravo. Mas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos. E quem quer investir grana em algo que quase ningu\u00e9m se importa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Afinal de contas, o que \u00e9 realmente fundamental para voc\u00ea: que uma crian\u00e7a n\u00e3o tenha perdido um olho na colheita de cacau para fazer um ovo de chocolate ou que o ovo n\u00e3o venha com um brinquedinho repetido?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O consumidor n\u00e3o pode ser culpado porque ele n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, claro. Mas, convenhamos: para que sair da ignor\u00e2ncia? \u00c9 um lugar t\u00e3o quentinho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura. Tanto que temos experi\u00eancias de cultivo inclusivo de cacau org\u00e2nico, feito por pequenos produtores, como aqueles do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cEsperan\u00e7a'', em Anapu \u2013 pelo qual viveu e morreu a irm\u00e3 Dorothy Stang.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas mudan\u00e7a mata. Dorothy, como sabemos, suicidou-se com seis tiros, no corpo e na cabe\u00e7a, em um local ermo, apenas para incriminar honestos fazendeiros da regi\u00e3o avessos \u00e0 mudan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N\u00e3o me lembro quando deixei de ter f\u00e9 no divino. Mas ainda guardo um pouco de f\u00e9 no mundano, talvez por teimosia de gostar de gente, talvez s\u00f3 de birra com o meteoro que um dia vir\u00e1 dar reset no planeta. Ent\u00e3o, me pergunto: se houvesse valores morais envolvidos na P\u00e1scoa, como liberdade e renascimento, a reflex\u00e3o sobre o mundo estaria no centro do dia de hoje? Reflex\u00e3o, n\u00e3o culpa \u2013 pois culpa \u00e9 algo pegajoso e fedorento que n\u00e3o leva a lugar algum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a713<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas como n\u00e3o h\u00e1, ent\u00e3o viva o coelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SAKAMOTO, Leonardo. <strong>\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogdosakamoto.blogosfera.uol.com.br\/2016\/03\/27\/e-pascoa-conheca-a-historia-de-escravos-que-penaram-pelo-chocolate&gt;. Acesso em: 04 abr. 2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura.\u201d (\u00a7 10) No trecho acima, as palavras sublinhadas estabelecem, respectivamente, as no\u00e7\u00f5es de: ","provas":[{"id":67689,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2016-ufv-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2114530,"hashId":"8ff2cccc140752bfe06b9c4ff775d4bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 <u>porque<\/u> ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. <u>E<\/u> ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria <u>ou<\/u> na agricultura.\u201d (\u00a7 10) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, as palavras sublinhadas estabelecem, respectivamente, as no\u00e7\u00f5es de: <\/p>","resposta":8266911,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia, adi\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o.","id":8266910,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia, adi\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o e altern\u00e2ncia.","id":8266911,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o e altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, altern\u00e2ncia e lugar.","id":8266912,"corpo":"<p>conclus\u00e3o, altern\u00e2ncia e lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o, meio e contraste.","id":8266913,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o, meio e contraste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate\u00a7 1 A P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate. E como o coelho escolheu as crian\u00e7as para serem, com ele, protagonistas desta data, recontarei aqui uma historieta.\u00a7 2 Uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores do governo federal libertou, h\u00e1 alguns anos, 150 pessoas em Placas (PA), dentre elas mais de 30 crian\u00e7as. Atuavam na colheita do cacau.\u00a7 3 O grupo estava sujeito a condi\u00e7\u00f5es humilhantes de habita\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene. De acordo com o Minist\u00e9rio do Trabalho no estado, a maior parte das crian\u00e7as estava doente, com leishmaniose ou \u00falcera de Bauru. Elas eram levadas ao trabalho para aumentar a remunera\u00e7\u00e3o, se sujeitando a todo tipo de situa\u00e7\u00e3o.\u00a7 4 Uma das crian\u00e7as havia perdido a vis\u00e3o ao cair de cara em um toco de \u00e1rvore.\u00a7 5 Eles j\u00e1 come\u00e7avam o servi\u00e7o devendo aos empregadores por terem que pagar equipamentos de trabalho e bens de necessidade b\u00e1sica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es colhidas pelos fiscais, quem n\u00e3o cumpria as determina\u00e7\u00f5es dos patr\u00f5es era amea\u00e7ado de morte.\u00a7 6 Parte da ind\u00fastria de alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 que ajuda o Coelho na sua tarefa pascal e compra n\u00e3o s\u00f3 cacau, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias-primas de setores que v\u00eam sendo envolvidos em trabalho escravo e trabalho infantil contempor\u00e2neo \u2013 n\u00e3o demonstra l\u00e1 muita energia para garantir o controle e a transpar\u00eancia de suas cadeias produtivas. Dentro e fora do Brasil.\u00a7 7 H\u00e1 muitas formas de se controlar a qualidade da pr\u00f3pria cadeia produtiva, tanto que em alguns setores isso j\u00e1 acontece. Tivemos avan\u00e7os consider\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de soja, de algod\u00e3o, de frutas at\u00e9 da pecu\u00e1ria bovina \u2013 recordista hist\u00f3rica em n\u00famero de casos de trabalho escravo. Mas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos. E quem quer investir grana em algo que quase ningu\u00e9m se importa?\u00a7 8 Afinal de contas, o que \u00e9 realmente fundamental para voc\u00ea: que uma crian\u00e7a n\u00e3o tenha perdido um olho na colheita de cacau para fazer um ovo de chocolate ou que o ovo n\u00e3o venha com um brinquedinho repetido?\u00a7 9 O consumidor n\u00e3o pode ser culpado porque ele n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, claro. Mas, convenhamos: para que sair da ignor\u00e2ncia? \u00c9 um lugar t\u00e3o quentinho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\u00a7 10 Mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura. Tanto que temos experi\u00eancias de cultivo inclusivo de cacau org\u00e2nico, feito por pequenos produtores, como aqueles do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cEsperan\u00e7a'', em Anapu \u2013 pelo qual viveu e morreu a irm\u00e3 Dorothy Stang.\u00a7 11 Mas mudan\u00e7a mata. Dorothy, como sabemos, suicidou-se com seis tiros, no corpo e na cabe\u00e7a, em um local ermo, apenas para incriminar honestos fazendeiros da regi\u00e3o avessos \u00e0 mudan\u00e7a.\u00a7 12 N\u00e3o me lembro quando deixei de ter f\u00e9 no divino. Mas ainda guardo um pouco de f\u00e9 no mundano, talvez por teimosia de gostar de gente, talvez s\u00f3 de birra com o meteoro que um dia vir\u00e1 dar reset no planeta. Ent\u00e3o, me pergunto: se houvesse valores morais envolvidos na P\u00e1scoa, como liberdade e renascimento, a reflex\u00e3o sobre o mundo estaria no centro do dia de hoje? Reflex\u00e3o, n\u00e3o culpa \u2013 pois culpa \u00e9 algo pegajoso e fedorento que n\u00e3o leva a lugar algum.\u00a713 Mas como n\u00e3o h\u00e1, ent\u00e3o viva o coelho.(SAKAMOTO, Leonardo. \u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogdosakamoto.blogosfera.uol.com.br\/2016\/03\/27\/e-pascoa-conheca-a-historia-de-escravos-que-penaram-pelo-chocolate&gt;. Acesso em: 04 abr. 2016. Adaptado.)","id":500361,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate. E como o coelho escolheu as crian\u00e7as para serem, com ele, protagonistas desta data, recontarei aqui uma historieta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores do governo federal libertou, h\u00e1 alguns anos, 150 pessoas em Placas (PA), dentre elas mais de 30 crian\u00e7as. Atuavam na colheita do cacau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O grupo estava sujeito a condi\u00e7\u00f5es humilhantes de habita\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene. De acordo com o Minist\u00e9rio do Trabalho no estado, a maior parte das crian\u00e7as estava doente, com leishmaniose ou \u00falcera de Bauru. Elas eram levadas ao trabalho para aumentar a remunera\u00e7\u00e3o, se sujeitando a todo tipo de situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma das crian\u00e7as havia perdido a vis\u00e3o ao cair de cara em um toco de \u00e1rvore.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Eles j\u00e1 come\u00e7avam o servi\u00e7o devendo aos empregadores por terem que pagar equipamentos de trabalho e bens de necessidade b\u00e1sica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es colhidas pelos fiscais, quem n\u00e3o cumpria as determina\u00e7\u00f5es dos patr\u00f5es era amea\u00e7ado de morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Parte da ind\u00fastria de alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 que ajuda o Coelho na sua tarefa pascal e compra n\u00e3o s\u00f3 cacau, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias-primas de setores que v\u00eam sendo envolvidos em trabalho escravo e trabalho infantil contempor\u00e2neo \u2013 n\u00e3o demonstra l\u00e1 muita energia para garantir o controle e a transpar\u00eancia de suas cadeias produtivas. Dentro e fora do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H\u00e1 muitas formas de se controlar a qualidade da pr\u00f3pria cadeia produtiva, tanto que em alguns setores isso j\u00e1 acontece. Tivemos avan\u00e7os consider\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de soja, de algod\u00e3o, de frutas at\u00e9 da pecu\u00e1ria bovina \u2013 recordista hist\u00f3rica em n\u00famero de casos de trabalho escravo. Mas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos. E quem quer investir grana em algo que quase ningu\u00e9m se importa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Afinal de contas, o que \u00e9 realmente fundamental para voc\u00ea: que uma crian\u00e7a n\u00e3o tenha perdido um olho na colheita de cacau para fazer um ovo de chocolate ou que o ovo n\u00e3o venha com um brinquedinho repetido?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O consumidor n\u00e3o pode ser culpado porque ele n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, claro. Mas, convenhamos: para que sair da ignor\u00e2ncia? \u00c9 um lugar t\u00e3o quentinho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura. Tanto que temos experi\u00eancias de cultivo inclusivo de cacau org\u00e2nico, feito por pequenos produtores, como aqueles do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cEsperan\u00e7a'', em Anapu \u2013 pelo qual viveu e morreu a irm\u00e3 Dorothy Stang.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas mudan\u00e7a mata. Dorothy, como sabemos, suicidou-se com seis tiros, no corpo e na cabe\u00e7a, em um local ermo, apenas para incriminar honestos fazendeiros da regi\u00e3o avessos \u00e0 mudan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N\u00e3o me lembro quando deixei de ter f\u00e9 no divino. Mas ainda guardo um pouco de f\u00e9 no mundano, talvez por teimosia de gostar de gente, talvez s\u00f3 de birra com o meteoro que um dia vir\u00e1 dar reset no planeta. Ent\u00e3o, me pergunto: se houvesse valores morais envolvidos na P\u00e1scoa, como liberdade e renascimento, a reflex\u00e3o sobre o mundo estaria no centro do dia de hoje? Reflex\u00e3o, n\u00e3o culpa \u2013 pois culpa \u00e9 algo pegajoso e fedorento que n\u00e3o leva a lugar algum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a713<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas como n\u00e3o h\u00e1, ent\u00e3o viva o coelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SAKAMOTO, Leonardo. <strong>\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogdosakamoto.blogosfera.uol.com.br\/2016\/03\/27\/e-pascoa-conheca-a-historia-de-escravos-que-penaram-pelo-chocolate&gt;. Acesso em: 04 abr. 2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409305,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-aditivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas alternativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas alternativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409307,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-alternativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409309,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-explicativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate.\u201d (\u00a7 1) No trecho acima, a palavra \u201ctodos\u201d faz refer\u00eancia:","provas":[{"id":67689,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2016-ufv-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2114525,"hashId":"aa9c55235e036d5dd9ff895b76e5f9a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA P\u00e1scoa, como <u>todos<\/u> sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate.\u201d (\u00a7 1) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, a palavra \u201ctodos\u201d faz refer\u00eancia:<\/p>","resposta":8266890,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos leitores do texto.","id":8266890,"corpo":"<p>aos leitores do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos protagonistas do texto. ","id":8266891,"corpo":"<p>aos protagonistas do texto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0s crian\u00e7as mencionadas no texto.","id":8266892,"corpo":"<p>\u00e0s crian\u00e7as mencionadas no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos trabalhadores citados no texto.","id":8266893,"corpo":"<p>aos trabalhadores citados no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate\u00a7 1 A P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate. E como o coelho escolheu as crian\u00e7as para serem, com ele, protagonistas desta data, recontarei aqui uma historieta.\u00a7 2 Uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores do governo federal libertou, h\u00e1 alguns anos, 150 pessoas em Placas (PA), dentre elas mais de 30 crian\u00e7as. Atuavam na colheita do cacau.\u00a7 3 O grupo estava sujeito a condi\u00e7\u00f5es humilhantes de habita\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene. De acordo com o Minist\u00e9rio do Trabalho no estado, a maior parte das crian\u00e7as estava doente, com leishmaniose ou \u00falcera de Bauru. Elas eram levadas ao trabalho para aumentar a remunera\u00e7\u00e3o, se sujeitando a todo tipo de situa\u00e7\u00e3o.\u00a7 4 Uma das crian\u00e7as havia perdido a vis\u00e3o ao cair de cara em um toco de \u00e1rvore.\u00a7 5 Eles j\u00e1 come\u00e7avam o servi\u00e7o devendo aos empregadores por terem que pagar equipamentos de trabalho e bens de necessidade b\u00e1sica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es colhidas pelos fiscais, quem n\u00e3o cumpria as determina\u00e7\u00f5es dos patr\u00f5es era amea\u00e7ado de morte.\u00a7 6 Parte da ind\u00fastria de alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 que ajuda o Coelho na sua tarefa pascal e compra n\u00e3o s\u00f3 cacau, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias-primas de setores que v\u00eam sendo envolvidos em trabalho escravo e trabalho infantil contempor\u00e2neo \u2013 n\u00e3o demonstra l\u00e1 muita energia para garantir o controle e a transpar\u00eancia de suas cadeias produtivas. Dentro e fora do Brasil.\u00a7 7 H\u00e1 muitas formas de se controlar a qualidade da pr\u00f3pria cadeia produtiva, tanto que em alguns setores isso j\u00e1 acontece. Tivemos avan\u00e7os consider\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de soja, de algod\u00e3o, de frutas at\u00e9 da pecu\u00e1ria bovina \u2013 recordista hist\u00f3rica em n\u00famero de casos de trabalho escravo. Mas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos. E quem quer investir grana em algo que quase ningu\u00e9m se importa?\u00a7 8 Afinal de contas, o que \u00e9 realmente fundamental para voc\u00ea: que uma crian\u00e7a n\u00e3o tenha perdido um olho na colheita de cacau para fazer um ovo de chocolate ou que o ovo n\u00e3o venha com um brinquedinho repetido?\u00a7 9 O consumidor n\u00e3o pode ser culpado porque ele n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, claro. Mas, convenhamos: para que sair da ignor\u00e2ncia? \u00c9 um lugar t\u00e3o quentinho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\u00a7 10 Mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura. Tanto que temos experi\u00eancias de cultivo inclusivo de cacau org\u00e2nico, feito por pequenos produtores, como aqueles do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cEsperan\u00e7a'', em Anapu \u2013 pelo qual viveu e morreu a irm\u00e3 Dorothy Stang.\u00a7 11 Mas mudan\u00e7a mata. Dorothy, como sabemos, suicidou-se com seis tiros, no corpo e na cabe\u00e7a, em um local ermo, apenas para incriminar honestos fazendeiros da regi\u00e3o avessos \u00e0 mudan\u00e7a.\u00a7 12 N\u00e3o me lembro quando deixei de ter f\u00e9 no divino. Mas ainda guardo um pouco de f\u00e9 no mundano, talvez por teimosia de gostar de gente, talvez s\u00f3 de birra com o meteoro que um dia vir\u00e1 dar reset no planeta. Ent\u00e3o, me pergunto: se houvesse valores morais envolvidos na P\u00e1scoa, como liberdade e renascimento, a reflex\u00e3o sobre o mundo estaria no centro do dia de hoje? Reflex\u00e3o, n\u00e3o culpa \u2013 pois culpa \u00e9 algo pegajoso e fedorento que n\u00e3o leva a lugar algum.\u00a713 Mas como n\u00e3o h\u00e1, ent\u00e3o viva o coelho.(SAKAMOTO, Leonardo. \u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogdosakamoto.blogosfera.uol.com.br\/2016\/03\/27\/e-pascoa-conheca-a-historia-de-escravos-que-penaram-pelo-chocolate&gt;. Acesso em: 04 abr. 2016. Adaptado.)","id":500361,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A P\u00e1scoa, como todos sabemos, \u00e9 o dia em que celebramos o surgimento do primeiro esp\u00e9cime ov\u00edparo de coelho que metaboliza cenoura em chocolate. E como o coelho escolheu as crian\u00e7as para serem, com ele, protagonistas desta data, recontarei aqui uma historieta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores do governo federal libertou, h\u00e1 alguns anos, 150 pessoas em Placas (PA), dentre elas mais de 30 crian\u00e7as. Atuavam na colheita do cacau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O grupo estava sujeito a condi\u00e7\u00f5es humilhantes de habita\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene. De acordo com o Minist\u00e9rio do Trabalho no estado, a maior parte das crian\u00e7as estava doente, com leishmaniose ou \u00falcera de Bauru. Elas eram levadas ao trabalho para aumentar a remunera\u00e7\u00e3o, se sujeitando a todo tipo de situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma das crian\u00e7as havia perdido a vis\u00e3o ao cair de cara em um toco de \u00e1rvore.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Eles j\u00e1 come\u00e7avam o servi\u00e7o devendo aos empregadores por terem que pagar equipamentos de trabalho e bens de necessidade b\u00e1sica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es colhidas pelos fiscais, quem n\u00e3o cumpria as determina\u00e7\u00f5es dos patr\u00f5es era amea\u00e7ado de morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Parte da ind\u00fastria de alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 que ajuda o Coelho na sua tarefa pascal e compra n\u00e3o s\u00f3 cacau, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias-primas de setores que v\u00eam sendo envolvidos em trabalho escravo e trabalho infantil contempor\u00e2neo \u2013 n\u00e3o demonstra l\u00e1 muita energia para garantir o controle e a transpar\u00eancia de suas cadeias produtivas. Dentro e fora do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H\u00e1 muitas formas de se controlar a qualidade da pr\u00f3pria cadeia produtiva, tanto que em alguns setores isso j\u00e1 acontece. Tivemos avan\u00e7os consider\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de soja, de algod\u00e3o, de frutas at\u00e9 da pecu\u00e1ria bovina \u2013 recordista hist\u00f3rica em n\u00famero de casos de trabalho escravo. Mas adotar esse comportamento significa investir uma boa grana para mudar processos. E quem quer investir grana em algo que quase ningu\u00e9m se importa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Afinal de contas, o que \u00e9 realmente fundamental para voc\u00ea: que uma crian\u00e7a n\u00e3o tenha perdido um olho na colheita de cacau para fazer um ovo de chocolate ou que o ovo n\u00e3o venha com um brinquedinho repetido?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O consumidor n\u00e3o pode ser culpado porque ele n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, claro. Mas, convenhamos: para que sair da ignor\u00e2ncia? \u00c9 um lugar t\u00e3o quentinho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 porque ningu\u00e9m quer ficar sem chocolate, que \u00e9 bom. E ningu\u00e9m quer gerar desemprego na ind\u00fastria ou na agricultura. Tanto que temos experi\u00eancias de cultivo inclusivo de cacau org\u00e2nico, feito por pequenos produtores, como aqueles do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cEsperan\u00e7a'', em Anapu \u2013 pelo qual viveu e morreu a irm\u00e3 Dorothy Stang.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas mudan\u00e7a mata. Dorothy, como sabemos, suicidou-se com seis tiros, no corpo e na cabe\u00e7a, em um local ermo, apenas para incriminar honestos fazendeiros da regi\u00e3o avessos \u00e0 mudan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N\u00e3o me lembro quando deixei de ter f\u00e9 no divino. Mas ainda guardo um pouco de f\u00e9 no mundano, talvez por teimosia de gostar de gente, talvez s\u00f3 de birra com o meteoro que um dia vir\u00e1 dar reset no planeta. Ent\u00e3o, me pergunto: se houvesse valores morais envolvidos na P\u00e1scoa, como liberdade e renascimento, a reflex\u00e3o sobre o mundo estaria no centro do dia de hoje? Reflex\u00e3o, n\u00e3o culpa \u2013 pois culpa \u00e9 algo pegajoso e fedorento que n\u00e3o leva a lugar algum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a713<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas como n\u00e3o h\u00e1, ent\u00e3o viva o coelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SAKAMOTO, Leonardo. <strong>\u00c9 P\u00e1scoa! Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de escravos que penaram pelo chocolate<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogdosakamoto.blogosfera.uol.com.br\/2016\/03\/27\/e-pascoa-conheca-a-historia-de-escravos-que-penaram-pelo-chocolate&gt;. Acesso em: 04 abr. 2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os povos que se expressam bem em sua l\u00edngua materna, de acordo com a autora, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":67674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":71181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2167151,"hashId":"fedcd163686248f97e189f6ae3879af2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os povos que se expressam bem em sua l\u00edngua materna, de acordo com a autora, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8497033,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os brasileiros, de modo geral, n\u00e3o se expressam bem na l\u00edngua materna.","id":8497030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os brasileiros, de modo geral, n\u00e3o se expressam bem na l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Argentina \u00e9 um pa\u00eds em que as pessoas se expressam bem na l\u00edngua materna.","id":8497031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Argentina \u00e9 um pa\u00eds em que as pessoas se expressam bem na l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o argentina, comparada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, usa melhor a l\u00edngua materna.","id":8497032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o argentina, comparada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, usa melhor a l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas na Europa se encontram pessoas que se expressam bem em sua l\u00edngua materna.","id":8497033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas na Europa se encontram pessoas que se expressam bem em sua l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem. A p\u00e1tria que deseduca 1 A quem interessa um povo que n\u00e3o sabe raciocinar, n\u00e3o sabe ler, n\u00e3o sabe escrever, n\u00e3o sabeargumentar? A ningu\u00e9m, apenas a ditadores. Por isso, at\u00e9 em benef\u00edcio pr\u00f3prio, para marcar seu nome naHist\u00f3ria, a presidente Dilma Rousseff escolheu um slogan apropriado para seu segundo mandato: \u201cBrasil,p\u00e1tria educadora\u201d. Ela ainda n\u00e3o sabia que o resultado do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) de5 2014 mostraria o fracasso de seu primeiro mandato na Educa\u00e7\u00e3o, quando teve tr\u00eas ministros na Pasta. Maisde meio milh\u00e3o de jovens tirou nota zero na reda\u00e7\u00e3o \u2013 cuja nota m\u00e1xima era 1.000.\tA palavra para definir a nota zero da reda\u00e7\u00e3o, nessa escala, \u00e9 \u201ccat\u00e1strofe\u201d. De 2013 para 2014, on\u00famero de zeros na disserta\u00e7\u00e3o do Enem quase quintuplicou. N\u00e3o relativizem o resultado. Uns dizem que otema \u201c\u00e9tica na publicidade infantil\u201d era dif\u00edcil. Outros, que os corretores foram rigorosos demais. Ainda h\u00e110 os que n\u00e3o acham importante uma disserta\u00e7\u00e3o no Enem. O ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Cid Gomes, minimiza aqueda nas notas de portugu\u00eas e matem\u00e1tica: \u201cO que \u00e9 importante \u00e9 a m\u00e9dia. Na m\u00e9dia, menos 1% est\u00e1 namargem de erro\u201d. A m\u00e9dia \u00e9 um recurso med\u00edocre para justificar o injustific\u00e1vel. Quando viu o resultadopior dos alunos de escolas estaduais, Cid Gomes admitiu: \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fugir, camuflar ou tentar dizer que oensino p\u00fablico \u00e9 bom. O ensino p\u00fablico brasileiro est\u00e1 muito aqu\u00e9m do desej\u00e1vel\u201d.15 O vexame n\u00e3o surpreende a quem vive da palavra escrita e oral. A l\u00edngua portuguesa \u00e9 achincalhadapor nossos presidentes, ministros, governadores, senadores, deputados, executivos, empres\u00e1rios e, claro,pela popula\u00e7\u00e3o em geral. Ortografia, concord\u00e2ncia e reg\u00eancia verbal erradas, vocabul\u00e1rio pobre e aus\u00eanciade um pensamento coerente. N\u00e3o \u00e9 preciso ir \u00e0 Europa para encontrar povos que se expressam direito emsua l\u00edngua materna. Basta ir \u00e0 Argentina. Com toda a crise de nossos hermanos e a decad\u00eancia de suas20 universidades, ali est\u00e1 um povo articulado, que sabe ler e escrever, e tem um racioc\u00ednio com come\u00e7o, meio efim. N\u00e3o h\u00e1 analfabetos funcionais concluindo o ensino m\u00e9dio.\tO que aconteceu no Enem de 2014? Ao todo, 8,7 milh\u00f5es de alunos da \u00faltima s\u00e9rie do ensino m\u00e9dioinscreveram-se no concurso. Mas s\u00f3 6,2 milh\u00f5es apareceram no exame. A nota m\u00e1xima de cada prova \u00e91.000. S\u00f3 250 tiraram a nota m\u00e1xima na reda\u00e7\u00e3o e 529.374 alunos tiraram zero. Desses, 280.903 entregaram25 a prova em branco porque n\u00e3o faziam a menor ideia de nada. Dos outros zeros, 217.300 fugiram ao tema(talvez inspirados em nossos pol\u00edticos, que fazem o mesmo nos debates), 13 mil copiaram o textomotivador, 7.800 escreveram menos de sete linhas, 3.300 inclu\u00edram textos desconectados, 955 ofenderam osdireitos humanos. A m\u00e9dia em matem\u00e1tica tamb\u00e9m ficou abaixo da metade, 476,6 pontos. No meu tempo,abaixo de 5 significava reprova\u00e7\u00e3o. Mas \u201creprova\u00e7\u00e3o\u201d virou tabu na p\u00e1tria do PT, desde Lula, que nunca30 achou grande coisa saber portugu\u00eas ou gostar de ler.\tEm artigo para o jornal O Globo, a fil\u00f3sofa T\u00e2nia Zagury diz: \u201cS\u00f3 de ouvir falar em reforma naeduca\u00e7\u00e3o, eu me arrepio\u201d. Ap\u00f3s mais de 40 anos de trabalho na \u00e1rea, ela afirma que cada programa reativa oque foi banido, joga no lixo as cartilhas, abandona boas ideias, mas mant\u00e9m algo sempre: a queda daqualidade no ensino. A \u00faltima \u201crevolu\u00e7\u00e3o\u201d foi a \u201cprogress\u00e3o continuada\u201d, o que, traduzindo em bom35 portugu\u00eas, significa aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Para \u201ccamuflar\u201d a repet\u00eancia no 1.\u00ba ano e evitar evas\u00e3o escolar.A repet\u00eancia aumentou no 6.\u00ba ano, quando acabava a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. O que foi feito para resolver \u201coprobrema\u201d? Os professores s\u00e3o pressionados a n\u00e3o reprovar. \u201cTeria sido lindo aprovar todo mundo se n\u00e3otivesse sido \u00e0 custa do saber\u201d, diz T\u00e2nia. Todos se formam, ficam felizes, o governo de Dilma ainda maisporque exibe estat\u00edsticas infladas. E n\u00e3o se aprofunda nenhum conhecimento.40 Esse n\u00e3o \u00e9 um destino inescap\u00e1vel. Slogans e discursos n\u00e3o bastam para educar crian\u00e7as e jovens.Menos roubo e desvios na verba para escolas, uma gest\u00e3o respons\u00e1vel e focada no ensino fundamental, basede tudo, a valoriza\u00e7\u00e3o do professor em sal\u00e1rio e autoridade e maior participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. A receita \u00e9conhecida. O Brasil s\u00f3 n\u00e3o a adotar\u00e1 se houver a inten\u00e7\u00e3o oficial de tirar proveito de um povo seminstru\u00e7\u00e3o. Escolas n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1bricas. D\u00f3i imaginar que o objetivo seja formar cidad\u00e3os que n\u00e3o pensem, n\u00e3o45 leiam, n\u00e3o escrevam, n\u00e3o critiquem. Uma triste linha de montagem destinada a ser manipulada. O resultado da falta de educa\u00e7\u00e3o \u00e9, al\u00e9m do subemprego, essa multid\u00e3o de menores carentes quedepredam \u00f4nibus, assaltam e matam, rindo, sem dar valor ao patrim\u00f4nio e \u00e0 vida. Por enquanto, o Brasil \u00e9uma p\u00e1tria que deseduca.(AQUINO, Ruth. A p\u00e1tria que deseduca, Revista \u00c9poca, 16 de janeiro de 2016.)","id":506485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A p\u00e1tria que deseduca <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A quem interessa um povo que n\u00e3o sabe raciocinar, n\u00e3o sabe ler, n\u00e3o sabe escrever, n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">argumentar? A ningu\u00e9m, apenas a ditadores. Por isso, at\u00e9 em benef\u00edcio pr\u00f3prio, para marcar seu nome na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria, a presidente Dilma Rousseff escolheu um <em>slogan <\/em>apropriado para seu segundo mandato: \u201cBrasil,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1tria educadora\u201d. Ela ainda n\u00e3o sabia que o resultado do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> 2014 mostraria o fracasso de seu primeiro mandato na Educa\u00e7\u00e3o, quando teve tr\u00eas ministros na Pasta. Mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de meio milh\u00e3o de jovens tirou nota zero na reda\u00e7\u00e3o \u2013 cuja nota m\u00e1xima era 1.000.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tA palavra para definir a nota zero da reda\u00e7\u00e3o, nessa escala, \u00e9 \u201ccat\u00e1strofe\u201d. De 2013 para 2014, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de zeros na disserta\u00e7\u00e3o do Enem quase quintuplicou. N\u00e3o relativizem o resultado. Uns dizem que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tema \u201c\u00e9tica na publicidade infantil\u201d era dif\u00edcil. Outros, que os corretores foram rigorosos demais. Ainda h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>os que n\u00e3o acham importante uma disserta\u00e7\u00e3o no Enem. O ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Cid Gomes, minimiza a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">queda nas notas de portugu\u00eas e matem\u00e1tica: \u201cO que \u00e9 importante \u00e9 a m\u00e9dia. Na m\u00e9dia, menos 1% est\u00e1 na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">margem de erro\u201d. A m\u00e9dia \u00e9 um recurso med\u00edocre para justificar o injustific\u00e1vel. Quando viu o resultado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pior dos alunos de escolas estaduais, Cid Gomes admitiu: \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fugir, camuflar ou tentar dizer que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ensino p\u00fablico \u00e9 bom. O ensino p\u00fablico brasileiro est\u00e1 muito aqu\u00e9m do desej\u00e1vel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O vexame n\u00e3o surpreende a quem vive da palavra escrita e oral. A l\u00edngua portuguesa \u00e9 achincalhada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por nossos presidentes, ministros, governadores, senadores, deputados, executivos, empres\u00e1rios e, claro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela popula\u00e7\u00e3o em geral. Ortografia, concord\u00e2ncia e reg\u00eancia verbal erradas, vocabul\u00e1rio pobre e aus\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de um pensamento coerente. N\u00e3o \u00e9 preciso ir \u00e0 Europa para encontrar povos que se expressam direito em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua l\u00edngua materna. Basta ir \u00e0 Argentina. Com toda a crise de nossos hermanos e a decad\u00eancia de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> universidades, ali est\u00e1 um povo articulado, que sabe ler e escrever, e tem um racioc\u00ednio com come\u00e7o, meio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fim. N\u00e3o h\u00e1 analfabetos funcionais concluindo o ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO que aconteceu no Enem de 2014? Ao todo, 8,7 milh\u00f5es de alunos da \u00faltima s\u00e9rie do ensino m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inscreveram-se no concurso. Mas s\u00f3 6,2 milh\u00f5es apareceram no exame. A nota m\u00e1xima de cada prova \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.000. S\u00f3 250 tiraram a nota m\u00e1xima na reda\u00e7\u00e3o e 529.374 alunos tiraram zero. Desses, 280.903 entregaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> a prova em branco porque n\u00e3o faziam a menor ideia de nada. Dos outros zeros, 217.300 fugiram ao tema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(talvez inspirados em nossos pol\u00edticos, que fazem o mesmo nos debates), 13 mil copiaram o texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">motivador, 7.800 escreveram menos de sete linhas, 3.300 inclu\u00edram textos desconectados, 955 ofenderam os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">direitos humanos. A m\u00e9dia em matem\u00e1tica tamb\u00e9m ficou abaixo da metade, 476,6 pontos. No meu tempo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abaixo de 5 significava reprova\u00e7\u00e3o. Mas \u201creprova\u00e7\u00e3o\u201d virou tabu na p\u00e1tria do PT, desde Lula, que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>achou grande coisa saber portugu\u00eas ou gostar de ler.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tEm artigo para o jornal <em>O Globo<\/em>, a fil\u00f3sofa T\u00e2nia Zagury diz: \u201cS\u00f3 de ouvir falar em reforma na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o, eu me arrepio\u201d. Ap\u00f3s mais de 40 anos de trabalho na \u00e1rea, ela afirma que cada programa reativa o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que foi banido, joga no lixo as cartilhas, abandona boas ideias, mas mant\u00e9m algo sempre: a queda da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualidade no ensino. A \u00faltima \u201crevolu\u00e7\u00e3o\u201d foi a \u201cprogress\u00e3o continuada\u201d, o que, traduzindo em bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> portugu\u00eas, significa aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Para \u201ccamuflar\u201d a repet\u00eancia no 1.\u00ba ano e evitar evas\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A repet\u00eancia aumentou no 6.\u00ba ano, quando acabava a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. O que foi feito para resolver \u201co<\/p><p style=\"text-align: justify;\">probrema\u201d? Os professores s\u00e3o pressionados a n\u00e3o reprovar. \u201cTeria sido lindo aprovar todo mundo se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tivesse sido \u00e0 custa do saber\u201d, diz T\u00e2nia. Todos se formam, ficam felizes, o governo de Dilma ainda mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque exibe estat\u00edsticas infladas. E n\u00e3o se aprofunda nenhum conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em>Esse n\u00e3o \u00e9 um destino inescap\u00e1vel. <em>Slogans <\/em>e discursos n\u00e3o bastam para educar crian\u00e7as e jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menos roubo e desvios na verba para escolas, uma gest\u00e3o respons\u00e1vel e focada no ensino fundamental, base<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tudo, a valoriza\u00e7\u00e3o do professor em sal\u00e1rio e autoridade e maior participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. A receita \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecida. O Brasil s\u00f3 n\u00e3o a adotar\u00e1 se houver a inten\u00e7\u00e3o oficial de tirar proveito de um povo sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">instru\u00e7\u00e3o. Escolas n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1bricas. D\u00f3i imaginar que o objetivo seja formar cidad\u00e3os que n\u00e3o pensem, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em> leiam, n\u00e3o escrevam, n\u00e3o critiquem. Uma triste linha de montagem destinada a ser manipulada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O resultado da falta de educa\u00e7\u00e3o \u00e9, al\u00e9m do subemprego, essa multid\u00e3o de menores carentes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depredam \u00f4nibus, assaltam e matam, rindo, sem dar valor ao patrim\u00f4nio e \u00e0 vida. Por enquanto, o Brasil \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma p\u00e1tria que deseduca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(AQUINO, Ruth. A p\u00e1tria que deseduca, <strong>Revista \u00c9poca<\/strong>, 16 de janeiro de 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os usos do termo \u201cse\u201d no trecho \u201cTodos se formam, ficam felizes, o governo de Dilma ainda mais porque exibe estat\u00edsticas infladas. E n\u00e3o se aprofunda nenhum conhecimento.\u201d (linhas 38-39), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":67674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":71181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-unimontes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:32:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2167212,"hashId":"f126febb143aa53e76dcfe9e14a957ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os usos do termo \u201cse\u201d no trecho \u201cTodos <strong>se <\/strong>formam, ficam felizes, o governo de Dilma ainda mais porque exibe estat\u00edsticas infladas. E n\u00e3o <strong>se <\/strong>aprofunda nenhum conhecimento.\u201d (linhas 38-39), \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8497217,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos dois usos, a pr\u00f3clise \u00e9 facultativa, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1, nesse trecho, condi\u00e7\u00f5es que obriguem o uso do termo nessa posi\u00e7\u00e3o.","id":8497216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dois usos, a pr\u00f3clise \u00e9 facultativa, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1, nesse trecho, condi\u00e7\u00f5es que obriguem o uso do termo nessa posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica \u00e9 obrigat\u00f3ria uma vez que, nos dois usos, esse termo aparece antecedido por palavra atrativa.","id":8497217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica \u00e9 obrigat\u00f3ria uma vez que, nos dois usos, esse termo aparece antecedido por palavra atrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos dois casos, o termo \u201cse\u201d aparece com uso coloquial, j\u00e1 que, tendo em vista a norma culta, deveria estar em posi\u00e7\u00e3o encl\u00edtica.","id":8497218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dois casos, o termo \u201cse\u201d aparece com uso coloquial, j\u00e1 que, tendo em vista a norma culta, deveria estar em posi\u00e7\u00e3o encl\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com a norma culta, nos dois usos, o termo \u201cse\u201d deveria estar em posi\u00e7\u00e3o mesocl\u00edtica.","id":8497219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma culta, nos dois usos, o termo \u201cse\u201d deveria estar em posi\u00e7\u00e3o mesocl\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem. A p\u00e1tria que deseduca 1 A quem interessa um povo que n\u00e3o sabe raciocinar, n\u00e3o sabe ler, n\u00e3o sabe escrever, n\u00e3o sabeargumentar? A ningu\u00e9m, apenas a ditadores. Por isso, at\u00e9 em benef\u00edcio pr\u00f3prio, para marcar seu nome naHist\u00f3ria, a presidente Dilma Rousseff escolheu um slogan apropriado para seu segundo mandato: \u201cBrasil,p\u00e1tria educadora\u201d. Ela ainda n\u00e3o sabia que o resultado do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) de5 2014 mostraria o fracasso de seu primeiro mandato na Educa\u00e7\u00e3o, quando teve tr\u00eas ministros na Pasta. Maisde meio milh\u00e3o de jovens tirou nota zero na reda\u00e7\u00e3o \u2013 cuja nota m\u00e1xima era 1.000.\tA palavra para definir a nota zero da reda\u00e7\u00e3o, nessa escala, \u00e9 \u201ccat\u00e1strofe\u201d. De 2013 para 2014, on\u00famero de zeros na disserta\u00e7\u00e3o do Enem quase quintuplicou. N\u00e3o relativizem o resultado. Uns dizem que otema \u201c\u00e9tica na publicidade infantil\u201d era dif\u00edcil. Outros, que os corretores foram rigorosos demais. Ainda h\u00e110 os que n\u00e3o acham importante uma disserta\u00e7\u00e3o no Enem. O ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Cid Gomes, minimiza aqueda nas notas de portugu\u00eas e matem\u00e1tica: \u201cO que \u00e9 importante \u00e9 a m\u00e9dia. Na m\u00e9dia, menos 1% est\u00e1 namargem de erro\u201d. A m\u00e9dia \u00e9 um recurso med\u00edocre para justificar o injustific\u00e1vel. Quando viu o resultadopior dos alunos de escolas estaduais, Cid Gomes admitiu: \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fugir, camuflar ou tentar dizer que oensino p\u00fablico \u00e9 bom. O ensino p\u00fablico brasileiro est\u00e1 muito aqu\u00e9m do desej\u00e1vel\u201d.15 O vexame n\u00e3o surpreende a quem vive da palavra escrita e oral. A l\u00edngua portuguesa \u00e9 achincalhadapor nossos presidentes, ministros, governadores, senadores, deputados, executivos, empres\u00e1rios e, claro,pela popula\u00e7\u00e3o em geral. Ortografia, concord\u00e2ncia e reg\u00eancia verbal erradas, vocabul\u00e1rio pobre e aus\u00eanciade um pensamento coerente. N\u00e3o \u00e9 preciso ir \u00e0 Europa para encontrar povos que se expressam direito emsua l\u00edngua materna. Basta ir \u00e0 Argentina. Com toda a crise de nossos hermanos e a decad\u00eancia de suas20 universidades, ali est\u00e1 um povo articulado, que sabe ler e escrever, e tem um racioc\u00ednio com come\u00e7o, meio efim. N\u00e3o h\u00e1 analfabetos funcionais concluindo o ensino m\u00e9dio.\tO que aconteceu no Enem de 2014? Ao todo, 8,7 milh\u00f5es de alunos da \u00faltima s\u00e9rie do ensino m\u00e9dioinscreveram-se no concurso. Mas s\u00f3 6,2 milh\u00f5es apareceram no exame. A nota m\u00e1xima de cada prova \u00e91.000. S\u00f3 250 tiraram a nota m\u00e1xima na reda\u00e7\u00e3o e 529.374 alunos tiraram zero. Desses, 280.903 entregaram25 a prova em branco porque n\u00e3o faziam a menor ideia de nada. Dos outros zeros, 217.300 fugiram ao tema(talvez inspirados em nossos pol\u00edticos, que fazem o mesmo nos debates), 13 mil copiaram o textomotivador, 7.800 escreveram menos de sete linhas, 3.300 inclu\u00edram textos desconectados, 955 ofenderam osdireitos humanos. A m\u00e9dia em matem\u00e1tica tamb\u00e9m ficou abaixo da metade, 476,6 pontos. No meu tempo,abaixo de 5 significava reprova\u00e7\u00e3o. Mas \u201creprova\u00e7\u00e3o\u201d virou tabu na p\u00e1tria do PT, desde Lula, que nunca30 achou grande coisa saber portugu\u00eas ou gostar de ler.\tEm artigo para o jornal O Globo, a fil\u00f3sofa T\u00e2nia Zagury diz: \u201cS\u00f3 de ouvir falar em reforma naeduca\u00e7\u00e3o, eu me arrepio\u201d. Ap\u00f3s mais de 40 anos de trabalho na \u00e1rea, ela afirma que cada programa reativa oque foi banido, joga no lixo as cartilhas, abandona boas ideias, mas mant\u00e9m algo sempre: a queda daqualidade no ensino. A \u00faltima \u201crevolu\u00e7\u00e3o\u201d foi a \u201cprogress\u00e3o continuada\u201d, o que, traduzindo em bom35 portugu\u00eas, significa aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Para \u201ccamuflar\u201d a repet\u00eancia no 1.\u00ba ano e evitar evas\u00e3o escolar.A repet\u00eancia aumentou no 6.\u00ba ano, quando acabava a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. O que foi feito para resolver \u201coprobrema\u201d? Os professores s\u00e3o pressionados a n\u00e3o reprovar. \u201cTeria sido lindo aprovar todo mundo se n\u00e3otivesse sido \u00e0 custa do saber\u201d, diz T\u00e2nia. Todos se formam, ficam felizes, o governo de Dilma ainda maisporque exibe estat\u00edsticas infladas. E n\u00e3o se aprofunda nenhum conhecimento.40 Esse n\u00e3o \u00e9 um destino inescap\u00e1vel. Slogans e discursos n\u00e3o bastam para educar crian\u00e7as e jovens.Menos roubo e desvios na verba para escolas, uma gest\u00e3o respons\u00e1vel e focada no ensino fundamental, basede tudo, a valoriza\u00e7\u00e3o do professor em sal\u00e1rio e autoridade e maior participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. A receita \u00e9conhecida. O Brasil s\u00f3 n\u00e3o a adotar\u00e1 se houver a inten\u00e7\u00e3o oficial de tirar proveito de um povo seminstru\u00e7\u00e3o. Escolas n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1bricas. D\u00f3i imaginar que o objetivo seja formar cidad\u00e3os que n\u00e3o pensem, n\u00e3o45 leiam, n\u00e3o escrevam, n\u00e3o critiquem. Uma triste linha de montagem destinada a ser manipulada. O resultado da falta de educa\u00e7\u00e3o \u00e9, al\u00e9m do subemprego, essa multid\u00e3o de menores carentes quedepredam \u00f4nibus, assaltam e matam, rindo, sem dar valor ao patrim\u00f4nio e \u00e0 vida. Por enquanto, o Brasil \u00e9uma p\u00e1tria que deseduca.(AQUINO, Ruth. A p\u00e1tria que deseduca, Revista \u00c9poca, 16 de janeiro de 2016.)","id":506485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A p\u00e1tria que deseduca <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A quem interessa um povo que n\u00e3o sabe raciocinar, n\u00e3o sabe ler, n\u00e3o sabe escrever, n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">argumentar? A ningu\u00e9m, apenas a ditadores. Por isso, at\u00e9 em benef\u00edcio pr\u00f3prio, para marcar seu nome na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria, a presidente Dilma Rousseff escolheu um <em>slogan <\/em>apropriado para seu segundo mandato: \u201cBrasil,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1tria educadora\u201d. Ela ainda n\u00e3o sabia que o resultado do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> 2014 mostraria o fracasso de seu primeiro mandato na Educa\u00e7\u00e3o, quando teve tr\u00eas ministros na Pasta. Mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de meio milh\u00e3o de jovens tirou nota zero na reda\u00e7\u00e3o \u2013 cuja nota m\u00e1xima era 1.000.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tA palavra para definir a nota zero da reda\u00e7\u00e3o, nessa escala, \u00e9 \u201ccat\u00e1strofe\u201d. De 2013 para 2014, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de zeros na disserta\u00e7\u00e3o do Enem quase quintuplicou. N\u00e3o relativizem o resultado. Uns dizem que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tema \u201c\u00e9tica na publicidade infantil\u201d era dif\u00edcil. Outros, que os corretores foram rigorosos demais. Ainda h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>os que n\u00e3o acham importante uma disserta\u00e7\u00e3o no Enem. O ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Cid Gomes, minimiza a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">queda nas notas de portugu\u00eas e matem\u00e1tica: \u201cO que \u00e9 importante \u00e9 a m\u00e9dia. Na m\u00e9dia, menos 1% est\u00e1 na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">margem de erro\u201d. A m\u00e9dia \u00e9 um recurso med\u00edocre para justificar o injustific\u00e1vel. Quando viu o resultado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pior dos alunos de escolas estaduais, Cid Gomes admitiu: \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fugir, camuflar ou tentar dizer que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ensino p\u00fablico \u00e9 bom. O ensino p\u00fablico brasileiro est\u00e1 muito aqu\u00e9m do desej\u00e1vel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O vexame n\u00e3o surpreende a quem vive da palavra escrita e oral. A l\u00edngua portuguesa \u00e9 achincalhada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por nossos presidentes, ministros, governadores, senadores, deputados, executivos, empres\u00e1rios e, claro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela popula\u00e7\u00e3o em geral. Ortografia, concord\u00e2ncia e reg\u00eancia verbal erradas, vocabul\u00e1rio pobre e aus\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de um pensamento coerente. N\u00e3o \u00e9 preciso ir \u00e0 Europa para encontrar povos que se expressam direito em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua l\u00edngua materna. Basta ir \u00e0 Argentina. Com toda a crise de nossos hermanos e a decad\u00eancia de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> universidades, ali est\u00e1 um povo articulado, que sabe ler e escrever, e tem um racioc\u00ednio com come\u00e7o, meio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fim. N\u00e3o h\u00e1 analfabetos funcionais concluindo o ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO que aconteceu no Enem de 2014? Ao todo, 8,7 milh\u00f5es de alunos da \u00faltima s\u00e9rie do ensino m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inscreveram-se no concurso. Mas s\u00f3 6,2 milh\u00f5es apareceram no exame. A nota m\u00e1xima de cada prova \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.000. S\u00f3 250 tiraram a nota m\u00e1xima na reda\u00e7\u00e3o e 529.374 alunos tiraram zero. Desses, 280.903 entregaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> a prova em branco porque n\u00e3o faziam a menor ideia de nada. Dos outros zeros, 217.300 fugiram ao tema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(talvez inspirados em nossos pol\u00edticos, que fazem o mesmo nos debates), 13 mil copiaram o texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">motivador, 7.800 escreveram menos de sete linhas, 3.300 inclu\u00edram textos desconectados, 955 ofenderam os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">direitos humanos. A m\u00e9dia em matem\u00e1tica tamb\u00e9m ficou abaixo da metade, 476,6 pontos. No meu tempo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abaixo de 5 significava reprova\u00e7\u00e3o. Mas \u201creprova\u00e7\u00e3o\u201d virou tabu na p\u00e1tria do PT, desde Lula, que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>achou grande coisa saber portugu\u00eas ou gostar de ler.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tEm artigo para o jornal <em>O Globo<\/em>, a fil\u00f3sofa T\u00e2nia Zagury diz: \u201cS\u00f3 de ouvir falar em reforma na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o, eu me arrepio\u201d. Ap\u00f3s mais de 40 anos de trabalho na \u00e1rea, ela afirma que cada programa reativa o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que foi banido, joga no lixo as cartilhas, abandona boas ideias, mas mant\u00e9m algo sempre: a queda da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualidade no ensino. A \u00faltima \u201crevolu\u00e7\u00e3o\u201d foi a \u201cprogress\u00e3o continuada\u201d, o que, traduzindo em bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> portugu\u00eas, significa aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Para \u201ccamuflar\u201d a repet\u00eancia no 1.\u00ba ano e evitar evas\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A repet\u00eancia aumentou no 6.\u00ba ano, quando acabava a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. O que foi feito para resolver \u201co<\/p><p style=\"text-align: justify;\">probrema\u201d? Os professores s\u00e3o pressionados a n\u00e3o reprovar. \u201cTeria sido lindo aprovar todo mundo se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tivesse sido \u00e0 custa do saber\u201d, diz T\u00e2nia. Todos se formam, ficam felizes, o governo de Dilma ainda mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque exibe estat\u00edsticas infladas. E n\u00e3o se aprofunda nenhum conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em>Esse n\u00e3o \u00e9 um destino inescap\u00e1vel. <em>Slogans <\/em>e discursos n\u00e3o bastam para educar crian\u00e7as e jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menos roubo e desvios na verba para escolas, uma gest\u00e3o respons\u00e1vel e focada no ensino fundamental, base<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tudo, a valoriza\u00e7\u00e3o do professor em sal\u00e1rio e autoridade e maior participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. A receita \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecida. O Brasil s\u00f3 n\u00e3o a adotar\u00e1 se houver a inten\u00e7\u00e3o oficial de tirar proveito de um povo sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">instru\u00e7\u00e3o. Escolas n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1bricas. D\u00f3i imaginar que o objetivo seja formar cidad\u00e3os que n\u00e3o pensem, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em> leiam, n\u00e3o escrevam, n\u00e3o critiquem. Uma triste linha de montagem destinada a ser manipulada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O resultado da falta de educa\u00e7\u00e3o \u00e9, al\u00e9m do subemprego, essa multid\u00e3o de menores carentes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depredam \u00f4nibus, assaltam e matam, rindo, sem dar valor ao patrim\u00f4nio e \u00e0 vida. Por enquanto, o Brasil \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma p\u00e1tria que deseduca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(AQUINO, Ruth. A p\u00e1tria que deseduca, <strong>Revista \u00c9poca<\/strong>, 16 de janeiro de 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es, quanto \u00e0 analise dos termos em destaque do per\u00edodo abaixo e assinale a incorreta:\u201cEsta \u00e9 a lista de pessoas \u00e0s quais ser\u00e3o enviadas notifica\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.\u201d","provas":[{"id":67281,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2016-aprender-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Luzerna - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:33:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2057704,"hashId":"dac0022920cc0dd80bf97b0157f9825d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es, quanto \u00e0 analise dos termos em destaque do per\u00edodo abaixo e assinale a incorreta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cEsta \u00e9 a lista de pessoas \u00e0s quais ser\u00e3o enviadas notifica\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.\u201d<\/strong><\/p>","resposta":8029756,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pessoas - complemento nominal","id":8029756,"corpo":"<p><strong>de pessoas<\/strong> - complemento nominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o enviadas - locu\u00e7\u00e3o verbal","id":8029757,"corpo":"<p><strong>ser\u00e3o enviadas<\/strong> - locu\u00e7\u00e3o verbal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito - Objeto direto","id":8029758,"corpo":"<p><strong>notifica\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito<\/strong> - Objeto direto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esta - pronome demonstrativo","id":8029759,"corpo":"<p><strong>Esta<\/strong> - pronome demonstrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057704","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo est\u00e3o incorretas quanto \u00e0 concord\u00e2ncia, exceto:","provas":[{"id":67281,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2016-aprender-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Luzerna - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:33:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2057702,"hashId":"1e36b2402425776d76a5c03c4d5e0fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo est\u00e3o incorretas quanto \u00e0 concord\u00e2ncia, exceto:<\/p>","resposta":8029750,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas estavam alertas por causa das chuvas.","id":8029748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas estavam alertas por causa das chuvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Eram meio dia e meio quando come\u00e7ou a chover.","id":8029749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eram meio dia e meio quando come\u00e7ou a chover.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somos n\u00f3s quem paga a conta dos estragos causados pelas chuvas.","id":8029750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somos n\u00f3s quem paga a conta dos estragos causados pelas chuvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida entrada de pessoas estranhas.","id":8029751,"corpo":"<p>\u00c9 proibida entrada de pessoas estranhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao reescrever as frases, substituindo as palavras destacadas entre par\u00eanteses pelos pronomes pessoais correspondentes, houve falha em:","provas":[{"id":67164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116210,"hashId":"601e9a75397857a3d55b8527bd36db68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao reescrever as frases, substituindo as palavras destacadas entre par\u00eanteses pelos pronomes pessoais correspondentes, houve falha em:<\/p>","resposta":8273334,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"sentir aquele cheiro\" (aquele cheiro)\/ Senti-lo.","id":8273332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"sentir aquele cheiro\" (aquele cheiro)\/ Senti-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Tornar o momento especial\" (o momento) \/Torn\u00e1-lo especial.","id":8273333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Tornar o momento especial\" (o momento) \/Torn\u00e1-lo especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"reconhe\u00e7o pessoas e lugares\" (pessoas e lugares) \/ Reconhe\u00e7o-as.","id":8273334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"reconhe\u00e7o pessoas e lugares\" (pessoas e lugares) \/ Reconhe\u00e7o-as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"trazem a sensa\u00e7\u00e3o\" (a sensa\u00e7\u00e3o)\/ trazem-na.","id":8273335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"trazem a sensa\u00e7\u00e3o\" (a sensa\u00e7\u00e3o)\/ trazem-na.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"acendo vela arom\u00e1tica no lavabo\" (vela arom\u00e1tica)\/ acendo-a no lavabo.","id":8273336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"acendo vela arom\u00e1tica no lavabo\" (vela arom\u00e1tica)\/ acendo-a no lavabo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.Reavivar Mem\u00f3rias Nada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.","id":500639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Reavivar Mem\u00f3rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047,"slug":"professor-de-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta, em alguns excertos, o emprego da 1\u00aa pessoa do plural. Essa estrat\u00e9gia argumentativa foi empregada com o objetivo de ","provas":[{"id":67142,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Assistente Social - 2016"},{"id":92074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":92075,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047,"slug":"professor-de-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2016"},{"id":92076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:46:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2060750,"hashId":"3a1baa5c252f1090dcff9dc3cc694696","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta, em alguns excertos, o emprego da 1\u00aa pessoa do plural. Essa estrat\u00e9gia argumentativa foi empregada com o objetivo de <\/p>","resposta":8044285,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o em geral sobre a necessidade de cuidado com o nosso planeta.","id":8044281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o em geral sobre a necessidade de cuidado com o nosso planeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Denotar a import\u00e2ncia da uni\u00e3o de todos para resolu\u00e7\u00e3o de problemas globais.","id":8044282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denotar a import\u00e2ncia da uni\u00e3o de todos para resolu\u00e7\u00e3o de problemas globais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conclamar as na\u00e7\u00f5es para pactuarem estrat\u00e9gias que reduzam os n\u00edveis de agress\u00e3o \u00e0 nossa Terra.","id":8044283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclamar as na\u00e7\u00f5es para pactuarem estrat\u00e9gias que reduzam os n\u00edveis de agress\u00e3o \u00e0 nossa Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alertar as pessoas para as consequ\u00eancias irrevers\u00edveis de seus atos danosos \u00e0 natureza.","id":8044284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alertar as pessoas para as consequ\u00eancias irrevers\u00edveis de seus atos danosos \u00e0 natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inserir o locutor do texto no conjunto de pessoas que praticam a\u00e7\u00f5es de degrada\u00e7\u00e3o ao planeta.","id":8044285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir o locutor do texto no conjunto de pessoas que praticam a\u00e7\u00f5es de degrada\u00e7\u00e3o ao planeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 10 Sobre vacas, bernes e pol\u00edticaERA UMA vez uma vaca feliz, saud\u00e1vel e bonita. Mas nem tudo \u00e9 perfeito. A vaca tinha h\u00f3spedes. Alguns bernes se hospedaram nela e alimentavam-se da sua carne. Mas os bernes eram poucos e pequenos... A vaca e os bernes viviam em paz. Aconteceu, entretanto, que os bernes come\u00e7aram a se multiplicar. Os bernes aumentavam, mas a vaca n\u00e3o aumentava, confirmando a lei de Malthus que disse que os alimentos crescem em raz\u00e3o aritm\u00e9tica enquanto as bocas crescem em raz\u00e3o geom\u00e9trica. O couro da vaca se encheu de calombos que indicavam a presen\u00e7a dos bernes. Mesmo assim a vaca continuava saud\u00e1vel. Ela tinha muita carne de sobra. Foi ent\u00e3o que uma coisa inesperada aconteceu: alguns bernes sofreram uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e passaram a crescer em tamanho. Foram crescendo, ficando cada vez maiores, e com uma voracidade tamb\u00e9m cada vez maior. Os vermes magrelas ficaram com inveja dos vermes grandes e trataram de tomar provid\u00eancias para que eles crescessem tamb\u00e9m. O corpo da pobre vaca passou a ser uma orgia de crescimento. Os bernes s\u00f3 falavam numa coisa: \"\u00c9 preciso crescer!\" Mas a vaca n\u00e3o crescia. Ficava do mesmo tamanho. De tanto ser comida pelos bernes, a vaca ficou doente. Emagreceu. Mas os bernes nada sabiam sobre a vaca em que moravam. Para ver a vaca seria preciso que eles estivessem fora da vaca. Mas os bernes estavam dentro da vaca. Assim, n\u00e3o percebiam que sua voracidade estava matando a vaca. A vaca morreu. E com ela morreram os bernes. Fizeram aut\u00f3psia da vaca. O relat\u00f3rio do legista observou que os bernes mortos eram excepcionalmente grandes, bem nutridos, muitos deles chegando \u00e0 obesidade. James Lovelock \u00e9 um cientista que sugeriu que a nossa Terra \u00e9 um organismo vivo, como a vaca da par\u00e1bola. Sendo uma coisa viva ela pode ter sa\u00fade ou ficar doente. Sua conclus\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s, os bernes, j\u00e1 estragamos a Terra, nossa vaca, al\u00e9m de qualquer possibilidade de cura. A Terra est\u00e1 doente. O crescimento das na\u00e7\u00f5es est\u00e1 provocando profundas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas irrevers\u00edveis: a atmosfera est\u00e1 se aquecendo, as geleiras est\u00e3o derretendo, a polui\u00e7\u00e3o do meio ambiente aumenta, acontecem cat\u00e1strofes naturais numa intensidade desconhecida. Esses s\u00e3o os sintomas dos estertores da nossa Terra destru\u00edda pela voracidade dos bernes. \"E o pior est\u00e1 por acontecer\", ele diz. \"Ecossistemas inteiros ser\u00e3o extintos, e os sobreviventes ter\u00e3o de se adaptar a um clima infernal...\u201d (RUBEM ALVES - Folha de S.Paulo, caderno Mais, 22\/ 01\/06, p\u00e1g. 9). ","id":494004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre vacas, bernes e pol\u00edtica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ERA UMA vez uma vaca feliz, saud\u00e1vel e bonita. Mas nem tudo \u00e9 perfeito. A vaca tinha h\u00f3spedes. Alguns bernes se hospedaram nela e alimentavam-se da sua carne. Mas os bernes eram poucos e pequenos... A vaca e os bernes viviam em paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu, entretanto, que os bernes come\u00e7aram a se multiplicar. Os bernes aumentavam, mas a vaca n\u00e3o aumentava, confirmando a lei de Malthus que disse que os alimentos crescem em raz\u00e3o aritm\u00e9tica enquanto as bocas crescem em raz\u00e3o geom\u00e9trica. O couro da vaca se encheu de calombos que indicavam a presen\u00e7a dos bernes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo assim a vaca continuava saud\u00e1vel. Ela tinha muita carne de sobra. Foi ent\u00e3o que uma coisa inesperada aconteceu: alguns bernes sofreram uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e passaram a crescer em tamanho. Foram crescendo, ficando cada vez maiores, e com uma voracidade tamb\u00e9m cada vez maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os vermes magrelas ficaram com inveja dos vermes grandes e trataram de tomar provid\u00eancias para que eles crescessem tamb\u00e9m. O corpo da pobre vaca passou a ser uma orgia de crescimento. Os bernes s\u00f3 falavam numa coisa: \"\u00c9 preciso crescer!\" Mas a vaca n\u00e3o crescia. Ficava do mesmo tamanho. De tanto ser comida pelos bernes, a vaca ficou doente. Emagreceu. Mas os bernes nada sabiam sobre a vaca em que moravam. Para ver a vaca seria preciso que eles estivessem fora da vaca. Mas os bernes estavam dentro da vaca. Assim, n\u00e3o percebiam que sua voracidade estava matando a vaca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vaca morreu. E com ela morreram os bernes. Fizeram aut\u00f3psia da vaca. O relat\u00f3rio do legista observou que os bernes mortos eram excepcionalmente grandes, bem nutridos, muitos deles chegando \u00e0 obesidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">James Lovelock \u00e9 um cientista que sugeriu que a nossa Terra \u00e9 um organismo vivo, como a vaca da par\u00e1bola. Sendo uma coisa viva ela pode ter sa\u00fade ou ficar doente. Sua conclus\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s, os bernes, j\u00e1 estragamos a Terra, nossa vaca, al\u00e9m de qualquer possibilidade de cura. A Terra est\u00e1 doente. O crescimento das na\u00e7\u00f5es est\u00e1 provocando profundas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas irrevers\u00edveis: a atmosfera est\u00e1 se aquecendo, as geleiras est\u00e3o derretendo, a polui\u00e7\u00e3o do meio ambiente aumenta, acontecem cat\u00e1strofes naturais numa intensidade desconhecida. Esses s\u00e3o os sintomas dos estertores da nossa Terra destru\u00edda pela voracidade dos bernes. \"E o pior est\u00e1 por acontecer\", ele diz. \"Ecossistemas inteiros ser\u00e3o extintos, e os sobreviventes ter\u00e3o de se adaptar a um clima infernal...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(RUBEM ALVES - Folha de S.Paulo, caderno Mais, 22\/ 01\/06, p\u00e1g. 9). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que T\u00e2nia Bulh\u00f5es \u00e9 \"outra expert na \u00e1rea\", a autora quis dizer:","provas":[{"id":67164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:45:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116288,"hashId":"8c37e5bad3b62a6b1839878a1556c1e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao afirmar que T\u00e2nia Bulh\u00f5es \u00e9 \"outra expert na \u00e1rea\", a autora quis dizer:<\/p>","resposta":8273627,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que ela \u00e9 t\u00e3o conhecedora de perfumes quanto Sarnia Maluf.","id":8273627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que ela \u00e9 t\u00e3o conhecedora de perfumes quanto Sarnia Maluf.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que ela fez v\u00e1rios cursos de desenhos de interiores.","id":8273628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que ela fez v\u00e1rios cursos de desenhos de interiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que ela cria produtos sint\u00e9ticos aliment\u00edcios.","id":8273629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que ela cria produtos sint\u00e9ticos aliment\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que tamb\u00e9m ela vaporiza perfumes em sua casa.","id":8273630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tamb\u00e9m ela vaporiza perfumes em sua casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que, no mundo tecnol\u00f3gico, s\u00f3 aromas desestressam.","id":8273631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, no mundo tecnol\u00f3gico, s\u00f3 aromas desestressam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.Reavivar Mem\u00f3rias Nada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.","id":500639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Reavivar Mem\u00f3rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2116288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047,"slug":"professor-de-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o per\u00edodo a seguir: Os vermes magrelas ficaram com inveja dos vermes grandes e trataram de tomar provid\u00eancias para que eles crescessem tamb\u00e9m.Acerca do per\u00edodo e das estruturas lingu\u00edsticas das ora\u00e7\u00f5es que o comp\u00f5em, \u00e9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":67142,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Assistente Social - 2016"},{"id":92074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":92075,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047,"slug":"professor-de-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2016"},{"id":92076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:48:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2060756,"hashId":"4f622c3344fa9bc5f250030573d264d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o per\u00edodo a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 319px;\"><colgroup><col width=\"319.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d2h3\"><td data-row=\"row-d2h3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d2h3\" data-cell=\"cell-g0lj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os vermes magrelas ficaram com inveja dos vermes grandes e trataram de tomar provid\u00eancias para que eles crescessem tamb\u00e9m.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do per\u00edodo e das estruturas lingu\u00edsticas das ora\u00e7\u00f5es que o comp\u00f5em, \u00e9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8044312,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas primeiras ora\u00e7\u00f5es s\u00e3o coordenadas entre si e estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de consequ\u00eancia.","id":8044311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas primeiras ora\u00e7\u00f5es s\u00e3o coordenadas entre si e estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A primeira ora\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo \u00e9 classificada como coordenada, e a segunda subordina a terceira, portanto o per\u00edodo \u00e9 composto por subordina\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.","id":8044312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ora\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo \u00e9 classificada como coordenada, e a segunda subordina a terceira, portanto o per\u00edodo \u00e9 composto por subordina\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201ce trataram de tomar provid\u00eancias\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada, e tamb\u00e9m \u00e9 coordenada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.","id":8044313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ce trataram de tomar provid\u00eancias\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada, e tamb\u00e9m \u00e9 coordenada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo, para se ajustar \u00e0 coes\u00e3o por elipse, houve a o emprego da figura de sintaxe denominada de elipse, por omitir um termo que j\u00e1 estava presente na ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":8044314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo, para se ajustar \u00e0 coes\u00e3o por elipse, houve a o emprego da figura de sintaxe denominada de elipse, por omitir um termo que j\u00e1 estava presente na ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do excerto \u00e9 subordinada e funciona como termo sint\u00e1tico de tomar.","id":8044315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do excerto \u00e9 subordinada e funciona como termo sint\u00e1tico de <strong><em>tomar<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 10 Sobre vacas, bernes e pol\u00edticaERA UMA vez uma vaca feliz, saud\u00e1vel e bonita. Mas nem tudo \u00e9 perfeito. A vaca tinha h\u00f3spedes. Alguns bernes se hospedaram nela e alimentavam-se da sua carne. Mas os bernes eram poucos e pequenos... A vaca e os bernes viviam em paz. Aconteceu, entretanto, que os bernes come\u00e7aram a se multiplicar. Os bernes aumentavam, mas a vaca n\u00e3o aumentava, confirmando a lei de Malthus que disse que os alimentos crescem em raz\u00e3o aritm\u00e9tica enquanto as bocas crescem em raz\u00e3o geom\u00e9trica. O couro da vaca se encheu de calombos que indicavam a presen\u00e7a dos bernes. Mesmo assim a vaca continuava saud\u00e1vel. Ela tinha muita carne de sobra. Foi ent\u00e3o que uma coisa inesperada aconteceu: alguns bernes sofreram uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e passaram a crescer em tamanho. Foram crescendo, ficando cada vez maiores, e com uma voracidade tamb\u00e9m cada vez maior. Os vermes magrelas ficaram com inveja dos vermes grandes e trataram de tomar provid\u00eancias para que eles crescessem tamb\u00e9m. O corpo da pobre vaca passou a ser uma orgia de crescimento. Os bernes s\u00f3 falavam numa coisa: \"\u00c9 preciso crescer!\" Mas a vaca n\u00e3o crescia. Ficava do mesmo tamanho. De tanto ser comida pelos bernes, a vaca ficou doente. Emagreceu. Mas os bernes nada sabiam sobre a vaca em que moravam. Para ver a vaca seria preciso que eles estivessem fora da vaca. Mas os bernes estavam dentro da vaca. Assim, n\u00e3o percebiam que sua voracidade estava matando a vaca. A vaca morreu. E com ela morreram os bernes. Fizeram aut\u00f3psia da vaca. O relat\u00f3rio do legista observou que os bernes mortos eram excepcionalmente grandes, bem nutridos, muitos deles chegando \u00e0 obesidade. James Lovelock \u00e9 um cientista que sugeriu que a nossa Terra \u00e9 um organismo vivo, como a vaca da par\u00e1bola. Sendo uma coisa viva ela pode ter sa\u00fade ou ficar doente. Sua conclus\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s, os bernes, j\u00e1 estragamos a Terra, nossa vaca, al\u00e9m de qualquer possibilidade de cura. A Terra est\u00e1 doente. O crescimento das na\u00e7\u00f5es est\u00e1 provocando profundas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas irrevers\u00edveis: a atmosfera est\u00e1 se aquecendo, as geleiras est\u00e3o derretendo, a polui\u00e7\u00e3o do meio ambiente aumenta, acontecem cat\u00e1strofes naturais numa intensidade desconhecida. Esses s\u00e3o os sintomas dos estertores da nossa Terra destru\u00edda pela voracidade dos bernes. \"E o pior est\u00e1 por acontecer\", ele diz. \"Ecossistemas inteiros ser\u00e3o extintos, e os sobreviventes ter\u00e3o de se adaptar a um clima infernal...\u201d (RUBEM ALVES - Folha de S.Paulo, caderno Mais, 22\/ 01\/06, p\u00e1g. 9). ","id":494004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre vacas, bernes e pol\u00edtica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ERA UMA vez uma vaca feliz, saud\u00e1vel e bonita. Mas nem tudo \u00e9 perfeito. A vaca tinha h\u00f3spedes. Alguns bernes se hospedaram nela e alimentavam-se da sua carne. Mas os bernes eram poucos e pequenos... A vaca e os bernes viviam em paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu, entretanto, que os bernes come\u00e7aram a se multiplicar. Os bernes aumentavam, mas a vaca n\u00e3o aumentava, confirmando a lei de Malthus que disse que os alimentos crescem em raz\u00e3o aritm\u00e9tica enquanto as bocas crescem em raz\u00e3o geom\u00e9trica. O couro da vaca se encheu de calombos que indicavam a presen\u00e7a dos bernes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo assim a vaca continuava saud\u00e1vel. Ela tinha muita carne de sobra. Foi ent\u00e3o que uma coisa inesperada aconteceu: alguns bernes sofreram uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e passaram a crescer em tamanho. Foram crescendo, ficando cada vez maiores, e com uma voracidade tamb\u00e9m cada vez maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os vermes magrelas ficaram com inveja dos vermes grandes e trataram de tomar provid\u00eancias para que eles crescessem tamb\u00e9m. O corpo da pobre vaca passou a ser uma orgia de crescimento. Os bernes s\u00f3 falavam numa coisa: \"\u00c9 preciso crescer!\" Mas a vaca n\u00e3o crescia. Ficava do mesmo tamanho. De tanto ser comida pelos bernes, a vaca ficou doente. Emagreceu. Mas os bernes nada sabiam sobre a vaca em que moravam. Para ver a vaca seria preciso que eles estivessem fora da vaca. Mas os bernes estavam dentro da vaca. Assim, n\u00e3o percebiam que sua voracidade estava matando a vaca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vaca morreu. E com ela morreram os bernes. Fizeram aut\u00f3psia da vaca. O relat\u00f3rio do legista observou que os bernes mortos eram excepcionalmente grandes, bem nutridos, muitos deles chegando \u00e0 obesidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">James Lovelock \u00e9 um cientista que sugeriu que a nossa Terra \u00e9 um organismo vivo, como a vaca da par\u00e1bola. Sendo uma coisa viva ela pode ter sa\u00fade ou ficar doente. Sua conclus\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s, os bernes, j\u00e1 estragamos a Terra, nossa vaca, al\u00e9m de qualquer possibilidade de cura. A Terra est\u00e1 doente. O crescimento das na\u00e7\u00f5es est\u00e1 provocando profundas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas irrevers\u00edveis: a atmosfera est\u00e1 se aquecendo, as geleiras est\u00e3o derretendo, a polui\u00e7\u00e3o do meio ambiente aumenta, acontecem cat\u00e1strofes naturais numa intensidade desconhecida. Esses s\u00e3o os sintomas dos estertores da nossa Terra destru\u00edda pela voracidade dos bernes. \"E o pior est\u00e1 por acontecer\", ele diz. \"Ecossistemas inteiros ser\u00e3o extintos, e os sobreviventes ter\u00e3o de se adaptar a um clima infernal...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(RUBEM ALVES - Folha de S.Paulo, caderno Mais, 22\/ 01\/06, p\u00e1g. 9). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o fato cient\u00edfico pretendia-se apenas m\u00e9dico, mas animou os transumanistas. A anima\u00e7\u00e3o se deu, principalmente, porque","provas":[{"id":67126,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Assistente Social - 2016"},{"id":67128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":67130,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2047433,"hashId":"8932640bbeb1983d4408335e4c2a129f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, o fato cient\u00edfico pretendia-se apenas m\u00e9dico, mas animou os transumanistas. A anima\u00e7\u00e3o se deu, principalmente, porque<\/p>","resposta":7986106,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os transumanistas viram uma possiblidade de usar o m\u00e9todo para aumentar a expectativa de vida das pessoas.","id":7986106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transumanistas viram uma possiblidade de usar o m\u00e9todo para aumentar a expectativa de vida das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os cientistas poderiam se basear nesses estudos para extirpar a tristeza das pessoas.","id":7986107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas poderiam se basear nesses estudos para extirpar a tristeza das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo poderia revolucionar a forma natural de gesta\u00e7\u00e3o dos seres humanos.","id":7986108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo poderia revolucionar a forma natural de gesta\u00e7\u00e3o dos seres humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O transumanismo seria finalmente reconhecido e suas bases te\u00f3ricas poderiam ser acatadas pela sociedade.","id":7986109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transumanismo seria finalmente reconhecido e suas bases te\u00f3ricas poderiam ser acatadas pela sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as seriam mais bem diagnosticadas e poderiam ser eliminadas logo na gesta\u00e7\u00e3o.","id":7986110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as seriam mais bem diagnosticadas e poderiam ser eliminadas logo na gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 - Chegou a era dos transumanos Decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas \u00e9 saudada pelos defensores do transumanismo, que prop\u00f5em romper os limites impostos ao homem por sua biologia Por: Guilherme Rosa08\/03\/2015No dia 24 de fevereiro, o legislativo brit\u00e2nico aprovou uma lei permitindo a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas diferentes. O objetivo \u00e9 deixar que m\u00e3es com muta\u00e7\u00f5es mal\u00e9ficas em seu DNA mitocondrial n\u00e3o as transmitam para o filho. Segundo a lei, durante a reprodu\u00e7\u00e3o assistida, essa parte de seu genoma poder\u00e1 ser substitu\u00edda pelo de uma doadora, gerando uma crian\u00e7a saud\u00e1vel. Assim, a Gr\u00e3-Bretanha se tornou o primeiro pa\u00eds a permitir a manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica em c\u00e9lulas germinais humanas. Apesar do objetivo puramente m\u00e9dico, a decis\u00e3o est\u00e1 sendo saudada por alguns pesquisadores como um est\u00e1gio importante de um longo percurso que pode trazer consequ\u00eancias radicais para a ci\u00eancia e a humanidade. S\u00e3o os defensores do transumanismo, que prop\u00f5em a aplica\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os obtidos em \u00e1reas chaves da ci\u00eancia, como a gen\u00e9tica, a nanotecnologia e a neuroci\u00eancia, para romper os limites impostos ao homem por seu pr\u00f3prio corpo biol\u00f3gico. [...] O objetivo desse movimento \u00e9 utilizar a ci\u00eancia para aumentar as capacidades f\u00edsicas, intelectuais e at\u00e9 emocionais dos seres humanos. Ele busca, no limite, estender a vida humana indefinidamente, extirpando dela todo tipo de sofrimento. Os transumanistas defendem, por exemplo, a manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de embri\u00f5es para eliminar doen\u00e7as e escolher caracter\u00edsticas vantajosas para os filhos, a cria\u00e7\u00e3o de implantes neurais que permitam a intera\u00e7\u00e3o com computadores pelo pensamento, e o uso de drogas capazes de manipular o c\u00e9rebro humano, melhorando sua cogni\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, concentra\u00e7\u00e3o e humor. \"Mesmo que esses projetos pare\u00e7am vindos da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, eles podem ser encarados como solu\u00e7\u00f5es em longo prazo para problemas atuais. Temos visto, por exemplo, investimentos cada vez maiores em projetos que pretendem estender o nosso tempo de vida\", diz Fuller, professor da Universidade deWarwick, na Inglaterra, autor de livros nos quais se prop\u00f5e a lan\u00e7ar as bases filos\u00f3ficas e te\u00f3ricas para o transumanismo.","id":492315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1 - <strong>Chegou a era dos transumanos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas \u00e9 saudada pelos defensores do transumanismo, que prop\u00f5em romper os limites impostos ao homem por sua biologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por: Guilherme Rosa08\/03\/2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67126\/grupo-questao\/492315-20211123170834000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 24 de fevereiro, o legislativo brit\u00e2nico aprovou uma lei permitindo a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas diferentes. O objetivo \u00e9 deixar que m\u00e3es com muta\u00e7\u00f5es mal\u00e9ficas em seu DNA mitocondrial n\u00e3o as transmitam para o filho. Segundo a lei, durante a reprodu\u00e7\u00e3o assistida, essa parte de seu genoma poder\u00e1 ser substitu\u00edda pelo de uma doadora, gerando uma crian\u00e7a saud\u00e1vel. Assim, a Gr\u00e3-Bretanha se tornou o primeiro pa\u00eds a permitir a manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica em c\u00e9lulas germinais humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar do objetivo puramente m\u00e9dico, a decis\u00e3o est\u00e1 sendo saudada por alguns pesquisadores como um est\u00e1gio importante de um longo percurso que pode trazer consequ\u00eancias radicais para a ci\u00eancia e a humanidade. S\u00e3o os defensores do transumanismo, que prop\u00f5em a aplica\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os obtidos em \u00e1reas chaves da ci\u00eancia, como a gen\u00e9tica, a nanotecnologia e a neuroci\u00eancia, para romper os limites impostos ao homem por seu pr\u00f3prio corpo biol\u00f3gico. [...] O objetivo desse movimento \u00e9 utilizar a ci\u00eancia para aumentar as capacidades f\u00edsicas, intelectuais e at\u00e9 emocionais dos seres humanos. Ele busca, no limite, estender a vida humana indefinidamente, extirpando dela todo tipo de sofrimento. Os transumanistas defendem, por exemplo, a manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de embri\u00f5es para eliminar doen\u00e7as e escolher caracter\u00edsticas vantajosas para os filhos, a cria\u00e7\u00e3o de implantes neurais que permitam a intera\u00e7\u00e3o com computadores pelo pensamento, e o uso de drogas capazes de manipular o c\u00e9rebro humano, melhorando sua cogni\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, concentra\u00e7\u00e3o e humor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Mesmo que esses projetos pare\u00e7am vindos da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, eles podem ser encarados como solu\u00e7\u00f5es em longo prazo para problemas atuais. Temos visto, por exemplo, investimentos cada vez maiores em projetos que pretendem estender o nosso tempo de vida\", diz Fuller, professor da Universidade deWarwick, na Inglaterra, autor de livros nos quais se prop\u00f5e a lan\u00e7ar as bases filos\u00f3ficas e te\u00f3ricas para o transumanismo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passando as ora\u00e7\u00f5es do primeiro per\u00edodo do excerto para a voz verbal ativa, obteremos a seguinte estrutura:","provas":[{"id":67126,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Assistente Social - 2016"},{"id":67128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":67130,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 10:00:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2047453,"hashId":"0b67d167bcb48ef7f84c86a760deab37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passando as ora\u00e7\u00f5es do primeiro per\u00edodo do excerto para a voz verbal ativa, obteremos a seguinte estrutura:<\/p>","resposta":7986202,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os defensores do transumanismo sa\u00fadam a decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas.","id":7986202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os defensores do transumanismo sa\u00fadam a decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os defensores do transumanismo saudam a decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas.","id":7986203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os defensores do transumanismo saudam a decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas foi saudada pelos defensores do transumanismo.","id":7986204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas foi saudada pelos defensores do transumanismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os defensores saudar\u00e3o a decis\u00e3o da Gr\u00e3Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas.","id":7986205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os defensores saudar\u00e3o a decis\u00e3o da Gr\u00e3Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas seria saudada pelos defensores do transumanismo.","id":7986206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas seria saudada pelos defensores do transumanismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o excerto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08:Decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas \u00e9 saudada pelos defensores do transumanismo, que prop\u00f5em romper os limites impostos por sua biologia.","id":492318,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o excerto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 331px;\"><colgroup><col width=\"331.9886169433594\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6qoz\"><td data-row=\"row-6qoz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qoz\" data-cell=\"cell-erdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Decis\u00e3o da Gr\u00e3-Bretanha de permitir a gera\u00e7\u00e3o <strong><em><u>de embri\u00f5es com DNAs de tr\u00eas pessoas<\/u><\/em><\/strong> \u00e9 saudada pelos defensores do transumanismo, <strong><em><u>que prop\u00f5em<\/u><\/em><\/strong> romper os limites impostos por sua biologia.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de REST (representational state transfer), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:41:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":828378,"hashId":"d3d2a5adc46c7526f0bff0c5a9381308","enunciado":"Acerca de REST (representational state transfer), assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2863551,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o do REST, todos os recursos devem responder a todos os m\u00e9todos.","id":2863548,"corpo":"Na implementa\u00e7\u00e3o do REST, todos os recursos devem\r\nresponder a todos os m\u00e9todos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo GET permite obter e alterar o estado atual de um recurso.","id":2863549,"corpo":"O m\u00e9todo GET permite obter e alterar o estado atual de um\r\nrecurso.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo EXPUNGE permite excluir um recurso.","id":2863550,"corpo":"O m\u00e9todo EXPUNGE permite excluir um recurso.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A arquitetura de comunica\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es baseia-se em um modelo r\u00edgido de recursos e localiza\u00e7\u00f5es.","id":2863551,"corpo":"A arquitetura de comunica\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es baseia-se em\r\num modelo r\u00edgido de recursos e localiza\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo MODIFY permite alterar um recurso.","id":2863552,"corpo":"O m\u00e9todo MODIFY permite alterar um recurso.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338770,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/828378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais \/ Libras","id":2807,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seduc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir sobre o ide\u00e1rio pedag\u00f3gico da Escola Nova. \u201cEnfatizava os m\u00e9todos _____________ na Educa\u00e7\u00e3o, mudando o foco que se concentrava na figura do _____________para a figura do ___________, preconizando a experi\u00eancia e a atividade infantis, o est\u00edmulo \u00e0 curiosidade e \u00e0 liberdade, o respeito \u00e0s diferen\u00e7as e a viv\u00eancia _______________ na escola.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as palavras que completam adequadamente o trecho acima.","provas":[{"id":59569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais \/ Libras","id":2807,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seduc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais \/ Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1820346,"hashId":"c547d9a5aec7a53bacdbd260fe6fd6c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir sobre o ide\u00e1rio pedag\u00f3gico da Escola Nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnfatizava os m\u00e9todos _____________ na Educa\u00e7\u00e3o, mudando o foco que se concentrava na figura do _____________para a figura do ___________, preconizando a experi\u00eancia e a atividade infantis, o est\u00edmulo \u00e0 curiosidade e \u00e0 liberdade, o respeito \u00e0s diferen\u00e7as e a viv\u00eancia _______________ na escola.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as palavras que completam adequadamente o trecho acima.<\/p>","resposta":6979459,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativos \u2014 aluno \u2014 professor \u2014 democr\u00e1tica","id":6979457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativos \u2014 aluno \u2014 professor \u2014 democr\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ativos \u2014 professor \u2014 aluno \u2014 democr\u00e1tica","id":6979458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativos \u2014 professor \u2014 aluno \u2014 democr\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passivos \u2014 professor \u2014 aluno \u2014 democr\u00e1tica","id":6979459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passivos \u2014 professor \u2014 aluno \u2014 democr\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passivos \u2014 aluno \u2014 professor \u2014 democr\u00e1tica","id":6979460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passivos \u2014 aluno \u2014 professor \u2014 democr\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ativos \u2014 professor \u2014 aluno \u2014 autocr\u00e1tica","id":6979461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativos \u2014 professor \u2014 aluno \u2014 autocr\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Primeiro de Maio","sigla":"","id":5726,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-primeiro-de-maio-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Vigil\u00e2ncia Entomol\u00f3gica, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":78675,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Primeiro de Maio","sigla":"","id":5726,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-primeiro-de-maio-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-primeiro-de-maio-pr-2016-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Primeiro de Maio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 19:10:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493865,"hashId":"c47549a88eb69c810b882f257d926458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Vigil\u00e2ncia Entomol\u00f3gica, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9913362,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas e ecol\u00f3gicas dos vetores, intera\u00e7\u00e3o entre hospedeiros humanos e animais, reservat\u00f3rios e fatores ambientais, que proporcionem o conhecimento para detec\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a no perfil de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as. ","id":9913360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas e ecol\u00f3gicas dos vetores, intera\u00e7\u00e3o entre hospedeiros humanos e animais, reservat\u00f3rios e fatores ambientais, que proporcionem o conhecimento para detec\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a no perfil de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem a finalidade de recomendar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle dos riscos biol\u00f3gicos, mediante a coleta sistematizada de dados e consolida\u00e7\u00e3o no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade.","id":9913361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a finalidade de recomendar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle dos riscos biol\u00f3gicos, mediante a coleta sistematizada de dados e consolida\u00e7\u00e3o no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.","id":9913362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identificar esp\u00e9cies de vetores, detectar indicadores entomol\u00f3gicos, grau de contato homem-inseto, vigil\u00e2ncia ambiental constante, avalia\u00e7\u00e3o de risco biol\u00f3gico.","id":9913363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar esp\u00e9cies de vetores, detectar indicadores entomol\u00f3gicos, grau de contato homem-inseto, vigil\u00e2ncia ambiental constante, avalia\u00e7\u00e3o de risco biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de reciclar o lixo \u00e9 de extrema import\u00e2ncia a separa\u00e7\u00e3o e a limpeza do mesmo, para que n\u00e3o seja contaminado pelo lixo org\u00e2nico, impossibilitando o processo de reciclagem. Pl\u00e1sticos, vidros, papel, papel\u00e3o e metal, como latas de alum\u00ednio, podem ser reciclados, se estiverem limpos e secos, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o. Relacione as cores a cada material reciclado correspondente ao seu respectivo recipiente. 1. Azul. 2. Verde. 3. Vermelho. 4. Amarelo. ( ) Vidros. ( ) Pl\u00e1sticos. ( ) Pap\u00e9is. ( ) Metais.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":84203,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 19:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494786,"hashId":"be3b77a4c9d9d67965300058f161456a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de reciclar o lixo \u00e9 de extrema import\u00e2ncia a separa\u00e7\u00e3o e a limpeza do mesmo, para que n\u00e3o seja contaminado pelo lixo org\u00e2nico, impossibilitando o processo de reciclagem. Pl\u00e1sticos, vidros, papel, papel\u00e3o e metal, como latas de alum\u00ednio, podem ser reciclados, se estiverem limpos e secos, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o. Relacione as cores a cada material reciclado correspondente ao seu respectivo recipiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Azul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Verde. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Vermelho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Amarelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vidros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pl\u00e1sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pap\u00e9is. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Metais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9917393,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":9917390,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":9917391,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4.","id":9917392,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4.","id":9917393,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Primeiro de Maio","sigla":"","id":5726,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-primeiro-de-maio-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a: ","provas":[{"id":78675,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Primeiro de Maio","sigla":"","id":5726,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-primeiro-de-maio-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-primeiro-de-maio-pr-2016-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Primeiro de Maio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 19:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493823,"hashId":"2ffc3beba9fc4acb8175adc6d33e3d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a: <\/p>","resposta":9913174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viral. ","id":9913172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00fangica.","id":9913173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00fangica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bacteriana.","id":9913174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacteriana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"al\u00e9rgica.","id":9913175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contrata com terceiros, em\nregra, o faz atrav\u00e9s da licita\u00e7\u00e3o, nos termos definidos pela Lei\nn\u00ba 8.666\/93. Todavia, esse certame N\u00c3O se destina a garantir","provas":[{"id":45914,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2016-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1393123,"hashId":"45e15ef4637c76cd3d1bfe06a60916d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contrata com terceiros, em\nregra, o faz atrav\u00e9s da licita\u00e7\u00e3o, nos termos definidos pela Lei\nn\u00ba 8.666\/93. Todavia, esse certame <strong>N\u00c3O<\/strong> se destina a garantir<\/p>","resposta":5125740,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia.","id":5125737,"corpo":"<p>a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a\nadministra\u00e7\u00e3o.","id":5125738,"corpo":"<p>a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":5125739,"corpo":"<p>a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a probidade administrativa, assegurada pelo sigilo da\nlicita\u00e7\u00e3o.","id":5125740,"corpo":"<p>a probidade administrativa, assegurada pelo sigilo da\nlicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419158,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 100","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1393123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna.\", a autora faz uso de uma figura de linguagem chamada: ","provas":[{"id":97607,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emserh-2016-funcab-atendente-de-consultorio-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - Atendente de Consult\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:36:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2670729,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna.\", a autora faz uso de uma figura de linguagem chamada: <\/p>","resposta":10683640,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora. ","id":10683640,"corpo":"<p>met\u00e1fora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ant\u00edtese. ","id":10683641,"corpo":"<p>ant\u00edtese. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"personifica\u00e7\u00e3o. ","id":10683642,"corpo":"<p>personifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eufemismo. ","id":10683643,"corpo":"<p>eufemismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole. ","id":10683644,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como seremos amanh\u00e3?\tEstar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.\tSempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \"Nossa! Como tudo mudou!\"\tNos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas.[...]\tNa sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \"regime\" que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \"Nem pensar\".\tEm breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido ... [...]\tQuem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.\t[...]\tAs crian\u00e7as ter\u00e3o outras memorias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a! Lya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24","id":563376,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Como seremos amanh\u00e3?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \"Nossa! Como tudo mudou!\"<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas.[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Na sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \"regime\" que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \"Nem pensar\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido ... [...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As crian\u00e7as ter\u00e3o outras memorias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a!<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento destacado em ANTIbi\u00f3tico significa:","provas":[{"id":97607,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emserh-2016-funcab-atendente-de-consultorio-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - Atendente de Consult\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:36:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2670733,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento destacado em ANTIbi\u00f3tico significa:<\/p>","resposta":10683661,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento para tr\u00e1s. ","id":10683660,"corpo":"<p>movimento para tr\u00e1s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":10683661,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"embaixo de. ","id":10683662,"corpo":"<p>embaixo de. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"movimento para dentro. ","id":10683663,"corpo":"<p>movimento para dentro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o. ","id":10683664,"corpo":"<p>repeti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como seremos amanh\u00e3?\tEstar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.\tSempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \"Nossa! Como tudo mudou!\"\tNos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas.[...]\tNa sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \"regime\" que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \"Nem pensar\".\tEm breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido ... [...]\tQuem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.\t[...]\tAs crian\u00e7as ter\u00e3o outras memorias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a! Lya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24","id":563376,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Como seremos amanh\u00e3?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \"Nossa! Como tudo mudou!\"<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas.[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Na sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \"regime\" que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \"Nem pensar\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido ... [...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As crian\u00e7as ter\u00e3o outras memorias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a!<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a classe gramatical da palavra ou locu\u00e7\u00e3o destacada foi corretamente indicada entre par\u00eanteses. ","provas":[{"id":97607,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emserh-2016-funcab-atendente-de-consultorio-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - Atendente de Consult\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:36:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2670754,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a classe gramatical da palavra ou locu\u00e7\u00e3o destacada foi corretamente indicada entre par\u00eanteses. <\/p>","resposta":10683767,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"correndo o perigo de confus\u00f5es ou RID\u00cdCULO.\" (adjetivo) ","id":10683765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"correndo o perigo de confus\u00f5es ou RID\u00cdCULO.\" (adjetivo) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"HOJE andam incrivelmente r\u00e1pidas\" (substantivo) ","id":10683766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"HOJE andam incrivelmente r\u00e1pidas\" (substantivo) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Um CERTO equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda\" (pronome indefinido) ","id":10683767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Um CERTO equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda\" (pronome indefinido) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"\u00c0S VEZES avan\u00e7o\" (locu\u00e7\u00e3o adverbial de modo) ","id":10683768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c0S VEZES avan\u00e7o\" (locu\u00e7\u00e3o adverbial de modo) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"MUITAS vezes por m\u00e3es alienadas.\" (adv\u00e9rbio de intensidade) ","id":10683769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"MUITAS vezes por m\u00e3es alienadas.\" (adv\u00e9rbio de intensidade) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como seremos amanh\u00e3?\tEstar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.\tSempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \"Nossa! Como tudo mudou!\"\tNos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas.[...]\tNa sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \"regime\" que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \"Nem pensar\".\tEm breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido ... [...]\tQuem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.\t[...]\tAs crian\u00e7as ter\u00e3o outras memorias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a! Lya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24","id":563376,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Como seremos amanh\u00e3?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estar aberto \u00e0s novidades \u00e9 estar vivo. Fechar-se a elas \u00e9 morrer estando vivo. Um certo equil\u00edbrio entre as duas atitudes ajuda a nem ser antiquado demais nem ser superavan\u00e7adinho, correndo o perigo de confus\u00f5es ou rid\u00edculo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sempre me fascinaram as mudan\u00e7as - \u00e0s vezes avan\u00e7o, \u00e0s vezes retorno \u00e0 caverna. Hoje andam incrivelmente r\u00e1pidas, atingindo usos e costumes, ci\u00eancia e tecnologia, com reflexos nas mais sofisticadas e nas menores coisas com que lidamos. Nossa vis\u00e3o de mundo se transforma, mas penso que n\u00e3o no mesmo ritmo; ent\u00e3o, de vez em quando nos pegamos dizendo, como nossas m\u00e3es ou av\u00f3s tanto tempo atr\u00e1s: \"Nossa! Como tudo mudou!\"<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nos usos e costumes a coisa \u00e9 s\u00e9ria e nos afeta a todos: crian\u00e7as muito precocemente sexualizadas pela moda, pela televis\u00e3o, muitas vezes por m\u00e3es alienadas.[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Na sa\u00fade, acho que melhorou. Sou de uma inf\u00e2ncia sem antibi\u00f3ticos. A gente sobrevivia sob os cuidados de m\u00e3e, pai, av\u00f3, m\u00e9dico de fam\u00edlia, aquele que atendia do parto \u00e0 cirurgia mais complexa para aqueles dias. Dieta, que hoje se tornou obsess\u00e3o, era impens\u00e1vel, sobretudo para crian\u00e7as, e eu pr\u00e9-adolescente gordinha, n\u00e3o podia nem falar em \"regime\" que minha m\u00e3e arrancava os cabelos e o m\u00e9dico sacudia a cabe\u00e7a: \"Nem pensar\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em breve estaremos menos doentes: c\u00e9lulas-tronco e chips v\u00e3o nos consertar de imediato, ou evitar os males. Teremos de descobrir o que fazer com tanto tempo de vida a mais que nos ser\u00e1 concedido ... [...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quem sabe nos mataremos menos, se as drogas forem controladas e a mis\u00e9ria extinta. N\u00e3o creio em igualdade, mas em dignidade para todos. Talvez haja menos guerras, porque de alguma forma seremos menos violentos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As crian\u00e7as ter\u00e3o outras memorias, outras brincadeiras, outras alegrias; os adultos, novas sensa\u00e7\u00f5es e possibilidades. Mas as emo\u00e7\u00f5es humanas, estas eu penso que v\u00e3o demorar a mudar. Todos v\u00e3o continuar querendo mais ou menos o mesmo: afeto, presen\u00e7a, sentido para a vida, alegria. Desta, por mais modernos, avan\u00e7ados, bi\u00f4nicos, qu\u00e2nticos, incr\u00edveis, n\u00e3o podemos esquecer. Ou n\u00e3o valer\u00e1 a pena nem um s\u00f3 ano a mais, sa\u00fade a mais, brinquedinhos a mais. Seremos uns rob\u00f4s cinzentos e sem gra\u00e7a!<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lya Luft, Veja. S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o, 2011, p.24<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas primeiras tr\u00eas horas de atendimento, em um hospital, um funcion\u00e1rio registrou o n\u00famero de atendimentos. Sabe-se que, na 1 \u00aa hora, foi atendida a metade do total de pacientes e, na 2\u00aa hora, a quarta parte dos pacientes restantes. Se na 3\u00aa hora foram atendidos os \u00faltimos 21 pacientes, ent\u00e3o o total de pacientes atendidos foi:","provas":[{"id":97607,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio","id":5460,"slug":"atendente-de-consultorio"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emserh-2016-funcab-atendente-de-consultorio-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMSERH - Atendente de Consult\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:36:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2670813,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras tr\u00eas horas de atendimento, em um hospital, um funcion\u00e1rio registrou o n\u00famero de atendimentos. Sabe-se que, na 1 \u00aa hora, foi atendida a metade do total de pacientes e, na 2\u00aa hora, a quarta parte dos pacientes restantes. Se na 3\u00aa hora foram atendidos os \u00faltimos 21 pacientes, ent\u00e3o o total de pacientes atendidos foi:<\/p>","resposta":10684061,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45. ","id":10684060,"corpo":"<p>45. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"56. ","id":10684061,"corpo":"<p>56. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"48. ","id":10684062,"corpo":"<p>48. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"42. ","id":10684063,"corpo":"<p>42. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"51. ","id":10684064,"corpo":"<p>51. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de ass\u00e9dio sexual ou estupro nos quais h\u00e1 mistura de perfis de DNA encontrado, a t\u00e9cnica mais indicada para a identifica\u00e7\u00e3o do suspeito \u00e9 a an\u00e1lise","provas":[{"id":25049,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2016-iades-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IADES - PCDF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:39:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":849370,"hashId":"d3b82ec5374b7d7db8cb8cb16fb0de7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de ass\u00e9dio sexual ou estupro nos quais h\u00e1 mistura de perfis de DNA encontrado, a t\u00e9cnica mais indicada para a identifica\u00e7\u00e3o do suspeito \u00e9 a an\u00e1lise<\/p>","resposta":2935789,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de STRs do DNA mitocondrial (mtDNA).","id":2935786,"corpo":"<p>de STRs do DNA mitocondrial (mtDNA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do perfil fenot\u00edpico por SNPs.","id":2935787,"corpo":"<p>do perfil fenot\u00edpico por SNPs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de RFLPs.","id":2935788,"corpo":"<p>de RFLPs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de STRs do cromossomo Y.","id":2935789,"corpo":"<p>de STRs do cromossomo Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de VNTRs.","id":2935790,"corpo":"<p>de VNTRs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/849370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biodiversidade","id":12400,"slug":"analista-area-biodiversidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metapopula\u00e7\u00f5es s\u00e3o popula\u00e7\u00f5es locais que vivem em manchas isoladas e podem ser o resultado da fragmenta\u00e7\u00e3o do ambiente causada pelas atividades humanas. Com rela\u00e7\u00e3o a Metapopula\u00e7\u00f5es no modelo proposto por Levins em 1969, analise as seguintes afirmativas: I. Metapopula\u00e7\u00f5es s\u00e3o conjuntos de popula\u00e7\u00f5es locais (demes) ligadas pela migra\u00e7\u00e3o. II. Nem todas as manchas de uma Metapopula\u00e7\u00e3o est\u00e3o ocupadas o tempo todo. III. O risco de extin\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado constante em todas as manchas. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":24376,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biodiversidade","id":12400,"slug":"analista-area-biodiversidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-biodiversidade","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Biodiversidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:39:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":825711,"hashId":"f816333c80fa4bbdb743db2188126178","enunciado":"<p>Metapopula\u00e7\u00f5es s\u00e3o popula\u00e7\u00f5es locais que vivem em manchas isoladas e podem ser o resultado da fragmenta\u00e7\u00e3o do ambiente causada pelas atividades humanas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a Metapopula\u00e7\u00f5es no modelo proposto por Levins em 1969, analise as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>I. Metapopula\u00e7\u00f5es s\u00e3o conjuntos de popula\u00e7\u00f5es locais (demes)\r\nligadas pela migra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Nem todas as manchas de uma Metapopula\u00e7\u00e3o est\u00e3o ocupadas o tempo todo.\r\n<\/p><p>III. O risco de extin\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado constante em todas as manchas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2850212,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II;","id":2850208,"corpo":"somente I e II;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":2850209,"corpo":"somente I e III;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente II;","id":2850210,"corpo":"somente II;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente III;","id":2850211,"corpo":"somente III;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2850212,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338441,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/825711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados apresentados no Quadro V foram solicitados pela secretaria de planejamento de um ente da Federa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de identificar a exist\u00eancia de recursos para abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais. Considerando os dados e as defini\u00e7\u00f5es, o montante de recursos dispon\u00edvel para abertura de cr\u00e9ditos adicionais \u00e9:","provas":[{"id":24385,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:39:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":826030,"hashId":"f60fb9cad21b141c764e8ee4cb670966","enunciado":"<p>Os dados apresentados no Quadro V foram solicitados pela secretaria de planejamento de um ente da Federa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de identificar a exist\u00eancia de recursos para abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24385\/118.gif\"><\/p><p>Considerando os dados e as defini\u00e7\u00f5es, o montante de recursos dispon\u00edvel para abertura de cr\u00e9ditos adicionais \u00e9:<\/p>","resposta":2851805,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"128.005,00;","id":2851803,"corpo":"128.005,00;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"191.825,00;","id":2851804,"corpo":"191.825,00;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"255.645,00;","id":2851805,"corpo":"255.645,00;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"339.245,00;","id":2851806,"corpo":"339.245,00;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"422.845,00.","id":2851807,"corpo":"422.845,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338482,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/826030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":12464,"slug":"analista-tecnico-area-biologo"},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Biologia","id":16072,"slug":"analista-cientifico-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo artigo 54 da Lei no 9.605\/98, quem causar polui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza em n\u00edveis que resultem ou possam resultar em danos \u00e0 sa\u00fade humana, ou que provoquem a mortandade de animais ou a destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora, caso o crime torne uma \u00e1rea, urbana ou rural, impr\u00f3pria para a ocupa\u00e7\u00e3o humana; cause polui\u00e7\u00e3o h\u00eddrica que torne necess\u00e1ria a interrup\u00e7\u00e3o do abastecimento p\u00fablico de \u00e1gua de uma comunidade; ou ocorra por lan\u00e7amento de res\u00edduos s\u00f3lidos, l\u00edquidos ou gasosos, ou detritos, \u00f3leos ou subst\u00e2ncias oleosas, em desacordo com as exig\u00eancias estabelecidas em leis ou regulamentos, ter\u00e1 pena de","provas":[{"id":24472,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":12464,"slug":"analista-tecnico-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":33696,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Biologia","id":16072,"slug":"analista-cientifico-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:39:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":829313,"hashId":"cf9777048a69d8def71936dac502302e","enunciado":"Pelo artigo 54 da Lei no 9.605\/98, quem causar polui\u00e7\u00e3o\r\nde qualquer natureza em n\u00edveis que resultem ou\r\npossam resultar em danos \u00e0 sa\u00fade humana, ou que\r\nprovoquem a mortandade de animais ou a destrui\u00e7\u00e3o\r\nsignificativa da flora, caso o crime torne uma \u00e1rea, urbana\r\nou rural, impr\u00f3pria para a ocupa\u00e7\u00e3o humana; cause\r\npolui\u00e7\u00e3o h\u00eddrica que torne necess\u00e1ria a interrup\u00e7\u00e3o do\r\nabastecimento p\u00fablico de \u00e1gua de uma comunidade; ou\r\nocorra por lan\u00e7amento de res\u00edduos s\u00f3lidos, l\u00edquidos ou\r\ngasosos, ou detritos, \u00f3leos ou subst\u00e2ncias oleosas, em\r\ndesacordo com as exig\u00eancias estabelecidas em leis ou\r\nregulamentos, ter\u00e1 pena de","resposta":2867812,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de um a cinco anos.","id":2867812,"corpo":"reclus\u00e3o de um a cinco anos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa.","id":2867813,"corpo":"reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos ou multa.","id":2867814,"corpo":"reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos ou multa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de um ano e multa.","id":2867815,"corpo":"reclus\u00e3o de um ano e multa.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"multa.","id":2867816,"corpo":"multa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338884,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/829313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assumir o transporte escolar dos alunos da rede municipal \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":67813,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:58:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2120627,"hashId":"8805bd3acb01fc19e80228b6bec5db3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir o transporte escolar dos alunos da rede municipal \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8291539,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Munic\u00edpio. ","id":8291539,"corpo":"<p>Do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Estado. ","id":8291540,"corpo":"<p>Do Estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o. ","id":8291541,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dos pais e respons\u00e1veis. ","id":8291542,"corpo":"<p>Dos pais e respons\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, que Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil, considera-se: ","provas":[{"id":74150,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas-11","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:56:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2636154,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, que Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil, considera-se: <\/p>","resposta":10525400,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet: o sistema constitu\u00eddo do conjunto de protocolos l\u00f3gicos, estruturado em escala mundial para uso p\u00fablico e irrestrito, com a finalidade de possibilitar a comunica\u00e7\u00e3o de dados entre terminais por meio de diferentes redes.","id":10525400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet: o sistema constitu\u00eddo do conjunto de protocolos l\u00f3gicos, estruturado em escala mundial para uso p\u00fablico e irrestrito, com a finalidade de possibilitar a comunica\u00e7\u00e3o de dados entre terminais por meio de diferentes redes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Internet: o c\u00f3digo atribu\u00eddo a um terminal de uma rede para permitir sua identifica\u00e7\u00e3o, definido segundo par\u00e2metros internacionais. ","id":10525401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet: o c\u00f3digo atribu\u00eddo a um terminal de uma rede para permitir sua identifica\u00e7\u00e3o, definido segundo par\u00e2metros internacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Internet: o conjunto de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 data e hora de in\u00edcio e t\u00e9rmino de uma conex\u00e3o \u00e0 internet, sua dura\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o IP utilizado pelo terminal para o envio e recebimento de pacotes de dados. ","id":10525402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet: o conjunto de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 data e hora de in\u00edcio e t\u00e9rmino de uma conex\u00e3o \u00e0 internet, sua dura\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o IP utilizado pelo terminal para o envio e recebimento de pacotes de dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o conjunto de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 data e hora de uso de uma determinada aplica\u00e7\u00e3o de internet a partir de um determinado endere\u00e7o IP. ","id":10525403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 data e hora de uso de uma determinada aplica\u00e7\u00e3o de internet a partir de um determinado endere\u00e7o IP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430464,"slug":null},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos servidores municipais, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":74150,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas-11","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:56:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2636161,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos servidores municipais, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":10525432,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico municipal n\u00e3o depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":10525430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico municipal n\u00e3o depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico municipal depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, inclusive quanto \u00e0s nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. ","id":10525431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico municipal depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, inclusive quanto \u00e0s nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico municipal depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. ","id":10525432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico municipal depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A investidura em fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, inclusive as nomea\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00e3o em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. ","id":10525433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal depende de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, inclusive as nomea\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00e3o em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430464,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bens municipais, assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com o disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pirassununga.","provas":[{"id":80963,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirassununga-sp-2016-vunesp-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pirassununga - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:55:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2454677,"hashId":"3d0e083facef55aef420083f9157e3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos bens municipais, assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com o disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pirassununga.<\/p>","resposta":9739805,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis por doa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 permitida exclusivamente para fins de interesse social, depender\u00e1 de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia.","id":9739802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis por doa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 permitida exclusivamente para fins de interesse social, depender\u00e1 de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel dever\u00e1 ser feita por licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia p\u00fablica, e depender\u00e1 de Decreto do Executivo para sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":9739803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel dever\u00e1 ser feita por licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia p\u00fablica, e depender\u00e1 de Decreto do Executivo para sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o administrativa de bens p\u00fablicos de uso comum, somente ser\u00e1 outorgada por Resolu\u00e7\u00e3o.","id":9739804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o administrativa de bens p\u00fablicos de uso comum, somente ser\u00e1 outorgada por Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A permiss\u00e3o, que poder\u00e1 incidir sobre qualquer bem p\u00fablico, ser\u00e1 feita a t\u00edtulo prec\u00e1rio, por Decreto.","id":9739805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A permiss\u00e3o, que poder\u00e1 incidir sobre qualquer bem p\u00fablico, ser\u00e1 feita a t\u00edtulo prec\u00e1rio, por Decreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O uso do subsolo ou do espa\u00e7o a\u00e9reo de logradouros p\u00fablicos n\u00e3o poder\u00e1 ser permitido a particulares.","id":9739806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do subsolo ou do espa\u00e7o a\u00e9reo de logradouros p\u00fablicos n\u00e3o poder\u00e1 ser permitido a particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.830 de 17 de maio de 2002, a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais Efetivos de Bauru \u2013 FUNPREV, \u00e9 uma entidade: ","provas":[{"id":74150,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas-11","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:56:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2636152,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.830 de 17 de maio de 2002, a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais Efetivos de Bauru \u2013 FUNPREV, \u00e9 uma entidade: <\/p>","resposta":10525393,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentralizada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil. ","id":10525392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentralizada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descentralizada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil. ","id":10525393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentralizada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desconcentrada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil.","id":10525394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconcentrada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desconcentrada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, sem personalidade jur\u00eddica, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil. ","id":10525395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconcentrada da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, sem personalidade jur\u00eddica, com autonomia patrimonial, administrativa, financeira e cont\u00e1bil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430464,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 compet\u00eancia do Prefeito Municipal, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":74150,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas-11","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:55:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2636150,"hashId":null,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 compet\u00eancia do Prefeito Municipal, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":10525384,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 delegar ao Chefe de seu Gabinete ou a Secret\u00e1rios Municipais atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia exclusiva.","id":10525384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 delegar ao Chefe de seu Gabinete ou a Secret\u00e1rios Municipais atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia exclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, delegar ao Chefe de seu Gabinete, aos Secret\u00e1rios Municipais e demais servidores p\u00fabicos que ocupem cargo de chefia quaisquer atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia exclusiva. ","id":10525385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, delegar ao Chefe de seu Gabinete, aos Secret\u00e1rios Municipais e demais servidores p\u00fabicos que ocupem cargo de chefia quaisquer atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia exclusiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, delegar ao Chefe de seu Gabinete, aos Secret\u00e1rios Municipais e demais servidores p\u00fabicos que ocupem cargo de chefia, quaisquer atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia exclusiva. ","id":10525386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, delegar ao Chefe de seu Gabinete, aos Secret\u00e1rios Municipais e demais servidores p\u00fabicos que ocupem cargo de chefia, quaisquer atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia exclusiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 delegar ao Chefe de seu Gabinete ou a Secret\u00e1rios Municipais atribui\u00e7\u00f5es que sejam de sua compet\u00eancia exclusiva. ","id":10525387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 delegar ao Chefe de seu Gabinete ou a Secret\u00e1rios Municipais atribui\u00e7\u00f5es que sejam de sua compet\u00eancia exclusiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430464,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Mangaratiba est\u00e1 dividido administrativamente na seguinte quantidade de distritos:","provas":[{"id":69896,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:57:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2134450,"hashId":"c873c4e9fdcfa10f6e5f450c84b2119e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Mangaratiba est\u00e1 dividido administrativamente na seguinte quantidade de distritos:<\/p>","resposta":8354797,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":8354793,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":8354794,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":8354795,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7","id":8354796,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8","id":8354797,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o que disp\u00f5e a Lei Complementar Municipal n\u00ba 002\/02 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser concedida ao servidor est\u00e1vel licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares, pelo prazo de at\u00e9 __________ consecutivo(s), ____ remunera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84229,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:54:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2476009,"hashId":"bff090ea9cedc85e6e03bcebd1053067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o que disp\u00f5e a Lei Complementar Municipal n\u00ba 002\/02 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser concedida ao servidor est\u00e1vel licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares, pelo prazo de at\u00e9 __________ consecutivo(s), ____ remunera\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","resposta":9832149,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano - com","id":9832146,"corpo":"<p>um ano - com<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois anos - com","id":9832147,"corpo":"<p>dois anos - com<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seis meses - sem","id":9832148,"corpo":"<p>seis meses - sem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois anos - sem","id":9832149,"corpo":"<p>dois anos - sem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herveiras","sigla":"","id":5961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: Ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado conceder isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, em qualquer hip\u00f3tese (1\u00aa parte). \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio instituir impostos sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85197,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herveiras","sigla":"","id":5961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs-2016-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herveiras - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":85196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herveiras","sigla":"","id":5961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs-2016-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herveiras - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":85189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herveiras","sigla":"","id":5961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs-2016-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herveiras - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":85190,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herveiras","sigla":"","id":5961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herveiras-rs-2016-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herveiras - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 18:52:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2521791,"hashId":"716fd26d686d700f843cbca1f4d6ed39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado conceder isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, em qualquer hip\u00f3tese<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio instituir impostos sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10033201,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10033199,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":10033200,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10033201,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10033202,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso. ","id":545866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a senten\u00e7a que apresenta erro quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal. ","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"},{"id":81643,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2519177,"hashId":"780b0b7aeba43883ea53c694482c152d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a senten\u00e7a que apresenta erro quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal. <\/p>","resposta":10021572,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspiramos ao perfume das flores. ","id":10021572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspiramos ao perfume das flores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ralhou com o filho. ","id":10021573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ralhou com o filho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico assistiu o doente com muita aten\u00e7\u00e3o. ","id":10021574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico assistiu o doente com muita aten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquela resposta n\u00e3o lhe agradou. ","id":10021575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela resposta n\u00e3o lhe agradou. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das preposi\u00e7\u00f5es abaixo preenche corretamente a lacuna na frase: \u201cO Homem sem nenhum escr\u00fapulo visava apenas ___ uma posi\u00e7\u00e3o de destaque\u201d: ","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"},{"id":81643,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2519180,"hashId":"29696d8675b5085c74df690c17687237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das preposi\u00e7\u00f5es abaixo preenche corretamente a lacuna na frase: \u201cO Homem sem nenhum escr\u00fapulo visava apenas ___ uma posi\u00e7\u00e3o de destaque\u201d: <\/p>","resposta":10021588,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para","id":10021585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em ","id":10021586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com ","id":10021587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a","id":10021588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o mulheres inclu\u00eddas em grupos populacionais de risco elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama, aquelas que: ","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2519186,"hashId":"bc246ad995846eb4f87943ebeca466cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o mulheres inclu\u00eddas em grupos populacionais de risco elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama, aquelas que: <\/p>","resposta":10021611,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino ","id":10021611,"corpo":"<p>T\u00eam hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o portadoras de sindrome de ov\u00e1rios polic\u00edsticos ","id":10021612,"corpo":"<p>S\u00e3o portadoras de sindrome de ov\u00e1rios polic\u00edsticos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresentam doen\u00e7a fibrocistica de mama ","id":10021613,"corpo":"<p>Apresentam doen\u00e7a fibrocistica de mama <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00eam hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de tireoide ","id":10021614,"corpo":"<p>T\u00eam hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de tireoide <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o feminina, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2519188,"hashId":"5c61d4576e846f33d7968f05e394c8d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o feminina, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":10021622,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 legal o procedimento de esteriliza\u00e7\u00e3o da mulher durante a histerectomia. ","id":10021619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 legal o procedimento de esteriliza\u00e7\u00e3o da mulher durante a histerectomia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode-se realizar a esteriliza\u00e7\u00e3o da mulher durante o parto. ","id":10021620,"corpo":"<p>Pode-se realizar a esteriliza\u00e7\u00e3o da mulher durante o parto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em pessoas absolutamente incapazes poder\u00e1 ocorrer mediante autoriza\u00e7\u00e3o de tutor ou respons\u00e1vel. ","id":10021621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em pessoas absolutamente incapazes poder\u00e1 ocorrer mediante autoriza\u00e7\u00e3o de tutor ou respons\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na vig\u00eancia de sociedade conjugal, a esteriliza\u00e7\u00e3o depende do consentimento expresso de ambos os c\u00f4njuges. ","id":10021622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vig\u00eancia de sociedade conjugal, a esteriliza\u00e7\u00e3o depende do consentimento expresso de ambos os c\u00f4njuges. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o parto, com a sa\u00edda da placenta, qual destes horm\u00f4nios aumenta sua quantidade, estabelecendo o in\u00edcio da lacta\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2519196,"hashId":"6601b63333f57b7d94e80ae67f6e076c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o parto, com a sa\u00edda da placenta, qual destes horm\u00f4nios aumenta sua quantidade, estabelecendo o in\u00edcio da lacta\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":10021656,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrog\u00eanio ","id":10021653,"corpo":"<p>Estrog\u00eanio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Progesterona ","id":10021654,"corpo":"<p>Progesterona <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lactog\u00eanio Placent\u00e1rio ","id":10021655,"corpo":"<p>Lactog\u00eanio Placent\u00e1rio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adrenocorticotr\u00f3fico (ACTH) ","id":10021656,"corpo":"<p>Adrenocorticotr\u00f3fico (ACTH) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do in\u00edcio do trabalho de parto \u00e9 um dos aspectos mais importantes do seu manejo. Para tanto os sinais e sintomas iniciais s\u00e3o:","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2519206,"hashId":"dafb94da1f9fa6a0700392c60439e083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do in\u00edcio do trabalho de parto \u00e9 um dos aspectos mais importantes do seu manejo. Para tanto os sinais e sintomas iniciais s\u00e3o:<\/p>","resposta":10021699,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es uterinas arr\u00edtmicas, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino. ","id":10021696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra\u00e7\u00f5es uterinas arr\u00edtmicas, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es uterinas arr\u00edtmicas, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e perda do tamp\u00e3o mucoso. ","id":10021697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra\u00e7\u00f5es uterinas arr\u00edtmicas, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e perda do tamp\u00e3o mucoso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es uterinas r\u00edtmicas e regulares, sensa\u00e7\u00e3o de puxos maternos, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e perda do tamp\u00e3o mucoso. ","id":10021698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra\u00e7\u00f5es uterinas r\u00edtmicas e regulares, sensa\u00e7\u00e3o de puxos maternos, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e perda do tamp\u00e3o mucoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es uterinas r\u00edtmicas e regulares, apagamento de dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e perda do tamp\u00e3o mucoso. ","id":10021699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra\u00e7\u00f5es uterinas r\u00edtmicas e regulares, apagamento de dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino, forma\u00e7\u00e3o da bolsa das \u00e1guas e perda do tamp\u00e3o mucoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante que desenvolve diabetes gestacional corre o risco de ter em rec\u00e9m-nascido com:","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2519213,"hashId":"a440a03e2357e668c077ac51bc7b6111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante que desenvolve diabetes gestacional corre o risco de ter em rec\u00e9m-nascido com:<\/p>","resposta":10021727,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microcefalia.","id":10021726,"corpo":"<p>Microcefalia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Macrossomia.","id":10021727,"corpo":"<p>Macrossomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperglicemia.","id":10021728,"corpo":"<p>Hiperglicemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hidrocefalia.","id":10021729,"corpo":"<p>Hidrocefalia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manchas hipercr\u00f4micas que aparecem na pele, durante a gesta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o conhecidas como: ","provas":[{"id":81641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:37:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2519216,"hashId":"ea79f8599bf5729ed1c3514fb96b9dc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As manchas hipercr\u00f4micas que aparecem na pele, durante a gesta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o conhecidas como: <\/p>","resposta":10021740,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloasmas ","id":10021740,"corpo":"<p>Cloasmas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ros\u00e9olas ","id":10021741,"corpo":"<p>Ros\u00e9olas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equimose ","id":10021742,"corpo":"<p>Equimose <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hematomas ","id":10021743,"corpo":"<p>Hematomas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o visa alcan\u00e7ar objetivos organizacionais de maneira eficiente e eficaz. Efici\u00eancia e efic\u00e1cia s\u00e3o definidas como:","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153939,"hashId":"742116246c97a26d242e56d9dd94377f","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o visa alcan\u00e7ar objetivos organizacionais de maneira eficiente e eficaz. Efici\u00eancia e efic\u00e1cia s\u00e3o definidas como:<\/p>","resposta":4122622,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia significa saber e conhecer e efic\u00e1cia significa treinar e aprender.","id":4122621,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia significa saber e conhecer e efic\u00e1cia significa treinar e aprender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia significa fazer corretamente as coisas e efic\u00e1cia significa fazer as coisas necess\u00e1rias.","id":4122622,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia significa fazer corretamente as coisas e efic\u00e1cia significa fazer as coisas necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia significa agregar valor e riqueza \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia significa ser pontual no trabalho.","id":4122623,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia significa agregar valor e riqueza \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia significa ser pontual no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia significa atingir os alvos e objetivos e efic\u00e1cia significa cumprir os regulamentos internos.","id":4122624,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia significa atingir os alvos e objetivos e efic\u00e1cia significa cumprir os regulamentos internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia significa enfatizar objetivos e resultados e efic\u00e1cia significa enfatizar m\u00e9todos e procedimentos.","id":4122625,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia significa enfatizar objetivos e resultados e efic\u00e1cia significa enfatizar m\u00e9todos e procedimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1153939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do elemento acidental no contrato de emprego, \u00e9 l\u00edcito asseverar que:","provas":[{"id":60244,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2016-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-10 11:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1820870,"hashId":"fc7832af359035b03500eed2171d469f","enunciado":"<p>Acerca do elemento acidental no contrato de emprego, \u00e9 l\u00edcito asseverar que:<\/p>","resposta":6981894,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se trata de elemento eletivo pelas partes.","id":6981893,"corpo":"<p>N\u00e3o se trata de elemento eletivo pelas partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode influir na cessa\u00e7\u00e3o do contrato.","id":6981894,"corpo":"<p>Pode influir na cessa\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser inclu\u00eddo no curso da execu\u00e7\u00e3o contratual.","id":6981895,"corpo":"<p>Pode ser inclu\u00eddo no curso da execu\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a inclus\u00e3o de elemento acidental em cl\u00e1usula de transfer\u00eancia de empregado para outra localidade.","id":6981896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a inclus\u00e3o de elemento acidental em cl\u00e1usula de transfer\u00eancia de empregado para outra localidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A n\u00e3o eventualidade constitui exemplo de elemento acidental.","id":6981897,"corpo":"<p>A n\u00e3o eventualidade constitui exemplo de elemento acidental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406756,"slug":"direito-do-trabalho-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1820870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei das Elei\u00e7\u00f5es \u2014 Lei n.\u00ba 9.504\/1997 \u2014, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25890,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Delegado de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878669,"hashId":"00a80affcc106409e97dfab77fe47034","enunciado":"De acordo com a Lei das Elei\u00e7\u00f5es \u2014 Lei n.\u00ba 9.504\/1997 \u2014,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3065757,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As coliga\u00e7\u00f5es ter\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, que n\u00e3o poder\u00e3o coincidir com nome de candidatos, e, na propaganda para o pleito proporcional, cada partido usar\u00e1 apenas a sua legenda sob o nome da coliga\u00e7\u00e3o.","id":3065757,"corpo":"As coliga\u00e7\u00f5es ter\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, que n\u00e3o poder\u00e3o\r\ncoincidir com nome de candidatos, e, na propaganda para o\r\npleito proporcional, cada partido usar\u00e1 apenas a sua legenda\r\nsob o nome da coliga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas elei\u00e7\u00f5es para cargos do legislativo, somente ser\u00e3o computados ao partido os votos dados a candidato que n\u00e3o participe de legenda partid\u00e1ria.","id":3065758,"corpo":"Nas elei\u00e7\u00f5es para cargos do legislativo, somente ser\u00e3o\r\ncomputados ao partido os votos dados a candidato que n\u00e3o\r\nparticipe de legenda partid\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da sua responsabilidade subsidi\u00e1ria, o partido pol\u00edtico somente ser\u00e1 acionado para o pagamento de multas em face de propaganda eleitoral extempor\u00e2nea de seus candidatos, caso esses candidatos n\u00e3o realizem o pagamento devido no tempo legal.","id":3065759,"corpo":"Em raz\u00e3o da sua responsabilidade subsidi\u00e1ria, o partido\r\npol\u00edtico somente ser\u00e1 acionado para o pagamento de multas em\r\nface de propaganda eleitoral extempor\u00e2nea de seus candidatos,\r\ncaso esses candidatos n\u00e3o realizem o pagamento devido no\r\ntempo legal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias para os pleitos estadual e federal, ser\u00e3o considerados eleitos os candidatos que obtiverem a maioria simples dos votos, excluindo-se os votos brancos e nulos.","id":3065760,"corpo":"Nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias para os pleitos estadual e federal,\r\nser\u00e3o considerados eleitos os candidatos que obtiverem a\r\nmaioria simples dos votos, excluindo-se os votos brancos e\r\nnulos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em munic\u00edpio com mais de duzentos mil habitantes, deve ocorrer segundo turno nas elei\u00e7\u00f5es para prefeito.","id":3065761,"corpo":"Em munic\u00edpio com mais de duzentos mil habitantes, deve\r\nocorrer segundo turno nas elei\u00e7\u00f5es para prefeito.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347516,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/878669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das bases legais, princ\u00edpios b\u00e1sicos e de organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as alternativas seguintes. I. O princ\u00edpio da integralidade se refere \u00e0 forma de organiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria. II. A equidade em sa\u00fade, princ\u00edpio do SUS, diz respeito \u00e0 necessidade de se \u201ctratar igualmente os desiguais\u201d. III. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no seu artigo 196, instituiu as bases da universaliza\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 sa\u00fade. IV. O campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS envolve, al\u00e9m de outras \u00e1reas, a formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sangue e seus derivados. Assinale o item que est\u00e1 correto.","provas":[{"id":45536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 11:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1379001,"hashId":"d132a44eec3f8a1bf3ad71acb564a3cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca das bases legais, princ\u00edpios b\u00e1sicos e de organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as alternativas seguintes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O princ\u00edpio da integralidade se refere \u00e0 forma de organiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria. <\/p><p align=\"justify\">II. A equidade em sa\u00fade, princ\u00edpio do SUS, diz respeito \u00e0 necessidade de se \u201ctratar igualmente os desiguais\u201d. <\/p><p align=\"justify\">III. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no seu artigo 196, instituiu as bases da universaliza\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">IV. O campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS envolve, al\u00e9m de outras \u00e1reas, a formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sangue e seus derivados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale o item que est\u00e1 correto.<\/p>","resposta":5069584,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":5069583,"corpo":"<p align=justify>As alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As alternativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5069584,"corpo":"<p align=justify>As alternativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5069585,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5069586,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1379001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793,"slug":"analista-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que, adequadamente, relacione os tipos de desemprego aos seus correspondentes conceitos.1 \u2013 Desemprego naturalA \u2013 \u00e9 decorrente das mudan\u00e7as na tecnologia de produ\u00e7\u00e3o ou nos padr\u00f5es de demanda dos consumidores.2 \u2013 Desemprego estruturalB \u2013 ocorre na fase de recess\u00e3o do ciclo econ\u00f4mico, causado por uma defici\u00eancia nos gastos totais da economia.3 \u2013 Desemprego sazonalC \u2013 decorrente de tipos espec\u00edficos de atividades econ\u00f4micas que acabam causando varia\u00e7\u00f5es na demanda de trabalho em diferentes \u00e9pocas do ano.4 \u2013 Desemprego involunt\u00e1rioD \u2013 consiste em indiv\u00edduos desempregados temporariamente em fun\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a volunt\u00e1ria de emprego, porque foram despedidas e est\u00e3o procurando um novo trabalho ou buscam trabalho pela primeira vez.","provas":[{"id":60671,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793,"slug":"analista-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-area-ciencias-economicas-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-09 16:34:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1842605,"hashId":"cafa4eea8a746ada9cd0404a9c3c1c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que, adequadamente, relacione os tipos de desemprego aos seus correspondentes conceitos.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 440px;\"><colgroup><col width=\"118\"><col width=\"322\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ea6y\"><td data-row=\"row-ea6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ea6y\" data-cell=\"cell-byrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 \u2013 Desemprego natural<\/p><\/td><td data-row=\"row-ea6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ea6y\" data-cell=\"cell-wa0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A \u2013 \u00e9 decorrente das mudan\u00e7as na tecnologia de produ\u00e7\u00e3o ou nos padr\u00f5es de demanda dos consumidores.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w9q0\"><td data-row=\"row-w9q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9q0\" data-cell=\"cell-fy9f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 \u2013 Desemprego estrutural<\/p><\/td><td data-row=\"row-w9q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9q0\" data-cell=\"cell-jvu7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B \u2013 ocorre na fase de recess\u00e3o do ciclo econ\u00f4mico, causado por uma defici\u00eancia nos gastos totais da economia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4kev\"><td data-row=\"row-4kev\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kev\" data-cell=\"cell-94fa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 \u2013 Desemprego sazonal<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kev\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kev\" data-cell=\"cell-boq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C \u2013 decorrente de tipos espec\u00edficos de atividades econ\u00f4micas que acabam causando varia\u00e7\u00f5es na demanda de trabalho em diferentes \u00e9pocas do ano.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kfk1\"><td data-row=\"row-kfk1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfk1\" data-cell=\"cell-jvp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 \u2013 Desemprego involunt\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-kfk1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfk1\" data-cell=\"cell-l736\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D \u2013 consiste em indiv\u00edduos desempregados temporariamente em fun\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a volunt\u00e1ria de emprego, porque foram despedidas e est\u00e3o procurando um novo trabalho ou buscam trabalho pela primeira vez.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7077706,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A, 2C, 3D e 4B.","id":7077704,"corpo":"<p>1A, 2C, 3D e 4B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1B, 2A, 3C e 4D.","id":7077705,"corpo":"<p>1B, 2A, 3C e 4D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1D, 2A, 3C e 4B.","id":7077706,"corpo":"<p>1D, 2A, 3C e 4B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1A, 2D, 3C e 4B.","id":7077707,"corpo":"<p>1A, 2D, 3C e 4B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1C, 2A, 3D e 4B.","id":7077708,"corpo":"<p>1C, 2A, 3D e 4B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 54","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","oab":false,"nome":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413142,"slug":"economia-e-financas-desemprego-e-determinacao-do-nivel-de-emprego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Desemprego","oab":false,"nome":"Tipos de Desemprego","pai":413142,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413144,"slug":"economia-e-financas-tipos-de-desemprego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desemprego Friccional","oab":false,"nome":"Desemprego Friccional","pai":413144,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413145,"slug":"economia-e-financas-desemprego-friccional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desemprego Estrutural","oab":false,"nome":"Desemprego Estrutural","pai":413144,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413146,"slug":"economia-e-financas-desemprego-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desemprego Conjuntural ou C\u00edclico","oab":false,"nome":"Desemprego Conjuntural ou C\u00edclico","pai":413144,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413147,"slug":"economia-e-financas-desemprego-conjuntural-ou-ciclico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPA estabelece n\u00e3o s\u00f3 as despesas de capital, mas tamb\u00e9m outras despesas delas decorrentes.","provas":[{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":812156,"hashId":"ad626ba8439f7923a344f7e8c5b1a269","enunciado":"O PPA estabelece n\u00e3o s\u00f3 as despesas de capital, mas tamb\u00e9m\r\noutras despesas delas decorrentes.","resposta":2800395,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2800396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2800395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335796,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dever\u00e3o estar dispostas na LDO.","provas":[{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":812157,"hashId":"4e4f981d0d3732a633b3290480e9c008","enunciado":"Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dever\u00e3o estar dispostas\r\nna LDO.","resposta":2800397,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2800397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2800398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335796,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424713,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se a defini\u00e7\u00e3o dos termos cr\u00e9dito e recurso no contexto da t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que a execu\u00e7\u00e3o financeira trata da utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos consignados na LOA.","provas":[{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":812160,"hashId":"a8a641da398b4874af979668695dab78","enunciado":"Considerando-se a defini\u00e7\u00e3o dos termos cr\u00e9dito e recurso\r\nno contexto da t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que\r\na execu\u00e7\u00e3o financeira trata da utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos\r\nconsignados na LOA.","resposta":2800404,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2800403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2800404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens subsecutivos.","id":335797,"enunciado":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411792,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria, a vig\u00eancia do or\u00e7amento dever\u00e1 ser limitada a um exerc\u00edcio financeiro.","provas":[{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":812144,"hashId":"7965c74d6f83a326ea4addf16c55e752","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria, a vig\u00eancia\r\ndo or\u00e7amento dever\u00e1 ser limitada a um exerc\u00edcio financeiro.","resposta":2800372,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2800372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2800371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico.","id":335794,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Despesas p\u00fablicas n\u00e3o computadas na lei de or\u00e7amento anual ou insuficientemente dotadas poder\u00e3o ser autorizadas por meio dos denominados cr\u00e9ditos adicionais.","provas":[{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":812151,"hashId":"64b9b5839216b10fcdc41df6b5e39be1","enunciado":"Despesas p\u00fablicas n\u00e3o computadas na lei de or\u00e7amento anual\r\nou insuficientemente dotadas poder\u00e3o ser autorizadas por meio\r\ndos denominados cr\u00e9ditos adicionais.","resposta":2800385,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2800386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2800385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":335795,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com dura\u00e7\u00e3o de quatro anos, a vig\u00eancia do PPA coincidir\u00e1 com os quatro anos do mandato do presidente da Rep\u00fablica eleito.","provas":[{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":812155,"hashId":"aa6a4df64b1556b3a7e0a2a26c84fd8c","enunciado":"Com dura\u00e7\u00e3o de quatro anos, a vig\u00eancia do PPA coincidir\u00e1\r\ncom os quatro anos do mandato do presidente da Rep\u00fablica\r\neleito.","resposta":2800394,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2800393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2800394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335796,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as finalidades do sistema de planejamento e de or\u00e7amento federal inclui-se a formula\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico nacional.","provas":[{"id":24039,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":812219,"hashId":"95a6dfbc4f08a9409a40b4d5e2e7403b","enunciado":"Entre as finalidades do sistema de planejamento e de\r\nor\u00e7amento federal inclui-se a formula\u00e7\u00e3o do planejamento\r\nestrat\u00e9gico nacional.","resposta":2800521,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2800521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2800522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":335822,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidades","oab":false,"nome":"Finalidades","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411886,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-finalidades"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento dever\u00e3o ser estabelecidas na LDO.","provas":[{"id":24039,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":812226,"hashId":"f6f88aecb8db8af2fb324fa4d5fe58e0","enunciado":"As pol\u00edticas das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento\r\ndever\u00e3o ser estabelecidas na LDO.","resposta":2800535,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2800535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2800536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335823,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao governo executar as fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas exercidas pelo Estado, as quais se dividem em alocativa, distributiva e estabilizadora.","provas":[{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"}],"id":812493,"hashId":"22d853c10f3e3de1d4975001f1f9f2e0","enunciado":"Cabe ao governo executar as fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas exercidas\r\npelo Estado, as quais se dividem em alocativa, distributiva\r\ne estabilizadora.","resposta":2801069,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2801070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2801069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico.","id":335898,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411839,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcoes-economicas-classicas-aplicadas-ao-orcamento-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as finalidades do sistema de planejamento e de or\u00e7amento federal inclui-se a formula\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico nacional.","provas":[{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"}],"id":812498,"hashId":"9f1cb241330a83e73980a776652c55df","enunciado":"Entre as finalidades do sistema de planejamento e de\r\nor\u00e7amento federal inclui-se a formula\u00e7\u00e3o do planejamento\r\nestrat\u00e9gico nacional.","resposta":2801079,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2801080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":335899,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidades","oab":false,"nome":"Finalidades","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411886,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-finalidades"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o conceito gramatical de conjun\u00e7\u00f5es alternativas:Conjun\u00e7\u00f5es alternativas \u2013 como o nome indica, enla\u00e7am as unidades coordenadas matizando-as de um valor alternativo, quer para exprimir a incompatibilidade dos conceitos envolvidos, quer para exprimir a equival\u00eancia deles. A conjun\u00e7\u00e3o alternativa por excel\u00eancia \u00e9 ou, sozinha ou duplicada (...).BECHARA, Evanildo. Moderna Gram\u00e1tica Portuguesa; Atualizada pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2009: p. 321.A partir dessa no\u00e7\u00e3o gramatical, a op\u00e7\u00e3o que explica o valor sem\u00e2ntico da conjun\u00e7\u00e3o \u2018ou\u2019 no t\u00edtulo \u201cViver a vida ou grav\u00e1-la\u201d \u00e9","provas":[{"id":58661,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-gestao-publica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:34:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1764940,"hashId":"0f0b28a45ba09597c6987c5888c0d1b0","enunciado":"<p>Observe o conceito gramatical de conjun\u00e7\u00f5es alternativas:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 381px;\"><colgroup><col width=\"381\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pzxz\"><td data-row=\"row-pzxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pzxz\" data-cell=\"cell-21yg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00f5es alternativas \u2013 como o nome indica, enla\u00e7am as unidades coordenadas matizando-as de um valor alternativo, quer para exprimir a incompatibilidade dos conceitos envolvidos, quer para exprimir a equival\u00eancia deles. A conjun\u00e7\u00e3o alternativa por excel\u00eancia \u00e9 <strong>ou<\/strong>, sozinha ou duplicada (...).<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">BECHARA, Evanildo. Moderna Gram\u00e1tica Portuguesa; Atualizada pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2009: p. 321.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa no\u00e7\u00e3o gramatical, a op\u00e7\u00e3o que explica o valor sem\u00e2ntico da conjun\u00e7\u00e3o \u2018<strong><u>ou<\/u><\/strong>\u2019 no t\u00edtulo \u201cViver a vida <strong>ou<\/strong> grav\u00e1-la\u201d \u00e9<\/p>","resposta":6726383,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extens\u00e3o.","id":6726382,"corpo":"<p>extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o.","id":6726383,"corpo":"<p>exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o.","id":6726384,"corpo":"<p>inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":6726385,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o.","id":6726386,"corpo":"<p>incorpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Viver a vida ou grav\u00e1-la?Marcelo Gleiser[1\u00ba\u00a7]Um artigo no jornal New York Times explora a onda explosiva do uso de celulares para gravar eventos, dos mais triviais aos mais significativos. Todo mundo quer ser a estrela da pr\u00f3pria vida. Alguns v\u00eddeos postados no YouTube tornam-se \"virais\" (superpopulares) em quest\u00f5es de horas, como o do jornalista Scott Welsh que sacou seu celular em meio a uma pane no seu voo para gravar o caos e o drama a bordo. Conseguiu at\u00e9 sorrir com m\u00e1scara de oxig\u00eanio no rosto. (O avi\u00e3o pousou sem problemas.) Se a morte parece inevit\u00e1vel, por que n\u00e3o registrar seus \u00faltimos momentos?[2\u00ba\u00a7]Por um lado, isso faz sentido; nossa vida \u00e9 importante, e queremos ser vistos, dividir nossas experi\u00eancias, ser apreciados. Por outro, por\u00e9m, essa compuls\u00e3o de gravar tudo acaba provocando um distanciamento do momento vivido. Na \u00e2nsia de registrar nossas vidas, acabamos vivendo menos, deixando de nos engajar com o que ocorre.[3\u00ba\u00a7]Algo ocorreu com nossa psique entre o di\u00e1rio que tranc\u00e1vamos na gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo. Os celulares apenas agravaram essa tend\u00eancia. Eis um exemplo. Em junho de 2001, acompanhei um grupo de ex-alunos da minha universidade num cruzeiro para ver um eclipse total do Sol na costa de Madagascar. No navio, havia um grupo de \"ca\u00e7adores de eclipse\", pessoas que v\u00e3o pelo mundo atr\u00e1s de eclipses do Sol, aliando turismo \u00e0 ci\u00eancia. Quando presenciamos um eclipse, d\u00e1 para entender por qu\u00ea: \u00e9 uma experi\u00eancia primal, que nos remete a um estado emocional de maravilhamento com o mundo natural, ligando-nos a algo maior do que somos. Para minha surpresa, quando o momento estava para chegar, o conv\u00e9s do navio foi invadido por trip\u00e9s e c\u00e2meras: entre assistir ao evento durante os poucos minutos em que a Lua oculta o Sol e o dia se torna m\u00e1gico, as pessoas optaram por ver tudo por detr\u00e1s duma lente. [4\u00ba\u00a7]Fiquei chocado, especialmente porque profissionais a bordo tirariam fotos e fariam v\u00eddeos muito melhores do que os amadores. Mas as pessoas queriam fazer o seu v\u00eddeo, tirar as suas fotos. Fui a dois outros eclipses e foi a mesma coisa. As pessoas optaram por viver a experi\u00eancia por tr\u00e1s duma m\u00e1quina, em vez de visceralmente.[5\u00ba\u00a7]O que os celulares e a m\u00eddia social fizeram foi facilitar enormemente o processo de registro e de distribui\u00e7\u00e3o das imagens. O alcance \u00e9 muito maior e a gratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 quantitativa (o n\u00famero de \"curtidas\" que uma foto ou v\u00eddeo recebe).[6\u00ba\u00a7]Claro, tem um lado disso que \u00e9 \u00f3timo. Celebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas. Deixamos de participar do momento, porque grav\u00e1-lo para os outros \u00e9 mais importante (...).[7\u00ba\u00a7]Nada substitui o contato direto, o olho no olho, a conversa direta. Os aparelhos s\u00e3o geniais, claro. Mas n\u00e3o devem definir como vivemos nossas vidas ou como vivenciamos momentos significativos; apenas complement\u00e1-los.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.","id":461343,"enunciado":"<p><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Viver a vida ou grav\u00e1-la?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Gleiser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7]Um artigo no jornal New York Times explora a onda explosiva do uso de celulares para gravar eventos, dos mais triviais aos mais significativos. Todo mundo quer ser a estrela da pr\u00f3pria vida. Alguns v\u00eddeos postados no YouTube tornam-se \"virais\" (superpopulares) em quest\u00f5es de horas, como o do jornalista Scott Welsh que sacou seu celular em meio a uma pane no seu voo para gravar o caos e o drama a bordo. Conseguiu at\u00e9 sorrir com m\u00e1scara de oxig\u00eanio no rosto. (O avi\u00e3o pousou sem problemas.) Se a morte parece inevit\u00e1vel, por que n\u00e3o registrar seus \u00faltimos momentos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7]Por um lado, isso faz sentido; nossa vida \u00e9 importante, e queremos ser vistos, dividir nossas experi\u00eancias, ser apreciados. Por outro, por\u00e9m, essa compuls\u00e3o de gravar tudo acaba provocando um distanciamento do momento vivido. Na \u00e2nsia de registrar nossas vidas, acabamos vivendo menos, deixando de nos engajar com o que ocorre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7]Algo ocorreu com nossa psique entre o di\u00e1rio que tranc\u00e1vamos na gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo. Os celulares apenas agravaram essa tend\u00eancia. Eis um exemplo. Em junho de 2001, acompanhei um grupo de ex-alunos da minha universidade num cruzeiro para ver um eclipse total do Sol na costa de Madagascar. No navio, havia um grupo de \"ca\u00e7adores de eclipse\", pessoas que v\u00e3o pelo mundo atr\u00e1s de eclipses do Sol, aliando turismo \u00e0 ci\u00eancia. Quando presenciamos um eclipse, d\u00e1 para entender por qu\u00ea: \u00e9 uma experi\u00eancia primal, que nos remete a um estado emocional de maravilhamento com o mundo natural, ligando-nos a algo maior do que somos. Para minha surpresa, quando o momento estava para chegar, o conv\u00e9s do navio foi invadido por trip\u00e9s e c\u00e2meras: entre assistir ao evento durante os poucos minutos em que a Lua oculta o Sol e o dia se torna m\u00e1gico, as pessoas optaram por ver tudo por detr\u00e1s duma lente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7]Fiquei chocado, especialmente porque profissionais a bordo tirariam fotos e fariam v\u00eddeos muito melhores do que os amadores. Mas as pessoas queriam fazer o seu v\u00eddeo, tirar as suas fotos. Fui a dois outros eclipses e foi a mesma coisa. As pessoas optaram por viver a experi\u00eancia por tr\u00e1s duma m\u00e1quina, em vez de visceralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7]O que os celulares e a m\u00eddia social fizeram foi facilitar enormemente o processo de registro e de distribui\u00e7\u00e3o das imagens. O alcance \u00e9 muito maior e a gratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 quantitativa (o n\u00famero de \"curtidas\" que uma foto ou v\u00eddeo recebe).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7]Claro, tem um lado disso que \u00e9 \u00f3timo. Celebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas. Deixamos de participar do momento, porque grav\u00e1-lo para os outros \u00e9 mais importante (...).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7]Nada substitui o contato direto, o olho no olho, a conversa direta. Os aparelhos s\u00e3o geniais, claro. Mas n\u00e3o devem definir como vivemos nossas vidas ou como vivenciamos momentos significativos; apenas complement\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00ba 8.666\/93 determina que","provas":[{"id":58661,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-gestao-publica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:34:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1764993,"hashId":"91bede4839a1fb34b424669f1ccbc376","enunciado":"<p>A Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00ba 8.666\/93 determina que<\/p>","resposta":6726637,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a fase de habilita\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 facultativa a exig\u00eancia de habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos licitantes.","id":6726633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a fase de habilita\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 facultativa a exig\u00eancia de habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos licitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia nos casos em que couber convite.","id":6726634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia nos casos em que couber convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais).","id":6726635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os licitantes poder\u00e3o impugnar os termos do edital de licita\u00e7\u00e3o at\u00e9 a fase de homologa\u00e7\u00e3o do certame pela autoridade competente.","id":6726636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os licitantes poder\u00e3o impugnar os termos do edital de licita\u00e7\u00e3o at\u00e9 a fase de homologa\u00e7\u00e3o do certame pela autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitas \u00e0 nulidade as aquisi\u00e7\u00f5es feitas sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.","id":6726637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o sujeitas \u00e0 nulidade as aquisi\u00e7\u00f5es feitas sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","oab":true,"nome":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408255,"slug":"direito-administrativo-indicacao-de-seu-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacheco e Morigi (2012) discutem os limites e as possibilidades dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Considerando as bases da nova pol\u00edtica para a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir: A defini\u00e7\u00e3o de prioridades de atua\u00e7\u00e3o, no ensino profissional e tecnol\u00f3gico, destaca ser imperativo a observ\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre escolariza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o PORQUE o conjunto de a\u00e7\u00f5es nesse segmento tamb\u00e9m deve se pautar pela indissociabilidade entre forma\u00e7\u00e3o geral e profissional, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o integral e no v\u00ednculo com os arranjos produtivos, sociais e culturais. Ap\u00f3s a an\u00e1lise das asser\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764731,"hashId":"1afabe7106d9fb21b75066e3c01cad2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacheco e Morigi (2012) discutem os limites e as possibilidades dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Considerando as bases da nova pol\u00edtica para a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de prioridades de atua\u00e7\u00e3o, no ensino profissional e tecnol\u00f3gico, destaca ser imperativo a observ\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre escolariza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de a\u00e7\u00f5es nesse segmento tamb\u00e9m deve se pautar pela indissociabilidade entre forma\u00e7\u00e3o geral e profissional, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o integral e no v\u00ednculo com os arranjos produtivos, sociais e culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise das asser\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que<\/p>","resposta":6725445,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto a primeira quanto a segunda asser\u00e7\u00e3o s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":6725441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto a primeira quanto a segunda asser\u00e7\u00e3o s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tanto a primeira quanto a segunda asser\u00e7\u00e3o s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","id":6725442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto a primeira quanto a segunda asser\u00e7\u00e3o s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":6725443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":6725444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":6725445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas: I. O exemplo de uso de c\u00e2meras\/celulares para registrar o eclipse (texto 1) extrapola o exemplo de compartilhamento do trivial por meio das m\u00eddias (texto 3). II. O ato de gravar a vida, em vez de viv\u00ea-la (texto 1) corresponde ao uso generalizado do senso comum (texto 3). III. A cr\u00edtica ao uso indiscriminado de tecnologias (texto 1) confronta a perspectiva sobre compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es (texto 3). IV. A ideia presente no trecho: \u201cCelebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas.\u201d (texto 1) equivale \u00e0 ideia presente em: \u201cMundo afora, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil dizer algo que n\u00e3o fa\u00e7a parte de um senso comum que \u00e9 feito de refer\u00eancias, ideias e, sobretudo, maneiras de pensar compartilhadas gra\u00e7as ao uso generalizado da mesma m\u00eddia.\u201d (texto 3) Est\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764660,"hashId":"ed2c5150163acdf1e16b07a1cb3af551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O exemplo de uso de c\u00e2meras\/celulares para registrar o eclipse (<strong>texto 1<\/strong>) extrapola o exemplo de compartilhamento do trivial por meio das m\u00eddias (<strong>texto 3<\/strong>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ato de gravar a vida, em vez de viv\u00ea-la (<strong>texto 1<\/strong>) corresponde ao uso generalizado do senso comum (texto 3). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cr\u00edtica ao uso indiscriminado de tecnologias (<strong>texto 1<\/strong>) confronta a perspectiva sobre compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es (<strong>texto 3<\/strong>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ideia presente no trecho: \u201cCelebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas.\u201d (<strong>texto 1<\/strong>) equivale \u00e0 ideia presente em: \u201cMundo afora, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil dizer algo que n\u00e3o fa\u00e7a parte de um senso comum que \u00e9 feito de refer\u00eancias, ideias e, sobretudo, maneiras de pensar compartilhadas gra\u00e7as ao uso generalizado da mesma m\u00eddia.\u201d (<strong>texto 3<\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":6725099,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II.","id":6725097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III.","id":6725098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, IV.","id":6725099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II,III.","id":6725100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II,III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":6725101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: A quest\u00e3o 15 deve ser respondida com base nos textos 1 e 3. Caso necess\u00e1rio, releia-os atentamente, antes de responder a essa quest\u00e3o.Texto 1Viver a vida ou grav\u00e1-la? Marcelo Gleiser\t[1\u00ba\u00a7]Um artigo no jornal New York Times explora a onda explosiva do uso de celulares para gravar eventos, dos mais triviais aos mais significativos. Todo mundo quer ser a estrela da pr\u00f3pria vida. Alguns v\u00eddeos postados no YouTube tornam-se \"virais\" (superpopulares) em quest\u00f5es de horas, como o do jornalista Scott Welsh que sacou seu celular em meio a uma pane no seu voo para gravar o caos e o drama a bordo. Conseguiu at\u00e9 sorrir com m\u00e1scara de oxig\u00eanio no rosto. (O avi\u00e3o pousou sem problemas.) Se a morte parece inevit\u00e1vel, por que n\u00e3o registrar seus \u00faltimos momentos?\t[2\u00ba\u00a7]Por um lado, isso faz sentido; nossa vida \u00e9 importante, e queremos ser vistos, dividir nossas experi\u00eancias, ser apreciados. Por outro, por\u00e9m, essa compuls\u00e3o de gravar tudo acaba provocando um distanciamento do momento vivido. Na \u00e2nsia de registrar nossas vidas, acabamos vivendo menos, deixando de nos engajar com o que ocorre.\t[3\u00ba\u00a7]Algo ocorreu com nossa psique entre o di\u00e1rio que tranc\u00e1vamos na gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo. Os celulares apenas agravaram essa tend\u00eancia. Eis um exemplo. Em junho de 2001, acompanhei um grupo de ex-alunos da minha universidade num cruzeiro para ver um eclipse total do Sol na costa de Madagascar. No navio, havia um grupo de \"ca\u00e7adores de eclipse\", pessoas que v\u00e3o pelo mundo atr\u00e1s de eclipses do Sol, aliando turismo \u00e0 ci\u00eancia. Quando presenciamos um eclipse, d\u00e1 para entender por qu\u00ea: \u00e9 uma experi\u00eancia primal, que nos remete a um estado emocional de maravilhamento com o mundo natural, ligando-nos a algo maior do que somos. Para minha surpresa, quando o momento estava para chegar, o conv\u00e9s do navio foi invadido por trip\u00e9s e c\u00e2meras: entre assistir ao evento durante os poucos minutos em que a Lua oculta o Sol e o dia se torna m\u00e1gico, as pessoas optaram por ver tudo por detr\u00e1s duma lente.\t[4\u00ba\u00a7]Fiquei chocado, especialmente porque profissionais a bordo tirariam fotos e fariam v\u00eddeos muito melhores do que os amadores. Mas as pessoas queriam fazer o seu v\u00eddeo, tirar as suas fotos. Fui a dois outros eclipses e foi a mesma coisa. As pessoas optaram por viver a experi\u00eancia por tr\u00e1s duma m\u00e1quina, em vez de visceralmente.\t[5\u00ba\u00a7]O que os celulares e a m\u00eddia social fizeram foi facilitar enormemente o processo de registro e de distribui\u00e7\u00e3o das imagens. O alcance \u00e9 muito maior e a gratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 quantitativa (o n\u00famero de \"curtidas\" que uma foto ou v\u00eddeo recebe).\t[6\u00ba\u00a7]Claro, tem um lado disso que \u00e9 \u00f3timo. Celebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas. Deixamos de participar do momento, porque grav\u00e1-lo para os outros \u00e9 mais importante (...).\t[7\u00ba\u00a7]Nada substitui o contato direto, o olho no olho, a conversa direta. Os aparelhos s\u00e3o geniais, claro. Mas n\u00e3o devem definir como vivemos nossas vidas ou como vivenciamos momentos significativos; apenas complement\u00e1-los. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.Texto 3 O dom\u00ednio do trivial Hoje, cada vez mais, mesmo quando parecemos discordar, pensamos todos as mesmas trivialidades.Contardo Calligaris\t[1\u00ba\u00a7]Aos vinte anos, leitor de Gramsci\u00b9, eu entendia que o poder das classes dominantes se exercia de duas maneiras. Havia a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, com repress\u00e3o eventualmente brutal das reivindica\u00e7\u00f5es dos trabalhadores (sem contar as guerras imperialistas). E havia a outra face do dom\u00ednio: o controle das ideias e das mentes, oculto e insidioso. Esse era o terreno de luta dos intelectuais: pod\u00edamos colaborar com a classe dominante ou, ent\u00e3o, fazer o qu\u00ea? Sermos porta-vozes de uma nova classe?\t[2\u00ba\u00a7]N\u00e3o \u00e9ramos totalmente ing\u00eanuos. Reconhec\u00edamos os horrores do dito \"socialismo real\" e perceb\u00edamos que ele substitu\u00edra uma classe dominante por outra. A ditadura do proletariado n\u00e3o tinha por que ser melhor do que a ditadura da burguesia; talvez, ali\u00e1s, ela fosse pior. Nosso sonho era outro: uma sociedade sem classes.\t[3\u00ba\u00a7]Pois bem, um espectador apressado poderia pensar que, enfim, realizamos a famosa sociedade sem classes \u2013 ao menos em parte. Claro, desigualdades e explora\u00e7\u00e3o continuam; no entanto, \u00e9 dif\u00edcil distinguir a cultura da classe dominante das outras que lhe seriam opostas, porque, no fundo, mesmo quando parecemos discordar, pensamos todos de forma igual.\t[4\u00ba\u00a7]Acabo de ler \"L'Egemonia Sottoculturale\", de Massimiliano Panarari (A hegemonia da subcultura, editora Einaudi, 2010). O autor, um intelectual de minha gera\u00e7\u00e3o, faz uma cr\u00edtica hil\u00e1ria da \"subcultura da fofoca\", que seria, segundo ele, a cultura dominante na It\u00e1lia de hoje. (...) Mas o que Panarari diz n\u00e3o se aplica s\u00f3 ao caso da It\u00e1lia. Mundo afora, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil dizer algo que n\u00e3o fa\u00e7a parte de um senso comum que \u00e9 feito de refer\u00eancias, ideias e, sobretudo, maneiras de pensar compartilhadas gra\u00e7as ao uso generalizado da mesma m\u00eddia.\t[5\u00ba\u00a7]Nesse quadro, pensar criticamente \u00e9 \u00e1rduo. Quem deseja convencer seus leitores ou espectadores de que ele pensa fora da trivialidade dominante tende a parecer-se com aquelas crian\u00e7as que, de vez em quando, gritam \"xixi e coc\u00f4\" e, com isso, gabamse de ter quebrado um grande tabu.\t[6\u00ba\u00a7]Nesse sentido, nos EUA, s\u00e3o cada vez mais populares radialistas, apresentadores e jornalistas supostamente \"conservadores\", que devem seu sucesso a uma vulgaridade e a uma trucul\u00eancia que parecem satisfazer a espera de todos por um pensamento novo, diferente. (...) Sua \"ousadia\" \u00e9 t\u00e3o inovadora quanto a das crian\u00e7as do \"xixi e coc\u00f4\".\t[7\u00ba\u00a7]No Brasil, o debate eleitoral em curso poderia tamb\u00e9m servir para mostrar que nosso senso comum compartilhado \u00e9, no caso, uma esp\u00e9cie de razoabilidade, resignada a evitar temas excessivamente conflitivos (...) e a aceitar alian\u00e7as duvidosas e supostamente \"necess\u00e1rias\".\t[8\u00ba\u00a7]Como chegamos a essa perda de contraste na vida p\u00fablica e cultural?\t[9\u00ba\u00a7]Segundo Panarari, a burguesia ganhou a luta pela hegemonia jogando a carta do prazer: \"Na d\u00e9cada do hedonismo\u00b2, todos se convenceram, de repente, de que estava na hora de divertir-se. Palavra de ordem: \"Queremos folgar\" e, por favor, evite-se empestar a exist\u00eancia, de qualquer maneira que seja, com pol\u00edtica, cultura, economia e todas essas \u2018coisas\u2019 assimil\u00e1veis a preocupa\u00e7\u00f5es e aborrecimentos\". Conclus\u00e3o: a subcultura hedonista da fofoca \u00e9 o novo \u00f3pio do povo.\t[10\u00ba\u00a7]Concordo (um pouco) com essa vis\u00e3o apocal\u00edptica da cultura dominante. Mas discordo da ideia de que a subcultura da fofoca seja a inven\u00e7\u00e3o vitoriosa de uma classe espec\u00edfica. Ela \u00e9, em meu ver, uma consequ\u00eancia dos nossos tempos, pela raz\u00e3o que segue. Quando a m\u00eddia \u00e9 de massa, n\u00e3o h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre manipuladores e manipulados, pois os pr\u00f3prios manipuladores, expostos \u00e0 m\u00eddia, s\u00e3o manipulados por suas produ\u00e7\u00f5es. Ou seja, progressivamente, todo o mundo pensa as mesmas trivialidades.\t[11\u00ba\u00a7]\u00c9 o feiti\u00e7o que enfeiti\u00e7a o feiticeiro.\tFonte: Folha de S\u00e3o Paulo, 19\/08\/2010. Texto adaptado.Vocabul\u00e1rio de apoio 1- Gramsci: Antonio Gramsci (Ales, 22 de janeiro de 1891 \u2014 Roma, 27 de abril de 1937) fil\u00f3sofo marxista, jornalista, cr\u00edtico liter\u00e1rio e pol\u00edtico italiano. Escreveu sobre teoria pol\u00edtica, sociologia, antropologia e lingu\u00edstica.2- Hedonismo: teoria ou doutrina filos\u00f3fico-moral que afirma ser o prazer o supremo bem da vida humana.","id":461352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> A quest\u00e3o <strong>15<\/strong> deve ser respondida com base nos <strong>textos 1<\/strong> e <strong>3<\/strong>. Caso necess\u00e1rio, releia-os atentamente, antes de responder a essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Viver a vida ou grav\u00e1-la? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Gleiser<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[1\u00ba\u00a7]Um artigo no jornal New York Times explora a onda explosiva do uso de celulares para gravar eventos, dos mais triviais aos mais significativos. Todo mundo quer ser a estrela da pr\u00f3pria vida. Alguns v\u00eddeos postados no YouTube tornam-se \"virais\" (superpopulares) em quest\u00f5es de horas, como o do jornalista Scott Welsh que sacou seu celular em meio a uma pane no seu voo para gravar o caos e o drama a bordo. Conseguiu at\u00e9 sorrir com m\u00e1scara de oxig\u00eanio no rosto. (O avi\u00e3o pousou sem problemas.) Se a morte parece inevit\u00e1vel, por que n\u00e3o registrar seus \u00faltimos momentos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[2\u00ba\u00a7]Por um lado, isso faz sentido; nossa vida \u00e9 importante, e queremos ser vistos, dividir nossas experi\u00eancias, ser apreciados. Por outro, por\u00e9m, essa compuls\u00e3o de gravar tudo acaba provocando um distanciamento do momento vivido. Na \u00e2nsia de registrar nossas vidas, acabamos vivendo menos, deixando de nos engajar com o que ocorre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[3\u00ba\u00a7]Algo ocorreu com nossa psique entre o di\u00e1rio que tranc\u00e1vamos na gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo. Os celulares apenas agravaram essa tend\u00eancia. Eis um exemplo. Em junho de 2001, acompanhei um grupo de ex-alunos da minha universidade num cruzeiro para ver um eclipse total do Sol na costa de Madagascar. No navio, havia um grupo de \"ca\u00e7adores de eclipse\", pessoas que v\u00e3o pelo mundo atr\u00e1s de eclipses do Sol, aliando turismo \u00e0 ci\u00eancia. Quando presenciamos um eclipse, d\u00e1 para entender por qu\u00ea: \u00e9 uma experi\u00eancia primal, que nos remete a um estado emocional de maravilhamento com o mundo natural, ligando-nos a algo maior do que somos. Para minha surpresa, quando o momento estava para chegar, o conv\u00e9s do navio foi invadido por trip\u00e9s e c\u00e2meras: entre assistir ao evento durante os poucos minutos em que a Lua oculta o Sol e o dia se torna m\u00e1gico, as pessoas optaram por ver tudo por detr\u00e1s duma lente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[4\u00ba\u00a7]Fiquei chocado, especialmente porque profissionais a bordo tirariam fotos e fariam v\u00eddeos muito melhores do que os amadores. Mas as pessoas queriam fazer o seu v\u00eddeo, tirar as suas fotos. Fui a dois outros eclipses e foi a mesma coisa. As pessoas optaram por viver a experi\u00eancia por tr\u00e1s duma m\u00e1quina, em vez de visceralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[5\u00ba\u00a7]O que os celulares e a m\u00eddia social fizeram foi facilitar enormemente o processo de registro e de distribui\u00e7\u00e3o das imagens. O alcance \u00e9 muito maior e a gratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 quantitativa (o n\u00famero de \"curtidas\" que uma foto ou v\u00eddeo recebe).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[6\u00ba\u00a7]Claro, tem um lado disso que \u00e9 \u00f3timo. Celebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas. Deixamos de participar do momento, porque grav\u00e1-lo para os outros \u00e9 mais importante (...).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[7\u00ba\u00a7]Nada substitui o contato direto, o olho no olho, a conversa direta. Os aparelhos s\u00e3o geniais, claro. Mas n\u00e3o devem definir como vivemos nossas vidas ou como vivenciamos momentos significativos; apenas complement\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O dom\u00ednio do trivial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Hoje, cada vez mais, mesmo quando parecemos discordar, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>pensamos todos as mesmas trivialidades.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Contardo Calligaris<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[1\u00ba\u00a7]Aos vinte anos, leitor de Gramsci\u00b9, eu entendia que o poder das classes dominantes se exercia de duas maneiras. Havia a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, com repress\u00e3o eventualmente brutal das reivindica\u00e7\u00f5es dos trabalhadores (sem contar as guerras imperialistas). E havia a outra face do dom\u00ednio: o controle das ideias e das mentes, oculto e insidioso. Esse era o terreno de luta dos intelectuais: pod\u00edamos colaborar com a classe dominante ou, ent\u00e3o, fazer o qu\u00ea? Sermos porta-vozes de uma nova classe?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[2\u00ba\u00a7]N\u00e3o \u00e9ramos totalmente ing\u00eanuos. Reconhec\u00edamos os horrores do dito \"socialismo real\" e perceb\u00edamos que ele substitu\u00edra uma classe dominante por outra. A ditadura do proletariado n\u00e3o tinha por que ser melhor do que a ditadura da burguesia; talvez, ali\u00e1s, ela fosse pior. Nosso sonho era outro: uma sociedade sem classes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[3\u00ba\u00a7]Pois bem, um espectador apressado poderia pensar que, enfim, realizamos a famosa sociedade sem classes \u2013 ao menos em parte. Claro, desigualdades e explora\u00e7\u00e3o continuam; no entanto, \u00e9 dif\u00edcil distinguir a cultura da classe dominante das outras que lhe seriam opostas, porque, no fundo, mesmo quando parecemos discordar, pensamos todos de forma igual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[4\u00ba\u00a7]Acabo de ler \"L'Egemonia Sottoculturale\", de Massimiliano Panarari (A hegemonia da subcultura, editora Einaudi, 2010). O autor, um intelectual de minha gera\u00e7\u00e3o, faz uma cr\u00edtica hil\u00e1ria da \"subcultura da fofoca\", que seria, segundo ele, a cultura dominante na It\u00e1lia de hoje. (...) Mas o que Panarari diz n\u00e3o se aplica s\u00f3 ao caso da It\u00e1lia. Mundo afora, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil dizer algo que n\u00e3o fa\u00e7a parte de um senso comum que \u00e9 feito de refer\u00eancias, ideias e, sobretudo, maneiras de pensar compartilhadas gra\u00e7as ao uso generalizado da mesma m\u00eddia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[5\u00ba\u00a7]Nesse quadro, pensar criticamente \u00e9 \u00e1rduo. Quem deseja convencer seus leitores ou espectadores de que ele pensa fora da trivialidade dominante tende a parecer-se com aquelas crian\u00e7as que, de vez em quando, gritam \"xixi e coc\u00f4\" e, com isso, gabamse de ter quebrado um grande tabu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[6\u00ba\u00a7]Nesse sentido, nos EUA, s\u00e3o cada vez mais populares radialistas, apresentadores e jornalistas supostamente \"conservadores\", que devem seu sucesso a uma vulgaridade e a uma trucul\u00eancia que parecem satisfazer a espera de todos por um pensamento novo, diferente. (...) Sua \"ousadia\" \u00e9 t\u00e3o inovadora quanto a das crian\u00e7as do \"xixi e coc\u00f4\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[7\u00ba\u00a7]No Brasil, o debate eleitoral em curso poderia tamb\u00e9m servir para mostrar que nosso senso comum compartilhado \u00e9, no caso, uma esp\u00e9cie de razoabilidade, resignada a evitar temas excessivamente conflitivos (...) e a aceitar alian\u00e7as duvidosas e supostamente \"necess\u00e1rias\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[8\u00ba\u00a7]Como chegamos a essa perda de contraste na vida p\u00fablica e cultural?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[9\u00ba\u00a7]Segundo Panarari, a burguesia ganhou a luta pela hegemonia jogando a carta do prazer: \"Na d\u00e9cada do hedonismo\u00b2, todos se convenceram, de repente, de que estava na hora de divertir-se. Palavra de ordem: \"Queremos folgar\" e, por favor, evite-se empestar a exist\u00eancia, de qualquer maneira que seja, com pol\u00edtica, cultura, economia e todas essas \u2018coisas\u2019 assimil\u00e1veis a preocupa\u00e7\u00f5es e aborrecimentos\". Conclus\u00e3o: a subcultura hedonista da fofoca \u00e9 o novo \u00f3pio do povo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[10\u00ba\u00a7]Concordo (um pouco) com essa vis\u00e3o apocal\u00edptica da cultura dominante. Mas discordo da ideia de que a subcultura da fofoca seja a inven\u00e7\u00e3o vitoriosa de uma classe espec\u00edfica. Ela \u00e9, em meu ver, uma consequ\u00eancia dos nossos tempos, pela raz\u00e3o que segue. Quando a m\u00eddia \u00e9 de massa, n\u00e3o h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre manipuladores e manipulados, pois os pr\u00f3prios manipuladores, expostos \u00e0 m\u00eddia, s\u00e3o manipulados por suas produ\u00e7\u00f5es. Ou seja, progressivamente, todo o mundo pensa as mesmas trivialidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[11\u00ba\u00a7]\u00c9 o feiti\u00e7o que enfeiti\u00e7a o feiticeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Folha de S\u00e3o Paulo, 19\/08\/2010. Texto adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio de apoio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Gramsci: Antonio Gramsci (Ales, 22 de janeiro de 1891 \u2014 Roma, 27 de abril de 1937) fil\u00f3sofo marxista, jornalista, cr\u00edtico liter\u00e1rio e pol\u00edtico italiano. Escreveu sobre teoria pol\u00edtica, sociologia, antropologia e lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Hedonismo: teoria ou doutrina filos\u00f3fico-moral que afirma ser o prazer o supremo bem da vida humana.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de organiza\u00e7\u00f5es, baseadas na configura\u00e7\u00e3o estrutural, adotada para lidar com as conting\u00eancias, conforme apresentado por Hall (2004), correspondem a(\u00e0)","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764735,"hashId":"fb2f65775e656e88f868fe6251a54b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de organiza\u00e7\u00f5es, baseadas na configura\u00e7\u00e3o estrutural, adotada para lidar com as conting\u00eancias, conforme apresentado por Hall (2004), correspondem a(\u00e0)<\/p>","resposta":6725465,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o, por metas e pol\u00edticas, integradora, de manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es.","id":6725461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o, por metas e pol\u00edticas, integradora, de manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"benef\u00edcios m\u00fatuos, empresas privadas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, comunit\u00e1rias. ","id":6725462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benef\u00edcios m\u00fatuos, empresas privadas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, comunit\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estrutura simples, por metas e pol\u00edticas, burocracia profissional, diversifica\u00e7\u00e3o. ","id":6725463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura simples, por metas e pol\u00edticas, burocracia profissional, diversifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o-m\u00e1quina, empresas privadas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de produ\u00e7\u00e3o, integradora.","id":6725464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o-m\u00e1quina, empresas privadas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de produ\u00e7\u00e3o, integradora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estrutura simples, organiza\u00e7\u00e3o-m\u00e1quina, burocracia profissional, diversifica\u00e7\u00e3o, adhocracia.","id":6725465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura simples, organiza\u00e7\u00e3o-m\u00e1quina, burocracia profissional, diversifica\u00e7\u00e3o, adhocracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo sobre o que as pessoas fazem em uma organiza\u00e7\u00e3o e como o que fazem afeta o desempenho organizacional e as situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao emprego, aos cargos, ao trabalho, ao absente\u00edsmo, \u00e0 rotatividade, \u00e0 produtividade, ao desempenho humano e \u00e0 gest\u00e3o, de acordo com Robbins e Judge (2014), \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764736,"hashId":"1192335a972eb80a29ecc4deea6b5dcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo sobre o que as pessoas fazem em uma organiza\u00e7\u00e3o e como o que fazem afeta o desempenho organizacional e as situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao emprego, aos cargos, ao trabalho, ao absente\u00edsmo, \u00e0 rotatividade, \u00e0 produtividade, ao desempenho humano e \u00e0 gest\u00e3o, de acordo com Robbins e Judge (2014), \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":6725470,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o de pessoas.","id":6725466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o do desempenho.","id":6725467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o do desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estrutura organizacional.","id":6725468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"clima e cultura organizacional.","id":6725469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clima e cultura organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comportamento organizacional.","id":6725470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamento organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto 1, a opini\u00e3o do fot\u00f3grafo Sebasti\u00e3o Salgado sobre selfies (no texto 2)","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764624,"hashId":"320ec2b9ef1e051d1aad97191b223613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao<strong> texto 1<\/strong>, a opini\u00e3o do fot\u00f3grafo Sebasti\u00e3o Salgado sobre <em>selfies<\/em> (no texto 2)<\/p>","resposta":6724930,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contradiz a cr\u00edtica de Marcelo Gleiser sobre o uso de c\u00e2meras\/ celulares em eventos. ","id":6724927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contradiz a cr\u00edtica de Marcelo Gleiser sobre o uso de c\u00e2meras\/ celulares em eventos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sustenta o olhar de Marcelo Gleiser sobre o maravilhamento provocado por fen\u00f4menos naturais. ","id":6724928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sustenta o olhar de Marcelo Gleiser sobre o maravilhamento provocado por fen\u00f4menos naturais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"op\u00f5e-se ao posicionamento de Marcelo Gleiser sobre a necessidade humana de registro de fatos.","id":6724929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00f5e-se ao posicionamento de Marcelo Gleiser sobre a necessidade humana de registro de fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coaduna-se \u00e0 opini\u00e3o de Marcelo Gleiser sobre o comportamento das pessoas no registro de situa\u00e7\u00f5es.","id":6724930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coaduna-se \u00e0 opini\u00e3o de Marcelo Gleiser sobre o comportamento das pessoas no registro de situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"refuta a abordagem proposta por Marcelo Gleiser sobre a elabora\u00e7\u00e3o de registros n\u00e3o profissionais.","id":6724931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refuta a abordagem proposta por Marcelo Gleiser sobre a elabora\u00e7\u00e3o de registros n\u00e3o profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: A quest\u00e3o 05 deve ser respondida com base nos textos 1 e 2. Leia-os atentamente, antes de responder a essa quest\u00e3o.Texto 1Viver a vida ou grav\u00e1-la? Marcelo Gleiser\t[1\u00ba\u00a7]Um artigo no jornal New York Times explora a onda explosiva do uso de celulares para gravar eventos, dos mais triviais aos mais significativos. Todo mundo quer ser a estrela da pr\u00f3pria vida. Alguns v\u00eddeos postados no YouTube tornam-se \"virais\" (superpopulares) em quest\u00f5es de horas, como o do jornalista Scott Welsh que sacou seu celular em meio a uma pane no seu voo para gravar o caos e o drama a bordo. Conseguiu at\u00e9 sorrir com m\u00e1scara de oxig\u00eanio no rosto. (O avi\u00e3o pousou sem problemas.) Se a morte parece inevit\u00e1vel, por que n\u00e3o registrar seus \u00faltimos momentos?\t[2\u00ba\u00a7]Por um lado, isso faz sentido; nossa vida \u00e9 importante, e queremos ser vistos, dividir nossas experi\u00eancias, ser apreciados. Por outro, por\u00e9m, essa compuls\u00e3o de gravar tudo acaba provocando um distanciamento do momento vivido. Na \u00e2nsia de registrar nossas vidas, acabamos vivendo menos, deixando de nos engajar com o que ocorre.\t[3\u00ba\u00a7]Algo ocorreu com nossa psique entre o di\u00e1rio que tranc\u00e1vamos na gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo. Os celulares apenas agravaram essa tend\u00eancia. Eis um exemplo. Em junho de 2001, acompanhei um grupo de ex-alunos da minha universidade num cruzeiro para ver um eclipse total do Sol na costa de Madagascar. No navio, havia um grupo de \"ca\u00e7adores de eclipse\", pessoas que v\u00e3o pelo mundo atr\u00e1s de eclipses do Sol, aliando turismo \u00e0 ci\u00eancia. Quando presenciamos um eclipse, d\u00e1 para entender por qu\u00ea: \u00e9 uma experi\u00eancia primal, que nos remete a um estado emocional de maravilhamento com o mundo natural, ligando-nos a algo maior do que somos. Para minha surpresa, quando o momento estava para chegar, o conv\u00e9s do navio foi invadido por trip\u00e9s e c\u00e2meras: entre assistir ao evento durante os poucos minutos em que a Lua oculta o Sol e o dia se torna m\u00e1gico, as pessoas optaram por ver tudo por detr\u00e1s duma lente.\t[4\u00ba\u00a7]Fiquei chocado, especialmente porque profissionais a bordo tirariam fotos e fariam v\u00eddeos muito melhores do que os amadores. Mas as pessoas queriam fazer o seu v\u00eddeo, tirar as suas fotos. Fui a dois outros eclipses e foi a mesma coisa. As pessoas optaram por viver a experi\u00eancia por tr\u00e1s duma m\u00e1quina, em vez de visceralmente.\t[5\u00ba\u00a7]O que os celulares e a m\u00eddia social fizeram foi facilitar enormemente o processo de registro e de distribui\u00e7\u00e3o das imagens. O alcance \u00e9 muito maior e a gratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 quantitativa (o n\u00famero de \"curtidas\" que uma foto ou v\u00eddeo recebe).\t[6\u00ba\u00a7]Claro, tem um lado disso que \u00e9 \u00f3timo. Celebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas. Deixamos de participar do momento, porque grav\u00e1-lo para os outros \u00e9 mais importante (...).\t[7\u00ba\u00a7]Nada substitui o contato direto, o olho no olho, a conversa direta. Os aparelhos s\u00e3o geniais, claro. Mas n\u00e3o devem definir como vivemos nossas vidas ou como vivenciamos momentos significativos; apenas complement\u00e1-los. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.Texto 2 Selfie \u00e9 agress\u00e3o permanente, diz Sebasti\u00e3o Salgado Isabel Fleck\tQuando abriu sua exposi\u00e7\u00e3o \"Genesis\", em Bras\u00edlia, no in\u00edcio deste m\u00eas, Sebasti\u00e3o Salgado se viu obrigado a sair no meio do vernissage (inaugura\u00e7\u00e3o de uma exposi\u00e7\u00e3o de obra de arte). Aos 70 anos, um dos \u00edcones da fotografia brasileira n\u00e3o conseguiu lidar com a profus\u00e3o de selfies que tomou conta do evento.\t\"Olha, \u00e9 de uma agressividade\", disse \u00e0 Folha, rindo. \"H\u00e1 seis meses, eu abri uma exposi\u00e7\u00e3o e as pessoas vinham conversar comigo, pediam um aut\u00f3grafo, trocavam ideias. Agora acabou. Cada pessoa te agarra e quer tirar selfie\", desabafou. \"Bota um telefone ali, \u00e9 uma agress\u00e3o permanente em cima de voc\u00ea.\"Nilton Rolin\/Portal da CidadeAs amigas Let\u00edcia, Fernanda e Nat\u00e1lia fazem selfie na exposi\u00e7\u00e3o de Sebasti\u00e3o Salgado, em Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 18\/09\/2014","id":461346,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> A quest\u00e3o <strong>05 <\/strong>deve ser respondida com base nos <strong>textos 1<\/strong> e <strong>2<\/strong>. Leia-os atentamente, antes de responder a essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Viver a vida ou grav\u00e1-la? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Gleiser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[1\u00ba\u00a7]Um artigo no jornal New York Times explora a onda explosiva do uso de celulares para gravar eventos, dos mais triviais aos mais significativos. Todo mundo quer ser a estrela da pr\u00f3pria vida. Alguns v\u00eddeos postados no YouTube tornam-se \"virais\" (superpopulares) em quest\u00f5es de horas, como o do jornalista Scott Welsh que sacou seu celular em meio a uma pane no seu voo para gravar o caos e o drama a bordo. Conseguiu at\u00e9 sorrir com m\u00e1scara de oxig\u00eanio no rosto. (O avi\u00e3o pousou sem problemas.) Se a morte parece inevit\u00e1vel, por que n\u00e3o registrar seus \u00faltimos momentos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[2\u00ba\u00a7]Por um lado, isso faz sentido; nossa vida \u00e9 importante, e queremos ser vistos, dividir nossas experi\u00eancias, ser apreciados. Por outro, por\u00e9m, essa compuls\u00e3o de gravar tudo acaba provocando um distanciamento do momento vivido. Na \u00e2nsia de registrar nossas vidas, acabamos vivendo menos, deixando de nos engajar com o que ocorre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[3\u00ba\u00a7]Algo ocorreu com nossa psique entre o di\u00e1rio que tranc\u00e1vamos na gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo. Os celulares apenas agravaram essa tend\u00eancia. Eis um exemplo. Em junho de 2001, acompanhei um grupo de ex-alunos da minha universidade num cruzeiro para ver um eclipse total do Sol na costa de Madagascar. No navio, havia um grupo de \"ca\u00e7adores de eclipse\", pessoas que v\u00e3o pelo mundo atr\u00e1s de eclipses do Sol, aliando turismo \u00e0 ci\u00eancia. Quando presenciamos um eclipse, d\u00e1 para entender por qu\u00ea: \u00e9 uma experi\u00eancia primal, que nos remete a um estado emocional de maravilhamento com o mundo natural, ligando-nos a algo maior do que somos. Para minha surpresa, quando o momento estava para chegar, o conv\u00e9s do navio foi invadido por trip\u00e9s e c\u00e2meras: entre assistir ao evento durante os poucos minutos em que a Lua oculta o Sol e o dia se torna m\u00e1gico, as pessoas optaram por ver tudo por detr\u00e1s duma lente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[4\u00ba\u00a7]Fiquei chocado, especialmente porque profissionais a bordo tirariam fotos e fariam v\u00eddeos muito melhores do que os amadores. Mas as pessoas queriam fazer o seu v\u00eddeo, tirar as suas fotos. Fui a dois outros eclipses e foi a mesma coisa. As pessoas optaram por viver a experi\u00eancia por tr\u00e1s duma m\u00e1quina, em vez de visceralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[5\u00ba\u00a7]O que os celulares e a m\u00eddia social fizeram foi facilitar enormemente o processo de registro e de distribui\u00e7\u00e3o das imagens. O alcance \u00e9 muito maior e a gratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 quantitativa (o n\u00famero de \"curtidas\" que uma foto ou v\u00eddeo recebe).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[6\u00ba\u00a7]Claro, tem um lado disso que \u00e9 \u00f3timo. Celebramos os momentos significativos das nossas vidas e queremos dividi-los com as pessoas pr\u00f3ximas. Mas a maioria do que \u00e9 registrado n\u00e3o \u00e9 significativo ou dividido com pessoas pr\u00f3ximas. Deixamos de participar do momento, porque grav\u00e1-lo para os outros \u00e9 mais importante (...).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[7\u00ba\u00a7]Nada substitui o contato direto, o olho no olho, a conversa direta. Os aparelhos s\u00e3o geniais, claro. Mas n\u00e3o devem definir como vivemos nossas vidas ou como vivenciamos momentos significativos; apenas complement\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 05\/10\/2014. Texto Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Selfie <\/em><strong>\u00e9 agress\u00e3o permanente, diz Sebasti\u00e3o Salgado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Isabel Fleck<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tQuando abriu sua exposi\u00e7\u00e3o \"Genesis\", em Bras\u00edlia, no in\u00edcio deste m\u00eas, Sebasti\u00e3o Salgado se viu obrigado a sair no meio do vernissage (inaugura\u00e7\u00e3o de uma exposi\u00e7\u00e3o de obra de arte). Aos 70 anos, um dos \u00edcones da fotografia brasileira n\u00e3o conseguiu lidar com a profus\u00e3o de <em>selfies <\/em>que tomou conta do evento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"Olha, \u00e9 de uma agressividade\", disse \u00e0 Folha, rindo. \"H\u00e1 seis meses, eu abri uma exposi\u00e7\u00e3o e as pessoas vinham conversar comigo, pediam um aut\u00f3grafo, trocavam ideias. Agora acabou. Cada pessoa te agarra e quer tirar <em>selfie<\/em>\", desabafou. \"Bota um telefone ali, \u00e9 uma agress\u00e3o permanente em cima de voc\u00ea.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Nilton Rolin\/Portal da Cidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58660\/grupo-questao\/461346-20210623095146000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As amigas Let\u00edcia, Fernanda e Nat\u00e1lia fazem <em>selfie <\/em>na exposi\u00e7\u00e3o de Sebasti\u00e3o Salgado, em Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 18\/09\/2014<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio de servidor de cargo efetivo, prevista no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Federais, a mesma dar-se-\u00e1 I- quando n\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio. II- quando, tendo tomado posse, o servidor n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio no prazo estabelecido. III- a pedido do pr\u00f3prio servidor. IV-a ju\u00edzo da autoridade competente. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:35:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764675,"hashId":"693834cce0460e1f266f6ab72b288033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio de servidor de cargo efetivo, prevista no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Federais, a mesma dar-se-\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- quando n\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- quando, tendo tomado posse, o servidor n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio no prazo estabelecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- a pedido do pr\u00f3prio servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-a ju\u00edzo da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6725163,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":6725163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":6725164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":6725165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6725166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6725167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista dos processos escolares, o combate \u00e0s doen\u00e7as profissionais, a identifica\u00e7\u00e3o de fatores que podem afetar tanto o ambiente de trabalho quanto o trabalhador e a busca pela elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de riscos, indicados por Faria e Monlevade (2008), constituem a\u00e7\u00f5es relativas ao(\u00e0) aos(\u00e0s)","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764714,"hashId":"5a1d78683b580dc1f76824e1692de4fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista dos processos escolares, o combate \u00e0s doen\u00e7as profissionais, a identifica\u00e7\u00e3o de fatores que podem afetar tanto o ambiente de trabalho quanto o trabalhador e a busca pela elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de riscos, indicados por Faria e Monlevade (2008), constituem a\u00e7\u00f5es relativas ao(\u00e0) aos(\u00e0s)<\/p>","resposta":6725356,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higiene no trabalho.","id":6725356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processos saud\u00e1veis.","id":6725357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a no trabalho.","id":6725358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diretrizes de limpeza escolar.","id":6725359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diretrizes de limpeza escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"plano de sa\u00fade no trabalho.","id":6725360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Word permite inserir o conte\u00fado de um ou mais documentos existentes em um \u00fanico documento. Por exemplo, 12 documentos, contendo relat\u00f3rios mensais, podem ser inseridos em um \u00fanico documento, contendo todos os relat\u00f3rios. Para inserir o conte\u00fado de um documento em outro, no documento de destino, posicione o cursor onde deseja inserir o documento existente. Na guia __________, no grupo __________, clique na seta ________ (n\u00e3o no bot\u00e3o) e, na lista, clique em ____________ . Na caixa de di\u00e1logo, ___________, que ser\u00e1 aberta, procure o arquivo de origem que deseja e clique duas vezes nele para inserir seu conte\u00fado no ponto do cursor. Os termos que preenchem, respectivamente, as lacunas s\u00e3o:","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764683,"hashId":"ebb0d6cb8d0c41dbcfc158007e8fb1d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Word permite inserir o conte\u00fado de um ou mais documentos existentes em um \u00fanico documento. Por exemplo, 12 documentos, contendo relat\u00f3rios mensais, podem ser inseridos em um \u00fanico documento, contendo todos os relat\u00f3rios. Para inserir o conte\u00fado de um documento em outro, no documento de destino, posicione o cursor onde deseja inserir o documento existente. Na guia __________, no grupo __________, clique na seta ________ (n\u00e3o no bot\u00e3o) e, na lista, clique em ____________ . Na caixa de di\u00e1logo, ___________, que ser\u00e1 aberta, procure o arquivo de origem que deseja e clique duas vezes nele para inserir seu conte\u00fado no ponto do cursor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que preenchem, respectivamente, as lacunas s\u00e3o:<\/p>","resposta":6725202,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir; P\u00e1ginas; Copiar; Do arquivo; Origem.","id":6725201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir; P\u00e1ginas; Copiar; Do arquivo; Origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir; Texto; Objeto; Texto do Arquivo; Inserir arquivo.","id":6725202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir; Texto; Objeto; Texto do Arquivo; Inserir arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial; \u00c1rea de transfer\u00eancia; Colar; Colar especial; Origem. ","id":6725203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial; \u00c1rea de transfer\u00eancia; Colar; Colar especial; Origem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial; \u00c1rea de transfer\u00eancia; Copiar; Texto do Arquivo; Origem.","id":6725204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial; \u00c1rea de transfer\u00eancia; Copiar; Texto do Arquivo; Origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial; \u00c1rea de transfer\u00eancia; Copiar; Do arquivo; Inserir arquivo.","id":6725205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial; \u00c1rea de transfer\u00eancia; Copiar; Do arquivo; Inserir arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420366,"slug":"informatica-guia-inserir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1764683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00ba 8.666\/93 determina que","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764664,"hashId":"b7ba037f8d1fab29a1f9a4c037c86e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00ba 8.666\/93 determina que<\/p>","resposta":6725118,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a fase de habilita\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 facultativa a exig\u00eancia de habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos licitantes.","id":6725114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a fase de habilita\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 facultativa a exig\u00eancia de habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos licitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia nos casos em que couber convite.","id":6725115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia nos casos em que couber convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais).","id":6725116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os licitantes poder\u00e3o impugnar os termos do edital de licita\u00e7\u00e3o at\u00e9 a fase de homologa\u00e7\u00e3o do certame pela autoridade competente.","id":6725117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os licitantes poder\u00e3o impugnar os termos do edital de licita\u00e7\u00e3o at\u00e9 a fase de homologa\u00e7\u00e3o do certame pela autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitas \u00e0 nulidade as aquisi\u00e7\u00f5es feitas sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.","id":6725118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o sujeitas \u00e0 nulidade as aquisi\u00e7\u00f5es feitas sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1764664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Federais, N\u00c3O \u00e9 forma de provimento de cargo p\u00fablico a(o)","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764673,"hashId":"a040f363728a3916b20ac72f6dd85c2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Federais, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 forma de provimento de cargo p\u00fablico a(o)<\/p>","resposta":6725154,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o. ","id":6725154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":6725155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o.","id":6725156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":6725157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":6725158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproveitamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422180,"slug":"direito-administrativo-remocao-e-redistribuicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1764673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, ao acessar uma pasta, e ao clicar com o bot\u00e3o direito do mouse, em um espa\u00e7o em branco do Painel de Conte\u00fado, um menu, contendo a op\u00e7\u00e3o Agrupar por, \u00e9 exibido. Por meio dessa op\u00e7\u00e3o, o Windows Explorer permite","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764682,"hashId":"40d80e6e4bb1bd62c664e15cbd375892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Explorer, ao acessar uma pasta, e ao clicar com o bot\u00e3o direito do mouse, em um espa\u00e7o em branco do Painel de Conte\u00fado, um menu, contendo a op\u00e7\u00e3o <strong>Agrupar por<\/strong>, \u00e9 exibido. Por meio dessa op\u00e7\u00e3o, o Windows Explorer permite<\/p>","resposta":6725198,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renomear os arquivos existentes em uma pasta.","id":6725196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renomear os arquivos existentes em uma pasta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compactar os arquivos existentes em uma pasta. ","id":6725197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compactar os arquivos existentes em uma pasta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alterar a maneira como o conte\u00fado de uma pasta \u00e9 visualizado.","id":6725198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar a maneira como o conte\u00fado de uma pasta \u00e9 visualizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"unir arquivos de v\u00e1rias pastas, gerando um \u00fanico arquivo compactado.","id":6725199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unir arquivos de v\u00e1rias pastas, gerando um \u00fanico arquivo compactado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"organizar arquivos de um mesmo tipo, agrupando-os em subpastas distintas.","id":6725200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar arquivos de um mesmo tipo, agrupando-os em subpastas distintas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1764682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o uso e a manuten\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios escolares, conforme discuss\u00f5es expostas por Cruz (2007), analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( )Uma das restri\u00e7\u00f5es do uso do laborat\u00f3rio \u00e9 o desenvolvimento da capacidade de reflex\u00e3o dos discentes, dado que sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a pr\u00e1tica. ( ) O laborat\u00f3rio refor\u00e7a a compreens\u00e3o de conte\u00fados inter e transdisciplinares, uma vez que permite experimentos de v\u00e1rias \u00e1reas, al\u00e9m da comprova\u00e7\u00e3o de conceitos. ( ) \u00c9 necess\u00e1rio destacar a associa\u00e7\u00e3o entre as diferentes teorias e o ensino experimental, processo que \u00e9 fundamental no emprego das atividades laboratoriais. ( ) A realidade de grande parte dos laborat\u00f3rios no Brasil \u00e9 de sucateamento, falta de investimentos e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de moderniza\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o de equipamentos. ( ) Os benef\u00edcios provenientes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas em laborat\u00f3rios s\u00e3o desconsiderados como reconhecimento educacional e destaque aos alunos no cen\u00e1rio sociocultural, por isso a falta de investimentos. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764705,"hashId":"58f97f210a900afcbf65e880803c0b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o uso e a manuten\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios escolares, conforme discuss\u00f5es expostas por Cruz (2007), analise as afirmativas abaixo e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Uma das restri\u00e7\u00f5es do uso do laborat\u00f3rio \u00e9 o desenvolvimento da capacidade de reflex\u00e3o dos discentes, dado que sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O laborat\u00f3rio refor\u00e7a a compreens\u00e3o de conte\u00fados inter e transdisciplinares, uma vez que permite experimentos de v\u00e1rias \u00e1reas, al\u00e9m da comprova\u00e7\u00e3o de conceitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio destacar a associa\u00e7\u00e3o entre as diferentes teorias e o ensino experimental, processo que \u00e9 fundamental no emprego das atividades laboratoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A realidade de grande parte dos laborat\u00f3rios no Brasil \u00e9 de sucateamento, falta de investimentos e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de moderniza\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o de equipamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os benef\u00edcios provenientes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas em laborat\u00f3rios s\u00e3o desconsiderados como reconhecimento educacional e destaque aos alunos no cen\u00e1rio sociocultural, por isso a falta de investimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6725311,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":6725311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":6725312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F.","id":6725313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":6725314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F, V.","id":6725315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o contexto escolar em rela\u00e7\u00e3o ao uso da biblioteca. Por meio do projeto pedag\u00f3gico, a biblioteca pode ser um excelente caminho para desenvolver v\u00e1rias atividades culturais e ainda ampliar seus servi\u00e7os para a comunidade. Por falar em comunidade, a escola deve se valer dos seus mais variados recursos para atuar de forma participativa e interativa com o objetivo de ampliar suas rela\u00e7\u00f5es e firmar parcerias (PIMENTEL; BERNARDES; SANTANA, 2007, p. 75). As rela\u00e7\u00f5es e parcerias, al\u00e9m da comunidade escolar de pais, alunos, professores e demais funcion\u00e1rios da escola, incluem os seguimentos de I- artistas e profissionais liberais. II- autoridades pol\u00edticas e religiosas. III- associa\u00e7\u00f5es e demais organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. IV-l\u00edderes comunit\u00e1rios, sindicatos e organiza\u00e7\u00f5es comerciais. V- formadores de opini\u00e3o e profissionais da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":58660,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Processos Escolares","id":22994,"slug":"tecnologo-area-processos-escolares"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-processos-escolares","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Processos Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1764703,"hashId":"ce4650df1f5b47319dae5089465597f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o contexto escolar em rela\u00e7\u00e3o ao uso da biblioteca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio do projeto pedag\u00f3gico, a biblioteca pode ser um excelente caminho para desenvolver v\u00e1rias atividades culturais e ainda ampliar seus servi\u00e7os para a comunidade. Por falar em comunidade, a escola deve se valer dos seus mais variados recursos para atuar de forma participativa e interativa com o objetivo de ampliar suas rela\u00e7\u00f5es e firmar parcerias (PIMENTEL; BERNARDES; SANTANA, 2007, p. 75). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es e parcerias, al\u00e9m da comunidade escolar de pais, alunos, professores e demais funcion\u00e1rios da escola, incluem os seguimentos de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- artistas e profissionais liberais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- autoridades pol\u00edticas e religiosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- associa\u00e7\u00f5es e demais organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-l\u00edderes comunit\u00e1rios, sindicatos e organiza\u00e7\u00f5es comerciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- formadores de opini\u00e3o e profissionais da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6725305,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":6725301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6725302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6725303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6725304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6725305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra a caixa de di\u00e1logo Localizar e substituir do Microsoft Excel. A respeito da fun\u00e7\u00f5es dos controles existentes nesta caixa de di\u00e1logo, analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) A caixa Examinar permite definir se a busca ocorrer\u00e1 nas f\u00f3rmulas das c\u00e9lulas.( ) A caixa Em permite escolher se a busca ocorrer\u00e1 na planilha ativa ou em um intervalo de c\u00e9lulas pr\u00e9-selecionado.( ) O bot\u00e3o Formatar abre uma caixa di\u00e1logo por meio da qual pode-se escolher o novo formato que se deseja aplicar ao conte\u00fado localizado.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58661,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-gestao-publica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1765041,"hashId":"94fb46aa6bf2c8b9210ed983503d1df0","enunciado":"<p>A figura abaixo mostra a caixa de di\u00e1logo <strong>Localizar e substituir <\/strong>do Microsoft Excel. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58661\/questao\/1765041-20210623124839000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da fun\u00e7\u00f5es dos controles existentes nesta caixa de di\u00e1logo, analise as afirmativas abaixo e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A caixa <strong>Examinar<\/strong> permite definir se a busca ocorrer\u00e1 nas f\u00f3rmulas das c\u00e9lulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A caixa <strong>Em<\/strong> permite escolher se a busca ocorrer\u00e1 na planilha ativa ou em um intervalo de c\u00e9lulas pr\u00e9-selecionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O bot\u00e3o <strong>Formatar<\/strong> abre uma caixa di\u00e1logo por meio da qual pode-se escolher o novo formato que se deseja aplicar ao conte\u00fado localizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6726847,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":6726847,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6726848,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":6726849,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6726850,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":6726851,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Localizar e Substituir","oab":false,"nome":"Localizar e Substituir","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420380,"slug":"informatica-localizar-e-substituir"}],"slug":"informatica\/1765041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das dimens\u00f5es exploradas na abordagem da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica contempla o desenho de cargos e tarefas.De acordo com Chiavenato (2008 p. 8), \u201ctarefa \u00e9 toda atividade executada por uma pessoa no seu trabalho dentro da organiza\u00e7\u00e3o. A tarefa constitui a menor unidade poss\u00edvel dentro da divis\u00e3o do trabalho em uma organiza\u00e7\u00e3o. Cargo \u00e9 o conjunto de tarefas executadas de maneira c\u00edclica ou repetitiva. Desenhar um cargo \u00e9 especificar seu conte\u00fado (tarefas), os m\u00e9todos de executar as tarefas e as rela\u00e7\u00f5es com os demais cargos existentes. O desenho de cargos \u00e9 a maneira pela qual um cargo \u00e9 criado e projetado e combinado com outros cargos para execu\u00e7\u00e3o das tarefas\u201d.Considerando a abordagem e a dimens\u00e3o referenciadas, as vantagens da simplifica\u00e7\u00e3o de cargos constituem:I- Minimiza\u00e7\u00e3o dos custos de treinamento.II- Admiss\u00e3o de empregados potencialmente qualificados.III- Aumento da efici\u00eancia do trabalhador e maior produtividade.IV- Redu\u00e7\u00e3o de erros na execu\u00e7\u00e3o, diminuindo os refugos e as rejei\u00e7\u00f5es.V- Facilidade de supervis\u00e3o e de controle sobre um n\u00famero reduzido de subordinados.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":58661,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-gestao-publica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1765076,"hashId":"bbf5c25a1bfc61980ffab705bc60d808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das dimens\u00f5es exploradas na abordagem da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica contempla o desenho de cargos e tarefas.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 370px;\"><colgroup><col width=\"370\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tjch\"><td data-row=\"row-tjch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjch\" data-cell=\"cell-20ro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">De acordo com Chiavenato (2008 p. 8), \u201ctarefa \u00e9 toda atividade executada por uma pessoa no seu trabalho dentro da organiza\u00e7\u00e3o. A tarefa constitui a menor unidade poss\u00edvel dentro da divis\u00e3o do trabalho em uma organiza\u00e7\u00e3o. Cargo \u00e9 o conjunto de tarefas executadas de maneira c\u00edclica ou repetitiva. Desenhar um cargo \u00e9 especificar seu conte\u00fado (tarefas), os m\u00e9todos de executar as tarefas e as rela\u00e7\u00f5es com os demais cargos existentes. O desenho de cargos \u00e9 a maneira pela qual um cargo \u00e9 criado e projetado e combinado com outros cargos para execu\u00e7\u00e3o das tarefas\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a abordagem e a dimens\u00e3o referenciadas, as vantagens da simplifica\u00e7\u00e3o de cargos constituem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Minimiza\u00e7\u00e3o dos custos de treinamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Admiss\u00e3o de empregados potencialmente qualificados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Aumento da efici\u00eancia do trabalhador e maior produtividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Redu\u00e7\u00e3o de erros na execu\u00e7\u00e3o, diminuindo os refugos e as rejei\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Facilidade de supervis\u00e3o e de controle sobre um n\u00famero reduzido de subordinados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6727003,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6727001,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":6727002,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":6727003,"corpo":"<p>I, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6727004,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6727005,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/1765076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os regimes jur\u00eddicos funcionais, expostos por Carvalho Filho (2015), analise as afirmativas a seguir e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso.( )O regime de emprego p\u00fablico \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do regime trabalhista comum \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a Administra\u00e7\u00e3o e o respectivo servidor.( )O regime estatut\u00e1rio \u00e9 o conjunto de regras que regulam a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica funcional entre o servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio e o Estado.( )O regime jur\u00eddico \u00e9 o conjunto de regras de direito que regulam determinada rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e disciplinam as diversas rela\u00e7\u00f5es de natureza funcional.( )O regime trabalhista caracteriza-se pelo princ\u00edpio da diversidade normativa, porque o conjunto integral das normas reguladoras encontra-se em um \u00fanico diploma legal \u2013 a CLT.( )O regime especial disciplina a categoria dos servidores celetistas, recrutados e selecionados por meio de lei reguladora geral que pretende a inclus\u00e3o dessa categoria de servidores.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58661,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-gestao-publica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 10:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1765057,"hashId":"ff9db1c9da0d89ca90f887260c048e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os regimes jur\u00eddicos funcionais, expostos por Carvalho Filho (2015), analise as afirmativas a seguir e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O regime de emprego p\u00fablico \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do regime trabalhista comum \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a Administra\u00e7\u00e3o e o respectivo servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O regime estatut\u00e1rio \u00e9 o conjunto de regras que regulam a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica funcional entre o servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio e o Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O regime jur\u00eddico \u00e9 o conjunto de regras de direito que regulam determinada rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e disciplinam as diversas rela\u00e7\u00f5es de natureza funcional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O regime trabalhista caracteriza-se pelo princ\u00edpio da diversidade normativa, porque o conjunto integral das normas reguladoras encontra-se em um \u00fanico diploma legal \u2013 a CLT.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O regime especial disciplina a categoria dos servidores celetistas, recrutados e selecionados por meio de lei reguladora geral que pretende a inclus\u00e3o dessa categoria de servidores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6726922,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":6726918,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":6726919,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":6726920,"corpo":"<p>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":6726921,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F. ","id":6726922,"corpo":"<p>V, V, V, F, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dever\u00e3o estar dispostas na LDO.","provas":[{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":812646,"hashId":"a3181aad8c44d017659e777135930e74","enunciado":"Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dever\u00e3o estar dispostas\r\nna LDO.","resposta":2801375,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2801376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2801375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335929,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12324,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-administracao"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13010,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito de peti\u00e7\u00e3o configura instrumento de controle administrativo: por meio dele, assegura-se a qualquer pessoa a defesa de direitos, individuais ou coletivos, bem como o direito de peticionar contra ilegalidade ou abuso de poder, perante autoridade administrativa competente de qualquer dos poderes constitu\u00eddos.","provas":[{"id":24069,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12324,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25751,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13010,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":813082,"hashId":"b581dc015c4d740bf6b7dbf2af4a423a","enunciado":"O direito de peti\u00e7\u00e3o configura instrumento de controle\r\nadministrativo: por meio dele, assegura-se a qualquer pessoa\r\na defesa de direitos, individuais ou coletivos, bem como\r\no direito de peticionar contra ilegalidade ou abuso de poder,\r\nperante autoridade administrativa competente de qualquer\r\ndos poderes constitu\u00eddos.","resposta":2802527,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2802527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2802528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue o item subsequente.","id":336027,"enunciado":"Relativamente aos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue\r\no item subsequente.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/813082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revis\u00e3o da estrutura program\u00e1tica do projeto da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual deve ser feita ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos limites das propostas setoriais.","provas":[{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":814768,"hashId":"6554af4711920916438721bdafdf5777","enunciado":"A revis\u00e3o da estrutura program\u00e1tica do projeto da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual deve ser feita ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o e\r\na divulga\u00e7\u00e3o dos limites das propostas setoriais.","resposta":2806170,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2806170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2806169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas e or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":336537,"enunciado":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas e or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","oab":false,"nome":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412038,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-tecnico-do-orcamento-mto"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs primeiras transmiss\u00f5es radiof\u00f4nicas no Brasil foram realizadas em 1922, durante os festejos do primeiro centen\u00e1rio da Independ\u00eancia. Na d\u00e9cada de 40 surgiu a primeira rede nacional de radiofonia e com a populariza\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio diversos artistas se transformaram em \u00eddolos nacionais. Considerada uma das maiores int\u00e9rpretes da m\u00fasica popular brasileira foi eleita, em 1953, a rainha do r\u00e1dio. Um dos grandes sucessos interpretados por ela foi Chiquita Bacana, cantado nas marchinhas de carnaval at\u00e9 os dias atuais.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":52896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":52902,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"},{"id":52885,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1600329,"hashId":"be8b38795d56c36088171aa2a1148385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs primeiras transmiss\u00f5es radiof\u00f4nicas no Brasil foram realizadas em 1922, durante os festejos do primeiro centen\u00e1rio da Independ\u00eancia. Na d\u00e9cada de 40 surgiu a primeira rede nacional de radiofonia e com a populariza\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio diversos artistas se transformaram em \u00eddolos nacionais. Considerada uma das maiores int\u00e9rpretes da m\u00fasica popular brasileira foi eleita, em 1953, a rainha do r\u00e1dio. Um dos grandes sucessos interpretados por ela foi Chiquita Bacana, cantado nas marchinhas de carnaval at\u00e9 os dias atuais.\u201d Trata-se de:<\/p>","resposta":6006758,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emilinha Borba.","id":6006758,"corpo":"<p>Emilinha Borba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elizeth Cardoso.","id":6006759,"corpo":"<p>Elizeth Cardoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carmen Miranda.","id":6006760,"corpo":"<p>Carmen Miranda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chiquinha Gonzaga.","id":6006761,"corpo":"<p>Chiquinha Gonzaga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1600329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246,"slug":"colegio-militar-de-manaus"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cmm-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana est\u00e1 fazendo uma reforma no banheiro. Ela deseja cobrir 43\u200b de uma das paredes, que tem 5 m de comprimento e 3 m de altura com azulejos quadrados de 15cm de lado. Os azulejos s\u00e3o vendidos em caixas contendo 20 azulejos, e o pre\u00e7o da caixa \u00e9 de R$ 12,50. A quantia que Juliana ir\u00e1 gastar na compra das caixas com azulejos para que obtenha a quantidade exata de azulejos para revestir a parede \u00e9: ","provas":[{"id":51439,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cmm-am"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246,"slug":"colegio-militar-de-manaus"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-para-o-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1554573,"hashId":"e6b53754d666efbbb4385a499d5fca8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana est\u00e1 fazendo uma reforma no banheiro. Ela deseja cobrir <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de uma das paredes, que tem 5 m de comprimento e 3 m de altura com azulejos quadrados de 15cm de lado. Os azulejos s\u00e3o vendidos em caixas contendo 20 azulejos, e o pre\u00e7o da caixa \u00e9 de R$ 12,50. A quantia que Juliana ir\u00e1 gastar na compra das caixas com azulejos para que obtenha a quantidade exata de azulejos para revestir a parede \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51439\/questao\/1554573-20210222193920000000-0.png\"> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51439\/questao\/1554573-20210222193920000000-1.png\"><\/p>","resposta":5824333,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 227,50","id":5824329,"corpo":"<p>R$ 227,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 248,00","id":5824330,"corpo":"<p>R$ 248,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 250,00","id":5824331,"corpo":"<p>R$ 250,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 302,50","id":5824332,"corpo":"<p>R$ 302,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 312,50","id":5824333,"corpo":"<p>R$ 312,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1554573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a idade e o quadro cl\u00ednico do paciente, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica seria divert\u00edculo de Meckel.","provas":[{"id":24753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral-ou-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia - 2016"},{"id":30849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia-pre-requisito-residencia-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia - 2016"},{"id":30850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia-pre-requisito-residencia-em-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:37:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":840056,"hashId":"8d9b0a7969993a14a93e61dec9e50135","enunciado":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a idade e o quadro cl\u00ednico do\r\npaciente, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica seria\r\ndivert\u00edculo de Meckel.","resposta":2903011,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2903010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2903011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L. C. C. O., tr\u00eas anos de idade, sexo masculino, foi levado pela m\u00e3e ao pronto-socorro ap\u00f3s apresentar quadro s\u00fabito de dor abdominal e choro intenso, seguidos por intervalos de melhora. A m\u00e3e relatou que, no terceiro epis\u00f3dio de dor, a crian\u00e7a apresentou \u201cfezes em geleia de morango\u201d e v\u00f4mito, fato este que a motivou a procurar assist\u00eancia m\u00e9dica. No que se refere a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":341151,"enunciado":"<p>L. C. C. O., tr\u00eas anos de idade, sexo masculino, foi levado\r\npela m\u00e3e ao pronto-socorro ap\u00f3s apresentar quadro s\u00fabito de\r\ndor abdominal e choro intenso, seguidos por intervalos de\r\nmelhora. A m\u00e3e relatou que, no terceiro epis\u00f3dio de dor, a\r\ncrian\u00e7a apresentou \u201cfezes em geleia de morango\u201d e v\u00f4mito,\r\nfato este que a motivou a procurar assist\u00eancia m\u00e9dica.\r\n<\/p><p>No que se refere a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/840056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517,"slug":"medico-residente-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Fetal","id":12581,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-fetal"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516,"slug":"medico-residente-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":12580,"slug":"medico-residente-area-endoscopia-ginecologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se manter o crescimento da circunfer\u00eancia abdominal fetal em valor igual a 75%, para evitar restri\u00e7\u00e3o de crescimento vinculado \u00e0 vasculopatia diab\u00e9tica, se confirmado o diagn\u00f3stico de diabetes gestacional, segundo o manual de gesta\u00e7\u00e3o de alto risco do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","provas":[{"id":30971,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517,"slug":"medico-residente-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-ginecologia-pre-requisito-residencia-em-obstetricia-r4-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":33704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Fetal","id":12581,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-fetal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-fetal-pre-requisito-residencia-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Fetal - 2016"},{"id":30970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516,"slug":"medico-residente-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-obstetricia-pre-requisito-residencia-em-obstetricia-r4-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":30972,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517,"slug":"medico-residente-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-ginecologia-pre-requisito-residencia-em-ginecologia-r4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":24756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":12580,"slug":"medico-residente-area-endoscopia-ginecologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-endoscopia-ginecologica-pre-requisito-residencia-em-ginecologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2016"},{"id":24758,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516,"slug":"medico-residente-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-obstetricia-pre-requisito-residencia-em-ginecologia-r4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":24757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Fetal","id":12581,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-fetal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-fetal-pre-requisito-residencia-em-ginecologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Fetal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:37:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":840260,"hashId":"74787310baab4ff84eb3447d158bf2f2","enunciado":"Deve-se manter o crescimento da circunfer\u00eancia\r\nabdominal fetal em valor igual a 75%, para evitar\r\nrestri\u00e7\u00e3o de crescimento vinculado \u00e0 vasculopatia\r\ndiab\u00e9tica, se confirmado o diagn\u00f3stico de diabetes\r\ngestacional, segundo o manual de gesta\u00e7\u00e3o de alto risco\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","resposta":2903419,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2903419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2903418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante de 36 anos de idade, com IMC = 29, com perda fetal a termo pr\u00e9via inicia pr\u00e9-natal de gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o planejada. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":341191,"enunciado":"<p>Gestante de 36 anos de idade, com IMC = 29, com perda\r\nfetal a termo pr\u00e9via inicia pr\u00e9-natal de gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nplanejada.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/840260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No IPv6, o cabe\u00e7alho do datagrama n\u00e3o possui o campo para a fragmenta\u00e7\u00e3o como no cabe\u00e7alho do IPv4. A elimina\u00e7\u00e3o desse campo foi poss\u00edvel porque","provas":[{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:37:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":822032,"hashId":"f2ed15ef1d8640785d0198a4bc5f10b9","enunciado":"No IPv6, o cabe\u00e7alho do datagrama n\u00e3o possui o campo para a fragmenta\u00e7\u00e3o como no cabe\u00e7alho do IPv4. A elimina\u00e7\u00e3o desse\r\ncampo foi poss\u00edvel porque","resposta":2834496,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o datagrama IPv6 tem tamanho fixo de 1024 Mbytes o que \u00e9 suficiente para a transfer\u00eancia de dados sem fragmenta\u00e7\u00e3o.","id":2834493,"corpo":"o datagrama IPv6 tem tamanho fixo de 1024 Mbytes o que \u00e9 suficiente para a transfer\u00eancia de dados sem fragmenta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os roteadores compat\u00edveis com o IPv6 gerenciam a fragmenta\u00e7\u00e3o de datagramas de forma aut\u00f4noma.","id":2834494,"corpo":"os roteadores compat\u00edveis com o IPv6 gerenciam a fragmenta\u00e7\u00e3o de datagramas de forma aut\u00f4noma.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de checar e gerenciar a fragmenta\u00e7\u00e3o foram inseridas no campo Checksum do datagrama IPv6.","id":2834495,"corpo":"as fun\u00e7\u00f5es de checar e gerenciar a fragmenta\u00e7\u00e3o foram inseridas no campo Checksum do datagrama IPv6.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os hosts e os roteadores compat\u00edveis com o IPv6 determinam o tamanho do datagrama de forma din\u00e2mica.","id":2834496,"corpo":"os hosts e os roteadores compat\u00edveis com o IPv6 determinam o tamanho do datagrama de forma din\u00e2mica.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o cabe\u00e7alho do datagrama IPv6 possui o campo Next, utilizado para o tratamento de todos os casos opcionais.","id":2834497,"corpo":"o cabe\u00e7alho do datagrama IPv6 possui o campo Next, utilizado para o tratamento de todos os casos opcionais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337897,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/822032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados","id":13003,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bancos de dados conhecidos como NoSQL podem ser particionados em diferentes servidores, o que introduz o problema de processar consultas que envolvem m\u00faltiplos n\u00f3s de processamento. Um modelo usualmente empregado nessas circunst\u00e2ncias \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":25744,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados","id":13003,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 05:05:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":874257,"hashId":"bb8ceadae65cde138417121d3302b3c6","enunciado":"Bancos de dados conhecidos como NoSQL podem ser particionados em diferentes servidores, o que introduz o problema de processar consultas que envolvem m\u00faltiplos n\u00f3s de processamento. Um modelo usualmente empregado nessas circunst\u00e2ncias \u00e9 conhecido como:","resposta":3045359,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAP Theorem;","id":3045358,"corpo":"CAP Theorem;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Map\/Reduce;","id":3045359,"corpo":"Map\/Reduce;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Hash tables;","id":3045360,"corpo":" Hash tables;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clustered columns;","id":3045361,"corpo":"Clustered columns;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Data Thread.","id":3045362,"corpo":"Data Thread.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346729,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/874257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma pessoa f\u00edsica e uma pessoa jur\u00eddica cometerem, em conjunto, infra\u00e7\u00f5es previstas na Lei n.\u00ba 9.605\/1998 \u2014 que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","provas":[{"id":25890,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Delegado de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878615,"hashId":"3bb8440c20c4dbd5aeb673dc9afcdc3d","enunciado":"Se uma pessoa f\u00edsica e uma pessoa jur\u00eddica cometerem, em\r\nconjunto, infra\u00e7\u00f5es previstas na Lei n.\u00ba 9.605\/1998 \u2014 que disp\u00f5e\r\nsobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e\r\natividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","resposta":3065487,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as atividades da pessoa jur\u00eddica poder\u00e3o ser totalmente suspensas.","id":3065487,"corpo":"as atividades da pessoa jur\u00eddica poder\u00e3o ser totalmente\r\nsuspensas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade da pessoa f\u00edsica poder\u00e1 ser exclu\u00edda, caso ela tenha sido a coautora das infra\u00e7\u00f5es.","id":3065488,"corpo":"a responsabilidade da pessoa f\u00edsica poder\u00e1 ser exclu\u00edda, caso\r\nela tenha sido a coautora das infra\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pena ser\u00e1 agravada, se as infra\u00e7\u00f5es tiverem sido cometidas em s\u00e1bados, domingos ou feriados.","id":3065489,"corpo":"a pena ser\u00e1 agravada, se as infra\u00e7\u00f5es tiverem sido cometidas\r\nem s\u00e1bados, domingos ou feriados.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" a pena ser\u00e1 agravada, se ambas forem reincidentes de crimes de qualquer natureza.","id":3065490,"corpo":" a pena ser\u00e1 agravada, se ambas forem reincidentes de crimes\r\nde qualquer natureza.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 vedada a suspens\u00e3o condicional da pena aplicada.","id":3065491,"corpo":"ser\u00e1 vedada a suspens\u00e3o condicional da pena aplicada.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347511,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/878615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do processo legiferante e das garantias e atribui\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo.","provas":[{"id":25890,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Delegado de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878622,"hashId":"13a34214a69ed4169d93232dc1994ebd","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do processo legiferante e das\r\ngarantias e atribui\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo.","resposta":3065523,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de minist\u00e9rios depende de lei, mas a cria\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se dar mediante decreto do chefe do Poder Executivo.","id":3065522,"corpo":"A cria\u00e7\u00e3o de minist\u00e9rios depende de lei, mas a cria\u00e7\u00e3o de\r\noutros \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se dar mediante\r\ndecreto do chefe do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se um projeto de lei for rejeitado no Congresso Nacional, outro projeto do mesmo teor s\u00f3 poder\u00e1 ser reapresentado, na mesma sess\u00e3o legislativa, mediante proposta da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal.","id":3065523,"corpo":"Se um projeto de lei for rejeitado no Congresso Nacional,\r\noutro projeto do mesmo teor s\u00f3 poder\u00e1 ser reapresentado, na\r\nmesma sess\u00e3o legislativa, mediante proposta da maioria\r\nabsoluta dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado\r\nFederal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma medida provis\u00f3ria somente poder\u00e1 ser reeditada no mesmo ano legislativo se tiver perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo, mas n\u00e3o se tiver sido rejeitada.","id":3065524,"corpo":"Uma medida provis\u00f3ria somente poder\u00e1 ser reeditada no\r\nmesmo ano legislativo se tiver perdido sua efic\u00e1cia por decurso\r\nde prazo, mas n\u00e3o se tiver sido rejeitada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente ap\u00f3s a posse, deputados e senadores passam a gozar do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, quando dever\u00e3o ser submetidos a julgamento perante o STF.","id":3065525,"corpo":"Somente ap\u00f3s a posse, deputados e senadores passam a gozar\r\ndo foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, quando dever\u00e3o ser\r\nsubmetidos a julgamento perante o STF.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os deputados e os senadores gozam de imunidades absolutas, que n\u00e3o podem ser suspensas nem mesmo em hip\u00f3teses como a de decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa ou do estado de s\u00edtio.","id":3065526,"corpo":"Os deputados e os senadores gozam de imunidades absolutas,\r\nque n\u00e3o podem ser suspensas nem mesmo em hip\u00f3teses como\r\na de decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa ou do estado de s\u00edtio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347511,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/878622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito tribut\u00e1rio refere-se \u00e0 possibilidade de o contribuinte requerer \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias a devolu\u00e7\u00e3o de valores pagos indevidamente a t\u00edtulo de tributo. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25890,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Delegado de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 05:05:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878656,"hashId":"d7048b98868445a665842c0380749a9b","enunciado":"A repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito tribut\u00e1rio refere-se \u00e0 possibilidade de o\r\ncontribuinte requerer \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias a devolu\u00e7\u00e3o de\r\nvalores pagos indevidamente a t\u00edtulo de tributo. A respeito desse\r\nassunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3065693,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os juros morat\u00f3rios na repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito tribut\u00e1rio s\u00e3o devidos a partir da data do fato gerador.","id":3065692,"corpo":"Os juros morat\u00f3rios na repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito tribut\u00e1rio s\u00e3o\r\ndevidos a partir da data do fato gerador.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prescreve em dois anos a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa que denegar a restitui\u00e7\u00e3o.","id":3065693,"corpo":"Prescreve em dois anos a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o\r\nadministrativa que denegar a restitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito tribut\u00e1rio, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria incide desde a data do fato gerador.","id":3065694,"corpo":"Na repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito tribut\u00e1rio, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria\r\nincide desde a data do fato gerador.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O direito do sujeito passivo \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo depende necessariamente de pr\u00e9vio protesto.","id":3065695,"corpo":"O direito do sujeito passivo \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do\r\ntributo depende necessariamente de pr\u00e9vio protesto.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O direito de pleitear a restitui\u00e7\u00e3o extingue-se ap\u00f3s dois anos do pagamento espont\u00e2neo do tributo.","id":3065696,"corpo":"O direito de pleitear a restitui\u00e7\u00e3o extingue-se ap\u00f3s dois anos do\r\npagamento espont\u00e2neo do tributo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347515,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/878656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em 1999, a Uni\u00e3o tenha criado, por decreto presidencial, determinada unidade de conserva\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a CF, a Uni\u00e3o","provas":[{"id":25890,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Delegado de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 05:05:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878658,"hashId":"f03f8682b4d1519ae4d05ce3ef6c1293","enunciado":"Considere que, em 1999, a Uni\u00e3o tenha criado, por decreto\r\npresidencial, determinada unidade de conserva\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nde acordo com a CF, a Uni\u00e3o","resposta":3065704,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 alter\u00e1-la por meio de decreto.","id":3065702,"corpo":"poder\u00e1 alter\u00e1-la por meio de decreto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 suprimi-la por meio de decreto.","id":3065703,"corpo":"poder\u00e1 suprimi-la por meio de decreto.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 alter\u00e1-la ou suprimi-la por meio de lei.","id":3065704,"corpo":"somente poder\u00e1 alter\u00e1-la ou suprimi-la por meio de lei.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 alter\u00e1-la por meio de portaria do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.","id":3065705,"corpo":"poder\u00e1 alter\u00e1-la por meio de portaria do Minist\u00e9rio do Meio\r\nAmbiente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 cometido ato nulo, j\u00e1 que o ato de cria\u00e7\u00e3o dessa unidade deveria ter sido a lei.","id":3065706,"corpo":"ter\u00e1 cometido ato nulo, j\u00e1 que o ato de cria\u00e7\u00e3o dessa unidade\r\ndeveria ter sido a lei.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347515,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Ambiental"],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/878658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma","id":14919,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871,"slug":"residencia-em-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":14915,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345,"slug":"residencia-em-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente em quest\u00e3o apresenta \u00falcera de press\u00e3o grau II.","provas":[{"id":30757,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Urologia - 2016"},{"id":30758,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma","id":14919,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma - 2016"},{"id":30756,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871,"slug":"residencia-em-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2016"},{"id":30754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":14915,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-programa-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"},{"id":30752,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":30751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2016"},{"id":30753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345,"slug":"residencia-em-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":30755,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2016"},{"id":30694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":30698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871,"slug":"residencia-em-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2016"},{"id":30697,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2016"},{"id":30699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Urologia - 2016"},{"id":30700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma","id":14919,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma - 2016"},{"id":30511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2016"},{"id":30519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma","id":14919,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-programa-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia do Trauma - 2016"},{"id":30518,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Urologia - 2016"},{"id":30696,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":14915,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-programa-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"},{"id":30693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2016"},{"id":30695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345,"slug":"residencia-em-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":30510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":14915,"slug":"medico-residente-programa-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-programa-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"},{"id":30509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345,"slug":"residencia-em-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":30517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871,"slug":"residencia-em-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2016"},{"id":30508,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":30507,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":969095,"hashId":"a06a664a7ca4006a515b50ec0b064ea7","enunciado":"O paciente em quest\u00e3o apresenta \u00falcera de press\u00e3o\r\ngrau II.","resposta":3388882,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3388882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3388881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado homem de 35 anos de idade caiu do telhado de um pr\u00e9dio de dois andares em uma pequena cidade da zona rural. \u00c0 admiss\u00e3o, diagnosticou-se trauma craniencef\u00e1lico (trauma de face) e musculoesquel\u00e9tico (trauma de m\u00e3o e de perna). Depois de tomar as medidas preconizadas pelo ATLS, o ABCDE, a avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica descreveu: rompimento de nervo radial da m\u00e3o; fratura exposta da t\u00edbia com dano extenso \u00e0s partes moles, com perda de tecido mole e com desnudamento periosteal e exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Evoluiu com coma e interna\u00e7\u00e3o hospitalar prolongada, desenvolvendo ulcera\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea com necrose do tecido subcut\u00e2neo em regi\u00e3o sacral. Foi realizada cirurgia pl\u00e1stica com t\u00e9cnica de rota\u00e7\u00e3o-avan\u00e7o de retalho para a reconstru\u00e7\u00e3o facial, e fechamento com retalho do m\u00fasculo solear para o defeito envolvendo o ter\u00e7o m\u00e9dio da perna, ap\u00f3s fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":363724,"enunciado":"<p>Determinado homem de 35 anos de idade caiu do telhado de\r\num pr\u00e9dio de dois andares em uma pequena cidade da zona\r\nrural. \u00c0 admiss\u00e3o, diagnosticou-se trauma craniencef\u00e1lico\r\n(trauma de face) e musculoesquel\u00e9tico (trauma de m\u00e3o e de\r\nperna). Depois de tomar as medidas preconizadas pelo\r\nATLS, o ABCDE, a avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica descreveu:\r\nrompimento de nervo radial da m\u00e3o; fratura exposta da t\u00edbia\r\ncom dano extenso \u00e0s partes moles, com perda de tecido mole\r\ne com desnudamento periosteal e exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Evoluiu\r\ncom coma e interna\u00e7\u00e3o hospitalar prolongada,\r\ndesenvolvendo ulcera\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea com necrose do tecido\r\nsubcut\u00e2neo em regi\u00e3o sacral. Foi realizada cirurgia pl\u00e1stica\r\ncom t\u00e9cnica de rota\u00e7\u00e3o-avan\u00e7o de retalho para a reconstru\u00e7\u00e3o\r\nfacial, e fechamento com retalho do m\u00fasculo solear para o\r\ndefeito envolvendo o ter\u00e7o m\u00e9dio da perna, ap\u00f3s fixa\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3ssea.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/969095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, disp\u00f5e que o ensino ser\u00e1 ministrado ante o princ\u00edpio da(o):","provas":[{"id":56646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2016-ifb-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":56648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2016-ifb-tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 16:53:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1968662,"hashId":"e3b71894a0385a00d0d5bafc289a46d6","enunciado":"<p>A LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, disp\u00f5e que o ensino ser\u00e1 ministrado ante o princ\u00edpio da(o):<\/p>","resposta":7632659,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preval\u00eancia da experi\u00eancia escolar.","id":7632656,"corpo":"<p>Preval\u00eancia da experi\u00eancia escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pluralismo de concep\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.","id":7632657,"corpo":"<p>Pluralismo de concep\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prioridade da oferta de vagas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.","id":7632658,"corpo":"<p>Prioridade da oferta de vagas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.","id":7632659,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o, trabalho e ideologias sociais.","id":7632660,"corpo":"<p>Vincula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o, trabalho e ideologias sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430186,"slug":"pedagogia-dos-principios-e-fins-da-educacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDB, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":73155,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-professor-de-musica-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Professor de M\u00fasica - 2016"},{"id":73154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-professor-area-filosofia-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 16:57:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2220633,"hashId":"5f937032a5ebbfda527204d9fa4e5eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDB, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8728273,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, pelo ensino fundamental e pelo ensino m\u00e9dio.","id":8728270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, pelo ensino fundamental e pelo ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.","id":8728271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o-seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar.","id":8728272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o-seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o calend\u00e1rio escolar n\u00e3o deve se adequar \u00e0s peculiaridades locais, inclusive clim\u00e1ticas e econ\u00f4micas.","id":8728273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o calend\u00e1rio escolar n\u00e3o deve se adequar \u00e0s peculiaridades locais, inclusive clim\u00e1ticas e econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio ser\u00e1 de oitocentas horas, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver.","id":8728274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio ser\u00e1 de oitocentas horas, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o dos N\u00edveis Escolares","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o dos N\u00edveis Escolares","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430194,"slug":"pedagogia-da-composicao-dos-niveis-escolares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 16 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n. 9394\/1996) apresenta a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Federal de Ensino. Assinale a alternativa que contemple de forma CORRETA a composi\u00e7\u00e3o do Sistema Federal de Ensino.","provas":[{"id":79701,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 17:00:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2384748,"hashId":"1cbc595da99bfd0f5ac26f5f4501a075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 16 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n. 9394\/1996) apresenta a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Federal de Ensino. Assinale a alternativa que contemple de forma CORRETA a composi\u00e7\u00e3o do Sistema Federal de Ensino.<\/p>","resposta":9438106,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o; II - as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior criadas e mantidas pela iniciativa privada; III - os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o;","id":9438106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o; II - as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior criadas e mantidas pela iniciativa privada; III - os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas, respectivamente, pelo Poder P\u00fablico estadual e pelo Distrito Federal; II - as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal; III - as institui\u00e7\u00f5es de Ensino Fundamental e M\u00e9dio criadas e mantidas pela iniciativa privada;","id":9438107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas, respectivamente, pelo Poder P\u00fablico estadual e pelo Distrito Federal; II - as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal; III - as institui\u00e7\u00f5es de Ensino Fundamental e M\u00e9dio criadas e mantidas pela iniciativa privada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - as institui\u00e7\u00f5es de Ensino Fundamental p\u00fablicas e\/ou mantidas pela iniciativa privada; II - as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior criadas e mantidas pela iniciativa privada; III - os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o;","id":9438108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - as institui\u00e7\u00f5es de Ensino Fundamental p\u00fablicas e\/ou mantidas pela iniciativa privada; II - as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior criadas e mantidas pela iniciativa privada; III - os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o; II - as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o criadas pelo Distrito Federal; III - os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o.","id":9438109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o; II - as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o criadas pelo Distrito Federal; III - os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"}],"slug":"pedagogia\/2384748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/1996) prev\u00ea em seu artigo 24 ao determinar a organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica alguns crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar. Leia as afirmativas a seguir:I- avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais;II- impossibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar;III - possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado;IV - obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":79701,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 17:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2384752,"hashId":"cc9c88308a142afe232d26fa85b8e71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/1996) prev\u00ea em seu artigo 24 ao determinar a organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica alguns crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar. Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- impossibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:<\/p>","resposta":9438127,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9438125,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9438126,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":9438127,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":9438128,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2384752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados","id":13003,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de pesquisa, que utiliza o protocolo TCP\/IP, recebeu o endere\u00e7o IP classe C 200.10.10.0. Para otimizar o uso, passou a usar o modo de endere\u00e7amento CIDR, criando uma subdivis\u00e3o em 4 sub-redes, com 62 endere\u00e7os poss\u00edveis. O endere\u00e7amento CIDR usado foi:","provas":[{"id":25744,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados","id":13003,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":874246,"hashId":"acce322d9d2850aafef6af45308f3b78","enunciado":"Um laborat\u00f3rio de pesquisa, que utiliza o protocolo TCP\/IP, recebeu o endere\u00e7o IP classe C 200.10.10.0. Para otimizar o uso, passou a usar o modo de endere\u00e7amento CIDR, criando uma subdivis\u00e3o em 4 sub-redes, com 62 endere\u00e7os poss\u00edveis. O endere\u00e7amento CIDR usado foi:","resposta":3045306,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/23","id":3045303,"corpo":"\/23","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\/24","id":3045304,"corpo":"\/24","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\/25","id":3045305,"corpo":"\/25","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\/26","id":3045306,"corpo":"\/26","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\/27","id":3045307,"corpo":"\/27","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346728,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/874246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}