{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1133,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o trecho \u201cpago o hotel\u201d (linha 8) quanto o trecho \u201cmal fosse apresentada\u201d (linha 10) expressam circunst\u00e2ncia temporal.","provas":[{"id":84699,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Advogado - 2022"},{"id":84702,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Operacional - 2022"},{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"},{"id":84700,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":84701,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84705,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-inspetor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Inspetor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:24:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2459745,"hashId":"08c225cc8694d39b04806ac675c51694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o trecho \u201cpago o hotel\u201d (linha 8) quanto o trecho \u201cmal fosse apresentada\u201d (linha 10) expressam circunst\u00e2ncia temporal.<\/p>","resposta":9761070,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761070,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761071,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 20.1 ____ Se os senhores algum dia quiserem encontrar um representante da grande na\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o o procurem\tnunca na sua resid\u00eancia. Seja a que hora for, de manh\u00e3, ao amanhecer mesmo, \u00e0 hora do jantar, quando quiserem enfim,\tse o procurarem, o criado h\u00e1 de dizer-lhes secamente: N\u00e3o est\u00e1. Falo-lhes de experi\u00eancia pr\u00f3pria, porque, durante as4 in\u00fameras vezes, a toda a hora do dia, em que fui ao Hotel T\u00e9rminus procurar o Deputado Castro, apalpando a carta do\tcoronel, tive o desprazer de ouvir estas duas palavras do porteiro indiferente. Nas \u00faltimas vezes, antes mesmo de acabar\ta pergunta, j\u00e1 o homenzinho respondia invariavelmente da mesma desesperada forma negativa.7 ____ \u00c9 bem f\u00e1cil de imaginar com que sorte de cogita\u00e7\u00f5es eu ia passando esses dias. O meu dinheiro dentro em breve,\tpago o hotel, ficaria reduzido a alguns mil-r\u00e9is insignificantes. N\u00e3o conhecia ningu\u00e9m, n\u00e3o tinha a m\u00ednima rela\u00e7\u00e3o que me\tpudesse socorrer, dar-me qualquer coisa, casa ao menos, at\u00e9 que me arranjasse. Sa\u00edra de meus penates, cheio de10 entusiasmo, certo de que aquela carta, mal fosse apresentada, me daria uma situa\u00e7\u00e3o qualquer. Era essa a minha\tconvic\u00e7\u00e3o, dos meus e do pr\u00f3prio coronel. Tinha-se l\u00e1, por aquelas alturas, em grande conta a for\u00e7a do doutor Castro nas\tdecis\u00f5es dos governantes e a influ\u00eancia do velho fazendeiro sobre o \u00e2nimo do deputado.13 ___ N\u00e3o era ele o seu grande eleitor? N\u00e3o era ele o seu banqueiro para os efeitos eleitorais? E n\u00f3s, l\u00e1 na ro\u00e7a, t\u00ednhamos\tquase a convic\u00e7\u00e3o de que o verdadeiro deputado era o coronel e o doutor Castro um simples preposto seu. As minhas idas\te vindas ao hotel repetiam-se e n\u00e3o o encontrava. Vinham-me ent\u00e3o os terrores sombrios da falta de dinheiro, da falta16 absoluta. Voltava para o hotel taciturno, preocupado, cortado de ang\u00fastias. Sentia-me s\u00f3, s\u00f3 naquele grande e imenso\tformigueiro humano, s\u00f3, sem parentes, sem amigos, sem conhecidos que uma desgra\u00e7a pudesse fazer amigos. Os meus\t\u00fanicos amigos eram aquelas notas sujas encardidas; eram elas o meu \u00fanico apoio; eram elas que me evitavam as19 humilha\u00e7\u00f5es, os sofrimentos, os insultos de toda a sorte; e quando eu trocava uma delas, quando as dava ao condutor do\tbonde, ao homem do caf\u00e9, era como se perdesse um amigo, era como se me separasse de uma pessoa bem amada...\tEu nunca compreendi tanto a avareza como naqueles dias em que dei alma ao dinheiro, e o senti t\u00e3o forte para os22 elementos da nossa felicidade externa ou interna...\tA minha ignor\u00e2ncia de viver e falta de experi\u00eancia quase deixavam transparecer a natureza das minhas\tpreocupa\u00e7\u00f5es. O gerente do hotel pareceu-me que as farejava. De quando em quando, procurava na conversa\u00e7\u00e3o25 amedrontar-me com o seu poderio, proveniente de estreitas rela\u00e7\u00f5es que mantinha com as autoridades. Assim entendi\tser o sentido das anedotas que contava. Uma vez \u2014 narrou ele \u2014 depois de uma longa hospedagem, um h\u00f3spede quisera\tfurtar-se ao pagamento. N\u00e3o tivera d\u00favidas, fora ao delegado auxiliar, um seu amigo, o doutor Fel\u00edcio, contara-lhe o caso28 e o homem teve que pagar, se quis tirar as malas. Com ele, era assim; n\u00e3o dormia. Nada de justi\u00e7a, de\tpretorias... Qual! Com a pol\u00edcia a coisa vai mais depressa, a quest\u00e3o \u00e9 ter amigos bons e ele tinha-os excelentes; e, em\tseguida, interrogando-me diretamente: O senhor n\u00e3o viu, ontem, aquele homem gordo que jantou na cabeceira? \u00c9 o31 escriv\u00e3o da \u201cX\u201d. Os escriv\u00e3es, fique o senhor sabendo, \u00e9 que s\u00e3o as verdadeiras autoridades. Os delegados n\u00e3o fazem sen\u00e3o\to que eles querem; tecem os pauzinhos e... E o italiano rematou com um olhar canalha aquela sua informa\u00e7\u00e3o sobre a\tonipot\u00eancia dos escriv\u00e3es.Lima Barreto. Recorda\u00e7\u00f5es do Escriv\u00e3o Isa\u00edas Caminha. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1995.Internet: &lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito dos aspectos gramaticais e dos sentidos do texto apresentado, julgue os itens de 9 a 20.","id":539138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Se os senhores algum dia quiserem encontrar um representante da grande na\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o o procurem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnunca na sua resid\u00eancia. Seja a que hora for, de manh\u00e3, ao amanhecer mesmo, \u00e0 hora do jantar, quando quiserem enfim,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tse o procurarem, o criado h\u00e1 de dizer-lhes secamente: N\u00e3o est\u00e1. Falo-lhes de experi\u00eancia pr\u00f3pria, porque, durante as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>in\u00fameras vezes, a toda a hora do dia, em que fui ao Hotel T\u00e9rminus procurar o Deputado Castro, apalpando a carta do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcoronel, tive o desprazer de ouvir estas duas palavras do porteiro indiferente. Nas \u00faltimas vezes, antes mesmo de acabar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta pergunta, j\u00e1 o homenzinho respondia invariavelmente da mesma desesperada forma negativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u00c9 bem f\u00e1cil de imaginar com que sorte de cogita\u00e7\u00f5es eu ia passando esses dias. O meu dinheiro dentro em breve,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpago o hotel, ficaria reduzido a alguns mil-r\u00e9is insignificantes. N\u00e3o conhecia ningu\u00e9m, n\u00e3o tinha a m\u00ednima rela\u00e7\u00e3o que me<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpudesse socorrer, dar-me qualquer coisa, casa ao menos, at\u00e9 que me arranjasse. Sa\u00edra de meus penates, cheio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>entusiasmo, certo de que aquela carta, mal fosse apresentada, me daria uma situa\u00e7\u00e3o qualquer. Era essa a minha<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconvic\u00e7\u00e3o, dos meus e do pr\u00f3prio coronel. Tinha-se l\u00e1, por aquelas alturas, em grande conta a for\u00e7a do doutor Castro nas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdecis\u00f5es dos governantes e a influ\u00eancia do velho fazendeiro sobre o \u00e2nimo do deputado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>N\u00e3o era ele o seu grande eleitor? N\u00e3o era ele o seu banqueiro para os efeitos eleitorais? E n\u00f3s, l\u00e1 na ro\u00e7a, t\u00ednhamos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tquase a convic\u00e7\u00e3o de que o verdadeiro deputado era o coronel e o doutor Castro um simples preposto seu. As minhas idas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\te vindas ao hotel repetiam-se e n\u00e3o o encontrava. Vinham-me ent\u00e3o os terrores sombrios da falta de dinheiro, da falta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>absoluta. Voltava para o hotel taciturno, preocupado, cortado de ang\u00fastias. Sentia-me s\u00f3, s\u00f3 naquele grande e imenso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tformigueiro humano, s\u00f3, sem parentes, sem amigos, sem conhecidos que uma desgra\u00e7a pudesse fazer amigos. Os meus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00fanicos amigos eram aquelas notas sujas encardidas; eram elas o meu \u00fanico apoio; eram elas que me evitavam as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>humilha\u00e7\u00f5es, os sofrimentos, os insultos de toda a sorte; e quando eu trocava uma delas, quando as dava ao condutor do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbonde, ao homem do caf\u00e9, era como se perdesse um amigo, era como se me separasse de uma pessoa bem amada...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEu nunca compreendi tanto a avareza como naqueles dias em que dei alma ao dinheiro, e o senti t\u00e3o forte para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>elementos da nossa felicidade externa ou interna...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA minha ignor\u00e2ncia de viver e falta de experi\u00eancia quase deixavam transparecer a natureza das minhas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpreocupa\u00e7\u00f5es. O gerente do hotel pareceu-me que as farejava. De quando em quando, procurava na conversa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>amedrontar-me com o seu poderio, proveniente de estreitas rela\u00e7\u00f5es que mantinha com as autoridades. Assim entendi<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tser o sentido das anedotas que contava. Uma vez \u2014 narrou ele \u2014 depois de uma longa hospedagem, um h\u00f3spede quisera<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfurtar-se ao pagamento. N\u00e3o tivera d\u00favidas, fora ao delegado auxiliar, um seu amigo, o doutor Fel\u00edcio, contara-lhe o caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>e o homem teve que pagar, se quis tirar as malas. Com ele, era assim; n\u00e3o dormia. Nada de justi\u00e7a, de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpretorias... Qual! Com a pol\u00edcia a coisa vai mais depressa, a quest\u00e3o \u00e9 ter amigos bons e ele tinha-os excelentes; e, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseguida, interrogando-me diretamente: O senhor n\u00e3o viu, ontem, aquele homem gordo que jantou na cabeceira? \u00c9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>escriv\u00e3o da \u201cX\u201d. Os escriv\u00e3es, fique o senhor sabendo, \u00e9 que s\u00e3o as verdadeiras autoridades. Os delegados n\u00e3o fazem sen\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\to que eles querem; tecem os pauzinhos e... E o italiano rematou com um olhar canalha aquela sua informa\u00e7\u00e3o sobre a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tonipot\u00eancia dos escriv\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lima Barreto. Recorda\u00e7\u00f5es do Escriv\u00e3o Isa\u00edas Caminha. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1995.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos aspectos gramaticais e dos sentidos do texto apresentado, julgue os itens de <strong>9 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs imagens que chegaram de Bucha causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade.\u201d (1\u00ba\u00a7)Considerando-se as variadas caracter\u00edsticas de tipos textuais diferentes, em rela\u00e7\u00e3o ao trecho destacado anteriormente, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":88293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2552110,"hashId":"38f1de0c1ccb65e0a6850acb8c8c9b58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs imagens que chegaram de Bucha causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade.\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as variadas caracter\u00edsticas de tipos textuais diferentes, em rela\u00e7\u00e3o ao trecho destacado anteriormente, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":10166975,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enunciador se concentra no tema do discurso.","id":10166975,"corpo":"<p>O enunciador se concentra no tema do discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O enunciador designa no discurso, as vari\u00e1veis do contexto verbal.","id":10166976,"corpo":"<p>O enunciador designa no discurso, as vari\u00e1veis do contexto verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de anterioridade e posterioridade entre os fatos relatados.","id":10166977,"corpo":"<p>H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de anterioridade e posterioridade entre os fatos relatados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sequencia\u00e7\u00e3o da enuncia\u00e7\u00e3o das imagens apresentadas n\u00e3o pode ser alterada.","id":10166978,"corpo":"<p>A sequencia\u00e7\u00e3o da enuncia\u00e7\u00e3o das imagens apresentadas n\u00e3o pode ser alterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desumanidade\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por Bucha. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de Kiev \u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de Bucha causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em Bucha e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de Bucha. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra Vladimir Putin e sua autocracia.\tN\u00e3o se trata mais de Putin sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de Putin e do presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.\tO \u00fanico legado da guerra de Putin ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de Haia. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por Bucha.(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)","id":549143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Desumanidade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de <em>Kiev <\/em>\u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de <em>Bucha <\/em>causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em <em>Bucha <\/em>e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de <em>Bucha<\/em>. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra <em>Vladimir Putin <\/em>e sua autocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se trata mais de <em>Putin <\/em>sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de <em>Putin <\/em>e do presidente ucraniano, <em>Volodymyr Zelensky<\/em>. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO \u00fanico legado da guerra de <em>Putin <\/em>ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de <em>Haia<\/em>. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel afirmar, a partir da leitura do texto, que:","provas":[{"id":88293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2552116,"hashId":"9b61c6439b7eb1a2284b836228afd441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel afirmar, a partir da leitura do texto, que:<\/p>","resposta":10167002,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O afastamento da comunidade internacional provoca o fortalecimento de a\u00e7\u00f5es de guerra em que civis s\u00e3o afetados.","id":10167001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento da comunidade internacional provoca o fortalecimento de a\u00e7\u00f5es de guerra em que civis s\u00e3o afetados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es aos fatos mencionados perpassam por uma trajet\u00f3ria temporal que vai do presente a uma proje\u00e7\u00e3o para o futuro.","id":10167002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es aos fatos mencionados perpassam por uma trajet\u00f3ria temporal que vai do presente a uma proje\u00e7\u00e3o para o futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora haja regras seguidas no contexto apresentado, tal conduta n\u00e3o p\u00f4de minimizar os efeitos negativos inerentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es executadas.","id":10167003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja regras seguidas no contexto apresentado, tal conduta n\u00e3o p\u00f4de minimizar os efeitos negativos inerentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es executadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os sentimentos provocados pelos horrores da guerra mencionados no texto demonstram, apesar de toda como\u00e7\u00e3o, acomodamento como resultado de um sentimento de incapacidade.","id":10167004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sentimentos provocados pelos horrores da guerra mencionados no texto demonstram, apesar de toda como\u00e7\u00e3o, acomodamento como resultado de um sentimento de incapacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desumanidade\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por Bucha. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de Kiev \u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de Bucha causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em Bucha e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de Bucha. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra Vladimir Putin e sua autocracia.\tN\u00e3o se trata mais de Putin sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de Putin e do presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.\tO \u00fanico legado da guerra de Putin ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de Haia. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por Bucha.(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)","id":549143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Desumanidade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de <em>Kiev <\/em>\u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de <em>Bucha <\/em>causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em <em>Bucha <\/em>e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de <em>Bucha<\/em>. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra <em>Vladimir Putin <\/em>e sua autocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se trata mais de <em>Putin <\/em>sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de <em>Putin <\/em>e do presidente ucraniano, <em>Volodymyr Zelensky<\/em>. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO \u00fanico legado da guerra de <em>Putin <\/em>ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de <em>Haia<\/em>. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por Bucha. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de Kiev \u00e9 inomin\u00e1vel.\u201d(1\u00ba\u00a7) o uso da letra mai\u00fascula pode ser indicado como:","provas":[{"id":88293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2552119,"hashId":"d2821594a031d615977347c06650b3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por Bucha. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de Kiev \u00e9 inomin\u00e1vel.\u201d<\/em>(1\u00ba\u00a7) o uso da letra mai\u00fascula pode ser indicado como:<\/p>","resposta":10167015,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parcialmente correto.","id":10167014,"corpo":"<p>Parcialmente correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Completamente correto.","id":10167015,"corpo":"<p>Completamente correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Completamente incorreto.","id":10167016,"corpo":"<p>Completamente incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Facultativo em todas as ocorr\u00eancias.","id":10167017,"corpo":"<p>Facultativo em todas as ocorr\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desumanidade\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por Bucha. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de Kiev \u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de Bucha causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em Bucha e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de Bucha. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra Vladimir Putin e sua autocracia.\tN\u00e3o se trata mais de Putin sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de Putin e do presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.\tO \u00fanico legado da guerra de Putin ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de Haia. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por Bucha.(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)","id":549143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Desumanidade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de <em>Kiev <\/em>\u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de <em>Bucha <\/em>causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em <em>Bucha <\/em>e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de <em>Bucha<\/em>. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra <em>Vladimir Putin <\/em>e sua autocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se trata mais de <em>Putin <\/em>sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de <em>Putin <\/em>e do presidente ucraniano, <em>Volodymyr Zelensky<\/em>. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO \u00fanico legado da guerra de <em>Putin <\/em>ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de <em>Haia<\/em>. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da express\u00e3o das inten\u00e7\u00f5es e pontos de vista do enunciador, pode-se afirmar que em \u201cOs cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente.\u201d (2\u00ba\u00a7) \u00e9 poss\u00edvel reconhecer tal procedimento e sentido que expressa em rela\u00e7\u00e3o ao exposto:","provas":[{"id":88293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2552134,"hashId":"3023631d557b2bc6c89b4ce35724d425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da express\u00e3o das inten\u00e7\u00f5es e pontos de vista do enunciador, pode-se afirmar que em <em>\u201cOs cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7) \u00e9 poss\u00edvel reconhecer tal procedimento e sentido que expressa em rela\u00e7\u00e3o ao exposto:<\/p>","resposta":10167081,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anterioridade e provoca\u00e7\u00e3o.","id":10167079,"corpo":"<p>Anterioridade e provoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ceticismo e obrigatoriedade.","id":10167080,"corpo":"<p>Ceticismo e obrigatoriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possibilidade e temporalidade.","id":10167081,"corpo":"<p>Possibilidade e temporalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Duplicidade, certeza e comprova\u00e7\u00e3o.","id":10167082,"corpo":"<p>Duplicidade, certeza e comprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desumanidade\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por Bucha. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de Kiev \u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de Bucha causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em Bucha e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de Bucha. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra Vladimir Putin e sua autocracia.\tN\u00e3o se trata mais de Putin sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de Putin e do presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.\tO \u00fanico legado da guerra de Putin ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de Haia. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por Bucha.(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)","id":549143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Desumanidade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEsse artigo bem que poderia ser chamado L\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>. O que aconteceu na cidade situada nos arredores de <em>Kiev <\/em>\u00e9 inomin\u00e1vel. Quando as tropas russas abandonaram a regi\u00e3o ao norte da capital ucraniana, deixaram evid\u00eancias de crimes de guerra. E um rastro de dor e de horror que provocar\u00e1 traumas profundos na sociedade da ex-rep\u00fablica sovi\u00e9tica. As imagens que chegaram de <em>Bucha <\/em>causaram como\u00e7\u00e3o e revolta em todo o mundo. Civis executados com tiros na cabe\u00e7a; os corpos com as m\u00e3os amarradas \u00e0s costas, al\u00e9m de sinais de tortura, abandonados pelas ruas. Um homem sem vida ao lado da bicicleta, no meio da estrada. Uma cova coletiva com 57 cad\u00e1veres nos arredores da cidade. Em <em>Bucha <\/em>e em localidades vizinhas, a Procuradoria-Geral da Ucr\u00e2nia informou terem sido encontrados 410 civis mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGuerras, por mais que sejam desprovidas de sentido e de l\u00f3gica, precisam seguir regras de conduta. Uma delas \u00e9 jamais atingir a popula\u00e7\u00e3o civil. Os alvos t\u00eam que se resumir aos objetivos militares. Recebi v\u00e1rias imagens de <em>Bucha<\/em>. Os cidad\u00e3os foram subjugados, provavelmente torturados e humilhados, antes de serem assassinados friamente. O Tribunal Penal Internacional precisa investigar a matan\u00e7a e punir de forma exemplar todos os respons\u00e1veis pelas atrocidades, do mais baixo ao mais alto escal\u00e3o militar e de poder. A comunidade internacional tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de refor\u00e7ar as san\u00e7\u00f5es contra <em>Vladimir Putin <\/em>e sua autocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se trata mais de <em>Putin <\/em>sentir-se amea\u00e7ado pela expans\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) rumo ao Leste da Europa. O que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 a exist\u00eancia de provas cabais de crimes de guerra e de crimes contra a humanidade. A guerra que muitos querem justificar como leg\u00edtima est\u00e1 assassinando civis, que nada t\u00eam a ver com pretens\u00f5es pol\u00edticas ou militares de <em>Putin <\/em>e do presidente ucraniano, <em>Volodymyr Zelensky<\/em>. S\u00e3o pais, m\u00e3es, filhos, executados a sangue frio e sem piedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO \u00fanico legado da guerra de <em>Putin <\/em>ser\u00e1 a dor. A Ucr\u00e2nia precisar\u00e1 se reerguer das ru\u00ednas, e seus cidad\u00e3os ter\u00e3o que aprender a conviver com o luto e com o trauma. A R\u00fassia ser\u00e1 relegada ao status de p\u00e1ria, e seus l\u00edderes dever\u00e3o prestar contas \u00e0 Corte de <em>Haia<\/em>. Soldados russos conviver\u00e3o com a pecha de assassinos e com as mem\u00f3rias de quando escolheram a desumaniza\u00e7\u00e3o. Minhas l\u00e1grimas por <em>Bucha<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Rodrigo Craveiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2022\/04\/4998550-rodrigo-craveiro-desumanidade.html \u2013 Em: julho de 2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que a probabilidade de um jogador acertar uma cobran\u00e7a de falta direto para o gol, em um treinamento, \u00e9 de 60%, qual a probabilidade de ele acertar pelo menos uma falta direto no gol em duas tentativas?","provas":[{"id":86457,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2516182,"hashId":"92f9f508ff996946ce55bbe50e790f3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a probabilidade de um jogador acertar uma cobran\u00e7a de falta direto para o gol, em um treinamento, \u00e9 de 60%, qual a probabilidade de ele acertar pelo menos uma falta direto no gol em duas tentativas?<\/p>","resposta":10008374,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84%","id":10008374,"corpo":"<p>84%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60%","id":10008375,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"46%","id":10008376,"corpo":"<p>46%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24%","id":10008377,"corpo":"<p>24%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula fez uma prova e demorou 2h30min para termin\u00e1-la. Sabendo-se que 20% do tempo foi utilizado para responder as quest\u00f5es de matem\u00e1tica, ao todo, quanto tempo ela utilizou para responder as quest\u00f5es de matem\u00e1tica?","provas":[{"id":86457,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2516186,"hashId":"4892768ed2b652135691cfd46b0736cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula fez uma prova e demorou 2h30min para termin\u00e1-la. Sabendo-se que 20% do tempo foi utilizado para responder as quest\u00f5es de matem\u00e1tica, ao todo, quanto tempo ela utilizou para responder as quest\u00f5es de matem\u00e1tica?<\/p>","resposta":10008394,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50min","id":10008391,"corpo":"<p>50min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40min","id":10008392,"corpo":"<p>40min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35min","id":10008393,"corpo":"<p>35min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30min","id":10008394,"corpo":"<p>30min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Processamento","id":25928,"slug":"agente-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com TORRES, ao ligar um computador, o mesmo passa por um autoteste que executa rotinas de verifica\u00e7\u00e3o. Considerando-se o autoteste, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:-(--) \u00c9 conhecido como POST (Power On Self Test).(--) Realiza o teste de mem\u00f3ria.(--) Realiza a aloca\u00e7\u00e3o de arquivos no armazenamento.(--) Realiza o teste de teclado.","provas":[{"id":92557,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Processamento","id":25928,"slug":"agente-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-agente-area-processamento","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Agente - \u00c1rea: Processamento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2616074,"hashId":"546a8dbbee53ae3396c1381ff6bd1329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com TORRES, ao ligar um computador, o mesmo passa por um autoteste que executa rotinas de verifica\u00e7\u00e3o. Considerando-se o autoteste, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) \u00c9 conhecido como POST (<em>Power On Self Test<\/em>).<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Realiza o teste de mem\u00f3ria.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Realiza a aloca\u00e7\u00e3o de arquivos no armazenamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Realiza o teste de teclado.<\/p>","resposta":10436413,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" C - C - E - C. ","id":10436413,"corpo":"<p> C - C - E - C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E - C - E.","id":10436414,"corpo":"<p>C - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":10436415,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" E - E - C - C.","id":10436416,"corpo":"<p> E - E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" C - C - C - C.","id":10436417,"corpo":"<p> C - C - C - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto de Instru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjunto de Instru\u00e7\u00f5es","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416953,"slug":"tecnologia-da-informacao-conjunto-de-instrucoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7961,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o transtorno de espectro autista \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":83303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-psiquiatra-infantil-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2434073,"hashId":"545fc842e1b264a1afab57a5727c5752","enunciado":"<p>Sobre o transtorno de espectro autista \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9651016,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 presen\u00e7a de jogo imaginativo.","id":9651016,"corpo":"<p>H\u00e1 presen\u00e7a de jogo imaginativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de atraso de fala ou problemas de linguagem \u00e9 presente em cerca de 25% dos casos.","id":9651017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria familiar de atraso de fala ou problemas de linguagem \u00e9 presente em cerca de 25% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 mais incidente no sexo masculino.","id":9651018,"corpo":"<p>\u00c9 mais incidente no sexo masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Surdez associada pouco frequente.","id":9651019,"corpo":"<p>Surdez associada pouco frequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal ausente ou rudimentar.","id":9651020,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal ausente ou rudimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na esquizofrenia, embotamento afetivo, alogia e avoli\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de:","provas":[{"id":83303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-psiquiatra-infantil-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2434086,"hashId":"fd799f622406ff5b8a479fe9643e8e51","enunciado":"<p>Na esquizofrenia, embotamento afetivo, alogia e avoli\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de:<\/p>","resposta":9651074,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" sintomas negativos. ","id":9651074,"corpo":"<p> sintomas negativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sintomas positivos.","id":9651075,"corpo":"<p>sintomas positivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comportamento desorganizado.","id":9651076,"corpo":"<p>comportamento desorganizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00f5es sociais.","id":9651077,"corpo":"<p>disfun\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desorganiza\u00e7\u00e3o discursiva.","id":9651078,"corpo":"<p>desorganiza\u00e7\u00e3o discursiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas do protocolo IP, analise as afirmativas a seguir. I. Endere\u00e7os que come\u00e7am com 192.168 s\u00e3o privados pertencentes a Classe C do IPv4. II. A concep\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o do protocolo IPv5 \u00e9 de endere\u00e7os no padr\u00e3o de 64 bits.III O IPv6 \u00e9 representado por 8 blocos de 4 n\u00fameros hexadecimais separados por \u201c:\u201d. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2610096,"hashId":"6d2b7361c1b1e4d5f7503a7b8053bd40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas do protocolo IP, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Endere\u00e7os que come\u00e7am com 192.168 s\u00e3o privados pertencentes a Classe C do IPv4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A concep\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o do protocolo IPv5 \u00e9 de endere\u00e7os no padr\u00e3o de 64 bits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O IPv6 \u00e9 representado por 8 blocos de 4 n\u00fameros hexadecimais separados por \u201c:\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410937,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":10410935,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":10410936,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":10410937,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":10410938,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":84420,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-topografo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455898,"hashId":"b0ebfcb8d50942376e32372ec65f710b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9743630,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mosaico \u00e9 o produto obtido da reuni\u00e3o das fotografias de uma regi\u00e3o, recortadas e coladas na escala em que foram tomadas (Geoprocessamento\/Rocha). ","id":9743628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mosaico \u00e9 o produto obtido da reuni\u00e3o das fotografias de uma regi\u00e3o, recortadas e coladas na escala em que foram tomadas (Geoprocessamento\/Rocha). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fotogrametria \u00e9 a arte e a ci\u00eancia de realizar medi\u00e7\u00f5es precisas por meio de fotografia a\u00e9rea.","id":9743629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fotogrametria \u00e9 a arte e a ci\u00eancia de realizar medi\u00e7\u00f5es precisas por meio de fotografia a\u00e9rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A estereoscopia \u00e9 o deslocamento aparente na posi\u00e7\u00e3o de um objeto, com respeito a uma estrutura de refer\u00eancia, causada pela altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o. ","id":9743630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estereoscopia \u00e9 o deslocamento aparente na posi\u00e7\u00e3o de um objeto, com respeito a uma estrutura de refer\u00eancia, causada pela altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o na imagem de um objeto de uma fotografia para a seguinte, causada pelo deslocamento da aeronave, \u00e9 denominada como paralaxe estereosc\u00f3pica.","id":9743631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o na imagem de um objeto de uma fotografia para a seguinte, causada pelo deslocamento da aeronave, \u00e9 denominada como paralaxe estereosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A estereoscopia \u00e9 ci\u00eancia a percep\u00e7\u00e3o de profundidade usando-se os dois olhos. ","id":9743632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estereoscopia \u00e9 ci\u00eancia a percep\u00e7\u00e3o de profundidade usando-se os dois olhos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) editado pela STN, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a positiva entre o ativo financeiro e o passivo financeiro, conjugando-se, ainda, os saldos dos cr\u00e9ditos adicionais transferidos e as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos neles vinculadas. Portanto, trata-se de saldo financeiro e n\u00e3o de nova receita a ser registrada, \u00e9 o conceito de: ","provas":[{"id":82323,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-tesoureiro-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:28:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2447362,"hashId":"a77f30504df77f14caf23dd40956ec3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) editado pela STN, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a positiva entre o ativo financeiro e o passivo financeiro, conjugando-se, ainda, os saldos dos cr\u00e9ditos adicionais transferidos e as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos neles vinculadas. Portanto, trata-se de saldo financeiro e n\u00e3o de nova receita a ser registrada, \u00e9 o conceito de: <\/p>","resposta":9706369,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Pagar.","id":9706367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Receitas da D\u00edvida Ativa.","id":9706368,"corpo":"<p>Receitas da D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit Financeiro.","id":9706369,"corpo":"<p>Super\u00e1vit Financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Receitas de Multas.","id":9706370,"corpo":"<p>Receitas de Multas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as vias de administra\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: I.Vias conjuntival, rinofar\u00edngea, orofar\u00edngea e geniturin\u00e1ria s\u00e3o em geral empregadas para a obten\u00e7\u00e3o de efeitos locais. F\u00e1rmacos lipossol\u00faveis s\u00e3o mais bem absorvidos. II.A via intravenosa propicia a obten\u00e7\u00e3o de efeito imediato e n\u00edveis plasm\u00e1ticos inteiramente previs\u00edveis, pois a absor\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. III.Vias subcut\u00e2nea e submucosa, abrangendo, respectivamente, \u00e1reas abaixo de pele e mucosas, preveem absor\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, pois o f\u00e1rmaco s\u00f3 necessita ultrapassar c\u00e9lulas endoteliais para chegar \u00e0 corrente circulat\u00f3ria. O fluxo sangu\u00edneo regional \u00e9 o maior determinante da velocidade de absor\u00e7\u00e3o. IV.A via intratecal \u00e9 utilizada para administrar f\u00e1rmacos que atravessam a barreira c\u00e9rebro-sangue, como alguns antimicrobianos. Requer t\u00e9cnica especializada e n\u00e3o \u00e9 isenta de riscos, sendo excepcionalmente usada com esse objetivo. Mais frequentemente, entretanto, a via subaracnoidiana \u00e9 acessada na medula para raquianestesia. Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344727,"hashId":"b2b4fd8ebd899e2f8680783d041570f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as vias de administra\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Vias conjuntival, rinofar\u00edngea, orofar\u00edngea e geniturin\u00e1ria s\u00e3o em geral empregadas para a obten\u00e7\u00e3o de efeitos locais. F\u00e1rmacos lipossol\u00faveis s\u00e3o mais bem absorvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A via intravenosa propicia a obten\u00e7\u00e3o de efeito imediato e n\u00edveis plasm\u00e1ticos inteiramente previs\u00edveis, pois a absor\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Vias subcut\u00e2nea e submucosa, abrangendo, respectivamente, \u00e1reas abaixo de pele e mucosas, preveem absor\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, pois o f\u00e1rmaco s\u00f3 necessita ultrapassar c\u00e9lulas endoteliais para chegar \u00e0 corrente circulat\u00f3ria. O fluxo sangu\u00edneo regional \u00e9 o maior determinante da velocidade de absor\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A via intratecal \u00e9 utilizada para administrar f\u00e1rmacos que atravessam a barreira c\u00e9rebro-sangue, como alguns antimicrobianos. Requer t\u00e9cnica especializada e n\u00e3o \u00e9 isenta de riscos, sendo excepcionalmente usada com esse objetivo. Mais frequentemente, entretanto, a via subaracnoidiana \u00e9 acessada na medula para raquianestesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?<\/p>","resposta":9270465,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9270465,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, II.","id":9270466,"corpo":"<p>Apenas, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9270467,"corpo":"<p>Apenas, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e IV.","id":9270468,"corpo":"<p>Apenas, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na diagn\u00f3stico laboratorial da anemia hemol\u00edtica autoimune (AHAIs), marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: (__)Pesquisa de autocrioaglutininas (crioaglutininas ou aglutina\u00e7\u00e3o a frio): \u00e9 usualmente positiva nas AHAIs das aglutininas a quente. (__)Teste para comprova\u00e7\u00e3o de hem\u00f3lise: caracteriza-se por aumento de reticul\u00f3citos e desidrogenase l\u00e1ctica, al\u00e9m do aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de haptoglobina. (__)Hemograma com contagem de plaquetas: deve evidenciar anemia caracterizada por hemoglobina abaixo de 13 g\/dL em homens e abaixo de 12 g\/dL em mulheres. Plaquetopenia (contagem total de plaquetas abaixo de 150.000\/mm3) associa-se \u00e0 s\u00edndrome de Evans. (__)Identifica\u00e7\u00e3o do anticorpo ligado \u00e0 superf\u00edcie das hem\u00e1cias (realizada no teste de Coombs): na AHAI a quente, o exame usualmente revela IgG ligada \u00e0s hem\u00e1cias; na AHAI das aglutininas a frio, em geral revela C3 ligado \u00e0s hem\u00e1cias, sugerindo a presen\u00e7a de anticorpo da classe IgM (13). Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344720,"hashId":"6d9d98358833fd731f53def35a3268dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na diagn\u00f3stico laboratorial da anemia hemol\u00edtica autoimune (AHAIs), marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pesquisa de autocrioaglutininas (crioaglutininas ou aglutina\u00e7\u00e3o a frio): \u00e9 usualmente positiva nas AHAIs das aglutininas a quente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Teste para comprova\u00e7\u00e3o de hem\u00f3lise: caracteriza-se por aumento de reticul\u00f3citos e desidrogenase l\u00e1ctica, al\u00e9m do aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de haptoglobina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Hemograma com contagem de plaquetas: deve evidenciar anemia caracterizada por hemoglobina abaixo de 13 g\/dL em homens e abaixo de 12 g\/dL em mulheres. Plaquetopenia (contagem total de plaquetas abaixo de 150.000\/mm3) associa-se \u00e0 s\u00edndrome de Evans. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Identifica\u00e7\u00e3o do anticorpo ligado \u00e0 superf\u00edcie das hem\u00e1cias (realizada no teste de Coombs): na AHAI a quente, o exame usualmente revela IgG ligada \u00e0s hem\u00e1cias; na AHAI das aglutininas a frio, em geral revela C3 ligado \u00e0s hem\u00e1cias, sugerindo a presen\u00e7a de anticorpo da classe IgM (13). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9270436,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9270436,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9270437,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9270438,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9270439,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios m\u00e9todos s\u00e3o utilizados para quantificar o \u00e1cido \u00farico baseados na a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica da uricase, EXCETO:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344729,"hashId":"043205528d757e9d1ba149785e25d185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios m\u00e9todos s\u00e3o utilizados para quantificar o \u00e1cido \u00farico baseados na a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica da uricase, EXCETO:<\/p>","resposta":9270473,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medida colorim\u00e9trica da quantidade de per\u00f3xido de nitrog\u00eanio produzido.","id":9270473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida colorim\u00e9trica da quantidade de per\u00f3xido de nitrog\u00eanio produzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quantifica\u00e7\u00e3o por diferen\u00e7a da absor\u00e7\u00e3o antes e depois da a\u00e7\u00e3o da uricase.","id":9270474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantifica\u00e7\u00e3o por diferen\u00e7a da absor\u00e7\u00e3o antes e depois da a\u00e7\u00e3o da uricase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Medida colorim\u00e9trica da quantidade de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio produzido.","id":9270475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida colorim\u00e9trica da quantidade de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio produzido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medida polarogr\u00e1fica da quantidade de oxig\u00eanio consumido na rea\u00e7\u00e3o.","id":9270476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida polarogr\u00e1fica da quantidade de oxig\u00eanio consumido na rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enzimologia","oab":false,"nome":"Enzimologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419763,"slug":"farmacia-enzimologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o percentual de pessoas consideradas brancas \u00e9 de aproximadamente 54%, e a concentra\u00e7\u00e3o maior desta popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 na regi\u00e3o:","provas":[{"id":87541,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2541317,"hashId":"52ec95c1c8a48a194f36d671850f3451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o percentual de pessoas consideradas brancas \u00e9 de aproximadamente 54%, e a concentra\u00e7\u00e3o maior desta popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 na regi\u00e3o:<\/p>","resposta":10118557,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sul.","id":10118557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sudeste. ","id":10118558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norte. ","id":10118559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":10118560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Centro-Oeste.","id":10118561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro-Oeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que na determina\u00e7\u00e3o da hemoglobina glicada, o sangue total colhido em tubo contendo EDTA, oxalato de pot\u00e1ssio -fluoreto de s\u00f3dio. O sangue pode ser armazenado em refrigerador por uma semana. Amostras heparinizadas devem ser ensaiadas no m\u00e1ximo em:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344732,"hashId":"d6fe6fab44cd71573090a5a26c1505be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que na determina\u00e7\u00e3o da hemoglobina glicada, o sangue total colhido em tubo contendo EDTA, oxalato de pot\u00e1ssio -fluoreto de s\u00f3dio. O sangue pode ser armazenado em refrigerador por uma semana. Amostras heparinizadas devem ser ensaiadas no m\u00e1ximo em:<\/p>","resposta":9270486,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois dias.","id":9270486,"corpo":"<p>Dois dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro dias.","id":9270487,"corpo":"<p>Quatro dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sete dias.","id":9270488,"corpo":"<p>Sete dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cinco dias.","id":9270489,"corpo":"<p>Cinco dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas mudan\u00e7as de estado f\u00edsico dos corpos, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma mudan\u00e7a quando a subst\u00e2ncia passa diretamente do estado s\u00f3lido para o estado gasoso ou vice-versa.","provas":[{"id":78035,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:14:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343817,"hashId":"ce966ef364748b3afceddd9fb6ac8f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas mudan\u00e7as de estado f\u00edsico dos corpos, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma mudan\u00e7a quando a subst\u00e2ncia passa diretamente do estado s\u00f3lido para o estado gasoso ou vice-versa.<\/p>","resposta":9266600,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sublima\u00e7\u00e3o. ","id":9266600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sublima\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liquefa\u00e7\u00e3o.","id":9266601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Condensa\u00e7\u00e3o.","id":9266602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solidifica\u00e7\u00e3o.","id":9266603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma execu\u00e7\u00e3o de SPT, a crava\u00e7\u00e3o do amostrador-padr\u00e3o \u00e9 interrompida antes dos 45 cm de penetra\u00e7\u00e3o caso ele n\u00e3o avance durante a aplica\u00e7\u00e3o de cinco golpes sucessivos do martelo. Nesse caso, o que se deve fazer se essa situa\u00e7\u00e3o ocorrer antes da profundidade de 3 metros?","provas":[{"id":81156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-engenheiro","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:26:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427831,"hashId":"64b246decbc52e6c51b3704e5ae8323b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma execu\u00e7\u00e3o de SPT, a crava\u00e7\u00e3o do amostrador-padr\u00e3o \u00e9 interrompida antes dos 45 cm de penetra\u00e7\u00e3o caso ele n\u00e3o avance durante a aplica\u00e7\u00e3o de cinco golpes sucessivos do martelo. Nesse caso, o que se deve fazer se essa situa\u00e7\u00e3o ocorrer antes da profundidade de 3 metros?<\/p>","resposta":9624614,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo uma vez para posi\u00e7\u00e3o diametralmente oposta.","id":9624613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo uma vez para posi\u00e7\u00e3o diametralmente oposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo duas vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas. ","id":9624614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo duas vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo tr\u00eas vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas.","id":9624615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo tr\u00eas vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo quatro vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas.","id":9624616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo quatro vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo cinco vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas.","id":9624617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem deve ser deslocada, no m\u00ednimo cinco vezes para posi\u00e7\u00f5es diametralmente opostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocitocina \u00e9 um horm\u00f4nio pept\u00eddico secretado pela neurohip\u00f3fise. Em rela\u00e7\u00e3o a oxitocina, avalie as afirmativas a seguir. I. A ocitocina n\u00e3o se liga \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas e \u00e9 eliminada pelos rins e pelo f\u00edgado, com meia-vida circulante muito r\u00e1pida. II. A ocitocina em altas concentra\u00e7\u00f5e possui fraca atividade antidiur\u00e9tica e pressora, devido \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o dos receptores de vasopressina. III. A ocitocina \u00e9 usada para induzir o trabalho de parto em condi\u00e7\u00f5es que necessitam de parto vaginal r\u00e1pido, como diabetes materno n\u00e3o controlado, agravamento de pr\u00e9ecl\u00e2mpsia, infec\u00e7\u00e3o intrauterina ou ruptura das membranas depois de 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":77671,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:26:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2335983,"hashId":"1dc42af0a3b2753d1242c9b8b61492a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocitocina \u00e9 um horm\u00f4nio pept\u00eddico secretado pela neurohip\u00f3fise. Em rela\u00e7\u00e3o a oxitocina, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ocitocina n\u00e3o se liga \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas e \u00e9 eliminada pelos rins e pelo f\u00edgado, com meia-vida circulante muito r\u00e1pida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ocitocina em altas concentra\u00e7\u00f5e possui fraca atividade antidiur\u00e9tica e pressora, devido \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o dos receptores de vasopressina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ocitocina \u00e9 usada para induzir o trabalho de parto em condi\u00e7\u00f5es que necessitam de parto vaginal r\u00e1pido, como diabetes materno n\u00e3o controlado, agravamento de pr\u00e9ecl\u00e2mpsia, infec\u00e7\u00e3o intrauterina ou ruptura das membranas depois de 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9230724,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9230720,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":9230721,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9230722,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":9230723,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9230724,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Horm\u00f4nios","oab":false,"nome":"Horm\u00f4nios","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419123,"slug":"farmacia-hormonios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As taxas de absor\u00e7\u00e3o oral dos sedativos-hipn\u00f3ticos diferem, dependendo de v\u00e1rios fatores, incluindo lipofilicidade. A lipossolubilidade desempenha uma importante fun\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o da taxa de penetra\u00e7\u00e3o de determinado sedativohipn\u00f3tico no SNC. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, leia as afirmativas abaixo.I. A absor\u00e7\u00e3o do triazolam \u00e9 extremamente r\u00e1pida, ao passo que a do diazepam e do metab\u00f3lito ativo do clorazepato \u00e9 mais r\u00e1pida que a de outros benzodiazep\u00ednicos de uso comum.II. Os barbit\u00faricos e outros sedativos-hipn\u00f3ticos mais antigos, bem como os hipn\u00f3ticos mais recentes (eszopiclona, zaleplona, zolpidem), s\u00e3o, em sua maioria, absorvidos rapidamente no sangue ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o oral.III. Todos os sedativos-hipn\u00f3ticos atravessam a barreira placent\u00e1ria durante a gravidez. No entanto, se forem administrados durante o per\u00edodo pr\u00e9-parto, nao apresentam risco de depress\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es vitais do rec\u00e9m-nascido.Marque a resposta correta.","provas":[{"id":77671,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:25:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2335974,"hashId":"c91788ec680749942553ec6c3ce9f07f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas de absor\u00e7\u00e3o oral dos sedativos-hipn\u00f3ticos diferem, dependendo de v\u00e1rios fatores, incluindo lipofilicidade. A lipossolubilidade desempenha uma importante fun\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o da taxa de penetra\u00e7\u00e3o de determinado sedativohipn\u00f3tico no SNC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, leia as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A absor\u00e7\u00e3o do triazolam \u00e9 extremamente r\u00e1pida, ao passo que a do diazepam e do metab\u00f3lito ativo do clorazepato \u00e9 mais r\u00e1pida que a de outros benzodiazep\u00ednicos de uso comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os barbit\u00faricos e outros sedativos-hipn\u00f3ticos mais antigos, bem como os hipn\u00f3ticos mais recentes (eszopiclona, zaleplona, zolpidem), s\u00e3o, em sua maioria, absorvidos rapidamente no sangue ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todos os sedativos-hipn\u00f3ticos atravessam a barreira placent\u00e1ria durante a gravidez. No entanto, se forem administrados durante o per\u00edodo pr\u00e9-parto, nao apresentam risco de depress\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es vitais do rec\u00e9m-nascido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a resposta correta.<\/p>","resposta":9230675,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9230675,"corpo":"<p>somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9230676,"corpo":"<p>somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9230677,"corpo":"<p>somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9230678,"corpo":"<p>somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":9230679,"corpo":"<p>somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/2335974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os helmintos compreendem dois grupos principais de vermes multicelulares, os nematoides e os platelmintos. A falta de higiene \u00e9 o fator contribuinte principal para a infec\u00e7\u00e3o por eles. Considerando os f\u00e1rmacos destinados ao tratamento dessas helmint\u00edases, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77391,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2330376,"hashId":"73ac4c08f31db78ef7aa90c019d55d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os helmintos compreendem dois grupos principais de vermes multicelulares, os nematoides e os platelmintos. A falta de higiene \u00e9 o fator contribuinte principal para a infec\u00e7\u00e3o por eles. Considerando os f\u00e1rmacos destinados ao tratamento dessas helmint\u00edases, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9206621,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praziquantel e albendazol","id":9206620,"corpo":"<p>Praziquantel e albendazol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Metronidazol e Mebendazol","id":9206621,"corpo":"<p>Metronidazol e Mebendazol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Piperazina e Praziquantel","id":9206622,"corpo":"<p>Piperazina e Praziquantel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Albendazol e Mebendazol","id":9206623,"corpo":"<p>Albendazol e Mebendazol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tiabendazol e Niclosamida","id":9206624,"corpo":"<p>Tiabendazol e Niclosamida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um f\u00e1rmaco \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica, que quando aplicado a um sistema fisiol\u00f3gico, afeta seu funcionamento de um modo espec\u00edfico, sendo que existem quatro tipos principais de prote\u00ednas reguladoras que atuam como alvos farmacol\u00f3gicos. Assinale a alternativa incorreta a este respeito.","provas":[{"id":77391,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:29:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2330380,"hashId":"bdf1af719eefffcbeb329e240ec8b2ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um f\u00e1rmaco \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica, que quando aplicado a um sistema fisiol\u00f3gico, afeta seu funcionamento de um modo espec\u00edfico, sendo que existem quatro tipos principais de prote\u00ednas reguladoras que atuam como alvos farmacol\u00f3gicos. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> a este respeito.<\/p>","resposta":9206640,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canais i\u00f4nicos","id":9206639,"corpo":"<p>Canais i\u00f4nicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00facleos celulares","id":9206640,"corpo":"<p>N\u00facleos celulares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enzimas","id":9206641,"corpo":"<p>Enzimas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Receptores","id":9206642,"corpo":"<p>Receptores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mol\u00e9culas carregadoras ou transportadoras","id":9206643,"corpo":"<p>Mol\u00e9culas carregadoras ou transportadoras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pantanal ou Complexo do Pantanal \u00e9 o menor bioma brasileiro e a maior plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o do mundo com 250 mil km\u00b2 de extens\u00e3o. Considerado pela UNESCO como \u201cPatrim\u00f4nio Natural Mundial\u201d e \u201cReserva da Biosfera\u201d, essa regi\u00e3o possui grande biodiversidade. Contudo, muitos animais deste bioma est\u00e3o amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o, como, por exemplo: on\u00e7a-pintada, on\u00e7a-parda, cervo-do-pantanal, arara azul, dentre outros. (Pantanal. Toda Mat\u00e9ria. Adaptado.) Localizadas no Mato Grosso do Sul, s\u00e3o as principais cidades do Pantanal, EXCETO:","provas":[{"id":86123,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507181,"hashId":"b3bd4c8170f644e8a6fe8f428728fe3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pantanal ou Complexo do Pantanal \u00e9 o menor bioma brasileiro e a maior plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o do mundo com 250 mil km\u00b2 de extens\u00e3o. Considerado pela UNESCO como \u201cPatrim\u00f4nio Natural Mundial\u201d e \u201cReserva da Biosfera\u201d, essa regi\u00e3o possui grande biodiversidade. Contudo, muitos animais deste bioma est\u00e3o amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o, como, por exemplo: on\u00e7a-pintada, on\u00e7a-parda, cervo-do-pantanal, arara azul, dentre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Pantanal. Toda Mat\u00e9ria. Adaptado.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Localizadas no Mato Grosso do Sul, s\u00e3o as principais cidades do Pantanal, EXCETO:<\/p>","resposta":9970402,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miranda.","id":9970399,"corpo":"<p>Miranda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corumb\u00e1.","id":9970400,"corpo":"<p>Corumb\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquidauna.","id":9970401,"corpo":"<p>Aquidauna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Branco.","id":9970402,"corpo":"<p>Rio Branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407442,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aprecia\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias, os integrantes das casas Legislativas cumprem variada agenda que envolve estudos e an\u00e1lises, discuss\u00f5es e consultas, solicita\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es e participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas com autoridades e especialistas com o objetivo de esclarecer a mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 restabeleceu a capacidade legislativa de emendar o projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), particularmente com rela\u00e7\u00e3o ao aumento ou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas despesas. -As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem podem ser aprovadas caso","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:09:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2639960,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aprecia\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias, os integrantes das casas Legislativas cumprem variada agenda que envolve estudos e an\u00e1lises, discuss\u00f5es e consultas, solicita\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es e participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas com autoridades e especialistas com o objetivo de esclarecer a mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 restabeleceu a capacidade legislativa de emendar o projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), particularmente com rela\u00e7\u00e3o ao aumento ou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas despesas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem podem ser aprovadas caso<\/p>","resposta":10541906,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, exclu\u00eddas as que incidem sobre dota\u00e7\u00f5es para pessoal e seus encargos, servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais para Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.","id":10541906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, exclu\u00eddas as que incidem sobre dota\u00e7\u00f5es para pessoal e seus encargos, servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais para Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" decorra aumento de despesa global ou de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo, projeto ou programa.","id":10541907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> decorra aumento de despesa global ou de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo, projeto ou programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anulem dota\u00e7\u00f5es que envolvem gastos com pessoal e encargos, servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias tribut\u00e1rias intergovernamentais.","id":10541908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anulem dota\u00e7\u00f5es que envolvem gastos com pessoal e encargos, servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias tribut\u00e1rias intergovernamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sejam compat\u00edveis com o plano plurianual ou com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":10541909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam compat\u00edveis com o plano plurianual ou com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, inclu\u00eddas as que incidem sobre dota\u00e7\u00f5es para pessoal e seus encargos, servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais para Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal. ","id":10541910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, inclu\u00eddas as que incidem sobre dota\u00e7\u00f5es para pessoal e seus encargos, servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais para Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas","oab":false,"nome":"Emendas","pai":411620,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411621,"slug":"direito-financeiro-emendas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos conceitos b\u00e1sicos sobre seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo. 1. Na criptografia assim\u00e9trica se faz uso de uma \u00fanica chave de seguran\u00e7a. 2. Nos certificados digitais utiliza-se exclusivamente da criptografia sim\u00e9trica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2610099,"hashId":"14bc33eaeece2881147fb7f98876701f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conceitos b\u00e1sicos sobre seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na criptografia assim\u00e9trica se faz uso de uma \u00fanica chave de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Nos certificados digitais utiliza-se exclusivamente da criptografia sim\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410950,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras","id":10410947,"corpo":"<p>As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa 1 \u00e9 verdadeira e a 2 \u00e9 falsa","id":10410948,"corpo":"<p>A afirmativa 1 \u00e9 verdadeira e a 2 \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa 2 \u00e9 verdadeira e a 1 \u00e9 falsa","id":10410949,"corpo":"<p>A afirmativa 2 \u00e9 verdadeira e a 1 \u00e9 falsa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o falsas","id":10410950,"corpo":"<p>As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a camada \u201cEnlace\u201d do modelo de rede OSI, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89670,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:07:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2617934,"hashId":"92f0ca054898947d8e0d410ae0b74925","enunciado":"<p>Sobre a camada \u201cEnlace\u201d do modelo de rede OSI, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10444272,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controla o roteamento entre a origem e o destino dos dados.","id":10444270,"corpo":"<p>Controla o roteamento entre a origem e o destino dos dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerencia o transporte dos dados, para garantir o sucesso no envio e recebimento deles.","id":10444271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerencia o transporte dos dados, para garantir o sucesso no envio e recebimento deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nesta camada os dados recebidos s\u00e3o colocados para an\u00e1lise de poss\u00edveis erros, e caso possua, eles s\u00e3o corrigidos. Al\u00e9m disso, controla o fluxo que os dados s\u00e3o transmitidos.","id":10444272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta camada os dados recebidos s\u00e3o colocados para an\u00e1lise de poss\u00edveis erros, e caso possua, eles s\u00e3o corrigidos. Al\u00e9m disso, controla o fluxo que os dados s\u00e3o transmitidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel por estabelecer e encerrar a conex\u00e3o entre hosts.","id":10444273,"corpo":"<p>Respons\u00e1vel por estabelecer e encerrar a conex\u00e3o entre hosts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permite o envio de e-mails, transfer\u00eancia de arquivos e o acesso a websites.","id":10444274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o envio de e-mails, transfer\u00eancia de arquivos e o acesso a websites.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de transmiss\u00e3o da Ethernet \u00e9 igual \u00e0:","provas":[{"id":89670,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:07:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2617935,"hashId":"08eaeb043e065e4e00ebc6c680234163","enunciado":"<p>A taxa de transmiss\u00e3o da Ethernet \u00e9 igual \u00e0:<\/p>","resposta":10444279,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 Mbps.","id":10444275,"corpo":"<p>100 Mbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1000 Mbps.","id":10444276,"corpo":"<p>1000 Mbps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10000 Mbps.","id":10444277,"corpo":"<p>10000 Mbps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 Mbps.","id":10444278,"corpo":"<p>1 Mbps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 Mbps.","id":10444279,"corpo":"<p>10 Mbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento das despesas com exerc\u00edcios anteriores, pela autoridade competente, dever\u00e1 ocorrer em procedimento administrativo espec\u00edfico, sendo necess\u00e1rio, no m\u00ednimo, alguns elementos. Assinale a alternativa que apresenta um desses elementos de forma INCORRETA.","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470621,"hashId":"0c105b5abb62303a6cb18da3bf196e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento das despesas com exerc\u00edcios anteriores, pela autoridade competente, dever\u00e1 ocorrer em procedimento administrativo espec\u00edfico, sendo necess\u00e1rio, no m\u00ednimo, alguns elementos. Assinale a alternativa que apresenta um desses elementos de forma INCORRETA.<\/p>","resposta":9808597,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Import\u00e2ncia aproximada a pagar.","id":9808597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Import\u00e2ncia aproximada a pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Data de vencimento do compromisso.","id":9808598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data de vencimento do compromisso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Documentos fiscais comprobat\u00f3rios.","id":9808599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos fiscais comprobat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo credor\/favorecido.","id":9808600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo credor\/favorecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do credor\/favorecido.","id":9808601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o do credor\/favorecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.","id":540389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412119,"slug":"contabilidade-publica-despesas-extraorcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que a computa\u00e7\u00e3o em nuvem","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:43:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596325,"hashId":"b1e7847f7d3ca7dfef55cb901b2a9970","enunciado":"<p>Depreende-se do texto que a computa\u00e7\u00e3o em nuvem<\/p>","resposta":10359415,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificulta o acesso a dados armazenados nos servidores de uma organiza\u00e7\u00e3o, na medida em que exige a presen\u00e7a f\u00edsica do usu\u00e1rio.","id":10359413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificulta o acesso a dados armazenados nos servidores de uma organiza\u00e7\u00e3o, na medida em que exige a presen\u00e7a f\u00edsica do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"beneficia os usu\u00e1rios da comunidade acad\u00eamica, apesar de ter sido planejada para a aplica\u00e7\u00e3o no universo corporativo.","id":10359414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beneficia os usu\u00e1rios da comunidade acad\u00eamica, apesar de ter sido planejada para a aplica\u00e7\u00e3o no universo corporativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reduz os custos, uma vez que os usu\u00e1rios s\u00f3 precisam pagar pelo que utilizarem, como, por exemplo, espa\u00e7o em disco, quando e onde precisarem.","id":10359415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz os custos, uma vez que os usu\u00e1rios s\u00f3 precisam pagar pelo que utilizarem, como, por exemplo, espa\u00e7o em disco, quando e onde precisarem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permite que os usu\u00e1rios planejem antecipadamente o que precisar\u00e3o usar, pois podem reservar com anteced\u00eancia os recursos necess\u00e1rios.","id":10359416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que os usu\u00e1rios planejem antecipadamente o que precisar\u00e3o usar, pois podem reservar com anteced\u00eancia os recursos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um modelo de infraestrutura eficiente, contudo demanda muito esfor\u00e7o, tempo e dinheiro para ser implantado.","id":10359417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um modelo de infraestrutura eficiente, contudo demanda muito esfor\u00e7o, tempo e dinheiro para ser implantado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12, leia o texto abaixo. Before cloud computing came into existence, companies were required to download applications or programs on their physical PCs or on-premises servers to be able to use them. For any organization, building and managing its own IT infrastructure or data centers is a huge challenge. Even for those who own their own data centers, allocating a large number of IT administrators and resources is a struggle. The introduction of cloud computing was a paradigm shift in the history of the technology industry. Rather than creating and managing their own IT infrastructure and paying for servers, power and real estate, etc., cloud computing allows businesses to rent computing resources from cloud service providers. This helps businesses avoid paying heavy upfront costs and the complexity of managing their own data centers. By renting cloud services, companies pay only for what they use such as computing resources and disk space. This allows companies to anticipate costs with greater accuracy. Since cloud service providers do the heavy lifting of managing and maintaining the IT infrastructure, it saves a lot of time, effort and money for businesses. The cloud also gives organizations the ability to seamlessly upscale or downscale their computing infrastructure as and when needed. Compared to the traditional on-premises data center model, the cloud offers easy access to data from anywhere and on any device with internet connectivity, thereby enabling effective collaboration and enhanced productivity. (Adaptado de: MCDERMOTT, Matt. Cloud Computing: Benefits, Disadvantages &amp; Types of Cloud Computing Services. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.business2community.com)","id":554607,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12, leia o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Before cloud computing came into existence, companies were required to download applications or programs on their physical PCs or on-premises servers to be able to use them. For any organization, building and managing its own IT infrastructure or data centers is a huge challenge. Even for those who own their own data centers, allocating a large number of IT administrators and resources is a struggle. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>The introduction of cloud computing was a paradigm shift in the history of the technology industry. Rather than creating and managing their own IT infrastructure and paying for servers, power and real estate, etc., cloud computing allows businesses to rent computing resources from cloud service providers. This helps businesses avoid paying heavy upfront costs and the complexity of managing their own data centers. By renting cloud services, companies pay only for what they use such as computing resources and disk space. This allows companies to anticipate costs with greater accuracy. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Since cloud service providers do the heavy lifting of managing and maintaining the IT infrastructure, it saves a lot of time, effort and money for businesses. The cloud also gives organizations the ability to seamlessly upscale or downscale their computing infrastructure as and when needed. Compared to the traditional on-premises data center model, the cloud offers easy access to data from anywhere and on any device with internet connectivity, thereby enabling effective collaboration and enhanced productivity. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: MCDERMOTT, Matt. <strong>Cloud Computing: Benefits, Disadvantages &amp; Types of Cloud Computing Services<\/strong>. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.business2community.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de arquivos","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:53:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596402,"hashId":"9d79deb9b6833ffe25acbc4e211bc2cf","enunciado":"<p>No sistema de arquivos<\/p>","resposta":10359802,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NTFS, cada arquivo \u00e9 armazenado como um descritor na Map File Table. As 32 primeiras entradas desta tabela s\u00e3o mantidas para o BitMap, que registra os BadClusters, com informa\u00e7\u00f5es sobre clusters incorretos.","id":10359798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTFS, cada arquivo \u00e9 armazenado como um descritor na Map File Table. As 32 primeiras entradas desta tabela s\u00e3o mantidas para o BitMap, que registra os BadClusters, com informa\u00e7\u00f5es sobre <em>clusters<\/em> incorretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ReiserFS, a aloca\u00e7\u00e3o compacta de arquivos n\u00e3o \u00e9 permitida. Como alternativa, s\u00e3o armazenados tails de arquivos ou arquivos pequenos sem os metadados para n\u00e3o usar grandes blocos de sistema de arquivos com a mesma finalidade.","id":10359799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ReiserFS, a aloca\u00e7\u00e3o compacta de arquivos n\u00e3o \u00e9 permitida. Como alternativa, s\u00e3o armazenados <em>tails <\/em>de arquivos ou arquivos pequenos sem os metadados para n\u00e3o usar grandes blocos de sistema de arquivos com a mesma finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EXT3, que substituiu o EXT2, as opera\u00e7\u00f5es de grava\u00e7\u00e3o de arquivos transacionais possuem um registro. O EXT4, que expandiu o EXT3 em vers\u00f5es mais recentes do Windows suporta informa\u00e7\u00f5es otimizadas de aloca\u00e7\u00e3o de arquivos.","id":10359800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EXT3, que substituiu o EXT2, as opera\u00e7\u00f5es de grava\u00e7\u00e3o de arquivos transacionais possuem um registro. O EXT4, que expandiu o EXT3 em vers\u00f5es mais recentes do Windows suporta informa\u00e7\u00f5es otimizadas de aloca\u00e7\u00e3o de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SMP, que \u00e9 o mais recente desenvolvimento da Microsoft (dispon\u00edvel para o Windows 10), a arquitetura \u00e9 organizada na forma de B+Tree.","id":10359801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SMP, que \u00e9 o mais recente desenvolvimento da Microsoft (dispon\u00edvel para o Windows 10), a arquitetura \u00e9 organizada na forma de B+Tree.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"JFS, criado pela IBM, o espa\u00e7o para inodes de disco \u00e9 alocado dinamicamente, conforme necess\u00e1rio. Pode-se escolher implementar o JFS, que \u00e9 recomendado para ambientes de 32 bits, ou o JFS2, que oferece a funcionalidade de 64 bits.","id":10359802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JFS, criado pela IBM, o espa\u00e7o para<em> inodes <\/em>de disco \u00e9 alocado dinamicamente, conforme necess\u00e1rio. Pode-se escolher implementar o JFS, que \u00e9 recomendado para ambientes de 32 <em>bits<\/em>, ou o JFS2, que oferece a funcionalidade de 64 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Engenharia de Requisitos, dentre os passos a serem seguidos para o sucesso de um projeto de desenvolvimento de software, h\u00e1 um respons\u00e1vel por extrair as necessidades e os desejos dos stakeholders que ser\u00e3o traduzidos em funcionalidades implementadas na solu\u00e7\u00e3o final. Assinale a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre t\u00e9cnicas de levantamento de requisitos:","provas":[{"id":86840,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2522409,"hashId":"c0d5529ac893ec9089776f996605ec6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Engenharia de Requisitos, dentre os passos a serem seguidos para o sucesso de um projeto de desenvolvimento de software, h\u00e1 um respons\u00e1vel por extrair as necessidades e os desejos dos stakeholders que ser\u00e3o traduzidos em funcionalidades implementadas na solu\u00e7\u00e3o final. Assinale a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre t\u00e9cnicas de levantamento de requisitos:<\/p>","resposta":10035883,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreender as regras de dom\u00ednio que limitam a funcionalidade ou desempenho do sistema ou produto que ser\u00e1 constru\u00eddo.","id":10035881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender as regras de dom\u00ednio que limitam a funcionalidade ou desempenho do sistema ou produto que ser\u00e1 constru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Determinar a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas para que os requisitos sejam definidos a partir de diversos pontos de vista.","id":10035882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas para que os requisitos sejam definidos a partir de diversos pontos de vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar as pessoas sem preconceitos organizacionais para auxiliar a especificar os requisitos.","id":10035883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar as pessoas sem preconceitos organizacionais para auxiliar a especificar os requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Levantar claramente a justificativa de exist\u00eancia para cada requisito registrado; Identificando requisitos amb\u00edguos que ser\u00e3o candidatos a prototipa\u00e7\u00e3o. ","id":10035884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantar claramente a justificativa de exist\u00eancia para cada requisito registrado; Identificando requisitos amb\u00edguos que ser\u00e3o candidatos a prototipa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Prototipagem obt\u00e9m uma melhor defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do sistema visando entender os requisitos do usu\u00e1rio. Qual das alternativas a seguir N\u00c3O corresponde a um tipo de prot\u00f3tipo de acordo com o Modelo de Prototipagem?","provas":[{"id":86840,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:23:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2522434,"hashId":"85b413698d5a41628f2aa9b32876599b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Prototipagem obt\u00e9m uma melhor defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do sistema visando entender os requisitos do usu\u00e1rio. Qual das alternativas a seguir N\u00c3O corresponde a um tipo de prot\u00f3tipo de acordo com o Modelo de Prototipagem?<\/p>","resposta":10035996,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo de Dom\u00ednio. ","id":10035994,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo de Dom\u00ednio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo Vertical.","id":10035995,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo Vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo Diagonal.","id":10035996,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo Diagonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo Horizontal.","id":10035997,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo Horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos Iterativos e Incrementais","oab":false,"nome":"Modelos Iterativos e Incrementais","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428786,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-iterativos-e-incrementais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos em Prototipagem","oab":false,"nome":"Modelos em Prototipagem","pai":428786,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428789,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-em-prototipagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de documenta\u00e7\u00e3o de testes, quando estes n\u00e3o s\u00e3o especificados e planejados, estamos realizando qual tipo de teste?","provas":[{"id":86840,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:22:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2522419,"hashId":"abf7d3d0da33925053e671cc5887c4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de documenta\u00e7\u00e3o de testes, quando estes n\u00e3o s\u00e3o especificados e planejados, estamos realizando qual tipo de teste?<\/p>","resposta":10035929,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testes unit\u00e1rios.","id":10035926,"corpo":"<p>Testes unit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Testes de regress\u00e3o.","id":10035927,"corpo":"<p>Testes de regress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste funcional.","id":10035928,"corpo":"<p>Teste funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Testes ad hoc.","id":10035929,"corpo":"<p>Testes ad hoc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Testes","oab":false,"nome":"Tipos de Testes","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428837,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-testes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pesquisar algumas defini\u00e7\u00f5es de caracter\u00edsticas no contexto de comunica\u00e7\u00e3o de dados em redes de computadores e internet, um Analista verificou que: I. ocorre quando um invasor mal-intencionado transmite um grande n\u00famero de segmentos SYN a um servidor, simulando que cada um deles prov\u00e9m de um cliente diferente, forjando os endere\u00e7os IP de origem dos datagramas. II. refere-se \u00e0 varia\u00e7\u00e3o no atraso entre pacotes pertencentes ao mesmo fluxo. III. refere-se ao tempo que leva para uma mensagem inteira chegar de forma completa no seu destino, desde o momento em que o primeiro bit \u00e9 enviado da origem. Considera quatro componentes: tempo de propaga\u00e7\u00e3o, tempo de transmiss\u00e3o, tempo de fila e retardo de processamento. As defini\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, correta e respectivamente, correspondentes a","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:50:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596373,"hashId":"214bd798b75a0f9e350813e011afb6ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao pesquisar algumas defini\u00e7\u00f5es de caracter\u00edsticas no contexto de comunica\u00e7\u00e3o de dados em redes de computadores e internet, um Analista verificou que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ocorre quando um invasor mal-intencionado transmite um grande n\u00famero de segmentos SYN a um servidor, simulando que cada um deles prov\u00e9m de um cliente diferente, forjando os endere\u00e7os IP de origem dos datagramas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. refere-se \u00e0 varia\u00e7\u00e3o no atraso entre pacotes pertencentes ao mesmo fluxo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. refere-se ao tempo que leva para uma mensagem inteira chegar de forma completa no seu destino, desde o momento em que o primeiro bit \u00e9 enviado da origem. Considera quatro componentes: tempo de propaga\u00e7\u00e3o, tempo de transmiss\u00e3o, tempo de fila e retardo de processamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As defini\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, correta e respectivamente, correspondentes a<\/p>","resposta":10359654,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"spanning \u2013 timing \u2013 lat\u00eancia.","id":10359653,"corpo":"<p><em>spanning \u2013 timing \u2013 lat\u00eancia.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"flooding \u2013 jitter \u2013 lat\u00eancia.","id":10359654,"corpo":"<p><em>flooding \u2013 jitter \u2013 lat\u00eancia.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jitter \u2013 lat\u00eancia \u2013 timing.","id":10359655,"corpo":"<p><em>jitter \u2013 lat\u00eancia \u2013 timing.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"flooding \u2013 timing \u2013 jitter.","id":10359656,"corpo":"<p><em>flooding \u2013 timing \u2013 jitter.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"binding \u2013 jitter \u2013 flooding.","id":10359657,"corpo":"<p><em>binding \u2013 jitter \u2013 flooding.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio do Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 evidenciada a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica, seja de forma qualitativa ou quantitativa. Isso ocorre mediante contas representativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico bem como: ","provas":[{"id":84338,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2471216,"hashId":"586e510dabf02d21046fe8f6c6e7c35c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 evidenciada a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica, seja de forma qualitativa ou quantitativa. Isso ocorre mediante contas representativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico bem como: <\/p>","resposta":9811163,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das Despesas Empenhadas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9811162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Despesas Empenhadas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos Atos Potenciais, registrados em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.","id":9811163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Atos Potenciais, registrados em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Quadro de Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar n\u00e3o Processados. ","id":9811164,"corpo":"<p>do Quadro de Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar n\u00e3o Processados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das Disponibilidades por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Patrimonial. ","id":9811165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Disponibilidades por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Patrimonial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas, aumentativas e diminutivas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.","id":9811166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas, aumentativas e diminutivas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es: 1. Detalha as receitas por categoria econ\u00f4mica e origem. 2. Demonstra a despesa or\u00e7ament\u00e1ria por fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos, distinguindo-as em ordin\u00e1rias e vinculadas. 3. Respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o do Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio. As informa\u00e7\u00f5es apresentadas correspondem aos seguintes demonstrativos, respectivamente:","provas":[{"id":84338,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:15:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2471214,"hashId":"e28f6e6d641c5b6519fdfba743606619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Detalha as receitas por categoria econ\u00f4mica e origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Demonstra a despesa or\u00e7ament\u00e1ria por fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos, distinguindo-as em ordin\u00e1rias e vinculadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o do Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es apresentadas correspondem aos seguintes demonstrativos, respectivamente:<\/p>","resposta":9811152,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o financeiro; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. ","id":9811152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o financeiro; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial. ","id":9811153,"corpo":"<p>Balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","id":9811154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o patrimonial.","id":9811155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9811156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes alternativas apresenta de forma CORRETA o alcance que \u00e9 definido para o Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico? ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:29:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470498,"hashId":"2db18cc77973c6b74e96b3f260e634bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas apresenta de forma CORRETA o alcance que \u00e9 definido para o Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico? <\/p>","resposta":9808271,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facultativo em todas as entidades do setor p\u00fablico. ","id":9808270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facultativo em todas as entidades do setor p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio em todas as entidades do setor p\u00fablico. ","id":9808271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigat\u00f3rio em todas as entidades do setor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facultativo para a maioria das entidades do setor p\u00fablico, e obrigat\u00f3rio para alguns. ","id":9808272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facultativo para a maioria das entidades do setor p\u00fablico, e obrigat\u00f3rio para alguns. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio para a maioria das entidades do setor p\u00fablico, e facultativo para alguns. ","id":9808273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigat\u00f3rio para a maioria das entidades do setor p\u00fablico, e facultativo para alguns. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta. ","id":9808274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 52 a 56 se referem \u00e0 NBC T 16.11 - Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico.","id":540374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 52 a 56 se referem \u00e0 NBC T 16.11 - Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","oab":false,"nome":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412489,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-nbc-t-16-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico (SICSP) - NBCT 16.11","oab":false,"nome":"Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico (SICSP) - NBCT 16.11","pai":412489,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412572,"slug":"contabilidade-publica-subsistema-de-informacao-de-custos-do-setor-publico-sicsp-nbct-16-11"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) contempla um mecanismo para a segrega\u00e7\u00e3o dos valores das transa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o inclu\u00eddas ou exclu\u00eddas no processo de consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.Esse mecanismo:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:00:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433698,"hashId":"58d4d995b9d1d002f84da899f39001b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) contempla um mecanismo para a segrega\u00e7\u00e3o dos valores das transa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o inclu\u00eddas ou exclu\u00eddas no processo de consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse mecanismo:<\/p>","resposta":9649335,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi desenvolvido com \u00eanfase na consolida\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria;","id":9649331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi desenvolvido com \u00eanfase na consolida\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 exclusivo para a consolida\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades inclu\u00eddas no or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o;","id":9649332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 exclusivo para a consolida\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades inclu\u00eddas no or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel a transa\u00e7\u00f5es intraor\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a transa\u00e7\u00f5es que envolvem entes p\u00fablicos distintos;","id":9649333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 aplic\u00e1vel a transa\u00e7\u00f5es intraor\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a transa\u00e7\u00f5es que envolvem entes p\u00fablicos distintos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser adotado em procedimentos de consolida\u00e7\u00e3o que abrangem todas as classes de contas do PCASP;","id":9649334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser adotado em procedimentos de consolida\u00e7\u00e3o que abrangem todas as classes de contas do PCASP;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"define a utiliza\u00e7\u00e3o do 5\u00ba n\u00edvel (subt\u00edtulo) das contas do PCASP para identificar saldos rec\u00edprocos.","id":9649335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">define a utiliza\u00e7\u00e3o do 5\u00ba n\u00edvel (subt\u00edtulo) das contas do PCASP para identificar saldos rec\u00edprocos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a conserva\u00e7\u00e3o adequada de medicamentos e produtos de sa\u00fade em uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico (CAF), devem ser seguidas recomenda\u00e7\u00f5es como:","provas":[{"id":78834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2359969,"hashId":"a6e8af51eba7957dc02e9c352a9ceaa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a conserva\u00e7\u00e3o adequada de medicamentos e produtos de sa\u00fade em uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico (CAF), devem ser seguidas recomenda\u00e7\u00f5es como:<\/p>","resposta":9334383,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle de temperatura e umidade do ambiente deve ser realizado e registrado mensalmente.","id":9334382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de temperatura e umidade do ambiente deve ser realizado e registrado mensalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o armazenar os medicamentos diretamente sobre o piso ou encostados na parede. ","id":9334383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o armazenar os medicamentos diretamente sobre o piso ou encostados na parede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os medicamentos devem ser conservados fora de suas embalagens originais.","id":9334384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos devem ser conservados fora de suas embalagens originais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o, os itens de maior volume e peso devem ser armazenados em locais mais distantes da \u00e1rea de sa\u00edda.","id":9334385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o, os itens de maior volume e peso devem ser armazenados em locais mais distantes da \u00e1rea de sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na CAF, os medicamentos termol\u00e1beis e psicotr\u00f3picos n\u00e3o necessitam de cuidados especiais, podem ser armazenados com os demais medicamentos.","id":9334386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na CAF, os medicamentos termol\u00e1beis e psicotr\u00f3picos n\u00e3o necessitam de cuidados especiais, podem ser armazenados com os demais medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Brasileira 13755 de 2017, qual a melhor defini\u00e7\u00e3o para argamassa colante?","provas":[{"id":81156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-engenheiro","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:07:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427814,"hashId":"c33ca0bdb7ef05bdf31fefadbe9122a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Brasileira 13755 de 2017, qual a melhor defini\u00e7\u00e3o para argamassa colante?<\/p>","resposta":9624529,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mistura homog\u00eanea de agregado, aglomerantes inorg\u00e2nicos e \u00e1gua, contendo ou n\u00e3o aditivos e adi\u00e7\u00f5es, com propriedades de ader\u00eancia e endurecimento.","id":9624528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mistura homog\u00eanea de agregado, aglomerantes inorg\u00e2nicos e \u00e1gua, contendo ou n\u00e3o aditivos e adi\u00e7\u00f5es, com propriedades de ader\u00eancia e endurecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produto industrializado, no estado seco, composto de cimento Portland, agregados minerais e aditivos qu\u00edmicos que, quando misturado com \u00e1gua, forma uma massa viscosa, pl\u00e1stica e aderente, empregada no assentamento de placas cer\u00e2micas para revestimento.","id":9624529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto industrializado, no estado seco, composto de cimento Portland, agregados minerais e aditivos qu\u00edmicos que, quando misturado com \u00e1gua, forma uma massa viscosa, pl\u00e1stica e aderente, empregada no assentamento de placas cer\u00e2micas para revestimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mistura de cimento Portland e outros componentes homog\u00eaneos e uniformes, para aplica\u00e7\u00e3o nas juntas de assentamento de placas cer\u00e2micas. ","id":9624530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mistura de cimento Portland e outros componentes homog\u00eaneos e uniformes, para aplica\u00e7\u00e3o nas juntas de assentamento de placas cer\u00e2micas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produto adicionado ao cimento em pequena quantidade, com a finalidade de melhorar uma ou mais propriedades, no estado fresco ou endurecido.","id":9624531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto adicionado ao cimento em pequena quantidade, com a finalidade de melhorar uma ou mais propriedades, no estado fresco ou endurecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mistura de cimento Portland e outros componentes heterog\u00eaneos e uniformes, para aplica\u00e7\u00e3o nas juntas de assentamento de placas cer\u00e2micas.","id":9624532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mistura de cimento Portland e outros componentes heterog\u00eaneos e uniformes, para aplica\u00e7\u00e3o nas juntas de assentamento de placas cer\u00e2micas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto para execu\u00e7\u00e3o de sistema hidr\u00e1ulico predial deve seguir alguns requisitos estabelecidos em norma. S\u00e3o requisitos de um projeto de sistema hidr\u00e1ulico predial, EXCETO:","provas":[{"id":81156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-engenheiro","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:08:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427821,"hashId":"1a3b312b412bb8d88ee55b1f30927a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto para execu\u00e7\u00e3o de sistema hidr\u00e1ulico predial deve seguir alguns requisitos estabelecidos em norma. S\u00e3o requisitos de um projeto de sistema hidr\u00e1ulico predial, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9624565,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerar acesso para verifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.","id":9624563,"corpo":"<p>Considerar acesso para verifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minimizar a ocorr\u00eancia de patologias.","id":9624564,"corpo":"<p>Minimizar a ocorr\u00eancia de patologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prever o fornecimento de \u00e1gua intermitente, em quantidade e press\u00e3o m\u00ednima estabelecida em norma, ainda que incompat\u00edveis com o funcionamento normal dos aparelhos sanit\u00e1rios, pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o e demais componentes.","id":9624565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prever o fornecimento de \u00e1gua intermitente, em quantidade e press\u00e3o m\u00ednima estabelecida em norma, ainda que incompat\u00edveis com o funcionamento normal dos aparelhos sanit\u00e1rios, pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o e demais componentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prover setoriza\u00e7\u00e3o adequada do sistema de distribui\u00e7\u00e3o.","id":9624566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover setoriza\u00e7\u00e3o adequada do sistema de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preservar a potabilidade da \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":9624567,"corpo":"<p>Preservar a potabilidade da \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade p\u00fablica detinha um equipamento, classificado como ativo imobilizado, que foi reavaliado em um dado exerc\u00edcio, tendo o seu valor cont\u00e1bil majorado por conta desse processo. No per\u00edodo seguinte, a entidade apurou a deprecia\u00e7\u00e3o sobre o equipamento reavaliado no valor de R$ 3.200,00. A deprecia\u00e7\u00e3o incidente sobre o equipamento, com base em seu custo hist\u00f3rico, seria no valor de R$ 2.800,00. Com base nos procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais constantes no MCASP, a diferen\u00e7a no valor da deprecia\u00e7\u00e3o apurada deve ser:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:00:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433709,"hashId":"1fd165905ee352b992f08f07c4b5b1fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade p\u00fablica detinha um equipamento, classificado como ativo imobilizado, que foi reavaliado em um dado exerc\u00edcio, tendo o seu valor cont\u00e1bil majorado por conta desse processo. No per\u00edodo seguinte, a entidade apurou a deprecia\u00e7\u00e3o sobre o equipamento reavaliado no valor de R$ 3.200,00. A deprecia\u00e7\u00e3o incidente sobre o equipamento, com base em seu custo hist\u00f3rico, seria no valor de R$ 2.800,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais constantes no MCASP, a diferen\u00e7a no valor da deprecia\u00e7\u00e3o apurada deve ser:<\/p>","resposta":9649385,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas divulgada nas notas explicativas que acompanham as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis;","id":9649383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas divulgada nas notas explicativas que acompanham as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classificada como outras varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP);","id":9649384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificada como outras varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"debitada em conta de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado;","id":9649385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">debitada em conta de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inclu\u00edda na despesa de deprecia\u00e7\u00e3o reconhecida no resultado do per\u00edodo;","id":9649386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclu\u00edda na despesa de deprecia\u00e7\u00e3o reconhecida no resultado do per\u00edodo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"registrada em contas de compensa\u00e7\u00e3o, que t\u00eam natureza de controle.","id":9649387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrada em contas de compensa\u00e7\u00e3o, que t\u00eam natureza de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio e dos Custos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio e dos Custos","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412411,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-do-patrimonio-e-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reavalia\u00e7\u00e3o","pai":412486,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412520,"slug":"contabilidade-publica-reavaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se que o ato da emiss\u00e3o do empenho, na \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria, constitui a despesa or\u00e7ament\u00e1ria e o passivo financeiro para fins de c\u00e1lculo do super\u00e1vit financeiro. Os registros cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rios e sob a \u00f3tica do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), corretos a serem realizados no momento do empenho da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, s\u00e3o:","provas":[{"id":82597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2446925,"hashId":"331681b014c501b8b800c73c01f171db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se que o ato da emiss\u00e3o do empenho, na \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria, constitui a despesa or\u00e7ament\u00e1ria e o passivo financeiro para fins de c\u00e1lculo do super\u00e1vit financeiro. Os registros cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rios e sob a \u00f3tica do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), corretos a serem realizados no momento do empenho da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9704443,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel \u2013 C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar.","id":9704443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel \u2013 C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D 8.2.1.1.x.xx.xx Execu\u00e7\u00e3o da Disponibilidade de Recursos \u2013 C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho.","id":9704444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 8.2.1.1.x.xx.xx Execu\u00e7\u00e3o da Disponibilidade de Recursos \u2013 C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D 3.x.x.x.x.xx.xx Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva \u2013 C 2.1.x.x.x.xx.xx Passivo Circulante. ","id":9704445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 3.x.x.x.x.xx.xx Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva \u2013 C 2.1.x.x.x.xx.xx Passivo Circulante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar \u2013 C 6.2.2.1.3.02.xx Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o.","id":9704446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar \u2013 C 6.2.2.1.3.02.xx Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D 6.2.2.1.3.02.xx Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o \u2013 C 6.2.2.1.3.03.xx Cr\u00e9dito Empenhado Liquidado a Pagar. ","id":9704447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.2.1.3.02.xx Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o \u2013 C 6.2.2.1.3.03.xx Cr\u00e9dito Empenhado Liquidado a Pagar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da automa\u00e7\u00e3o na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pode ser considerado como um passo a mais para a melhoria de qualidade nos servi\u00e7os de farm\u00e1cia. Qual dos resultados abaixo N\u00c3O \u00e9 esperado com o uso da automa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":78834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2359972,"hashId":"6d23a48efea382c79623d86195e3e5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da automa\u00e7\u00e3o na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pode ser considerado como um passo a mais para a melhoria de qualidade nos servi\u00e7os de farm\u00e1cia. Qual dos resultados abaixo N\u00c3O \u00e9 esperado com o uso da automa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9334397,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de erros na t\u00e9cnica de preparo dos medicamentos.","id":9334397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o de erros na t\u00e9cnica de preparo dos medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rastreabilidade de medicamentos. ","id":9334398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rastreabilidade de medicamentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle eficaz da validade de medicamentos, minimizando as perdas por vencimento.","id":9334399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle eficaz da validade de medicamentos, minimizando as perdas por vencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de erros de medica\u00e7\u00e3o.","id":9334400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o de erros de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atendimento mais \u00e1gil das primeiras doses de medicamentos.","id":9334401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento mais \u00e1gil das primeiras doses de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa f\u00edsica com cr\u00e9ditos relativos a precat\u00f3rios na Uni\u00e3o Federal incorreu em d\u00edvida junto a esse mesmo ente. Ent\u00e3o, a Uni\u00e3o promove a compensa\u00e7\u00e3o dessa d\u00edvida com os cr\u00e9ditos de precat\u00f3rio. Nesse caso, de acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), ","provas":[{"id":83305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:06:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2433557,"hashId":"7c5e5103e3a35a34611cab7665819815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa f\u00edsica com cr\u00e9ditos relativos a precat\u00f3rios na Uni\u00e3o Federal incorreu em d\u00edvida junto a esse mesmo ente. Ent\u00e3o, a Uni\u00e3o promove a compensa\u00e7\u00e3o dessa d\u00edvida com os cr\u00e9ditos de precat\u00f3rio. Nesse caso, de acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), <\/p>","resposta":9648692,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 efeito financeiro, portanto n\u00e3o se deve realizar nenhum tipo de registro. ","id":9648690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 efeito financeiro, portanto n\u00e3o se deve realizar nenhum tipo de registro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 efeito financeiro, mas deve-se fazer apenas o registro patrimonial. ","id":9648691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 efeito financeiro, mas deve-se fazer apenas o registro patrimonial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 efeito financeiro, mas deve-se fazer registro em contas de controle e or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":9648692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 efeito financeiro, mas deve-se fazer registro em contas de controle e or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 efeito financeiro posterior, portanto deve-se fazer registro em contas de controle e or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":9648693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 efeito financeiro posterior, portanto deve-se fazer registro em contas de controle e or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 efeito financeiro posterior, portanto deve-se realizar registro patrimonial. ","id":9648694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 efeito financeiro posterior, portanto deve-se realizar registro patrimonial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns ensaios geot\u00e9cnicos devem ser feitos para atestar a estabilidade do solo para receber um empreendimento. Assinale a op\u00e7\u00e3o de qual ensaio visa determinar os par\u00e2metros de resist\u00eancia ao cisalhamento do solo (coes\u00e3o e \u00e2ngulo de atrito).","provas":[{"id":81156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-engenheiro","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427817,"hashId":"d968148d4acf5238e183faa8e6180ce8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns ensaios geot\u00e9cnicos devem ser feitos para atestar a estabilidade do solo para receber um empreendimento. Assinale a op\u00e7\u00e3o de qual ensaio visa determinar os par\u00e2metros de resist\u00eancia ao cisalhamento do solo (coes\u00e3o e \u00e2ngulo de atrito).<\/p>","resposta":9624547,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensaio de adensamento.","id":9624543,"corpo":"<p>Ensaio de adensamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ensaio triaxial.","id":9624544,"corpo":"<p>Ensaio triaxial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ensaios para caracteriza\u00e7\u00e3o de expansibilidade.","id":9624545,"corpo":"<p>Ensaios para caracteriza\u00e7\u00e3o de expansibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensaio de permeabilidade.","id":9624546,"corpo":"<p>Ensaio de permeabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ensaio de cisalhamento direto.","id":9624547,"corpo":"<p>Ensaio de cisalhamento direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o estabelecido no MCASP 2019, os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios orientam sobre os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle do or\u00e7amento p\u00fablico. Nesse contexto, qual princ\u00edpio determina que a LOA de cada ente federado dever\u00e1 conter todas as receitas e despesas de todos os poderes, \u00f3rg\u00e3os, entidades, fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico?","provas":[{"id":82597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:10:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2446933,"hashId":"41e230c7e7185e538cd337a3bf1ea873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o estabelecido no MCASP 2019, os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios orientam sobre os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle do or\u00e7amento p\u00fablico. Nesse contexto, qual princ\u00edpio determina que a LOA de cada ente federado dever\u00e1 conter todas as receitas e despesas de todos os poderes, \u00f3rg\u00e3os, entidades, fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico?<\/p>","resposta":9704485,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o.","id":9704481,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da Anualidade.","id":9704482,"corpo":"<p>Da Anualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Totalidade. ","id":9704483,"corpo":"<p>Da Totalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da Periodicidade.","id":9704484,"corpo":"<p>Da Periodicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da Universalidade.","id":9704485,"corpo":"<p>Da Universalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diversas as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a correta realiza\u00e7\u00e3o do registro cont\u00e1bil. Dentre as caracter\u00edsticas fundamentais nesse aspecto, conforme a NBC T 16.5, qual determina que os registros e as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis devem ser disponibilizados para a sociedade e expressar, com transpar\u00eancia, o resultado da gest\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade do setor p\u00fablico?","provas":[{"id":82597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2446909,"hashId":"3ba1ca390b5f8699e952ba48d471f59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diversas as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a correta realiza\u00e7\u00e3o do registro cont\u00e1bil. Dentre as caracter\u00edsticas fundamentais nesse aspecto, conforme a NBC T 16.5, qual determina que os registros e as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis devem ser disponibilizados para a sociedade e expressar, com transpar\u00eancia, o resultado da gest\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade do setor p\u00fablico?<\/p>","resposta":9704369,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visibilidade.","id":9704369,"corpo":"<p>Visibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verificabilidade.","id":9704370,"corpo":"<p>Verificabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilidade.","id":9704371,"corpo":"<p>Utilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subjetividade.","id":9704372,"corpo":"<p>Subjetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tempestividade.","id":9704373,"corpo":"<p>Tempestividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412725,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-5-registro-contabil"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as afirmativas, classifique as defini\u00e7\u00f5es como Verdadeiro ou Falso e assinale a alternativa correta: ( ) Para a Geod\u00e9sia, o Datum designa uma refer\u00eancia a partir da qual s\u00e3o determinadas as posi\u00e7\u00f5es de elementos gr\u00e1ficos na superf\u00edcie terrestre. ( ) O Datm horizontal \u00e9 a refer\u00eancia usada para determinar as posi\u00e7\u00f5es planim\u00e9tricas de pontos na superf\u00edcie terrestre. \u00c9 definido por um par de coordenadas geod\u00e9sicas (latitude e longitude), por uma dire\u00e7\u00e3o e por par\u00e2metros definidores de um elips\u00f3ide de refer\u00eancia. ( ) A superf\u00edcie geoidal \u00e9 gerada pela superf\u00edcie equipontencial do campo gravitacional terrestre, e que \u00e9 considerada a forma real da Terra. ( ) A superf\u00edcie geom\u00e9trica \u00e9 gerada por uma esfera ligeiramente achatada nos polos. Aqual se d\u00e1 o nome de elipse de revolu\u00e7\u00e3o ou elips\u00f3ide. ( ) O datum vertical \u00e9 a refer\u00eancia usada para determinar as altitudes ortom\u00e9tricas dos pontos. No Brasil o datum vertical tomado por refer\u00eancia se encontra em Ubatuba.","provas":[{"id":84420,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-topografo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455875,"hashId":"9b7b2fff6a907e6c8733806484491112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirmativas, classifique as defini\u00e7\u00f5es como Verdadeiro ou Falso e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a Geod\u00e9sia, o Datum designa uma refer\u00eancia a partir da qual s\u00e3o determinadas as posi\u00e7\u00f5es de elementos gr\u00e1ficos na superf\u00edcie terrestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Datm horizontal \u00e9 a refer\u00eancia usada para determinar as posi\u00e7\u00f5es planim\u00e9tricas de pontos na superf\u00edcie terrestre. \u00c9 definido por um par de coordenadas geod\u00e9sicas (latitude e longitude), por uma dire\u00e7\u00e3o e por par\u00e2metros definidores de um elips\u00f3ide de refer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A superf\u00edcie geoidal \u00e9 gerada pela superf\u00edcie equipontencial do campo gravitacional terrestre, e que \u00e9 considerada a forma real da Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A superf\u00edcie geom\u00e9trica \u00e9 gerada por uma esfera ligeiramente achatada nos polos. Aqual se d\u00e1 o nome de elipse de revolu\u00e7\u00e3o ou elips\u00f3ide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O datum vertical \u00e9 a refer\u00eancia usada para determinar as altitudes ortom\u00e9tricas dos pontos. No Brasil o datum vertical tomado por refer\u00eancia se encontra em Ubatuba.<\/p>","resposta":9743576,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":9743576,"corpo":"<p>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":9743577,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":9743578,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F. ","id":9743579,"corpo":"<p>F, V, F, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F, V.","id":9743580,"corpo":"<p>F, F, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402769,"slug":"geologia-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade p\u00fablica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":81388,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2432593,"hashId":"b759d5b43e0f8fc31793de1db0d453f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade p\u00fablica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9644716,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A d\u00edvida flutuante compreende os restos a pagar, inclusive os servi\u00e7os da d\u00edvida.","id":9644714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00edvida flutuante compreende os restos a pagar, inclusive os servi\u00e7os da d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de que resultem d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de natureza financeira, n\u00e3o compreendidas na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o ser\u00e3o objeto de registro e controle cont\u00e1bil.","id":9644715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es de que resultem d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de natureza financeira, n\u00e3o compreendidas na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o ser\u00e3o objeto de registro e controle cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9644716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Financeiro demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.","id":9644717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Financeiro demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os mapas a seguir: Mapa 1: Brasil: regi\u00f5es geoecon\u00f4micas.Mapa: FERREIRA, Fernando Jos\u00e9. Fonte: IBGE. Atlas geogr\u00e1fico escolar. Rio de Janeiro: IBGE, 2002. p. 160. Mapa 2: Brasil: Divis\u00e3o regional proposta por Milton Santos.Mapa: FERREIRA, Fernando Jos\u00e9. Fonte: SANTOS, Milton; SILVEIRA, Mar\u00eda Laura. O Brasil:territ\u00f3rio e sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. O mapa 2 apresenta uma nova proposta de regionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil. Essa nova proposta leva em considera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":83443,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:44:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2467614,"hashId":"9dd2cf6e315854bb5db434671b902c97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os mapas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mapa 1: Brasil: regi\u00f5es geoecon\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83443\/questao\/2467614-20220708151205000000-0.png\" style=\"\" width=\"266\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Mapa: FERREIRA, Fernando Jos\u00e9. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: IBGE. Atlas geogr\u00e1fico escolar. Rio de Janeiro: IBGE, 2002. p. 160. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mapa 2: Brasil: Divis\u00e3o regional proposta por Milton Santos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83443\/questao\/2467614-20220708151205000000-1.png\" style=\"\" width=\"270\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Mapa: FERREIRA, Fernando Jos\u00e9. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: SANTOS, Milton; SILVEIRA, Mar\u00eda Laura. O Brasil:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">territ\u00f3rio e sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mapa 2 apresenta uma nova proposta de regionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil. Essa nova proposta leva em considera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9795895,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil a partir da considera\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios culturais e crit\u00e9rios f\u00edsicos.","id":9795894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil a partir da considera\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios culturais e crit\u00e9rios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o brasileiro no decorrer de sua hist\u00f3ria e o processo desigual de desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico entre as regi\u00f5es.","id":9795895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o brasileiro no decorrer de sua hist\u00f3ria e o processo desigual de desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico entre as regi\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o do pa\u00eds em unidades geomorfol\u00f3gicas e unidades socioambientais.","id":9795896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a divis\u00e3o do pa\u00eds em unidades geomorfol\u00f3gicas e unidades socioambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de crit\u00e9rios pol\u00edticos e socioecon\u00f4micos. ","id":9795897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de crit\u00e9rios pol\u00edticos e socioecon\u00f4micos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento regional tecnol\u00f3gico e as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas de cada regi\u00e3o.","id":9795898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento regional tecnol\u00f3gico e as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas de cada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rubrica da demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais que compreende toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":81151,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-contador","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2428107,"hashId":"c0519111b12ee996432312eac4e7e551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rubrica da demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais que compreende toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":9625905,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas Financeiras.","id":9625903,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas Financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Recebidas.","id":9625904,"corpo":"<p>Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Recebidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impostos, Taxas e Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria.","id":9625905,"corpo":"<p>Impostos, Taxas e Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios e Assistenciais.","id":9625906,"corpo":"<p>Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios e Assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tribut\u00e1ria.","id":9625907,"corpo":"<p>Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Questoes 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Cont\u00e1bil do Controle Interno Municipal","id":19576,"slug":"auditor-contabil-do-controle-interno-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere a um elemento da transfer\u00eancia corrente: ","provas":[{"id":81379,"cargo":{"descricao":"Auditor Cont\u00e1bil do Controle Interno Municipal","id":19576,"slug":"auditor-contabil-do-controle-interno-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Auditor Cont\u00e1bil do Controle Interno Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2432481,"hashId":"7bce8ceec60bd05eac6ff34634a8e137","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que se refere a um elemento da transfer\u00eancia corrente: <\/p>","resposta":9644264,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de empr\u00e9stimos. ","id":9644261,"corpo":"<p>Concess\u00e3o de empr\u00e9stimos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.","id":9644262,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de terceiros.","id":9644263,"corpo":"<p>Servi\u00e7os de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juros da d\u00edvida p\u00fablica.","id":9644264,"corpo":"<p>Juros da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros or\u00e7ament\u00e1rios das transfer\u00eancias governamentais","oab":false,"nome":"Registros or\u00e7ament\u00e1rios das transfer\u00eancias governamentais","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412115,"slug":"contabilidade-publica-registros-orcamentarios-das-transferencias-governamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":412587,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412639,"slug":"contabilidade-publica-transferencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados mencionados nas colunas I e II do quadro a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o.Coluna IColuna II(1) Intravenosa(a) Proporciona um perfil de absor\u00e7\u00e3o lenta e prolongada no caso de prepara\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sito(2) Subcut\u00e2nea(b) Inadequada para a administra\u00e7\u00e3o de grandes volumes de medicamentos(3) Intramuscular(c) Mais conveniente, econ\u00f4mica e segura, mas a biodisponibilidade pode ser potencialmente err\u00e1tica e incompleta(4) Oral(d) Adequada para grandes volumes e subst\u00e2ncias irritantes ou misturas complexasQual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o encontrada entre as vias de administra\u00e7\u00e3o dos medicamentos (coluna I) e suas caracter\u00edsticas (coluna II)?","provas":[{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:54:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345033,"hashId":"50bba5bde2648607259830961dda71be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados mencionados nas colunas I e II do quadro a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"137\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"320.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-up4a\"><td data-row=\"row-up4a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-up4a\" data-cell=\"cell-m4hk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Coluna I<\/p><\/td><td data-row=\"row-up4a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-up4a\" data-cell=\"cell-6lze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Coluna II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j3pq\"><td data-row=\"row-j3pq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3pq\" data-cell=\"cell-ji64\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) Intravenosa<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3pq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3pq\" data-cell=\"cell-ggkr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(a) Proporciona um perfil de absor\u00e7\u00e3o lenta e prolongada no caso de prepara\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sito<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ywyc\"><td data-row=\"row-ywyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ywyc\" data-cell=\"cell-wnls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) Subcut\u00e2nea<\/p><\/td><td data-row=\"row-ywyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ywyc\" data-cell=\"cell-y1h4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(b) Inadequada para a administra\u00e7\u00e3o de grandes volumes de medicamentos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-klnf\"><td data-row=\"row-klnf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-klnf\" data-cell=\"cell-c2c5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) Intramuscular<\/p><\/td><td data-row=\"row-klnf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-klnf\" data-cell=\"cell-4qkc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(c) Mais conveniente, econ\u00f4mica e segura, mas a biodisponibilidade pode ser potencialmente err\u00e1tica e incompleta<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w538\"><td data-row=\"row-w538\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w538\" data-cell=\"cell-08aa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(4) Oral<\/p><\/td><td data-row=\"row-w538\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w538\" data-cell=\"cell-hjyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(d) Adequada para grandes volumes e subst\u00e2ncias irritantes ou misturas complexas<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o encontrada entre as vias de administra\u00e7\u00e3o dos medicamentos (coluna I) e suas caracter\u00edsticas (coluna II)?<\/p>","resposta":9271522,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-c; 2-d; 3-a; 4-b.","id":9271520,"corpo":"<p>1-c; 2-d; 3-a; 4-b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1-a; 2-d; 3-c; 4-b.","id":9271521,"corpo":"<p>1-a; 2-d; 3-c; 4-b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1-d; 2-a; 3-b; 4-c.","id":9271522,"corpo":"<p>1-d; 2-a; 3-b; 4-c.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1-d; 2-a; 3-c; 4-b.","id":9271523,"corpo":"<p>1-d; 2-a; 3-c; 4-b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de habilidade t\u00e9cnica ao aditivar fosfato de pot\u00e1ssio (K3PO4) e gluconato de c\u00e1lcio (C12H22CaO14) no preparo de nutri\u00e7\u00e3o parenteral pode resultar numa solu\u00e7\u00e3o final com perda da estabilidade","provas":[{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:53:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345030,"hashId":"5fbc82787e1a130b535986868e16a5fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de habilidade t\u00e9cnica ao aditivar fosfato de pot\u00e1ssio (K<sub>3<\/sub>PO<sub>4<\/sub>) e gluconato de c\u00e1lcio (C<sub>12<\/sub>H<sub>22<\/sub>CaO<sub>14<\/sub>) no preparo de nutri\u00e7\u00e3o parenteral pode resultar numa solu\u00e7\u00e3o final com perda da estabilidade<\/p>","resposta":9271508,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":9271508,"corpo":"<p>f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qu\u00edmica.","id":9271509,"corpo":"<p>qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"terap\u00eautica.","id":9271510,"corpo":"<p>terap\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toxicol\u00f3gica.","id":9271511,"corpo":"<p>toxicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista SAMU","id":22107,"slug":"motorista-samu"},{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o cores da bandeira do Estado de Santa Catarina, exceto:","provas":[{"id":89103,"cargo":{"descricao":"Motorista SAMU","id":22107,"slug":"motorista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-motorista-samu-2","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Motorista SAMU - 2022"},{"id":89104,"cargo":{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-motorista-de-onibus-e-micro-onibus-2","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:54:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2603336,"hashId":"2c48cad199efc133732d3dc52e313748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cores da bandeira do Estado de Santa Catarina, exceto:<\/p>","resposta":10383982,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amarelo.","id":10383980,"corpo":"<p>Amarelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verde.","id":10383981,"corpo":"<p>Verde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preto.","id":10383982,"corpo":"<p>Preto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vermelho.","id":10383983,"corpo":"<p>Vermelho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Curr\u00edculo de Geografia para a Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de Cascavel, Ensino Fundamental \u2013 anos iniciais (2020), julgue os itens a seguir e assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:10:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2458960,"hashId":"24e48fcdecf3023aab31b7419f676ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Curr\u00edculo de Geografia para a Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de Cascavel, Ensino Fundamental \u2013 anos iniciais (2020), julgue os itens a seguir e assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9757952,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do componente curricular Geografia \u00e9 realizada a partir da verifica\u00e7\u00e3o da memoriza\u00e7\u00e3o, pelos alunos, dos conte\u00fados ministrados.","id":9757951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do componente curricular Geografia \u00e9 realizada a partir da verifica\u00e7\u00e3o da memoriza\u00e7\u00e3o, pelos alunos, dos conte\u00fados ministrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O componente curricular da geografia procura interpretar os v\u00e1rios arranjos espaciais por meio da observa\u00e7\u00e3o da paisagem, pautando-se nos conceitos cotidianos e cient\u00edficos. ","id":9757952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente curricular da geografia procura interpretar os v\u00e1rios arranjos espaciais por meio da observa\u00e7\u00e3o da paisagem, pautando-se nos conceitos cotidianos e cient\u00edficos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o, conex\u00e3o, analogia e ordem s\u00e3o os princ\u00edpios do racioc\u00ednio cartogr\u00e1fico para a espacializa\u00e7\u00e3o dos elementos da superf\u00edcie terrestre.","id":9757953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o, conex\u00e3o, analogia e ordem s\u00e3o os princ\u00edpios do racioc\u00ednio cartogr\u00e1fico para a espacializa\u00e7\u00e3o dos elementos da superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados de geografia apresentados de forma fragmentada e exigindo a memoriza\u00e7\u00e3o possibilitam que os alunos estabele\u00e7am as rela\u00e7\u00f5es para entender o ordenamento espacial.","id":9757954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados de geografia apresentados de forma fragmentada e exigindo a memoriza\u00e7\u00e3o possibilitam que os alunos estabele\u00e7am as rela\u00e7\u00f5es para entender o ordenamento espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e cartogr\u00e1fica do componente curricular geografia permite a espacializa\u00e7\u00e3o apenas dos aspectos f\u00edsicos. Os aspectos sociais e humanos, por serem din\u00e2micos, ficam impossibilitados de representa\u00e7\u00e3o.","id":9757955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfabetiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e cartogr\u00e1fica do componente curricular geografia permite a espacializa\u00e7\u00e3o apenas dos aspectos f\u00edsicos. Os aspectos sociais e humanos, por serem din\u00e2micos, ficam impossibilitados de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na medida da ur\u00e9ia, marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: (__)A medida da am\u00f4nia obtida pela a\u00e7\u00e3o da urease na \u00e9 conseguida pelo emprego de corante indicador de pH para produzir cor. (__)Um m\u00e9todo comum para a quantifica\u00e7\u00e3o da ur\u00e9ia \u00e9 baseado na altera\u00e7\u00e3o na condutividade de uma amostra que ocorre ap\u00f3s a a\u00e7\u00e3o da urease sobre a ur\u00e9ia. (__)A ur\u00e9ia tamb\u00e9m pode ser determinada por: eletrodo \u00edon seletivo para monitorar a rea\u00e7\u00e3o da urease e rea\u00e7\u00e3o da o-ftalde\u00eddo com as aminas secund\u00e1rias, como a ur\u00e9ia. (__)O modo cin\u00e9tico de an\u00e1lise elimina interfer\u00eancias causadas por desidrogenases e am\u00f4nia na amostra. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens abaixo:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344763,"hashId":"598e75b56ace18f57fe3ef6fc707822d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na medida da ur\u00e9ia, marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A medida da am\u00f4nia obtida pela a\u00e7\u00e3o da urease na \u00e9 conseguida pelo emprego de corante indicador de pH para produzir cor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Um m\u00e9todo comum para a quantifica\u00e7\u00e3o da ur\u00e9ia \u00e9 baseado na altera\u00e7\u00e3o na condutividade de uma amostra que ocorre ap\u00f3s a a\u00e7\u00e3o da urease sobre a ur\u00e9ia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A ur\u00e9ia tamb\u00e9m pode ser determinada por: eletrodo \u00edon seletivo para monitorar a rea\u00e7\u00e3o da urease e rea\u00e7\u00e3o da o-ftalde\u00eddo com as aminas secund\u00e1rias, como a ur\u00e9ia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O modo cin\u00e9tico de an\u00e1lise elimina interfer\u00eancias causadas por desidrogenases e am\u00f4nia na amostra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens abaixo:<\/p>","resposta":9270621,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9270619,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9270620,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9270621,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9270622,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa permite aos usu\u00e1rios avaliar como a entidade do setor p\u00fablico obteve recursos para financiar suas atividades e a maneira como os recursos de caixa foram utilizados. Tais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o \u00fateis para fornecer aos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis informa\u00e7\u00f5es para presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um fluxo de caixa das atividades de investimento da companhia:","provas":[{"id":84421,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:12:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2455846,"hashId":"2a7e774ee539c96812962493a68f158e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa permite aos usu\u00e1rios avaliar como a entidade do setor p\u00fablico obteve recursos para financiar suas atividades e a maneira como os recursos de caixa foram utilizados. Tais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o \u00fateis para fornecer aos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis informa\u00e7\u00f5es para presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um fluxo de caixa das atividades de investimento da companhia:<\/p>","resposta":9743442,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebimentos de caixa pela venda de mercadorias e pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":9743441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimentos de caixa pela venda de mercadorias e pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recebimentos de caixa resultantes da venda de ativo imobilizado, intang\u00edvel e outros ativos de longo prazo.","id":9743442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimentos de caixa resultantes da venda de ativo imobilizado, intang\u00edvel e outros ativos de longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pagamentos em caixa a fornecedores de mercadorias e servi\u00e7os.","id":9743443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamentos em caixa a fornecedores de mercadorias e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos que foram contra\u00eddos.","id":9743444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos que foram contra\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pagamentos em caixa a empregados ou em nome de empregados.","id":9743445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamentos em caixa a empregados ou em nome de empregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, s\u00e3o exemplos, respectivamente, de um ingresso do Fluxo de Caixa das Atividades de Investimento e de um desembolso do Fluxo de Caixa das Atividades Operacionais, na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa de um ente federado:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465936,"hashId":"958dd4026edb1244c4748efb7c8d2253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, s\u00e3o exemplos, respectivamente, de um ingresso do Fluxo de Caixa das Atividades de Investimento e de um desembolso do Fluxo de Caixa das Atividades Operacionais, na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa de um ente federado:<\/p>","resposta":9788828,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os recebimentos de caixa resultantes da venda de ativo imobilizado; recebimentos de caixa provenientes da venda de instrumentos patrimoniais. ","id":9788826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recebimentos de caixa resultantes da venda de ativo imobilizado; recebimentos de caixa  provenientes  da venda de instrumentos patrimoniais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os recebimentos de caixa pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os; recebimentos de caixa provenientes da venda de instrumentos patrimoniais.","id":9788827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recebimentos de caixa pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os; recebimentos de caixa provenientes da venda de instrumentos patrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os recebimentos de caixa resultantes da venda de ativo intang\u00edvel; pagamentos em caixa a fornecedores de servi\u00e7os.","id":9788828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recebimentos de caixa resultantes da venda de ativo intang\u00edvel; pagamentos em caixa a fornecedores de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os recebimentos de caixa de sinistros da ap\u00f3lice; pagamentos em caixa por contratos de swap.","id":9788829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recebimentos de caixa de sinistros da ap\u00f3lice; pagamentos em caixa por contratos de swap.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os recebimentos de caixa pela venda de mercadorias; pagamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de instrumentos patrimoniais.","id":9788830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recebimentos de caixa pela venda de mercadorias; pagamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de instrumentos patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao versar acerca de superveni\u00eancias e de insubsist\u00eancias, est\u00e1 se versando acerca de altera\u00e7\u00f5es positivas ou negativas na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida, sem ter ocorrido interven\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o respons\u00e1vel. Quando ocorre superveni\u00eancia passiva, pode se afirmar que houve __________, e seu efeito no patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 __________.Qual das seguintes alternativas preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima?","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:35:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470504,"hashId":"14214986b411cded6801ee6aa6c75866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao versar acerca de superveni\u00eancias e de insubsist\u00eancias, est\u00e1 se versando acerca de altera\u00e7\u00f5es positivas ou negativas na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida, sem ter ocorrido interven\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o respons\u00e1vel. Quando ocorre superveni\u00eancia passiva, pode se afirmar que houve __________, e seu efeito no patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 __________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima?<\/p>","resposta":9808288,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do passivo; sua diminui\u00e7\u00e3o, ou seja, despesa.","id":9808288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do passivo; sua diminui\u00e7\u00e3o, ou seja, despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumento do ativo; sua diminui\u00e7\u00e3o, ou seja, despesa.","id":9808289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do ativo; sua diminui\u00e7\u00e3o, ou seja, despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aumento do passivo; seu aumento, ou seja, receita.","id":9808290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do passivo; seu aumento, ou seja, receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do passivo; sua diminui\u00e7\u00e3o, ou seja, despesa.","id":9808291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o do passivo; sua diminui\u00e7\u00e3o, ou seja, despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do passivo; aumento, ou seja, despesa.","id":9808292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o do passivo; aumento, ou seja, despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias do Ativo e do Passivo","oab":false,"nome":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias do Ativo e do Passivo","pai":412204,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412207,"slug":"contabilidade-publica-superveniencias-e-insubsistencias-do-ativo-e-do-passivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias","oab":false,"nome":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412350,"slug":"contabilidade-publica-superveniencias-e-insubsistencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_________________ tem como meta\/fun\u00e7\u00e3o manter a conformidade regulat\u00f3ria, entender a atividade do banco de dados e obter informa\u00e7\u00f5es sobre discrep\u00e2ncias e anomalias. Isso \u00e9 essencial para identificar poss\u00edveis preocupa\u00e7\u00f5es para o neg\u00f3cio ou suspeitas de viola\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nos sistemas da companhia. O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":86837,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Administrador de Banco de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2522289,"hashId":"240a7b2c801e62004b70890492fe919c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>_________________ tem como meta\/fun\u00e7\u00e3o manter a conformidade regulat\u00f3ria, entender a atividade do banco de dados e obter informa\u00e7\u00f5es sobre discrep\u00e2ncias e anomalias. Isso \u00e9 essencial para identificar poss\u00edveis preocupa\u00e7\u00f5es para o neg\u00f3cio ou suspeitas de viola\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nos sistemas da companhia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna \u00e9:<\/p>","resposta":10035362,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auditoria de Modelagem de Linguagem.","id":10035359,"corpo":"<p>Auditoria de Modelagem de Linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modelo de Armazenagem.","id":10035360,"corpo":"<p>Modelo de Armazenagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modelo de Bancos de Dados.","id":10035361,"corpo":"<p>Modelo de Bancos de Dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Auditoria em Banco de Dados.","id":10035362,"corpo":"<p>Auditoria em Banco de Dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":8092,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8268,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de controle de acesso aos dados","oab":false,"nome":"Mecanismos de controle de acesso aos dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8092,"slug":"tecnologia-da-informacao-mecanismos-de-controle-de-acesso-aos-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e sobre o desempenho das entidades, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tamb\u00e9m podem fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para o processo de planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, tanto por determina\u00e7\u00e3o legal quanto por decis\u00f5es de gest\u00e3o.A apura\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro que pode servir como fonte de recursos para suplementar dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias deve ter por base o(a):","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:52:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433244,"hashId":"20b94b8d470b04d2791b1c12a93d1ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e sobre o desempenho das entidades, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tamb\u00e9m podem fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para o processo de planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, tanto por determina\u00e7\u00e3o legal quanto por decis\u00f5es de gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A apura\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro que pode servir como fonte de recursos para suplementar dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias deve ter por base o(a):<\/p>","resposta":9647447,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o financeiro;","id":9647445,"corpo":"<p>balan\u00e7o financeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio;","id":9647446,"corpo":"<p>balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"balan\u00e7o patrimonial;","id":9647447,"corpo":"<p>balan\u00e7o patrimonial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais;","id":9647448,"corpo":"<p>demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","id":9647449,"corpo":"<p>demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As anemias s\u00e3o um grupo de doen\u00e7as caracterizadas pela redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina ou gl\u00f3bulos vermelhos, que resulta na diminui\u00e7\u00e3o da capacidade transportadora de oxig\u00eanio do sangue. Assinale a alternativa correta a este respeito.","provas":[{"id":77391,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2330417,"hashId":"6b7ca92649ec418f7d21039a3073b702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As anemias s\u00e3o um grupo de doen\u00e7as caracterizadas pela redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina ou gl\u00f3bulos vermelhos, que resulta na diminui\u00e7\u00e3o da capacidade transportadora de oxig\u00eanio do sangue. Assinale a alternativa correta a este respeito.<\/p>","resposta":9206808,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina B12 est\u00e3o entre as causas mais comuns das anemias microc\u00edticas","id":9206807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina B<sub>12<\/sub> est\u00e3o entre as causas mais comuns das anemias microc\u00edticas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para diagn\u00f3stico de anemia microc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da dosagem de ferritina s\u00e9rica","id":9206808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico de anemia microc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da dosagem de ferritina s\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As anemias podem ser classificadas, segundo a morfologia dos gl\u00f3bulos brancos, em macroc\u00edtica, normoc\u00edtica e microc\u00edtica","id":9206809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As anemias podem ser classificadas, segundo a morfologia dos gl\u00f3bulos brancos, em macroc\u00edtica, normoc\u00edtica e microc\u00edtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para diagn\u00f3stico de anemia macroc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da contagem de reticul\u00f3citos","id":9206810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico de anemia macroc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da contagem de reticul\u00f3citos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A anemia macroc\u00edtica tem a defici\u00eancia de ferro como uma das suas principais causas","id":9206811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia macroc\u00edtica tem a defici\u00eancia de ferro como uma das suas principais causas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 1493, o papa Alexandre VI expediu um documento chamado Bula Inter Coetera, onde por ele toda a Am\u00e9rica seria da Espanha. Portugal n\u00e3o aceita a \u201cpartilha\u201d e em 1494, para n\u00e3o haver uma guerra entre as duas na\u00e7\u00f5es, elas assinam de um novo acordo, o Tratado de Tordesilhas\u201d (PONTES, 2016). Assinale a alternativa que apresenta o pa\u00eds do qual o atual territ\u00f3rio do Acre pertencia de acordo com o Tratado de Tordesilhas.","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:35:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607618,"hashId":"e4e9759f99fce76352f20ba4a1161138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 1493, o papa Alexandre VI expediu um documento chamado Bula Inter Coetera, onde por ele toda a Am\u00e9rica seria da Espanha. Portugal n\u00e3o aceita a \u201cpartilha\u201d e em 1494, para n\u00e3o haver uma guerra entre as duas na\u00e7\u00f5es, elas assinam de um novo acordo, o Tratado de Tordesilhas\u201d (PONTES, 2016). Assinale a alternativa que apresenta o pa\u00eds do qual o atual territ\u00f3rio do Acre pertencia de acordo com o Tratado de Tordesilhas.<\/p>","resposta":10399740,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portugal","id":10399737,"corpo":"<p>Portugal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fran\u00e7a","id":10399738,"corpo":"<p>Fran\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inglaterra","id":10399739,"corpo":"<p>Inglaterra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espanha","id":10399740,"corpo":"<p>Espanha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para representar os pontos sobre a superf\u00edcie terrestre \u00e9 necess\u00e1rio um sistema de coordenadas. Sobre sistemas de coordenadas marque com verdadeiro ou falso e assinale a alternativa correta: ( ) Em cartografia os principais sistemas s\u00e3o coordenadas geod\u00e9sicas, coordenadas cartesianas e coordenadas plano - retangulares. ( ) Num sistema de coordenadas geod\u00e9sicas, as linhas desenhadas no sentido Norte\/Sul s\u00e3o denominadas meridianos e as linhas desenhadas no sentido Leste\/Oeste s\u00e3o denomin adas paralelos.( ) O sistema de coordenadas cartesianas possui a sua origem no centro da terra, os eixos X e Y pertencem ao plano do equador e o eixo Z coincide com o eixo de rota\u00e7\u00e3o da Terra, passando pelo meridiano de Greenwich. ( ) O sistema plano retangular consiste em posiciona espacialmente um ponto em um sistema cartesiano, a partir da adi\u00e7\u00e3o de um terceiro eixo (Z) ao sistema de coordenada cartesiano plano ou a partir da adi\u00e7\u00e3o de um segundo \u00e2ngulo ao sistema de coordenada polar plano.( ) As coordenadas cartesianas s\u00e3o usadas no posicionamento de sat\u00e9lites. Para as medi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas em geral, esse sistema \u00e9 adequado pois representar convenientemente as altitudes. ","provas":[{"id":84420,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-topografo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455903,"hashId":"2ab956009f300dd4e34516dcdc5c4ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para representar os pontos sobre a superf\u00edcie terrestre \u00e9 necess\u00e1rio um sistema de coordenadas. Sobre sistemas de coordenadas marque com verdadeiro ou falso e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em cartografia os principais sistemas s\u00e3o coordenadas geod\u00e9sicas, coordenadas cartesianas e coordenadas plano - retangulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Num sistema de coordenadas geod\u00e9sicas, as linhas desenhadas no sentido Norte\/Sul s\u00e3o denominadas meridianos e as linhas desenhadas no sentido Leste\/Oeste s\u00e3o denomin adas paralelos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema de coordenadas cartesianas possui a sua origem no centro da terra, os eixos X e Y pertencem ao plano do equador e o eixo Z coincide com o eixo de rota\u00e7\u00e3o da Terra, passando pelo meridiano de Greenwich. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema plano retangular consiste em posiciona espacialmente um ponto em um sistema cartesiano, a partir da adi\u00e7\u00e3o de um terceiro eixo (Z) ao sistema de coordenada cartesiano plano ou a partir da adi\u00e7\u00e3o de um segundo \u00e2ngulo ao sistema de coordenada polar plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As coordenadas cartesianas s\u00e3o usadas no posicionamento de sat\u00e9lites. Para as medi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas em geral, esse sistema \u00e9 adequado pois representar convenientemente as altitudes. <\/p>","resposta":9743645,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V. ","id":9743644,"corpo":"<p>V, V, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F. ","id":9743645,"corpo":"<p>V, V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9743646,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F. ","id":9743647,"corpo":"<p>F, F, F, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":9743648,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402572,"slug":"geografia-coordenadas-geograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA hist\u00f3ria do Acre est\u00e1 estreitamente ligada ao extrativismo da borracha. At\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, a regi\u00e3o era pouco conhecida e as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas viviam num relativo isolamento do mundo ocidental. A situa\u00e7\u00e3o se transformou radicalmente a partir da d\u00e9cada de 1870, quando milhares de ______ chegaram ao atual territ\u00f3rio do Acre para explorar a borracha\u201d (adaptado de PIMENTA, 2015). Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607620,"hashId":"c274c897b1cd1004d23e72dffbf4b7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA hist\u00f3ria do Acre est\u00e1 estreitamente ligada ao extrativismo da borracha. At\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, a regi\u00e3o era pouco conhecida e as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas viviam num relativo isolamento do mundo ocidental. A situa\u00e7\u00e3o se transformou radicalmente a partir da d\u00e9cada de 1870, quando milhares de ______ chegaram ao atual territ\u00f3rio do Acre para explorar a borracha\u201d (adaptado de PIMENTA, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10399746,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pirangueiros","id":10399745,"corpo":"<p>pirangueiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seringueiros","id":10399746,"corpo":"<p>seringueiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ara\u00e7azeiros","id":10399747,"corpo":"<p>ara\u00e7azeiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"palmiteiros","id":10399748,"corpo":"<p>palmiteiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDe acordo com o \u00faltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia Estat\u00edstica (IBGE) de 2010, Rio Branco \u00e9 a capital com mais evang\u00e9licos no pa\u00eds. Com 39% da popula\u00e7\u00e3o sendo evang\u00e9lica, o Acre possui 239.589 mil protestantes em todo o estado\u201d (G1, 2014). Assinale a alternativa que apresenta a religi\u00e3o predominante no estado do Acre, segundo o Censo Demogr\u00e1fico de 2010.","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607623,"hashId":"c7a66ddbb2c6070282bb70784881a42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe acordo com o \u00faltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia Estat\u00edstica (IBGE) de 2010, Rio Branco \u00e9 a capital com mais evang\u00e9licos no pa\u00eds. Com 39% da popula\u00e7\u00e3o sendo evang\u00e9lica, o Acre possui 239.589 mil protestantes em todo o estado\u201d (G1, 2014). Assinale a alternativa que apresenta a religi\u00e3o predominante no estado do Acre, segundo o Censo Demogr\u00e1fico de 2010.<\/p>","resposta":10399757,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":10399757,"corpo":"<p>Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esp\u00edrita","id":10399758,"corpo":"<p>Esp\u00edrita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Candombl\u00e9","id":10399759,"corpo":"<p>Candombl\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juda\u00edsmo","id":10399760,"corpo":"<p>Juda\u00edsmo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marco","sigla":"","id":5786,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-marco-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Marco possui uma divis\u00e3o territorial que compreende distritos e vila. Nesse sentido, com base no livro Breve Hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Marco, assinale a alternativa que apresenta corretamente essa divis\u00e3o:","provas":[{"id":84378,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marco","sigla":"","id":5786,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-marco-ce"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marco-ce-2022-esp-ce-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - Prefeitura de Marco - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":84377,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marco","sigla":"","id":5786,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-marco-ce"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marco-ce-2022-esp-ce-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - Prefeitura de Marco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:32:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455831,"hashId":"2961cc64d93d47cce9d3d2d0874d01fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Marco possui uma divis\u00e3o territorial que compreende distritos e vila. Nesse sentido, com base no livro <em>Breve Hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Marco<\/em>, assinale a alternativa que apresenta corretamente essa divis\u00e3o:<\/p>","resposta":9743370,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila do Tri\u00e2ngulo.","id":9743370,"corpo":"<p>Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila do Tri\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distrito de Vila Nova, Distrito de Mocambo e Vila S\u00e3o Geraldo.","id":9743371,"corpo":"<p>Distrito de Vila Nova, Distrito de Mocambo e Vila S\u00e3o Geraldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distrito de Panacu\u00ed, Distrito Bom Jesus, Vila Diogo.","id":9743372,"corpo":"<p>Distrito de Panacu\u00ed, Distrito Bom Jesus, Vila Diogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila Cedro.","id":9743373,"corpo":"<p>Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila Cedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico, as classes que t\u00eam natureza de informa\u00e7\u00e3o de contas de controle s\u00e3o as de n\u00famero ","provas":[{"id":82048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442653,"hashId":"73718fc879ff3d03cd53398a19e26a67","enunciado":"<p>No plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico, as classes que t\u00eam natureza de informa\u00e7\u00e3o de contas de controle s\u00e3o as de n\u00famero <\/p>","resposta":9687847,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":9687844,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":9687845,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 e 6.","id":9687846,"corpo":"<p>4 e 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 e 8.","id":9687847,"corpo":"<p>7 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 65","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A _____________ \u00e9 o processo que converte os sedimentos em rocha s\u00f3lida, e isso ocorre por _____________, quando os gr\u00e3os s\u00e3o agregados pelo peso do sedimento sobreposto, formando uma massa mais densa que a original, ou por _____________, quando minerais se precipitam ao redor das part\u00edculas depositadas e agregam-nas umas \u00e0s outras.","provas":[{"id":84225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:38:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2469913,"hashId":"e0b6509b17cfdf79d74c7b34c8f22f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A _____________ \u00e9 o processo que converte os sedimentos em rocha s\u00f3lida, e isso ocorre por _____________, quando os gr\u00e3os s\u00e3o agregados pelo peso do sedimento sobreposto, formando uma massa mais densa que a original, ou por _____________, quando minerais se precipitam ao redor das part\u00edculas depositadas e agregam-nas umas \u00e0s outras.<\/em><\/p>","resposta":9806120,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o | compacta\u00e7\u00e3o","id":9806119,"corpo":"<p>liquefa\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o | compacta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"litifica\u00e7\u00e3o | compacta\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o","id":9806120,"corpo":"<p>litifica\u00e7\u00e3o | compacta\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compacta\u00e7\u00e3o | litifica\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o","id":9806121,"corpo":"<p>compacta\u00e7\u00e3o | litifica\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o | compacta\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o","id":9806122,"corpo":"<p>liquefa\u00e7\u00e3o | compacta\u00e7\u00e3o | cimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a ades\u00e3o ao Selo ___________, Lagoa de Itaenga avan\u00e7a rumo \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o do 1\u00ba F\u00f3rum Comunit\u00e1rio, sendo um dos 2.023 munic\u00edpios que aderiram \u00e0 edi\u00e7\u00e3o 2021-2024 da iniciativa. O evento aconteceu nesta quinta-feira, 26, no Ita Clube Municipal. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":91535,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:38:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601136,"hashId":"deb1ca3b49882c81e4bfbd411423804e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a ades\u00e3o ao Selo ___________, Lagoa de Itaenga avan\u00e7a rumo \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o do 1\u00ba F\u00f3rum Comunit\u00e1rio, sendo um dos 2.023 munic\u00edpios que aderiram \u00e0 edi\u00e7\u00e3o 2021-2024 da iniciativa. O evento aconteceu nesta quinta-feira, 26, no Ita Clube Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":10374567,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OMS.","id":10374565,"corpo":"<p>OMS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"OPAS.","id":10374566,"corpo":"<p>OPAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"UNICEF.","id":10374567,"corpo":"<p>UNICEF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ONU.","id":10374568,"corpo":"<p>ONU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"UNICAM.","id":10374569,"corpo":"<p>UNICAM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco","oab":false,"nome":"Pernambuco","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407446,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pernambuco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cons\u00f3rcio internacional de cientistas divulgou nesta quinta-feira, 12 de maio de 2022, a primeira foto de um ______ localizado no centro da nossa gal\u00e1xia, a Via L\u00e1ctea. A imagem do Sagit\u00e1rio A*, supermassivo a cerca de 26 mil anos-luz da Terra, \u00e9 mais um importante marco para a ci\u00eancia encabe\u00e7ado pelo Event Horizon Telescope, uma rede que re\u00fane 11 radiotelesc\u00f3pios espalhados pelo mundo (adaptado de G1). Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":90005,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2022-ibfc-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:39:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2577802,"hashId":"a2df277340e90d23f9c063fca0d98b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cons\u00f3rcio internacional de cientistas divulgou nesta quinta-feira, 12 de maio de 2022, a primeira foto de um ______ localizado no centro da nossa gal\u00e1xia, a Via L\u00e1ctea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem do Sagit\u00e1rio A*, supermassivo a cerca de 26 mil anos-luz da Terra, \u00e9 mais um importante marco para a ci\u00eancia encabe\u00e7ado pelo Event Horizon Telescope, uma rede que re\u00fane 11 radiotelesc\u00f3pios espalhados pelo mundo (adaptado de G1). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10278103,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asteroide","id":10278102,"corpo":"<p>Asteroide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Buraco Negro","id":10278103,"corpo":"<p>Buraco Negro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cometa","id":10278104,"corpo":"<p>Cometa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema Solar","id":10278105,"corpo":"<p>Sistema Solar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planeta an\u00e3o","id":10278106,"corpo":"<p>Planeta an\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a composi\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Patrimonial de acordo com o art. 105 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir.( ) O Ativo Permanente compreender\u00e1 os bens, cr\u00e9ditos e valores, cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o dependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.( ) O Passivo Financeiro compreender\u00e1 as d\u00edvidas fundadas e outro pagamento que independa de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.( ) As d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate, compor\u00e3o o Passivo Permanente.( ) Os bens de almoxarifado ser\u00e3o avaliados pelo valor de aquisi\u00e7\u00e3o ou pelo custo de produ\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":81914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2022-ufsm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412391,"hashId":"5c32c083d15cef7d319c07442c5f5f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a composi\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Patrimonial de acordo com o art. 105 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Ativo Permanente compreender\u00e1 os bens, cr\u00e9ditos e valores, cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o dependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Passivo Financeiro compreender\u00e1 as d\u00edvidas fundadas e outro pagamento que independa de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate, compor\u00e3o o Passivo Permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os bens de almoxarifado ser\u00e3o avaliados pelo valor de aquisi\u00e7\u00e3o ou pelo custo de produ\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 <\/p>","resposta":9557108,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9557104,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9557105,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9557106,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":9557107,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9557108,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biotransforma\u00e7\u00e3o submete o f\u00e1rmaco a rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geralmente mediadas por enzimas, que o convertem em composto diferente do originalmente administrado (Fuchs &amp; Wannmacher, 2017). Em rela\u00e7\u00e3o a biotransforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344713,"hashId":"edf4c37ce32ac0733fc1ad701d85e7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biotransforma\u00e7\u00e3o submete o f\u00e1rmaco a rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geralmente mediadas por enzimas, que o convertem em composto diferente do originalmente administrado (Fuchs &amp; Wannmacher, 2017). Em rela\u00e7\u00e3o a biotransforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9270409,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a indu\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica acelera-se a biotransforma\u00e7\u00e3o, acarretando redu\u00e7\u00e3o em intensidade e dura\u00e7\u00e3o de resposta aos medicamentos.","id":9270406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a indu\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica acelera-se a biotransforma\u00e7\u00e3o, acarretando redu\u00e7\u00e3o em intensidade e dura\u00e7\u00e3o de resposta aos medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns medicamentos causam comprometimento hep\u00e1tico, alterando a capacidade de biotransforma\u00e7\u00e3o.","id":9270407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns medicamentos causam comprometimento hep\u00e1tico, alterando a capacidade de biotransforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alguns f\u00e1rmacos podem influenciar a biotransforma\u00e7\u00e3o (pr\u00f3pria e de outros f\u00e1rmacos lipossol\u00faveis), diminuindo-a (inibidores metab\u00f3licos) ou aumentando-a (estimuladores metab\u00f3licos).","id":9270408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns f\u00e1rmacos podem influenciar a biotransforma\u00e7\u00e3o (pr\u00f3pria e de outros f\u00e1rmacos lipossol\u00faveis), diminuindo-a (inibidores metab\u00f3licos) ou aumentando-a (estimuladores metab\u00f3licos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mecanismos de biotransforma\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica envolvem rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas dependentes de enzimas desse \u00f3rg\u00e3o.","id":9270409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mecanismos de biotransforma\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica envolvem rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas dependentes de enzimas desse \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enzimologia","oab":false,"nome":"Enzimologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419763,"slug":"farmacia-enzimologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um produto pedi\u00e1trico \u00e9 formulado com concentra\u00e7\u00e3o de clindamicina de 100 mg a cada 2,5 mL. Quantos gramas de clindamicina s\u00e3o necess\u00e1rios para preparar 5.000 frascos contendo 50 mL?","provas":[{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:55:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345035,"hashId":"3b8f5f0c536494d15d7ce8c388a6b3dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto pedi\u00e1trico \u00e9 formulado com concentra\u00e7\u00e3o de clindamicina de 100 mg a cada 2,5 mL. Quantos gramas de clindamicina s\u00e3o necess\u00e1rios para preparar 5.000 frascos contendo 50 mL?<\/p>","resposta":9271530,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.000 miligramas.","id":9271525,"corpo":"<p>2.000 miligramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10.000 miligramas.","id":9271527,"corpo":"<p>10.000 miligramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10.000 gramas.","id":9271530,"corpo":"<p>10.000 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.000 gramas.","id":9271531,"corpo":"<p>20.000 gramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as alternativas a seguir e marque a que N\u00c3O cont\u00e9m o nome de uma cidade paranaense.","provas":[{"id":83360,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-operador-de-maquinas-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:57:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468081,"hashId":"2fe16e279c36216ce1f2bde36bfd9e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as alternativas a seguir e marque a que N\u00c3O cont\u00e9m o nome de uma cidade paranaense.<\/p>","resposta":9797926,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cascavel.","id":9797922,"corpo":"<p>Cascavel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maring\u00e1.","id":9797923,"corpo":"<p>Maring\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ponta Grossa.","id":9797924,"corpo":"<p>Ponta Grossa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais.","id":9797925,"corpo":"<p>S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Sorocaba. ","id":9797926,"corpo":"<p> Sorocaba.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397336,"slug":"geografia-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Norma Regulamentadora n. 32, a manipula\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos deve ser feita, exclusivamente, em cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica, Classe II, do ","provas":[{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:59:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345044,"hashId":"19c9ce48fcf592cca1fd03c64f29d87e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Norma Regulamentadora n. 32, a manipula\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos deve ser feita, exclusivamente, em cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica, Classe II, do <\/p>","resposta":9271567,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo A1.","id":9271564,"corpo":"<p>Tipo A1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tipo A2.","id":9271565,"corpo":"<p>Tipo A2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tipo B1.","id":9271566,"corpo":"<p>Tipo B1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tipo B2.","id":9271567,"corpo":"<p>Tipo B2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de prote\u00edna da classe das glicoprote\u00ednas \u00e9 a","provas":[{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345037,"hashId":"8d73d5fd705c0dd94415f233aae02c23","enunciado":"<p>Um exemplo de prote\u00edna da classe das glicoprote\u00ednas \u00e9 a<\/p>","resposta":9271538,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"case\u00edna.","id":9271536,"corpo":"<p>case\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hemoglobina.","id":9271537,"corpo":"<p>hemoglobina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imunoglobulina G.","id":9271538,"corpo":"<p>imunoglobulina G.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ferritina.","id":9271539,"corpo":"<p>ferritina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419759,"slug":"farmacia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada n. 222, artigos e materiais utilizados na \u00e1rea de trabalho, incluindo vestimentas e equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual que n\u00e3o apresentem sinais ou suspeita de contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, biol\u00f3gica ou radiol\u00f3gica, podem ter seu manejo realizado como res\u00edduo do grupo","provas":[{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:58:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345040,"hashId":"620f692311d057464110645ef439e581","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada n. 222, artigos e materiais utilizados na \u00e1rea de trabalho, incluindo vestimentas e equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual que n\u00e3o apresentem sinais ou suspeita de contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, biol\u00f3gica ou radiol\u00f3gica, podem ter seu manejo realizado como res\u00edduo do grupo<\/p>","resposta":9271551,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":9271548,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B.","id":9271549,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C.","id":9271550,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D. ","id":9271551,"corpo":"<p>D. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade clim\u00e1tica intermedi\u00e1ria entre as grandezas superior e inferior do clima \u00e9 denominada","provas":[{"id":83344,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:08:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2433180,"hashId":"12d670dbb9ad9dfa8e10bb5122c29966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade clim\u00e1tica intermedi\u00e1ria entre as grandezas superior e inferior do clima \u00e9 denominada<\/p>","resposta":9647146,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microclima.","id":9647143,"corpo":"<p>microclima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clima regional.","id":9647144,"corpo":"<p>clima regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"macroclima. ","id":9647145,"corpo":"<p>macroclima. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mesoclima.","id":9647146,"corpo":"<p>mesoclima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao solvente do reagente de Seliwanoff.","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344748,"hashId":"81b80fbf2bfd25226c67d9a47b5958c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao solvente do reagente de Seliwanoff.<\/p>","resposta":9270559,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acetona.","id":9270556,"corpo":"<p>Acetona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1lcool et\u00edlico.","id":9270557,"corpo":"<p>\u00c1lcool et\u00edlico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua destilada.","id":9270558,"corpo":"<p>\u00c1gua destilada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido clor\u00eddrico.","id":9270559,"corpo":"<p>\u00c1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos principais m\u00e9todos empregados no exame parasitol\u00f3gico de fezes, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um m\u00e9todo que formas parasit\u00e1rias oocistos de cocc\u00eddeos podem ser encontradas, e especialmente indicado para Cryptosporidium parvum e Cyclospora cayetanensis.","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:09:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344750,"hashId":"2697175475e81c7d81141fd270965178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos principais m\u00e9todos empregados no exame parasitol\u00f3gico de fezes, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um m\u00e9todo que formas parasit\u00e1rias oocistos de cocc\u00eddeos podem ser encontradas, e especialmente indicado para <em>Cryptosporidium parvum <\/em>e <em>Cyclospora cayetanensis<\/em>.<\/p>","resposta":9270564,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sheather.","id":9270564,"corpo":"<p>Sheather.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Kato.","id":9270565,"corpo":"<p>Kato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Baermann-Moraes.","id":9270566,"corpo":"<p>Baermann-Moraes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Willis.","id":9270567,"corpo":"<p>Willis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o perd\u00e3o da multa, que visa excluir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na parte relativa \u00e0 multa aplicada pelo sujeito ativo ao sujeito passivo, por infra\u00e7\u00f5es cometidas por este anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concedeu. N\u00e3o abrange o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio j\u00e1 em cobran\u00e7a, em d\u00e9bito para com a Fazenda, cuja incid\u00eancia tamb\u00e9m j\u00e1 havia ocorrido. Trata-se do(a): ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470595,"hashId":"3a3d0b12c33dd00e5fc75350d99f8f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o perd\u00e3o da multa, que visa excluir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na parte relativa \u00e0 multa aplicada pelo sujeito ativo ao sujeito passivo, por infra\u00e7\u00f5es cometidas por este anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concedeu. N\u00e3o abrange o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio j\u00e1 em cobran\u00e7a, em d\u00e9bito para com a Fazenda, cuja incid\u00eancia tamb\u00e9m j\u00e1 havia ocorrido. Trata-se do(a): <\/p>","resposta":9808527,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anistia. ","id":9808527,"corpo":"<p>Anistia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isen\u00e7\u00e3o.","id":9808528,"corpo":"<p>Isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o. ","id":9808529,"corpo":"<p>Remiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito presumido. ","id":9808530,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito presumido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bito presumido. ","id":9808531,"corpo":"<p>D\u00e9bito presumido. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.","id":540389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas estatais ______ s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. Qual das alternativas preenche, CORRETAMENTE, a lacuna acima? ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470587,"hashId":"a6231ce6cfdbc6fe932cd6e99231999d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas estatais ______ s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas preenche, CORRETAMENTE, a lacuna acima? <\/p>","resposta":9808511,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentes. ","id":9808508,"corpo":"<p>independentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"publicas. ","id":9808509,"corpo":"<p>publicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"privadas. ","id":9808510,"corpo":"<p>privadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dependentes. ","id":9808511,"corpo":"<p>dependentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em fal\u00eancia. ","id":9808512,"corpo":"<p>em fal\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.","id":540381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas Estatais Dependentes (EED)","oab":false,"nome":"Empresas Estatais Dependentes (EED)","pai":412051,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412052,"slug":"contabilidade-publica-empresas-estatais-dependentes-eed"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo de reposi\u00e7\u00e3o difere do valor de mercado porque no contexto do setor p\u00fablico, \u00e9, explicitamente, um valor de ______ que reflete o custo de reposi\u00e7\u00e3o do potencial de servi\u00e7os do ______.Qual das seguintes alternativas preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima? ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470571,"hashId":"02b3064d8c680bad22417d3a296bba2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo de reposi\u00e7\u00e3o difere do valor de mercado porque no contexto do setor p\u00fablico, \u00e9, explicitamente, um valor de ______ que reflete o custo de reposi\u00e7\u00e3o do potencial de servi\u00e7os do ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima? <\/p>","resposta":9808470,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00edda; ativo. ","id":9808467,"corpo":"<p>sa\u00edda; ativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entrada; passivo. ","id":9808468,"corpo":"<p>entrada; passivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sa\u00edda; passivo. ","id":9808469,"corpo":"<p>sa\u00edda; passivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entrada; ativo. ","id":9808470,"corpo":"<p>entrada; ativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sa\u00edda; ativo ou passivo. ","id":9808471,"corpo":"<p>sa\u00edda; ativo ou passivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.","id":540381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo de Reposi\u00e7\u00e3o ou Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Custo de Reposi\u00e7\u00e3o ou Substitui\u00e7\u00e3o","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405723,"slug":"contabilidade-publica-custo-de-reposicao-ou-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A converg\u00eancia \u00e0s normas internacionais de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico promoveu altera\u00e7\u00f5es na estrutura de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que, al\u00e9m de serem previstas na Lei n\u00ba 4.320\/1964, t\u00eam diretrizes definidas na NBC T SP 11 e no MCASP. Mas como nem todas as demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam correspondente nas normas internacionais, a NBC T SP 11 N\u00c3O apresenta disposi\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do(a):","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:53:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433680,"hashId":"7957d1c891922a04e3b9c60304a061bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A converg\u00eancia \u00e0s normas internacionais de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico promoveu altera\u00e7\u00f5es na estrutura de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que, al\u00e9m de serem previstas na Lei n\u00ba 4.320\/1964, t\u00eam diretrizes definidas na NBC T SP 11 e no MCASP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como nem todas as demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam correspondente nas normas internacionais, a NBC T SP 11 N\u00c3O apresenta disposi\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do(a):<\/p>","resposta":9649244,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o financeiro;","id":9649244,"corpo":"<p>balan\u00e7o financeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"balan\u00e7o patrimonial;","id":9649245,"corpo":"<p>balan\u00e7o patrimonial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o do resultado;","id":9649246,"corpo":"<p>demonstra\u00e7\u00e3o do resultado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias;","id":9649247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9649248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biodisponibilidade da furosemida apresentada na forma de comprimidos \u00e9, aproximadamente:","provas":[{"id":75097,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2266599,"hashId":"00e504e0e948f3d5efdfcb69322ddc4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biodisponibilidade da furosemida apresentada na forma de comprimidos \u00e9, aproximadamente:<\/p>","resposta":8924272,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"107%.","id":8924271,"corpo":"<p>107%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"64%.","id":8924272,"corpo":"<p>64%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56%.","id":8924273,"corpo":"<p>56%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"83%.","id":8924274,"corpo":"<p>83%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enunciado para as quest\u00f5es 25 a 28. A furosemida \u00e9 um f\u00e1rmaco diur\u00e9tico apresentado nas formas farmac\u00eauticas de comprimido, contendo 40 mg, e de solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel 10 mg\/mL com pH entre 8 e 9,3 em ampolas de 2 mL. Em outros pa\u00edses, existe tamb\u00e9m a forma l\u00edquida para administra\u00e7\u00e3o por via oral, nas concentra\u00e7\u00f5es de 10 mg\/mL e 40 mg\/5 mL, contendo os excipientes carbonato de pot\u00e1ssio, propilenoglicol, sorbitol, sacarina s\u00f3dica, corantes, flavorizantes e \u00e1gua. A concentra\u00e7\u00e3o de sorbitol na prepara\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 50% p\/v. Em indiv\u00edduos em jejum, a biodisponibilidade da solu\u00e7\u00e3o de furosemida \u00e9 60%, e a biodisponibilidade relativa dos comprimidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solu\u00e7\u00e3o \u00e9 107%. A solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel pode ser administrada por via IV ou IM. Por via IV, pode ser administrada diretamente de forma lenta, ou dilu\u00edda e administrada numa velocidade de 4 mg\/minuto em adultos e 0,5 mg\/kg\/min em crian\u00e7as.","id":517593,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enunciado para as quest\u00f5es 25 a 28. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A furosemida \u00e9 um f\u00e1rmaco diur\u00e9tico apresentado nas formas farmac\u00eauticas de comprimido, contendo 40 mg, e de solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel 10 mg\/mL com pH entre 8 e 9,3 em ampolas de 2 mL. Em outros pa\u00edses, existe tamb\u00e9m a forma l\u00edquida para administra\u00e7\u00e3o por via oral, nas concentra\u00e7\u00f5es de 10 mg\/mL e 40 mg\/5 mL, contendo os excipientes carbonato de pot\u00e1ssio, propilenoglicol, sorbitol, sacarina s\u00f3dica, corantes, flavorizantes e \u00e1gua. A concentra\u00e7\u00e3o de sorbitol na prepara\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 50% p\/v. Em indiv\u00edduos em jejum, a biodisponibilidade da solu\u00e7\u00e3o de furosemida \u00e9 60%, e a biodisponibilidade relativa dos comprimidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solu\u00e7\u00e3o \u00e9 107%. A solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel pode ser administrada por via IV ou IM. Por via IV, pode ser administrada diretamente de forma lenta, ou dilu\u00edda e administrada numa velocidade de 4 mg\/minuto em adultos e 0,5 mg\/kg\/min em crian\u00e7as.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um kit para determina\u00e7\u00e3o de citocinas por ELISA apresenta um reagente concentrado a 500 M, sendo que, para a utiliza\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve diluir a 25 mol\/L em \u00e1gua deionizada, formando uma solu\u00e7\u00e3o de trabalho. Suponha que voc\u00ea precise de 200 ml de solu\u00e7\u00e3o a 25 mol\/L, por\u00e9m o t\u00e9cnico errou na dissolu\u00e7\u00e3o e preparou 20 ml de solu\u00e7\u00e3o a 100 M. Qual o volume de reagente concentrado voc\u00ea adicionaria \u00e0 solu\u00e7\u00e3o que foi preparada de forma incorreta para compor a solu\u00e7\u00e3o de trabalho pretendida?","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590395,"hashId":"cf8789c40592ffb4e5ce13c535811ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um kit para determina\u00e7\u00e3o de citocinas por ELISA apresenta um reagente concentrado a 500 M, sendo que, para a utiliza\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve diluir a 25 mol\/L em \u00e1gua deionizada, formando uma solu\u00e7\u00e3o de trabalho. Suponha que voc\u00ea precise de 200 ml de solu\u00e7\u00e3o a 25 mol\/L, por\u00e9m o t\u00e9cnico errou na dissolu\u00e7\u00e3o e preparou 20 ml de solu\u00e7\u00e3o a 100 M. Qual o volume de reagente concentrado voc\u00ea adicionaria \u00e0 solu\u00e7\u00e3o que foi preparada de forma incorreta para compor a solu\u00e7\u00e3o de trabalho pretendida?<\/p>","resposta":10333185,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 ml.","id":10333185,"corpo":"<p>6 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 ml.","id":10333186,"corpo":"<p>10 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 ml.","id":10333187,"corpo":"<p>60 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"120 ml.","id":10333188,"corpo":"<p>120 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem legisla\u00e7\u00f5es diversas que restringem a comercializa\u00e7\u00e3o e uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas devido ao seu uso na extra\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e no refino de drogas de abuso. Dentre essas subst\u00e2ncias, temos a acetona, que, para ser comercializada como removedor de esmaltes, tem que estar numa concentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 60%, misturada a outro solvente e com corante. Dessa forma a mistura \u00e9 dif\u00edcil de ser separada do outro solvente e dificulta a sua utiliza\u00e7\u00e3o para os fins il\u00edcitos. A denomina\u00e7\u00e3o que representa essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":75097,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:54:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2266660,"hashId":"309cdd951dd08a5bb2fff1a2c42ca9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem legisla\u00e7\u00f5es diversas que restringem a comercializa\u00e7\u00e3o e uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas devido ao seu uso na extra\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e no refino de drogas de abuso. Dentre essas subst\u00e2ncias, temos a acetona, que, para ser comercializada como removedor de esmaltes, tem que estar numa concentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 60%, misturada a outro solvente e com corante. Dessa forma a mistura \u00e9 dif\u00edcil de ser separada do outro solvente e dificulta a sua utiliza\u00e7\u00e3o para os fins il\u00edcitos. A denomina\u00e7\u00e3o que representa essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8924471,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mistura azeotr\u00f3pica.","id":8924471,"corpo":"<p>mistura azeotr\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mistura eut\u00e9tica.","id":8924472,"corpo":"<p>mistura eut\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o saturada.","id":8924473,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o saturada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o isot\u00f4nica.","id":8924474,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o isot\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edcia Federal investiga o crime ocorrido com Dom Phillips, um experiente rep\u00f3rter brit\u00e2nico radicado no Brasil que era jornalista colaborador do jornal ingl\u00eas The Guardian, uma das mais not\u00f3rias publica\u00e7\u00f5es do mundo. Al\u00e9m do agente indigenista na Funai desde outubro de 2010, Bruno Pereira, que era uma pessoa experiente e profundo conhecedor da regi\u00e3o, pois foi coordenador regional da Funai de Atalaia do Norte por anos e intermediava conflito \u00e9tnicos ind\u00edgenas e tinha experi\u00eancia no contato com povos isolados.A suspeita das lideran\u00e7as ind\u00edgenas \u00e9 a de que Phillips e Pereira tenham desaparecido enquanto retornavam para a cidade de Atalaia do Norte ap\u00f3s visitarem a comunidade ribeirinha de S\u00e3o Gabriel.Fonte: https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2022\/06\/06\/quem-e-domphillips-jornalista-ingles.htmEm qual estado brasileiro que ocorreu o crime com Dom Phillips e Bruno Pereira? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85309,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-jardineiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:54:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485932,"hashId":"2d1803d40fb81d69a85d78956eed0df5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Federal investiga o crime ocorrido com Dom Phillips, um experiente rep\u00f3rter brit\u00e2nico radicado no Brasil que era jornalista colaborador do jornal ingl\u00eas The Guardian, uma das mais not\u00f3rias publica\u00e7\u00f5es do mundo. Al\u00e9m do agente indigenista na Funai desde outubro de 2010, Bruno Pereira, que era uma pessoa experiente e profundo conhecedor da regi\u00e3o, pois foi coordenador regional da Funai de Atalaia do Norte por anos e intermediava conflito \u00e9tnicos ind\u00edgenas e tinha experi\u00eancia no contato com povos isolados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A suspeita das lideran\u00e7as ind\u00edgenas \u00e9 a de que Phillips e Pereira tenham desaparecido enquanto retornavam para a cidade de Atalaia do Norte ap\u00f3s visitarem a comunidade ribeirinha de S\u00e3o Gabriel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2022\/06\/06\/quem-e-domphillips-jornalista-ingles.htm<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Em qual estado brasileiro que ocorreu o crime com Dom Phillips e Bruno Pereira? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9877712,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1.","id":9877708,"corpo":"<p>Par\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bahia.","id":9877709,"corpo":"<p>Bahia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acre.","id":9877710,"corpo":"<p>Acre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rond\u00f4nia.","id":9877711,"corpo":"<p>Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amazonas.","id":9877712,"corpo":"<p>Amazonas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso racional de medicamentos analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta: I - Todos os medicamentos com tarja vermelha ou preta na embalagem devem sempre ser adquiridos mediante apresenta\u00e7\u00e3o de receita, e alguns tem reten\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria da receita nas farm\u00e1cias e drogarias.II - Medicamentos sem tarja vermelha ou preta na embalagem s\u00e3o considerados de venda livre ou isentos de prescri\u00e7\u00e3o. III - Na embalagem do medicamento h\u00e1 o n\u00famero de registro formado por 13 d\u00edgitos. O registro do medicamento come\u00e7a sempre com o n\u00famero 1.","provas":[{"id":74591,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:54:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2246094,"hashId":"e567211878df09c00a75a14f7da6ea35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso racional de medicamentos analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Todos os medicamentos com tarja vermelha ou preta na embalagem devem sempre ser adquiridos mediante apresenta\u00e7\u00e3o de receita, e alguns tem reten\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria da receita nas farm\u00e1cias e drogarias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Medicamentos sem tarja vermelha ou preta na embalagem s\u00e3o considerados de venda livre ou isentos de prescri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Na embalagem do medicamento h\u00e1 o n\u00famero de registro formado por 13 d\u00edgitos. O registro do medicamento come\u00e7a sempre com o n\u00famero 1.<\/p>","resposta":8838018,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8838015,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":8838016,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":8838017,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8838018,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a I e III est\u00e3o corretas.","id":8838019,"corpo":"<p>Apenas a I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Localizada no leste do continente asi\u00e1tico, a Coreia do Norte limita-se com a Coreia do Sul (ao sul), R\u00fassia (a nordeste) e China (a oeste), al\u00e9m de ser banhada pelo oceano Pac\u00edfico. Esse pa\u00eds possui um dos regimes pol\u00edticos mais fechados do planeta.Recentemente, a Coreia do Norte executou uma s\u00e9rie de disparos de artilharia, denunciou o ex\u00e9rcito da Coreia do Sul, poucos dias depois de seu l\u00edder prometer usar \"poder por poder\" para defender a soberania do pa\u00eds.O ex\u00e9rcito sul-coreano detectou \"v\u00e1rias trajet\u00f3rias de voo\" que s\u00e3o compreendidas como disparos de artilharia norte-coreana, afirmou o Estado-Maior Conjunto da Coreia do Sul.Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2022\/06\/13\/coreia-do-norte-faz-novosdisparos- de-artilharia-afirma-seul.ghtml (modificado).Quem \u00e9 o representante da Cor\u00e9ia do Norte?Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":85299,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:55:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2485668,"hashId":"d3bb264f043868750189ddaf5e789ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizada no leste do continente asi\u00e1tico, a Coreia do Norte limita-se com a Coreia do Sul (ao sul), R\u00fassia (a nordeste) e China (a oeste), al\u00e9m de ser banhada pelo oceano Pac\u00edfico. Esse pa\u00eds possui um dos regimes pol\u00edticos mais fechados do planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a Coreia do Norte executou uma s\u00e9rie de disparos de artilharia, denunciou o ex\u00e9rcito da Coreia do Sul, poucos dias depois de seu l\u00edder prometer usar \"poder por poder\" para defender a soberania do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ex\u00e9rcito sul-coreano detectou \"v\u00e1rias trajet\u00f3rias de voo\" que s\u00e3o compreendidas como disparos de artilharia norte-coreana, afirmou o Estado-Maior Conjunto da Coreia do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2022\/06\/13\/coreia-do-norte-faz-novosdisparos- de-artilharia-afirma-seul.ghtml (modificado).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem \u00e9 o representante da Cor\u00e9ia do Norte?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9876404,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xi Jinping.","id":9876400,"corpo":"<p>Xi Jinping.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zhi Sung Gui.","id":9876401,"corpo":"<p>Zhi Sung Gui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Huan He-Suk.","id":9876402,"corpo":"<p>Huan He-Suk.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paek Yong Huo.","id":9876403,"corpo":"<p>Paek Yong Huo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Kim Jong Un.","id":9876404,"corpo":"<p>Kim Jong Un.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de uma mistura \u00e9 determinada pela quantidade de soluto numa propor\u00e7\u00e3o definida de solvente, e pode ser expressa em percentagem (%) ou em g\/L. Uma solu\u00e7\u00e3o de glicose com 7,5 g de glicose dissolvida em 50 mL de \u00e1gua, ter\u00e1 concentra\u00e7\u00e3o de glicose em % de:","provas":[{"id":74591,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2246126,"hashId":"69304bb41100f71e4be7e37b771a05cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de uma mistura \u00e9 determinada pela quantidade de soluto numa propor\u00e7\u00e3o definida de solvente, e pode ser expressa em percentagem (%) ou em g\/L. Uma solu\u00e7\u00e3o de glicose com 7,5 g de glicose dissolvida em 50 mL de \u00e1gua, ter\u00e1 concentra\u00e7\u00e3o de glicose em % de:<\/p>","resposta":8838147,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 %.","id":8838146,"corpo":"<p>75 %.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 %.","id":8838147,"corpo":"<p>15 %.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,15 %.","id":8838148,"corpo":"<p>0,15 %.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,075 %.","id":8838149,"corpo":"<p>0,075 %.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25 %.","id":8838150,"corpo":"<p>25 %.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campanha de Recolhimento de LixoVisando proteger o meio ambiente e dar a destina\u00e7\u00e3o correta a todo material em desuso, a Prefeitura Municipal de Peritiba realizou at\u00e9 maio\/2022 a coleta do lixo, e por isso \u00e9 fundamental que cada cidad\u00e3o fa\u00e7a a sua parte, colaborando para que a cidade fique mais limpa e alinhada aos conceitos de sustentabilidade.Fonte: https:\/\/peritiba.sc.gov.br\/noticia-730188 (modificado)Qual o tipo de lixo que a Prefeitura realizou em campanha de recolhimento de lixo at\u00e9 maio de 2022?","provas":[{"id":85309,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-jardineiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:52:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485895,"hashId":"fb45c151d9d72113044f5e4f23dcaef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campanha de Recolhimento de Lixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visando proteger o meio ambiente e dar a destina\u00e7\u00e3o correta a todo material em desuso, a Prefeitura Municipal de Peritiba realizou at\u00e9 maio\/2022 a coleta do lixo, e por isso \u00e9 fundamental que cada cidad\u00e3o fa\u00e7a a sua parte, colaborando para que a cidade fique mais limpa e alinhada aos conceitos de sustentabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/peritiba.sc.gov.br\/noticia-730188 (modificado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o tipo de lixo que a Prefeitura realizou em campanha de recolhimento de lixo at\u00e9 maio de 2022?<\/p>","resposta":9877532,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mobili\u00e1rio (m\u00f3veis).","id":9877530,"corpo":"<p>Mobili\u00e1rio (m\u00f3veis).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Roupas e cal\u00e7ados.","id":9877531,"corpo":"<p>Roupas e cal\u00e7ados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eletr\u00f4nico.","id":9877532,"corpo":"<p>Eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metais como latinhas.","id":9877533,"corpo":"<p>Metais como latinhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hospitalar.","id":9877534,"corpo":"<p>Hospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 uma c\u00e9lula que possui quase a colora\u00e7\u00e3o da hem\u00e1cia madura. O n\u00facleo \u00e9 menor e intensamente condensado e intensamente corado de roxo, pode ser central ou exc\u00eantrico. O n\u00facleo \u00e9 uma massa homog\u00eanea pronta para ser expulsa\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere ao:","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590352,"hashId":"0a9f920ebbc46a5247dc45c1d771c1f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma c\u00e9lula que possui quase a colora\u00e7\u00e3o da hem\u00e1cia madura. O n\u00facleo \u00e9 menor e intensamente condensado e intensamente corado de roxo, pode ser central ou exc\u00eantrico. O n\u00facleo \u00e9 uma massa homog\u00eanea pronta para ser expulsa\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere ao:<\/p>","resposta":10332990,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eritroblasto bas\u00f3filo.","id":10332988,"corpo":"<p>eritroblasto bas\u00f3filo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eritroblasto policromat\u00f3filo.","id":10332989,"corpo":"<p>eritroblasto policromat\u00f3filo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eritroblasto ortocrom\u00e1tico.","id":10332990,"corpo":"<p>eritroblasto ortocrom\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reticul\u00f3cito.","id":10332991,"corpo":"<p>reticul\u00f3cito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cBacilo Gram-negativo, fermentador de a\u00e7\u00facares, negativo para a prova de indol, negativo para teste de fenilalanina e capaz de reduzir sulfato a H2S\u201d. Identifique a bact\u00e9ria.","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:40:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590366,"hashId":"64b8693ffc3c2102b21c30a11da199a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBacilo Gram-negativo, fermentador de a\u00e7\u00facares, negativo para a prova de indol, negativo para teste de fenilalanina e capaz de reduzir sulfato a H2S\u201d. Identifique a bact\u00e9ria.<\/p>","resposta":10333053,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa.","id":10333051,"corpo":"<p>Pseudomonas aeruginosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":10333052,"corpo":"<p>Escherichia coli.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salmonella spp.","id":10333053,"corpo":"<p>Salmonella spp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Shigella spp.","id":10333054,"corpo":"<p>Shigella spp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes achados em um sum\u00e1rio de urina auxiliaria o cl\u00ednico no diagn\u00f3stico de estase urin\u00e1ria prolongada?","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:40:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590367,"hashId":"9a81f2db722f445b45c7c555ccc665b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes achados em um sum\u00e1rio de urina auxiliaria o cl\u00ednico no diagn\u00f3stico de estase urin\u00e1ria prolongada?<\/p>","resposta":10333056,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de numerosos cristais.","id":10333055,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de numerosos cristais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de cilindros hialinos.","id":10333056,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de cilindros hialinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Numerosos sais amorfos.","id":10333057,"corpo":"<p>Numerosos sais amorfos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Numerosos filamentos de muco.","id":10333058,"corpo":"<p>Numerosos filamentos de muco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}