{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11364,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil estabelece em seu Artigo 198 tr\u00eas diretrizes segundo as quais devem ser organizadas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. As diretrizes s\u00e3o as seguintes:","provas":[{"id":62869,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1916969,"hashId":"b004cda053556f9b3e60c8757374f529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil estabelece em seu Artigo 198 tr\u00eas diretrizes segundo as quais devem ser organizadas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes s\u00e3o as seguintes:<\/p>","resposta":7401170,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade","id":7401170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; regionaliza\u00e7\u00e3o do sistema","id":7401171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; regionaliza\u00e7\u00e3o do sistema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rede regionalizada e hierarquizada; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade","id":7401172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede regionalizada e hierarquizada; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o tripartite em cada esfera de governo; descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, participa\u00e7\u00e3o da comunidade","id":7401173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dire\u00e7\u00e3o tripartite em cada esfera de governo; descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, participa\u00e7\u00e3o da comunidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; servi\u00e7os organizados em redes assistenciais","id":7401174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; servi\u00e7os organizados em redes assistenciais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1916969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 CONAES, \u00f3rg\u00e3o colegiado de coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior SINAES, institu\u00edda pela Lei no 10.861\/2004, tem as seguintes atribui\u00e7\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":62916,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1917794,"hashId":"4809405030cfb3c083e61e6c2508ad3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 CONAES, \u00f3rg\u00e3o colegiado de coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior SINAES, institu\u00edda pela Lei no 10.861\/2004, tem as seguintes atribui\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7404534,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor e avaliar as din\u00e2micas, procedimentos e mecanismos da avalia\u00e7\u00e3o institucional, de cursos e de desempenho dos estudantes.","id":7404530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor e avaliar as din\u00e2micas, procedimentos e mecanismos da avalia\u00e7\u00e3o institucional, de cursos e de desempenho dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer diretrizes para organiza\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, analisar relat\u00f3rios, elaborar pareceres e encaminhar recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0s inst\u00e2ncias competentes.","id":7404531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer diretrizes para organiza\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, analisar relat\u00f3rios, elaborar pareceres e encaminhar recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0s inst\u00e2ncias competentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"formular propostas para o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, com base nas an\u00e1lises e recomenda\u00e7\u00f5es produzidas nos processos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":7404532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular propostas para o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, com base nas an\u00e1lises e recomenda\u00e7\u00f5es produzidas nos processos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"articular-se com os sistemas estaduais de ensino, visando a estabelecer a\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios comuns de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.","id":7404533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articular-se com os sistemas estaduais de ensino, visando a estabelecer a\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios comuns de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"definir normas para o sistema de ensino, expedindo resolu\u00e7\u00f5es e pareceres sobre quest\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o encaminhadas \u00e0 sua considera\u00e7\u00e3o.","id":7404534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir normas para o sistema de ensino, expedindo resolu\u00e7\u00f5es e pareceres sobre quest\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o encaminhadas \u00e0 sua considera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no Ensino Superior","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no Ensino Superior","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405588,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-educacao-basica-e-no-ensino-superior"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1917794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 contida no texto uma","provas":[{"id":61540,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-analista-tecnico-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1877170,"hashId":"a75653b44d95341fd0ee1729c21fb0b4","enunciado":"<p>Est\u00e1 contida no texto uma<\/p>","resposta":7226868,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o de fatos ","id":7226868,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o de fatos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria","id":7226869,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o de ambientes","id":7226870,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o de ambientes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o de teses cient\u00edficas ","id":7226871,"corpo":"<p>interpreta\u00e7\u00e3o de teses cient\u00edficas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"narrativa descritiva","id":7226872,"corpo":"<p>narrativa descritiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOAinda sobre ocupar escolas\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 3042 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.\t15 E concluiu:\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e935 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo36 pelas autoridades.\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e139 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos45 ao abandono do Estado.\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.Ainda sobre ocupar escolas, Eug\u00eanio Bucci. \u00c9POCA, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24","id":473061,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 304<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t15 E concluiu:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 pelas autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 ao abandono do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong>, Eug\u00eanio Bucci. <strong>\u00c9POCA<\/strong>, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que est\u00e1 devidamente indicada a rela\u00e7\u00e3o estabelecida, no texto, pela palavra transcrita \u00e0 esquerda \u00e9","provas":[{"id":61540,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-analista-tecnico-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1877190,"hashId":"96cee895861b821a404e427633fa6975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que est\u00e1 devidamente indicada a rela\u00e7\u00e3o estabelecida, no texto, pela palavra transcrita \u00e0 esquerda \u00e9<\/p>","resposta":7226964,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"contra\" (L.3) \u2014 dire\u00e7\u00e3o.","id":7226961,"corpo":"<p>\"contra\" (L.3) \u2014 dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"j\u00e1\" (L.8) \u2014 proximidade.","id":7226962,"corpo":"<p>\"j\u00e1\" (L.8) \u2014 proximidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"ou\" (L.17) \u2014 exclus\u00e3o.","id":7226963,"corpo":"<p>\"ou\" (L.17) \u2014 exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"at\u00e9\" (L.23) \u2014 limite.","id":7226964,"corpo":"<p>\"at\u00e9\" (L.23) \u2014 limite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cMesmo assim\u201d (L.26) - causa.","id":7226965,"corpo":"<p>\u201cMesmo assim\u201d (L.26) - causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOAinda sobre ocupar escolas\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 3042 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.\t15 E concluiu:\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e935 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo36 pelas autoridades.\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e139 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos45 ao abandono do Estado.\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.Ainda sobre ocupar escolas, Eug\u00eanio Bucci. \u00c9POCA, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24","id":473061,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 304<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t15 E concluiu:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 pelas autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 ao abandono do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong>, Eug\u00eanio Bucci. <strong>\u00c9POCA<\/strong>, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a de \u00c1rea Protegida de Nuclear","id":22977,"slug":"especialista-em-seguranca-de-area-protegida-de-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela a seguir, em cada linha o n\u00famero da terceira coluna foi obtido a partir dos das duas primeiras colunas usando-se uma mesma regra.1316423635647?64Assim, a interroga\u00e7\u00e3o substitui o seguinte n\u00famero:","provas":[{"id":58608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a de \u00c1rea Protegida de Nuclear","id":22977,"slug":"especialista-em-seguranca-de-area-protegida-de-nuclear"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2016-bio-rio-especialista-em-seguranca-de-area-protegida-de-nuclear","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - ELETRONUCLEAR - Especialista em Seguran\u00e7a de \u00c1rea Protegida de Nuclear - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1877514,"hashId":"ba36de427904adb719d2fb7d76dac7f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela a seguir, em cada linha o n\u00famero da terceira coluna foi obtido a partir dos das duas primeiras colunas usando-se uma mesma regra.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 161px;\"><colgroup><col width=\"51.99147415161133\"><col width=\"52.99431610107422\"><col width=\"58\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">36<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">64<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"background-color: rgb(221, 232, 203);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 232, 203)\" style=\"text-align: center;\">64<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, a interroga\u00e7\u00e3o substitui o seguinte n\u00famero:<\/p>","resposta":7228484,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7228484,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":7228485,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":7228486,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":7228487,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":7228488,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1877514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"fht-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos abaixo: I - Tem a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos investigados, os quais incluem as doen\u00e7as transmiss\u00edveis e as doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. II - Abrange desde o controle de bens de consumo direta ou indiretamente relacionados \u00e0 sa\u00fade (incluindo as etapas e processos da produ\u00e7\u00e3o ao consumo) at\u00e9 o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os direta ou indiretamente relacionados \u00e0 sa\u00fade. Os trechos acima se referem, respectivamente, \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da: ","provas":[{"id":61186,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"fht-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1877688,"hashId":"27706cef900049e5c2b257346755feda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os trechos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Tem a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos investigados, os quais incluem as doen\u00e7as transmiss\u00edveis e as doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Abrange desde o controle de bens de consumo direta ou indiretamente relacionados \u00e0 sa\u00fade (incluindo as etapas e processos da produ\u00e7\u00e3o ao consumo) at\u00e9 o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os direta ou indiretamente relacionados \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos acima se referem, respectivamente, \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da: <\/p>","resposta":7229332,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador. ","id":7229330,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental e Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. ","id":7229331,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental e Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":7229332,"corpo":"<p> Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e Vigil\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. ","id":7229333,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e Vigil\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. ","id":7229334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1877688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frutal","sigla":"Prefeitura de Frutal","id":3626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-frutal-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edmetro de um ret\u00e2ngulo mede 30 cm e o valor da altura desse ret\u00e2ngulo \u00e9 a metade do valor da base. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor da \u00e1rea desse ret\u00e2ngulo:","provas":[{"id":44205,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frutal","sigla":"Prefeitura de Frutal","id":3626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-frutal-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-frutal-mg-2016-iadhed-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IADHED - Prefeitura de Frutal - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1333406,"hashId":"7fbf0542f76b0998e3567bfa3199c7c4","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edmetro de um ret\u00e2ngulo mede 30 cm e o valor da altura desse ret\u00e2ngulo \u00e9 a metade do valor da base. Assinale\r\na op\u00e7\u00e3o que indica o valor da \u00e1rea desse ret\u00e2ngulo:<\/p>","resposta":4876578,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 cm\u00b2 ","id":4876575,"corpo":"<p align=justify>30 cm\u00b2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"42 cm\u00b2","id":4876576,"corpo":"<p align=justify>42 cm\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"48 cm\u00b2","id":4876577,"corpo":"<p align=justify>48 cm\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50 cm\u00b2","id":4876578,"corpo":"<p align=justify>50 cm\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1333406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento ao cliente \u00e9 considerado um diferencial por diversas empresas e institui\u00e7\u00f5es. Para isso, o atendente deve","provas":[{"id":62939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917856,"hashId":"0b1ff3a558aee6c457fb51fd27bba2af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao cliente \u00e9 considerado um diferencial por diversas empresas e institui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso, o atendente deve<\/p>","resposta":7404844,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"priorizar o p\u00fablico interno, j\u00e1 que esse se encontra pr\u00f3ximo e conhece os procedimentos.","id":7404840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priorizar o p\u00fablico interno, j\u00e1 que esse se encontra pr\u00f3ximo e conhece os procedimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"priorizar o p\u00fablico externo, mas trat\u00e1-lo de maneira impessoal, limitando-se ao cumprimento de processos padronizados. ","id":7404841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priorizar o p\u00fablico externo, mas trat\u00e1-lo de maneira impessoal, limitando-se ao cumprimento de processos padronizados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identificar o erro cometido por parte da empresa e procurar minimizar seus efeitos, convencendo o cliente de que a falha deve ser relevada, pois errar \u00e9 humano. ","id":7404842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar o erro cometido por parte da empresa e procurar minimizar seus efeitos, convencendo o cliente de que a falha deve ser relevada, pois errar \u00e9 humano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" usar de rispidez e prepot\u00eancia, caso o cliente tenha atitude r\u00edspida e arrogante. ","id":7404843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> usar de rispidez e prepot\u00eancia, caso o cliente tenha atitude r\u00edspida e arrogante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adotar uma atitude de respeito e aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao cliente, e buscar a solu\u00e7\u00e3o para seu problema ou d\u00favida.","id":7404844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotar uma atitude de respeito e aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao cliente, e buscar a solu\u00e7\u00e3o para seu problema ou d\u00favida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1917856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 ampliando seu servi\u00e7o de atendimento ao cliente, utilizando a internet como ve\u00edculo para esse atendimento. No atendimento ao cliente pela internet \u00e9 preciso considerar que","provas":[{"id":62939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917869,"hashId":"007bd5dd759bfa5e57a284b62b287940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa est\u00e1 ampliando seu servi\u00e7o de atendimento ao cliente, utilizando a internet como ve\u00edculo para esse atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No atendimento ao cliente pela internet \u00e9 preciso considerar que<\/p>","resposta":7404906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser enviada uma mensagem padr\u00e3o, para d\u00favidas e perguntas frequentes, mesmo que n\u00e3o atenda ao que o cliente quer saber. ","id":7404905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser enviada uma mensagem padr\u00e3o, para d\u00favidas e perguntas frequentes, mesmo que n\u00e3o atenda ao que o cliente quer saber. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o cliente deve receber uma resposta rapidamente, tendo em vista que h\u00e1 expectativa, no atendimento pela internet, de agilidade.","id":7404906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cliente deve receber uma resposta rapidamente, tendo em vista que h\u00e1 expectativa, no atendimento pela internet, de agilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel omitir algumas informa\u00e7\u00f5es para o cliente, tendo em vista que n\u00e3o est\u00e3o frente a frente. ","id":7404907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel omitir algumas informa\u00e7\u00f5es para o cliente, tendo em vista que n\u00e3o est\u00e3o frente a frente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do problema n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio manter contato com o cliente. ","id":7404908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do problema n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio manter contato com o cliente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio conhecer as prefer\u00eancias e as expectativas dos clientes, porque somente aqueles com perfil adequado entrar\u00e3o em contato com a empresa.","id":7404909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio conhecer as prefer\u00eancias e as expectativas dos clientes, porque somente aqueles com perfil adequado entrar\u00e3o em contato com a empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1917869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem quatro fun\u00e7\u00f5es administrativas: Planejar, Organizar, Dirigir e Controlar. Neste sentido, Daft (2007, p. 7) cita que \u201c... significa monitorar as atividades, determinando se a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 ou n\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o a suas metas...\u201d. Este conceito refere-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":71664,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2016-fau-unicentro-administrador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - JUCEPAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2187207,"hashId":"d0404944a9ebd2de8ca2ab938a9f1310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro fun\u00e7\u00f5es administrativas: Planejar, Organizar, Dirigir e Controlar. Neste sentido, Daft (2007, p. 7) cita que \u201c... significa monitorar as atividades, determinando se a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 ou n\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o a suas metas...\u201d. Este conceito refere-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8583985,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar.","id":8583983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dirigir. ","id":8583984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controlar.","id":8583985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planejar.","id":8583986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Este conceito mescla defini\u00e7\u00f5es de Planejamento e Dire\u00e7\u00e3o.","id":8583987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este conceito mescla defini\u00e7\u00f5es de Planejamento e Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/2187207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o","id":21438,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ilustra\u00e7\u00e3o abaixo, o tempo de atendimento da demanda dos clientes \u00e9 representado pela letra P, e o tempo para obten\u00e7\u00e3o dos insumos, fabrica\u00e7\u00e3o e entrega ao cliente, \u00e9 representado pela letra F.CHOPRA, S. MEINDL, P. Gerenciamento da Cadeia de Suprimentos: Estrat\u00e9gia, Planejamento e Opera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall. 2011. (ADAPTADO)Observando a ilustra\u00e7\u00e3o acima, a raz\u00e3o F:P ilustra uma opera\u00e7\u00e3o em que","provas":[{"id":53657,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o","id":21438,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-producao"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-producao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1621932,"hashId":"922e12207dfd27386fc0fc2c1acfbea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ilustra\u00e7\u00e3o abaixo, o tempo de atendimento da demanda dos clientes \u00e9 representado pela letra P, e o tempo para obten\u00e7\u00e3o dos insumos, fabrica\u00e7\u00e3o e entrega ao cliente, \u00e9 representado pela letra F.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53657\/questao\/1621932-20210329112231000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"518\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>CHOPRA, S. MEINDL, P. Gerenciamento da Cadeia de Suprimentos: Estrat\u00e9gia, Planejamento e Opera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall. 2011. (ADAPTADO)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando a ilustra\u00e7\u00e3o acima, a raz\u00e3o F:P ilustra uma opera\u00e7\u00e3o em que<\/p>","resposta":6094993,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 puxado.","id":6094990,"corpo":"<p>o processo de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 puxado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o processo de compras \u00e9 just-in-time.","id":6094991,"corpo":"<p>o processo de compras \u00e9 just-in-time.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o processo de compras alimenta o varejo.","id":6094992,"corpo":"<p>o processo de compras alimenta o varejo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o processo de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 para o estoque.","id":6094993,"corpo":"<p>o processo de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 para o estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de insumos e a fabrica\u00e7\u00e3o acontecem a partir dos pedidos.","id":6094994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obten\u00e7\u00e3o de insumos e a fabrica\u00e7\u00e3o acontecem a partir dos pedidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Sistemas de Controle de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427681,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-de-controle-de-estoques"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1621932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mirav\u00e2nia","sigla":"","id":5410,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-miravania-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma prescri\u00e7\u00e3o de 10 UI de insulina regular, por via subcut\u00e2nea, est\u00e3o dispon\u00edveis frasco com insulina regular 100 UI\/mL e seringa 50 UI\/mL. Com esse tipo de seringa, o volume de insulina a ser aspirado corresponde a ","provas":[{"id":71300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mirav\u00e2nia","sigla":"","id":5410,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-miravania-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miravania-mg-2016-unimontes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Mirav\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2170639,"hashId":"89118d1f46266040c9ca1d72f6750c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma prescri\u00e7\u00e3o de 10 UI de insulina regular, por via subcut\u00e2nea, est\u00e3o dispon\u00edveis frasco com insulina regular 100 UI\/mL e seringa 50 UI\/mL. Com esse tipo de seringa, o volume de insulina a ser aspirado corresponde a <\/p>","resposta":8512647,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 UI.","id":8512647,"corpo":"<p>5 UI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 UI.","id":8512648,"corpo":"<p>2 UI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,5 UI.","id":8512649,"corpo":"<p>0,5 UI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 UI ","id":8512650,"corpo":"<p>1 UI <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2170639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mirav\u00e2nia","sigla":"","id":5410,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-miravania-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou, no dia 5\/1\/2016, mudan\u00e7as no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o que alteram o esquema vacinal contra HPV, p\u00f3lio, meningite e pneumonia. Segundo o secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do minist\u00e9rio, Ant\u00f4nio Nardi, trata-se de mudan\u00e7as rotineiras motivadas pela altera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e por atualiza\u00e7\u00e3o na indica\u00e7\u00e3o das vacinas. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":71300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mirav\u00e2nia","sigla":"","id":5410,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-miravania-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miravania-mg-2016-unimontes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Mirav\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2170642,"hashId":"c892954880cbcab3876d68d4d933e1e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou, no dia 5\/1\/2016, mudan\u00e7as no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o que alteram o esquema vacinal contra HPV, p\u00f3lio, meningite e pneumonia. Segundo o secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do minist\u00e9rio, Ant\u00f4nio Nardi, trata-se de mudan\u00e7as rotineiras motivadas pela altera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e por atualiza\u00e7\u00e3o na indica\u00e7\u00e3o das vacinas. Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8512662,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos 4 meses, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: 2.\u00aa dose da DTP\/Hib\/HB; 2.\u00aa dose da Vacina oral contra Poliomielite; 2.\u00aa dose da Vacina oral rotav\u00edrus humano e 1.\u00aa dose da Vacina meningoc\u00f3cica C.","id":8512660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 4 meses, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: 2.\u00aa dose da DTP\/Hib\/HB; 2.\u00aa dose da Vacina oral contra Poliomielite; 2.\u00aa dose da Vacina oral rotav\u00edrus humano e 1.\u00aa dose da Vacina meningoc\u00f3cica C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dos 12 aos 15 meses, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: refor\u00e7o da dose da Vacina meningoc\u00f3cica C; 3.\u00aa dose da Vacina pneumoc\u00f3cica 10 e refor\u00e7o da Tr\u00edplice Viral.","id":8512661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos 12 aos 15 meses, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: refor\u00e7o da dose da Vacina meningoc\u00f3cica C; 3.\u00aa dose da Vacina pneumoc\u00f3cica 10 e refor\u00e7o da Tr\u00edplice Viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aos 2 meses, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: 1.\u00aa dose da DTP\/Hib\/HB; 1.\u00aa dose da Vacina injet\u00e1vel contra Poliomielite; 1.\u00aa dose da Vacina oral rotav\u00edrus humano e 1.\u00aa dose da Vacina pneumoc\u00f3cica 10.","id":8512662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 2 meses, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: 1.\u00aa dose da DTP\/Hib\/HB; 1.\u00aa dose da Vacina injet\u00e1vel contra Poliomielite; 1.\u00aa dose da Vacina oral rotav\u00edrus humano e 1.\u00aa dose da Vacina pneumoc\u00f3cica 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aos 4 anos, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: 1.\u00ba refor\u00e7o da vacina DTP (Tr\u00edplice bacteriana); 2.\u00ba refor\u00e7o da Vacina oral poliomielite e 2.\u00ba refor\u00e7o da Vacina Sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela (SCRV).","id":8512663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 4 anos, devem ser aplicadas as seguintes vacinas: 1.\u00ba refor\u00e7o da vacina DTP (Tr\u00edplice bacteriana); 2.\u00ba refor\u00e7o da Vacina oral poliomielite e 2.\u00ba refor\u00e7o da Vacina Sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela (SCRV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/2170642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os pares de frases abaixo; em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m o par em que, gra\u00e7as ao uso do ant\u00f4nimo correspondente, a segunda expressa sentido diametralmente oposto ao da primeira:","provas":[{"id":71171,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2170712,"hashId":"55b4855a172f40ddf4cc6d66e8751492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os pares de frases abaixo; em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m o par em que, gra\u00e7as ao uso do ant\u00f4nimo correspondente, a segunda expressa sentido diametralmente oposto ao da primeira:<\/p>","resposta":8512990,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As compras de Natal foram feitas com az\u00e1famaAs compras de Natal foram feitas com pachorra","id":8512990,"corpo":"<p>As compras de Natal foram feitas com az\u00e1fama<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As compras de Natal foram feitas com pachorra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hoje eu amanheci bem de sa\u00fadeHoje eu amanheci mau de sa\u00fade","id":8512991,"corpo":"<p>Hoje eu amanheci bem de sa\u00fade<\/p><p>Hoje eu amanheci mau de sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 di\u00e1fanoO corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 transl\u00facido","id":8512992,"corpo":"<p>O corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 di\u00e1fano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 transl\u00facido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Senti que houve progress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00easSenti que houve digress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00eas","id":8512993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senti que houve progress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Senti que houve digress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pedro mostra-se intr\u00e9pido como mergulhadorPedro mostra-se destemido como mergulhador","id":8512994,"corpo":"<p>Pedro mostra-se intr\u00e9pido como mergulhador<\/p><p>Pedro mostra-se destemido como mergulhador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2170712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos novos recursos presentes no MS Windows 7 \u00e9 o AERO SHAKE. Esse novo recurso permite que voc\u00ea ________________________________.","provas":[{"id":71171,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2170733,"hashId":"79b24c5b10b8baa64763aad27ab5f534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos novos recursos presentes no MS Windows 7 \u00e9 o AERO SHAKE. Esse novo recurso permite que voc\u00ea ________________________________.<\/p>","resposta":8513094,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receba informa\u00e7\u00f5es referentes ao espa\u00e7o a\u00e9reo local, como a chegada e sa\u00edda de avi\u00f5es de todos os aeroportos da sua cidade.","id":8513093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receba informa\u00e7\u00f5es referentes ao espa\u00e7o a\u00e9reo local, como a chegada e sa\u00edda de avi\u00f5es de todos os aeroportos da sua cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clique em um painel da janela e agite o mouse para minimizar todas as outras janelas abertas; agite o painel novamente para restaurar as janelas ao tamanho original.","id":8513094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique em um painel da janela e agite o mouse para minimizar todas as outras janelas abertas; agite o painel novamente para restaurar as janelas ao tamanho original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"clique duas vezes no bot\u00e3o central do mouse e controle a movimenta\u00e7\u00e3o de todos os bot\u00f5es dentro de todos os conjuntos de menus; clique novamente e todas as janelas fechar\u00e3o.","id":8513095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique duas vezes no bot\u00e3o central do mouse e controle a movimenta\u00e7\u00e3o de todos os bot\u00f5es dentro de todos os conjuntos de menus; clique novamente e todas as janelas fechar\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"clique simultaneamente nos dois bot\u00f5es do mouse e as janelas se sobrep\u00f5em uma sobre as outras, como se estivessem voando no espa\u00e7o da tela; clique novamente e as janelas voltar\u00e3o para as suas configura\u00e7\u00f5es originais.","id":8513096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique simultaneamente nos dois bot\u00f5es do mouse e as janelas se sobrep\u00f5em uma sobre as outras, como se estivessem voando no espa\u00e7o da tela; clique novamente e as janelas voltar\u00e3o para as suas configura\u00e7\u00f5es originais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utilize equipamentos com Windows 7 dentro de aeronaves nos voos nacionais e internacionais, inclusive nos momentos de pouso e decolagem.","id":8513097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilize equipamentos com Windows 7 dentro de aeronaves nos voos nacionais e internacionais, inclusive nos momentos de pouso e decolagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/2170733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o espa\u00e7o em branco deve ser preenchido pelo primeiro hom\u00f4nimo ou par\u00f4nimo colocado entre par\u00eanteses:","provas":[{"id":71174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2171014,"hashId":"b89daa3f392051fdaba79e48f13ddf6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o espa\u00e7o em branco deve ser preenchido pelo primeiro hom\u00f4nimo ou par\u00f4nimo colocado entre par\u00eanteses:<\/p>","resposta":8514355,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitos motoristas continuam a ___________ as leis do tr\u00e2nsito, quando deveriam estar na cadeia (infligir, infringir)","id":8514353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos motoristas continuam a ___________ as leis do tr\u00e2nsito, quando deveriam estar na cadeia (infligir, infringir)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O nutricionista prescreveu para mim uma rigorosa dieta \u00e0 base de verduras e legumes (proscreveu \/ prescreveu)","id":8514354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nutricionista prescreveu para mim uma rigorosa dieta \u00e0 base de verduras e legumes (proscreveu \/ prescreveu)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decorridos mais de dez anos, observa-se que as pesquisas sobre c\u00e9lulas-tronco ainda est\u00e3o muito ___________ (incipientes \/ insipientes)","id":8514355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorridos mais de dez anos, observa-se que as pesquisas sobre c\u00e9lulas-tronco ainda est\u00e3o muito ___________ (incipientes \/ insipientes)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele tocou violino t\u00e3o bem, na noite de ontem, que ficamos com a impress\u00e3o de que ________ a m\u00fasica celeste (consertava \/ concertava)","id":8514356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele tocou violino t\u00e3o bem, na noite de ontem, que ficamos com a impress\u00e3o de que ________ a m\u00fasica celeste (consertava \/ concertava)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por mais que me esforce, n\u00e3o consigo ________ certos conceitos da F\u00edsica, como a teoria das cordas, por exemplo (absolver, absorver)","id":8514357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por mais que me esforce, n\u00e3o consigo ________ certos conceitos da F\u00edsica, como a teoria das cordas, por exemplo (absolver, absorver)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2171014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os pares de frases abaixo; em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m o par em que, gra\u00e7as ao uso do ant\u00f4nimo correspondente, a segunda expressa sentido diametralmente oposto ao da primeira:","provas":[{"id":71174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2171021,"hashId":"ac22b5c6ae8b8f00ca517e54e01a6156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os pares de frases abaixo; em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m o par em que, gra\u00e7as ao uso do ant\u00f4nimo correspondente, a segunda expressa sentido diametralmente oposto ao da primeira:<\/p>","resposta":8514379,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As compras de Natal foram feitas com az\u00e1famaAs compras de Natal foram feitas com pachorra","id":8514379,"corpo":"<p>As compras de Natal foram feitas com az\u00e1fama<\/p><p>As compras de Natal foram feitas com pachorra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hoje eu amanheci bem de sa\u00fadeHoje eu amanheci mau de sa\u00fade","id":8514380,"corpo":"<p>Hoje eu amanheci bem de sa\u00fade<\/p><p>Hoje eu amanheci mau de sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 di\u00e1fanoO corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 transl\u00facido","id":8514381,"corpo":"<p>O corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 di\u00e1fano<\/p><p>O corpo de certos moluscos marinhos \u00e9 transl\u00facido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Senti que houve progress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00easSenti que houve digress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00eas","id":8514382,"corpo":"<p>Senti que houve progress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00eas<\/p><p>Senti que houve digress\u00e3o nos meus estudos de franc\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pedro mostra-se intr\u00e9pido como mergulhadorPedro mostra-se destemido como mergulhador","id":8514383,"corpo":"<p>Pedro mostra-se intr\u00e9pido como mergulhador<\/p><p>Pedro mostra-se destemido como mergulhador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2171021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se verifica o uso de verbo com sentido hipot\u00e9tico, estando, pois, no modo subjuntivo.","provas":[{"id":71270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Contador - 2016"},{"id":71278,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":71275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2171247,"hashId":"4899a563243edf35183a36ab26543332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se verifica o uso de verbo com sentido hipot\u00e9tico, estando, pois, no modo subjuntivo.<\/p>","resposta":8515298,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSua proposta \u00e9 acabar com letras que n\u00e3o se pronunciam, como o \u201cH\u201d no in\u00edcio de certas palavras [...]\u201d (Linhas 8-9)","id":8515296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSua proposta \u00e9 acabar com letras que n\u00e3o se pronunciam, como o \u201cH\u201d no in\u00edcio de certas palavras [...]\u201d (Linhas 8-9)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] ele grafava seus textos segundo as regras que inventou.\u201d (Linha 13)","id":8515297,"corpo":"<p>\u201c[...] ele grafava seus textos segundo as regras que inventou.\u201d (Linha 13)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cComo se tivesse sido atingida por uma bomba e alguns destro\u00e7os irreconhec\u00edveis houvessem sido resgatados da hecatombe.\u201d (Linhas 4-6 )","id":8515298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo se tivesse sido atingida por uma bomba e alguns destro\u00e7os irreconhec\u00edveis houvessem sido resgatados da hecatombe.\u201d (Linhas 4-6 )<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cNo Brasil o acordo deveria entrar em vigor em 2009 [...]\u201d (Linha 18)","id":8515299,"corpo":"<p>\u201cNo Brasil o acordo deveria entrar em vigor em 2009 [...]\u201d (Linha 18)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.\u201cA xacina do testo\u201d1 ____ Apezar da xuva, muita jente esteve prezente ao ezersisio de jinastica qe teve lugar no colejio.Omens, mulheres e criansas, no fim, cantaram o Ino Nasional. Ouve pesoas qe ate xoraram de emos\u00e3ocuando a festa terminou. Oje qem qiser pode asistir a nova aprezentas\u00e3o.A impress\u00e3o \u00e9 de escombros do que foi outrora a l\u00edngua portuguesa em sua forma escrita. Como se5 tivesse sido atingida por uma bomba e alguns destro\u00e7os irreconhec\u00edveis houvessem sido resgatados dahecatombe. A compara\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 absurda. Tem o efeito de uma bomba a radical reforma ortogr\u00e1ficadefendida pelo site Simplificando a Ortografia (simplificandoaortografia.com), criado pelo professor deportugu\u00eas Ernani Pimentel. Sua proposta \u00e9 acabar com letras que n\u00e3o se pronunciam, como o \u201cH\u201d no in\u00edciode certas palavras e o \u201cU\u201d que se segue ao \u201cQ\u201d em \u201cquintal\u201d e \u201cquerido\u201d, assim como a duplicidade de10 representa\u00e7\u00e3o do mesmo som em \u201cS\u201d e \u201cZ\u201d, \u201cSS\u201d e \u201c\u00c7\u201d ou \u201cG\u201d e \u201cJ\u201d.N\u00e3o \u00e9 uma proposta inovadora. Para citar uma das que j\u00e1 se apresentaram com esp\u00edrito semelhanteno passado, o general Bertoldo Klinger, figura preeminente da Era Vargas, n\u00e3o s\u00f3 formulou a sua como apraticou \u2013 ele grafava seus textos segundo as regras que inventou. O general (ali\u00e1s, jeneral) Klinger, emquem o reformador da l\u00edngua escrita se misturava ao reformador do povo brasileiro, explicava: \u201cOrtografia15 \u00e9 lojica. Lojica \u00e9 ordem. Sem ordem n\u00e3o a nas\u00e3o. Logo, n\u00e3o a nas\u00e3o sem ortografia lojica\u201d.[...] Essa hist\u00f3ria tem origem nas disc\u00f3rdias que se seguiram \u00e0 assinatura, em 1990, do AcordoOrtogr\u00e1fico pelo qual os pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa se comprometeram a unificar suas regras ortogr\u00e1ficas.Restri\u00e7\u00f5es surgiram em todos os pa\u00edses signat\u00e1rios. No Brasil, o acordo deveria entrar em vigor em 2009, ena pr\u00e1tica realmente entrou, com sua ado\u00e7\u00e3o nas escolas, na imprensa e nas editoras de livros. Oficialmente,20 no entanto, dadas as diverg\u00eancias com os outros pa\u00edses, adiou-se a entrada em vigor para 2016.Nesse v\u00e1cuo entrou a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o [...], que decidiu rediscutir o acordo e criou um grupode trabalho [...] Duas audi\u00eancias p\u00fablicas ser\u00e3o realizadas. Espera-se que, nelas, falem mais alto as palavrasda professora Mar\u00edlia Ferreira, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Lingu\u00edstica [...]: \u201cA ortografia n\u00e3oexiste para representar a fala, mas \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o abstrata e convencional da l\u00edngua. Para poder ser de25 fato funcional, a ortografia deve necessariamente afastar-se da diversidade da fala. S\u00f3 assim se poder\u00e1garantir um sistema ortogr\u00e1fico est\u00e1vel e perene em que haja uma \u00fanica representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica para cadapalavra. \u00c9 essa representa\u00e7\u00e3o \u00fanica que torna poss\u00edvel que a palavra seja reconhecida em qualquer texto,independentemente de suas in\u00fameras pron\u00fancias no espa\u00e7o e no tempo\u201d.A alternativa \u00e9 a xacina do testo em l\u00edngua portugueza. A anarqia. A ecatombe.(TOLEDO Roberto Pompeu de. A xacina do testo. Revista Veja. p. 106. 21 de setembro de 2014. Adaptado.)","id":506915,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cA xacina do testo\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Apezar da xuva, muita jente esteve prezente ao ezersisio de jinastica qe teve lugar no colejio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Omens, mulheres e criansas, no fim, cantaram o Ino Nasional. Ouve pesoas qe ate xoraram de emos\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cuando a festa terminou. Oje qem qiser pode asistir a nova aprezentas\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A impress\u00e3o \u00e9 de escombros do que foi outrora a l\u00edngua portuguesa em sua forma escrita. Como se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 tivesse sido atingida por uma bomba e alguns destro\u00e7os irreconhec\u00edveis houvessem sido resgatados da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">hecatombe. A compara\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 absurda. Tem o efeito de uma bomba a radical reforma ortogr\u00e1fica<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">defendida pelo site Simplificando a Ortografia (simplificandoaortografia.com), criado pelo professor de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">portugu\u00eas Ernani Pimentel. Sua proposta \u00e9 acabar com letras que n\u00e3o se pronunciam, como o \u201cH\u201d no in\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de certas palavras e o \u201cU\u201d que se segue ao \u201cQ\u201d em \u201cquintal\u201d e \u201cquerido\u201d, assim como a duplicidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 representa\u00e7\u00e3o do mesmo som em \u201cS\u201d e \u201cZ\u201d, \u201cSS\u201d e \u201c\u00c7\u201d ou \u201cG\u201d e \u201cJ\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 uma proposta inovadora. Para citar uma das que j\u00e1 se apresentaram com esp\u00edrito semelhante<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no passado, o general Bertoldo Klinger, figura preeminente da Era Vargas, n\u00e3o s\u00f3 formulou a sua como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">praticou \u2013 ele grafava seus textos segundo as regras que inventou. O general (ali\u00e1s, jeneral) Klinger, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">quem o reformador da l\u00edngua escrita se misturava ao reformador do povo brasileiro, explicava: \u201cOrtografia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 \u00e9 lojica. Lojica \u00e9 ordem. Sem ordem n\u00e3o a nas\u00e3o. Logo, n\u00e3o a nas\u00e3o sem ortografia lojica\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] Essa hist\u00f3ria tem origem nas disc\u00f3rdias que se seguiram \u00e0 assinatura, em 1990, do Acordo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ortogr\u00e1fico pelo qual os pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa se comprometeram a unificar suas regras ortogr\u00e1ficas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Restri\u00e7\u00f5es surgiram em todos os pa\u00edses signat\u00e1rios. No Brasil, o acordo deveria entrar em vigor em 2009, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">na pr\u00e1tica realmente entrou, com sua ado\u00e7\u00e3o nas escolas, na imprensa e nas editoras de livros. Oficialmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 no entanto, dadas as diverg\u00eancias com os outros pa\u00edses, adiou-se a entrada em vigor para 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesse v\u00e1cuo entrou a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o [...], que decidiu rediscutir o acordo e criou um grupo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de trabalho [...] Duas audi\u00eancias p\u00fablicas ser\u00e3o realizadas. Espera-se que, nelas, falem mais alto as palavras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">da professora Mar\u00edlia Ferreira, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Lingu\u00edstica [...]: \u201cA ortografia n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">existe para representar a fala, mas \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o abstrata e convencional da l\u00edngua. Para poder ser de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 fato funcional, a ortografia deve necessariamente afastar-se da diversidade da fala. S\u00f3 assim se poder\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">garantir um sistema ortogr\u00e1fico est\u00e1vel e perene em que haja uma \u00fanica representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica para cada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">palavra. \u00c9 essa representa\u00e7\u00e3o \u00fanica que torna poss\u00edvel que a palavra seja reconhecida em qualquer texto,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">independentemente de suas in\u00fameras pron\u00fancias no espa\u00e7o e no tempo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A alternativa \u00e9 a xacina do testo em l\u00edngua portugueza. A anarqia. A ecatombe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(TOLEDO Roberto Pompeu de. A xacina do testo. <strong>Revista Veja<\/strong>. p. 106. 21 de setembro de 2014. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2171247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei n.\u00ba 11.091\/2005, seguem as seguintes assertivas:I. A gest\u00e3o dos cargos do Plano de Carreira observar\u00e1 como princ\u00edpios e diretrizes a investidura em cada cargo, condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos institucionais.II. Caber\u00e1 \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino avaliar anualmente a adequa\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal \u00e0s suas necessidades, propondo ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, se for o caso, o seu redimensionamento, consideradas, dentre outras vari\u00e1veis as demandas institucionais, inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e resultados da CPA \u2013 Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o.III. O plano de desenvolvimento dos integrantes do Plano de Carreira dever\u00e1 conter o dimensionamento das necessidades institucionais, com defini\u00e7\u00e3o de modelos de aloca\u00e7\u00e3o de vagas que contemplem a diversidade da institui\u00e7\u00e3o, o Programa de Capacita\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento e o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho.IV. O desenvolvimento do servidor na carreira dar-se-\u00e1, exclusivamente, pela mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento, mediante, respectivamente, Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional ou Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":71174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2171473,"hashId":"0e2c208e5ffb02dff84378a3ae910112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei n.\u00ba 11.091\/2005, seguem as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A gest\u00e3o dos cargos do Plano de Carreira observar\u00e1 como princ\u00edpios e diretrizes a investidura em cada cargo, condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos institucionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Caber\u00e1 \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino avaliar anualmente a adequa\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal \u00e0s suas necessidades, propondo ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, se for o caso, o seu redimensionamento, consideradas, dentre outras vari\u00e1veis as demandas institucionais, inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e resultados da CPA \u2013 Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O plano de desenvolvimento dos integrantes do Plano de Carreira dever\u00e1 conter o dimensionamento das necessidades institucionais, com defini\u00e7\u00e3o de modelos de aloca\u00e7\u00e3o de vagas que contemplem a diversidade da institui\u00e7\u00e3o, o Programa de Capacita\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento e o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O desenvolvimento do servidor na carreira dar-se-\u00e1, exclusivamente, pela mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento, mediante, respectivamente, Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional ou Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8516234,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente uma assertiva est\u00e1 correta","id":8516232,"corpo":"<p>Somente uma assertiva est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente duas assertivas est\u00e3o corretas","id":8516233,"corpo":"<p>Somente duas assertivas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas","id":8516234,"corpo":"<p>Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas","id":8516235,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas","id":8516236,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2171473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos novos recursos presentes no MS Windows 7 \u00e9 o AERO SHAKE. Esse novo recurso permite que voc\u00ea ________________________________.","provas":[{"id":71174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2171478,"hashId":"377e31a9ca5bd62ad1799d92776cbf42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos novos recursos presentes no MS Windows 7 \u00e9 o AERO SHAKE. Esse novo recurso permite que voc\u00ea ________________________________.<\/p>","resposta":8516251,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receba informa\u00e7\u00f5es referentes ao espa\u00e7o a\u00e9reo local, como a chegada e sa\u00edda de avi\u00f5es de todos os aeroportos da sua cidade.","id":8516250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receba informa\u00e7\u00f5es referentes ao espa\u00e7o a\u00e9reo local, como a chegada e sa\u00edda de avi\u00f5es de todos os aeroportos da sua cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clique em um painel da janela e agite o mouse para minimizar todas as outras janelas abertas; agite o painel novamente para restaurar as janelas ao tamanho original.","id":8516251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique em um painel da janela e agite o mouse para minimizar todas as outras janelas abertas; agite o painel novamente para restaurar as janelas ao tamanho original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"clique duas vezes no bot\u00e3o central do mouse e controle a movimenta\u00e7\u00e3o de todos os bot\u00f5es dentro de todos os conjuntos de menus; clique novamente e todas as janelas fechar\u00e3o.","id":8516252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique duas vezes no bot\u00e3o central do mouse e controle a movimenta\u00e7\u00e3o de todos os bot\u00f5es dentro de todos os conjuntos de menus; clique novamente e todas as janelas fechar\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"clique simultaneamente nos dois bot\u00f5es do mouse e as janelas se sobrep\u00f5em uma sobre as outras, como se estivessem voando no espa\u00e7o da tela; clique novamente e as janelas voltar\u00e3o para as suas configura\u00e7\u00f5es originais.","id":8516253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique simultaneamente nos dois bot\u00f5es do mouse e as janelas se sobrep\u00f5em uma sobre as outras, como se estivessem voando no espa\u00e7o da tela; clique novamente e as janelas voltar\u00e3o para as suas configura\u00e7\u00f5es originais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utilize equipamentos com Windows 7 dentro de aeronaves nos voos nacionais e internacionais, inclusive nos momentos de pouso e decolagem.","id":8516254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilize equipamentos com Windows 7 dentro de aeronaves nos voos nacionais e internacionais, inclusive nos momentos de pouso e decolagem.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Shake","oab":false,"nome":"Shake","pai":420699,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420710,"slug":"informatica-shake"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Janelas","oab":false,"nome":"Janelas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420699,"slug":"informatica-janelas"}],"slug":"informatica\/2171478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as ideias defendidas pelo autor, N\u00c3O se encontra:","provas":[{"id":71284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":71282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":71283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2171490,"hashId":"c03bf4f9cb6391c3fd1dac6ac4edb426","enunciado":"<p>Entre as ideias defendidas pelo autor, <strong>N\u00c3O <\/strong>se encontra:<\/p>","resposta":8516303,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solid\u00e3o \u00e9 uma realidade na vida de qualquer pessoa.","id":8516301,"corpo":"<p>A solid\u00e3o \u00e9 uma realidade na vida de qualquer pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estarmos conectados ao outro n\u00e3o exclui o fato de estarmos sozinhos.","id":8516302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estarmos conectados ao outro n\u00e3o exclui o fato de estarmos sozinhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hoje, infelizmente, as pessoas d\u00e3o pouca aten\u00e7\u00e3o ao outro.","id":8516303,"corpo":"<p>Hoje, infelizmente, as pessoas d\u00e3o pouca aten\u00e7\u00e3o ao outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A separa\u00e7\u00e3o faz parte do processo de vida de todas as pessoas.","id":8516304,"corpo":"<p>A separa\u00e7\u00e3o faz parte do processo de vida de todas as pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fica comigo?1 ____O primeiro namoro passa, o primeiro trabalho, o terceiro apartamento alugado, a quinta decep\u00e7\u00e3o.\tIncont\u00e1veis pessoas passam. At\u00e9 n\u00f3s passamos: minha identidade de adolescente n\u00e3o chega a conhecer a\tidentidade de av\u00f4. Diante de tanta imperman\u00eancia, buscamos por ref\u00fagio. O que ser\u00e1 que n\u00e3o passa?\tAo valorizar a fam\u00edlia e o casamento eterno, na verdade o que desejamos s\u00e3o seres que fiquem.5 Porque somos in\u00e1beis em cultivar rela\u00e7\u00f5es duradouras, apostamos na conex\u00e3o sangu\u00ednea, que nos obriga \u00e0\tcontinuidade. Funcionaria como uma garantia: voc\u00ea \u00e9 meu irm\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como me largar. \"Voc\u00ea entrou\tpara a fam\u00edlia\" \u00e9 sin\u00f4nimo de \"Agora posso contar contigo\". \u00c9 muito mais raro nos posicionarmos de modo\televado para que isso surja com mais gente, ent\u00e3o trocamos a grande fam\u00edlia da humanidade por uma\tfam\u00edlia que cabe em um churrasco. Isso explica a quantidade de rela\u00e7\u00f5es nas quais ambos se agridem, mas10 nunca cogitam a separa\u00e7\u00e3o \u2013 o outro s\u00f3 me atrapalha, mas ele volta pra casa h\u00e1 mais de dez anos... onde vou\tachar outra pessoa permanente assim?\tN\u00e3o apenas nos primeiros beijos, desde a primeira mamada at\u00e9 a \u00faltima exala\u00e7\u00e3o na hora da morte,\trepetimos o pedido \"Fica comigo?\". Antes de uma pessoa querer ficar com voc\u00ea, ela quer ser feliz. Ningu\u00e9m\tvai conseguir nos entregar o que estamos pedindo. N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o parecemos capazes de realmente estar15 l\u00e1 pelo outro. Mal estamos l\u00e1 por n\u00f3s mesmos! Na rom\u00e2ntica melodia I\u2019ll Be Therefor You (Eu Estarei L\u00e1\tpor Voc\u00ea, em tradu\u00e7\u00e3o livre), atente para a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo no futuro: nossa presen\u00e7a \u00e9 promessa.\tPor mais que tenhamos bons amigos e familiares, eles n\u00e3o t\u00eam como parar tudo e olhar com calma\tpara a nossa vida. \u00c9 triste observar como uma pessoa pode sofrer e se enganar por d\u00e9cadas, sem que\tningu\u00e9m ao redor perceba. Estamos irremediavelmente sozinhos. Se ignoramos a realidade da solid\u00e3o, nos20 apegamos e tentamos prender o outro. Por outro lado, n\u00e3o podemos evitar: estamos conectados. Se\tignoramos a realidade da conex\u00e3o, nos deprimimos e evitamos os outros. O fato de estarmos conectados\tcoexiste com o fato de estarmos sozinhos, um n\u00e3o reduz o outro. Quando nos comunicamos com a solid\u00e3o\tdo outro, estamos reconhecendo sua liberdade de ir embora a qualquer momento. O amor aumenta com a\tsolid\u00e3o.25 ____A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que seremos miser\u00e1veis enquanto teimarmos em exigir colo dos outros. A boa not\u00edcia\t\u00e9 que seremos felizes na exata medida em que abandonarmos a esperan\u00e7a do colo prometido. \u00c9 como se\tfiz\u00e9ssemos o voto de ficar para sempre n\u00e3o com alguns, mas com todos os seres - n\u00e3o abandonar, n\u00e3o\tdesistir, beneficiar de mil maneiras. Como voc\u00ea se relacionaria se nunca mais fosse se separar? O segredo\tda nossa estabilidade \u00e9 n\u00e3o mais precisar de colo. Claro, podemos dar e receber colo, mas o verdadeiro30 presente que oferecemos \u00e9 aquele que o outro j\u00e1 tem: a mesma felicidade que descobrimos, essa de ser como\to c\u00e9u, sempre dispon\u00edvel, ou como a terra, imperturb\u00e1vel, apoiando tudo e todos sem distin\u00e7\u00e3o.(Revista Vida Simples. mar\u00e7o de 2016.)","id":506940,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fica comigo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O primeiro namoro passa, o primeiro trabalho, o terceiro apartamento alugado, a quinta decep\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIncont\u00e1veis pessoas passam. At\u00e9 n\u00f3s passamos: minha identidade de adolescente n\u00e3o chega a conhecer a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tidentidade de av\u00f4. Diante de tanta imperman\u00eancia, buscamos por ref\u00fagio. O que ser\u00e1 que n\u00e3o passa?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo valorizar a fam\u00edlia e o casamento eterno, na verdade o que desejamos s\u00e3o seres que fiquem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>Porque somos in\u00e1beis em cultivar rela\u00e7\u00f5es duradouras, apostamos na conex\u00e3o sangu\u00ednea, que nos obriga \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcontinuidade. Funcionaria como uma garantia: voc\u00ea \u00e9 meu irm\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como me largar. \"Voc\u00ea entrou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a fam\u00edlia\" \u00e9 sin\u00f4nimo de \"Agora posso contar contigo\". \u00c9 muito mais raro nos posicionarmos de modo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\televado para que isso surja com mais gente, ent\u00e3o trocamos a grande fam\u00edlia da humanidade por uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfam\u00edlia que cabe em um churrasco. Isso explica a quantidade de rela\u00e7\u00f5es nas quais ambos se agridem, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>nunca cogitam a separa\u00e7\u00e3o \u2013 o outro s\u00f3 me atrapalha, mas ele volta pra casa h\u00e1 mais de dez anos... onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tachar outra pessoa permanente assim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o apenas nos primeiros beijos, desde a primeira mamada at\u00e9 a \u00faltima exala\u00e7\u00e3o na hora da morte,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\trepetimos o pedido \"Fica comigo?\". Antes de uma pessoa querer ficar com voc\u00ea, ela quer ser feliz. Ningu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvai conseguir nos entregar o que estamos pedindo. N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o parecemos capazes de realmente estar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>l\u00e1 pelo outro. Mal estamos l\u00e1 por n\u00f3s mesmos! Na rom\u00e2ntica melodia <em>I\u2019ll Be Therefor You (Eu Estarei L\u00e1<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>por Voc\u00ea<\/em>, em tradu\u00e7\u00e3o livre), atente para a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo no futuro: nossa presen\u00e7a \u00e9 promessa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPor mais que tenhamos bons amigos e familiares, eles n\u00e3o t\u00eam como parar tudo e olhar com calma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a nossa vida. \u00c9 triste observar como uma pessoa pode sofrer e se enganar por d\u00e9cadas, sem que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tningu\u00e9m ao redor perceba. Estamos irremediavelmente sozinhos. Se ignoramos a realidade da solid\u00e3o, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>apegamos e tentamos prender o outro. Por outro lado, n\u00e3o podemos evitar: estamos conectados. Se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tignoramos a realidade da conex\u00e3o, nos deprimimos e evitamos os outros. O fato de estarmos conectados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcoexiste com o fato de estarmos sozinhos, um n\u00e3o reduz o outro. Quando nos comunicamos com a solid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdo outro, estamos reconhecendo sua liberdade de ir embora a qualquer momento. O amor aumenta com a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsolid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que seremos miser\u00e1veis enquanto teimarmos em exigir colo dos outros. A boa not\u00edcia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e9 que seremos felizes na exata medida em que abandonarmos a esperan\u00e7a do colo prometido. \u00c9 como se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfiz\u00e9ssemos o voto de ficar para sempre n\u00e3o com alguns, mas com todos os seres - n\u00e3o abandonar, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdesistir, beneficiar de mil maneiras. Como voc\u00ea se relacionaria se nunca mais fosse se separar? O segredo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tda nossa estabilidade \u00e9 n\u00e3o mais precisar de colo. Claro, podemos dar e receber colo, mas o verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>presente que oferecemos \u00e9 aquele que o outro j\u00e1 tem: a mesma felicidade que descobrimos, essa de ser como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\to c\u00e9u, sempre dispon\u00edvel, ou como a terra, imperturb\u00e1vel, apoiando tudo e todos sem distin\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Revista Vida Simples<\/strong>. mar\u00e7o de 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2171490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a forma verbal negritada no trecho: \u201c[...] eles n\u00e3o t\u00eam como parar tudo e olhar com calma para a nossa vida.\u201d (Linhas 17-18) Assinale a alternativa que justifica a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dessa forma verbal.","provas":[{"id":71284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":71282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":71283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2171494,"hashId":"da2751e5d2cc40ad8db93bfe7959fa5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a forma verbal negritada no trecho: \u201c[...] eles n\u00e3o <strong>t\u00eam <\/strong>como parar tudo e olhar com calma para a nossa vida.\u201d (Linhas 17-18) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que justifica a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dessa forma verbal.<\/p>","resposta":8516321,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acentuam-se os monoss\u00edlabos t\u00f4nicos terminados por \u201cm\u201d.","id":8516318,"corpo":"<p>Acentuam-se os monoss\u00edlabos t\u00f4nicos terminados por \u201cm\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se as palavras ox\u00edtonas terminadas por \u201cem\u201d.","id":8516319,"corpo":"<p>Acentuam-se as palavras ox\u00edtonas terminadas por \u201cem\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se os monoss\u00edlabos t\u00f4nicos terminados por \u201cem\u201d.","id":8516320,"corpo":"<p>Acentuam-se os monoss\u00edlabos t\u00f4nicos terminados por \u201cem\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo \u201cter\u201d empregado na 3.\u00aa pessoa do plural, tempo presente do modo indicativo.","id":8516321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo \u201cter\u201d empregado na 3.\u00aa pessoa do plural, tempo presente do modo indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fica comigo?1 ____O primeiro namoro passa, o primeiro trabalho, o terceiro apartamento alugado, a quinta decep\u00e7\u00e3o.\tIncont\u00e1veis pessoas passam. At\u00e9 n\u00f3s passamos: minha identidade de adolescente n\u00e3o chega a conhecer a\tidentidade de av\u00f4. Diante de tanta imperman\u00eancia, buscamos por ref\u00fagio. O que ser\u00e1 que n\u00e3o passa?\tAo valorizar a fam\u00edlia e o casamento eterno, na verdade o que desejamos s\u00e3o seres que fiquem.5 Porque somos in\u00e1beis em cultivar rela\u00e7\u00f5es duradouras, apostamos na conex\u00e3o sangu\u00ednea, que nos obriga \u00e0\tcontinuidade. Funcionaria como uma garantia: voc\u00ea \u00e9 meu irm\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como me largar. \"Voc\u00ea entrou\tpara a fam\u00edlia\" \u00e9 sin\u00f4nimo de \"Agora posso contar contigo\". \u00c9 muito mais raro nos posicionarmos de modo\televado para que isso surja com mais gente, ent\u00e3o trocamos a grande fam\u00edlia da humanidade por uma\tfam\u00edlia que cabe em um churrasco. Isso explica a quantidade de rela\u00e7\u00f5es nas quais ambos se agridem, mas10 nunca cogitam a separa\u00e7\u00e3o \u2013 o outro s\u00f3 me atrapalha, mas ele volta pra casa h\u00e1 mais de dez anos... onde vou\tachar outra pessoa permanente assim?\tN\u00e3o apenas nos primeiros beijos, desde a primeira mamada at\u00e9 a \u00faltima exala\u00e7\u00e3o na hora da morte,\trepetimos o pedido \"Fica comigo?\". Antes de uma pessoa querer ficar com voc\u00ea, ela quer ser feliz. Ningu\u00e9m\tvai conseguir nos entregar o que estamos pedindo. N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o parecemos capazes de realmente estar15 l\u00e1 pelo outro. Mal estamos l\u00e1 por n\u00f3s mesmos! Na rom\u00e2ntica melodia I\u2019ll Be Therefor You (Eu Estarei L\u00e1\tpor Voc\u00ea, em tradu\u00e7\u00e3o livre), atente para a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo no futuro: nossa presen\u00e7a \u00e9 promessa.\tPor mais que tenhamos bons amigos e familiares, eles n\u00e3o t\u00eam como parar tudo e olhar com calma\tpara a nossa vida. \u00c9 triste observar como uma pessoa pode sofrer e se enganar por d\u00e9cadas, sem que\tningu\u00e9m ao redor perceba. Estamos irremediavelmente sozinhos. Se ignoramos a realidade da solid\u00e3o, nos20 apegamos e tentamos prender o outro. Por outro lado, n\u00e3o podemos evitar: estamos conectados. Se\tignoramos a realidade da conex\u00e3o, nos deprimimos e evitamos os outros. O fato de estarmos conectados\tcoexiste com o fato de estarmos sozinhos, um n\u00e3o reduz o outro. Quando nos comunicamos com a solid\u00e3o\tdo outro, estamos reconhecendo sua liberdade de ir embora a qualquer momento. O amor aumenta com a\tsolid\u00e3o.25 ____A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que seremos miser\u00e1veis enquanto teimarmos em exigir colo dos outros. A boa not\u00edcia\t\u00e9 que seremos felizes na exata medida em que abandonarmos a esperan\u00e7a do colo prometido. \u00c9 como se\tfiz\u00e9ssemos o voto de ficar para sempre n\u00e3o com alguns, mas com todos os seres - n\u00e3o abandonar, n\u00e3o\tdesistir, beneficiar de mil maneiras. Como voc\u00ea se relacionaria se nunca mais fosse se separar? O segredo\tda nossa estabilidade \u00e9 n\u00e3o mais precisar de colo. Claro, podemos dar e receber colo, mas o verdadeiro30 presente que oferecemos \u00e9 aquele que o outro j\u00e1 tem: a mesma felicidade que descobrimos, essa de ser como\to c\u00e9u, sempre dispon\u00edvel, ou como a terra, imperturb\u00e1vel, apoiando tudo e todos sem distin\u00e7\u00e3o.(Revista Vida Simples. mar\u00e7o de 2016.)","id":506940,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fica comigo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O primeiro namoro passa, o primeiro trabalho, o terceiro apartamento alugado, a quinta decep\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIncont\u00e1veis pessoas passam. At\u00e9 n\u00f3s passamos: minha identidade de adolescente n\u00e3o chega a conhecer a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tidentidade de av\u00f4. Diante de tanta imperman\u00eancia, buscamos por ref\u00fagio. O que ser\u00e1 que n\u00e3o passa?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo valorizar a fam\u00edlia e o casamento eterno, na verdade o que desejamos s\u00e3o seres que fiquem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>Porque somos in\u00e1beis em cultivar rela\u00e7\u00f5es duradouras, apostamos na conex\u00e3o sangu\u00ednea, que nos obriga \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcontinuidade. Funcionaria como uma garantia: voc\u00ea \u00e9 meu irm\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como me largar. \"Voc\u00ea entrou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a fam\u00edlia\" \u00e9 sin\u00f4nimo de \"Agora posso contar contigo\". \u00c9 muito mais raro nos posicionarmos de modo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\televado para que isso surja com mais gente, ent\u00e3o trocamos a grande fam\u00edlia da humanidade por uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfam\u00edlia que cabe em um churrasco. Isso explica a quantidade de rela\u00e7\u00f5es nas quais ambos se agridem, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>nunca cogitam a separa\u00e7\u00e3o \u2013 o outro s\u00f3 me atrapalha, mas ele volta pra casa h\u00e1 mais de dez anos... onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tachar outra pessoa permanente assim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o apenas nos primeiros beijos, desde a primeira mamada at\u00e9 a \u00faltima exala\u00e7\u00e3o na hora da morte,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\trepetimos o pedido \"Fica comigo?\". Antes de uma pessoa querer ficar com voc\u00ea, ela quer ser feliz. Ningu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvai conseguir nos entregar o que estamos pedindo. N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o parecemos capazes de realmente estar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>l\u00e1 pelo outro. Mal estamos l\u00e1 por n\u00f3s mesmos! Na rom\u00e2ntica melodia <em>I\u2019ll Be Therefor You (Eu Estarei L\u00e1<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>por Voc\u00ea<\/em>, em tradu\u00e7\u00e3o livre), atente para a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo no futuro: nossa presen\u00e7a \u00e9 promessa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPor mais que tenhamos bons amigos e familiares, eles n\u00e3o t\u00eam como parar tudo e olhar com calma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a nossa vida. \u00c9 triste observar como uma pessoa pode sofrer e se enganar por d\u00e9cadas, sem que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tningu\u00e9m ao redor perceba. Estamos irremediavelmente sozinhos. Se ignoramos a realidade da solid\u00e3o, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>apegamos e tentamos prender o outro. Por outro lado, n\u00e3o podemos evitar: estamos conectados. Se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tignoramos a realidade da conex\u00e3o, nos deprimimos e evitamos os outros. O fato de estarmos conectados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcoexiste com o fato de estarmos sozinhos, um n\u00e3o reduz o outro. Quando nos comunicamos com a solid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdo outro, estamos reconhecendo sua liberdade de ir embora a qualquer momento. O amor aumenta com a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsolid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que seremos miser\u00e1veis enquanto teimarmos em exigir colo dos outros. A boa not\u00edcia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e9 que seremos felizes na exata medida em que abandonarmos a esperan\u00e7a do colo prometido. \u00c9 como se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfiz\u00e9ssemos o voto de ficar para sempre n\u00e3o com alguns, mas com todos os seres - n\u00e3o abandonar, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdesistir, beneficiar de mil maneiras. Como voc\u00ea se relacionaria se nunca mais fosse se separar? O segredo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tda nossa estabilidade \u00e9 n\u00e3o mais precisar de colo. Claro, podemos dar e receber colo, mas o verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>presente que oferecemos \u00e9 aquele que o outro j\u00e1 tem: a mesma felicidade que descobrimos, essa de ser como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\to c\u00e9u, sempre dispon\u00edvel, ou como a terra, imperturb\u00e1vel, apoiando tudo e todos sem distin\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Revista Vida Simples<\/strong>. mar\u00e7o de 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acento diferencial","oab":false,"nome":"Acento diferencial","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409068,"slug":"lingua-portuguesa-acento-diferencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2171494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":16810,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Sistem\u00e1tica Filogen\u00e9tica, costumeiramente, os organismos s\u00e3o divididos em grupos taxon\u00f4micos, tais como o grupo dos protost\u00f4mios e o dos deuterost\u00f4mios. Tendo em vista as caracter\u00edsticas compartilhadas por organismos classificados nestes grupos taxon\u00f4micos, as caracter\u00edsticas que melhor definem os protost\u00f4mios e os deuterost\u00f4mios s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":58177,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":16810,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1744424,"hashId":"e7c9a9e5fe77b1dcfe9eae7cb9812437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Sistem\u00e1tica Filogen\u00e9tica, costumeiramente, os organismos s\u00e3o divididos em grupos taxon\u00f4micos, tais como o grupo dos protost\u00f4mios e o dos deuterost\u00f4mios. Tendo em vista as caracter\u00edsticas compartilhadas por organismos classificados nestes grupos taxon\u00f4micos, as caracter\u00edsticas que melhor definem os protost\u00f4mios e os deuterost\u00f4mios s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6633463,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clivagem espiral e boca se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro. Clivagem radial e \u00e2nus se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro.","id":6633463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clivagem espiral e boca se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro. Clivagem radial e \u00e2nus se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento cel\u00f4mico enteroc\u00e9lico. Desenvolvimento cel\u00f4mico esquizoc\u00e9lico, exceto no caso de vertebrados, em que o celoma enteroc\u00e9lico evoluiu novamente.","id":6633464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento cel\u00f4mico enteroc\u00e9lico. Desenvolvimento cel\u00f4mico esquizoc\u00e9lico, exceto no caso de vertebrados, em que o celoma enteroc\u00e9lico evoluiu novamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clivagem radial e \u00e2nus se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro. Clivagem espiral e boca se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro.","id":6633465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clivagem radial e \u00e2nus se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro. Clivagem espiral e boca se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clivagem radial e boca se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro. Clivagem espiral e \u00e2nus se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro.","id":6633466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clivagem radial e boca se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro. Clivagem espiral e \u00e2nus se desenvolvendo a partir do blast\u00f3poro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mesoderme se origina a partir de c\u00e9lulas da ectoderme. Mesoderme se origina a partir de c\u00e9lulas do blast\u00f3poro.","id":6633467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesoderme se origina a partir de c\u00e9lulas da ectoderme. Mesoderme se origina a partir de c\u00e9lulas do blast\u00f3poro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/1744424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto I- \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil Anos Iniciais","id":9621,"slug":"professor-adjunto-i-area-educacao-infantil-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao refletir sobre o cotidiano das crian\u00e7as em escolas brasileiras de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental nos deparamos com atividades em que prevalecem preocupa\u00e7\u00f5es com cuidados voltados \u00e0 higiene, sa\u00fade, alimenta\u00e7\u00e3o ganhando um tratamento bastante acentuado, por vezes, em detrimento \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao brincar e demais atividades l\u00fadicas. Ao prevalecer essas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas entra-se em confronto com teorias que t\u00eam se preocupado com as rela\u00e7\u00f5es entre tempo, espa\u00e7o e inf\u00e2ncia em que essa \u00faltima \u00e9 concebida como categoria social e hist\u00f3rica e as crian\u00e7as sujeitos de direitos, incluindo o brincar e atividades expressivas e art\u00edsticas. Assim sendo, a afirma\u00e7\u00e3o que corresponde aos atuais debates e pesquisas quanto \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia \u00e9:","provas":[{"id":58305,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto I- \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil Anos Iniciais","id":9621,"slug":"professor-adjunto-i-area-educacao-infantil-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-i-area-educacao-infantil-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto I  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1744682,"hashId":"3372096129684e456e8b5391977efa67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao refletir sobre o cotidiano das crian\u00e7as em escolas brasileiras de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental nos deparamos com atividades em que prevalecem preocupa\u00e7\u00f5es com cuidados voltados \u00e0 higiene, sa\u00fade, alimenta\u00e7\u00e3o ganhando um tratamento bastante acentuado, por vezes, em detrimento \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao brincar e demais atividades l\u00fadicas. Ao prevalecer essas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas entra-se em confronto com teorias que t\u00eam se preocupado com as rela\u00e7\u00f5es entre tempo, espa\u00e7o e inf\u00e2ncia em que essa \u00faltima \u00e9 concebida como categoria social e hist\u00f3rica e as crian\u00e7as sujeitos de direitos, incluindo o brincar e atividades expressivas e art\u00edsticas. Assim sendo, a afirma\u00e7\u00e3o que corresponde aos atuais debates e pesquisas quanto \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia \u00e9:<\/p>","resposta":6634745,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os profissionais de educa\u00e7\u00e3o no cotidiano vivido e percebido pelas e com as crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil t\u00eam buscado estabelecer estreita rela\u00e7\u00e3o entre o cuidar e o educar como orientadoras das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas considerando as crian\u00e7as como agentes e sujeitos de direitos, sem excluir qualquer uma delas, considerada a diversidade brasileira em classe social, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o.","id":6634745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de educa\u00e7\u00e3o no cotidiano vivido e percebido pelas e com as crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil t\u00eam buscado estabelecer estreita rela\u00e7\u00e3o entre o cuidar e o educar como orientadoras das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas considerando as crian\u00e7as como agentes e sujeitos de direitos, sem excluir qualquer uma delas, considerada a diversidade brasileira em classe social, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cotidiano vivido por crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil tem como principal responsabilidade os cuidados f\u00edsicos com as crian\u00e7as e por isso a dedica\u00e7\u00e3o da professora a estes cuidados define a qualidade do atendimento educacional.","id":6634746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cotidiano vivido por crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil tem como principal responsabilidade os cuidados f\u00edsicos com as crian\u00e7as e por isso a dedica\u00e7\u00e3o da professora a estes cuidados define a qualidade do atendimento educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o infantil sempre deve haver dois diferentes n\u00edveis de atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s crian\u00e7as, segundo sua faixa et\u00e1ria, em que se separa cuidar e educar. \u00c0s mais novas, destina-se o cuidar. \u00c0s maiores de 3 anos, o educar.","id":6634747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o infantil sempre deve haver dois diferentes n\u00edveis de atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s crian\u00e7as, segundo sua faixa et\u00e1ria, em que se separa cuidar e educar. \u00c0s mais novas, destina-se o cuidar. \u00c0s maiores de 3 anos, o educar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o infantil devem pautar-se, com particular aten\u00e7\u00e3o, em perspectivas cognitivistas, ainda que adaptadas para o desenvolvimento psicol\u00f3gico no seu est\u00e1gio et\u00e1rio. De forma consciente ou subconsciente, as sinapses gerar\u00e3o conhecimentos cada vez mais complexos.","id":6634748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o infantil devem pautar-se, com particular aten\u00e7\u00e3o, em perspectivas cognitivistas, ainda que adaptadas para o desenvolvimento psicol\u00f3gico no seu est\u00e1gio et\u00e1rio. De forma consciente ou subconsciente, as sinapses gerar\u00e3o conhecimentos cada vez mais complexos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas existentes na educa\u00e7\u00e3o infantil devem basear-se apenas em propostas que considerem a inf\u00e2ncia em perspectiva proped\u00eautica e as crian\u00e7as como seres em desenvolvimento, portanto, que possuem relativa condi\u00e7\u00e3o de acelera\u00e7\u00e3o de seu desenvolvimento.","id":6634749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas existentes na educa\u00e7\u00e3o infantil devem basear-se apenas em propostas que considerem a inf\u00e2ncia em perspectiva proped\u00eautica e as crian\u00e7as como seres em desenvolvimento, portanto, que possuem relativa condi\u00e7\u00e3o de acelera\u00e7\u00e3o de seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1744682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto I- \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil Anos Iniciais","id":9621,"slug":"professor-adjunto-i-area-educacao-infantil-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro \u00e9 aluno da turma do primeiro ano do ensino fundamental de uma escola p\u00fablica e brinca diariamente em sua escola. Estava com v\u00e1rios meninos e meninas e com a professora brincando no p\u00e1tio externo. Nessa mesma \u00e1rea, Pedro prop\u00f5e a seus colegas que brincassem de \u201ccasinha\u201d e que todos buscassem brinquedos para compor a casa e tarefas de cada um do grupo. Rapidamente as crian\u00e7as escolhem os brinquedos. Bonecas, carros, vassouras e demais materiais s\u00e3o escolhidos e transformam-se em ricos jogos entre as crian\u00e7as. Pedro, contudo, ao contr\u00e1rio de outros meninos, opta por brincar com bonecas e coloca um avental de cozinha de forma a tomar o lugar de cozinheiro. Ao sair do p\u00e1tio em que brincavam, Pedro ouve o chamado de uma das educadoras da escola que lhe interpela sugerindo que n\u00e3o deveria brincar com as bonecas j\u00e1 que se tratava de atividade feminina. Afirma que n\u00e3o ficaria bem para ele e o comprometeria perante os demais colegas. A professora da turma, prontamente, iniciou uma conversa com essa educadora explicando-lhe sobre as diferen\u00e7as de g\u00eanero, sobre os direitos de meninos e meninas escolherem suas brincadeiras e brinquedos, e que os mesmos n\u00e3o tinham essa diferen\u00e7a. Afirmava que interven\u00e7\u00f5es como essa correm o risco de transformar a diferen\u00e7a, em desigualdade de g\u00eanero. Ao refletir sobre essa cena do cotidiano, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58305,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto I- \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil Anos Iniciais","id":9621,"slug":"professor-adjunto-i-area-educacao-infantil-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-i-area-educacao-infantil-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto I  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1744684,"hashId":"c7f454f06b268201668a3ab78a840474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 aluno da turma do primeiro ano do ensino fundamental de uma escola p\u00fablica e brinca diariamente em sua escola. Estava com v\u00e1rios meninos e meninas e com a professora brincando no p\u00e1tio externo. Nessa mesma \u00e1rea, Pedro prop\u00f5e a seus colegas que brincassem de \u201ccasinha\u201d e que todos buscassem brinquedos para compor a casa e tarefas de cada um do grupo. Rapidamente as crian\u00e7as escolhem os brinquedos. Bonecas, carros, vassouras e demais materiais s\u00e3o escolhidos e transformam-se em ricos jogos entre as crian\u00e7as. Pedro, contudo, ao contr\u00e1rio de outros meninos, opta por brincar com bonecas e coloca um avental de cozinha de forma a tomar o lugar de cozinheiro. Ao sair do p\u00e1tio em que brincavam, Pedro ouve o chamado de uma das educadoras da escola que lhe interpela sugerindo que n\u00e3o deveria brincar com as bonecas j\u00e1 que se tratava de atividade feminina. Afirma que n\u00e3o ficaria bem para ele e o comprometeria perante os demais colegas. A professora da turma, prontamente, iniciou uma conversa com essa educadora explicando-lhe sobre as diferen\u00e7as de g\u00eanero, sobre os direitos de meninos e meninas escolherem suas brincadeiras e brinquedos, e que os mesmos n\u00e3o tinham essa diferen\u00e7a. Afirmava que interven\u00e7\u00f5es como essa correm o risco de transformar a diferen\u00e7a, em desigualdade de g\u00eanero. Ao refletir sobre essa cena do cotidiano, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6634758,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aconselh\u00e1vel problematizar essa tem\u00e1tica, pois, a mesma deve ficar restrita ao \u00e2mbito familiar.","id":6634755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 aconselh\u00e1vel problematizar essa tem\u00e1tica, pois, a mesma deve ficar restrita ao \u00e2mbito familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as brincadeiras das crian\u00e7as n\u00e3o podem ser questionadas do ponto de vista de g\u00eanero, at\u00e9 porque elas est\u00e3o se divertindo e t\u00eam caracter\u00edsticas de neutralidade.","id":6634756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as brincadeiras das crian\u00e7as n\u00e3o podem ser questionadas do ponto de vista de g\u00eanero, at\u00e9 porque elas est\u00e3o se divertindo e t\u00eam caracter\u00edsticas de neutralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os brinquedos das crian\u00e7as devem ser separados por cor, por ser um costume cultural, seguindo o que se considera pr\u00f3prios para meninas e meninos.","id":6634757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os brinquedos das crian\u00e7as devem ser separados por cor, por ser um costume cultural, seguindo o que se considera pr\u00f3prios para meninas e meninos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"problematizar rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e educa\u00e7\u00e3o constitui tem\u00e1tica fundamental a compor pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dentro da escola, independentemente da etapa de ensino.","id":6634758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">problematizar rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e educa\u00e7\u00e3o constitui tem\u00e1tica fundamental a compor pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dentro da escola, independentemente da etapa de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se trata de grande desafio, por\u00e9m, n\u00e3o pode ser tomado como princ\u00edpio na esfera escolar.","id":6634759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de grande desafio, por\u00e9m, n\u00e3o pode ser tomado como princ\u00edpio na esfera escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1744684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia de idade dos 6 jogadores de um time de handebol \u00e9 27 anos, ao substituir 4 jogadores a m\u00e9dia caiu para 23 anos. A m\u00e9dia dos jogadores que sa\u00edram supera a dos jogadores que entraram em:","provas":[{"id":58186,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1745009,"hashId":"c8efc856b10532c08db2d5b0dbd1cf6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dos 6 jogadores de um time de handebol \u00e9 27 anos, ao substituir 4 jogadores a m\u00e9dia caiu para 23 anos. A m\u00e9dia dos jogadores que sa\u00edram supera a dos jogadores que entraram em:<\/p>","resposta":6636234,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 anos.","id":6636233,"corpo":"<p>7 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 anos.","id":6636234,"corpo":"<p>6 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":6636235,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 anos.","id":6636236,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 anos.","id":6636237,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1745009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as s\u00e9ries abaixo, levando em conta sua converg\u00eancia ou diverg\u00eancia, a alternativa CORRETA, \u00e9:","provas":[{"id":58186,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1745070,"hashId":"caffd5bcef06472c2821bdca8ce2ccd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as s\u00e9ries abaixo, levando em conta sua converg\u00eancia ou diverg\u00eancia, a alternativa CORRETA, \u00e9:<\/p>","resposta":6636501,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00e9rie \u2211n=1+\u221e\u200bn(n+6)2\u200b , \u00e9 divergente.","id":6636498,"corpo":"<p>A s\u00e9rie <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^{+\u221e}\\frac{2}{n\\left(n+6\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.43123em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.911231em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9 divergente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A s\u00e9rie \u2211n=1+\u221e\u200b(2n)!(n!)2\u200b , \u00e9 divergente.","id":6636499,"corpo":"<p>A s\u00e9rie <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^{+\u221e}\\frac{\\left(n!\\right)^2}{\\left(2n\\right)!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.62892em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.911231em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9 divergente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A s\u00e9rie \u2211n=1+\u221e\u200b(\u22121)n . ln(n1\u200b) , \u00e9 convergente.","id":6636500,"corpo":"<p>A s\u00e9rie <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^{+\u221e}\\left(-1\\right)^n\\ .\\ \\ln\\left(\\frac{1}{n}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.26124em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.911231em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">ln<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9 convergente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A s\u00e9rie \u2211n=1+\u221e\u200b(5n2\u200b\u22122n3\u200b) , \u00e9 divergente.","id":6636501,"corpo":"<p>A s\u00e9rie <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^{+\u221e}\\left(\\frac{2}{5n}-\\frac{3}{2n}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.26124em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.911231em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9 divergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A s\u00e9rie \u2211n=1+\u221e\u200bn3cos n\u200b , \u00e9 divergente.","id":6636502,"corpo":"<p>A s\u00e9rie <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^{+\u221e}\\frac{\\cos\\ n}{n^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25623em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.911231em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">c<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\">s<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9 divergente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e9ries","oab":false,"nome":"S\u00e9ries","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408939,"slug":"matematica-series"}],"slug":"matematica\/1745070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22918,"slug":"professor-adjunto-ii-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a II Guerra Mundial alguns governos de car\u00e1ter autorit\u00e1rios apoiaram o nazismo, e, dentre esses, pode-se citar o","provas":[{"id":58308,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22918,"slug":"professor-adjunto-ii-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-ii-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1745128,"hashId":"87f25d805432db4419cf6f4c848221ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a II Guerra Mundial alguns governos de car\u00e1ter autorit\u00e1rios apoiaram o nazismo, e, dentre esses, pode-se citar o<\/p>","resposta":6636764,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardenismo, governo tir\u00e2nico exercido por L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no M\u00e9xico, e deposto logo ap\u00f3s o fim da II Guerra sob press\u00e3o dos Estados Unidos.","id":6636760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cardenismo, governo tir\u00e2nico exercido por L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no M\u00e9xico, e deposto logo ap\u00f3s o fim da II Guerra sob press\u00e3o dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"salazarismo, fen\u00f4meno de massas que marcou o Estado Novo portugu\u00eas, cujo l\u00edder, Antonio Salazar apoiou oficialmente as for\u00e7as nazifascistas durante o conflito mundial.","id":6636761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salazarismo, fen\u00f4meno de massas que marcou o Estado Novo portugu\u00eas, cujo l\u00edder, Antonio Salazar apoiou oficialmente as for\u00e7as nazifascistas durante o conflito mundial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pachecato, governo do uruguaio Jorge Pacheco Areco, respons\u00e1vel por ter declarado, durante a guerra, uma falsa \u201cneutralidade\u201d de seu pa\u00eds, para n\u00e3o afrontar os Aliados.","id":6636762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pachecato, governo do uruguaio Jorge Pacheco Areco, respons\u00e1vel por ter declarado, durante a guerra, uma falsa \u201cneutralidade\u201d de seu pa\u00eds, para n\u00e3o afrontar os Aliados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"peronismo, regime de car\u00e1ter fascista e populista, que se estabeleceu na Argentina no mesmo per\u00edodo de ascens\u00e3o pol\u00edtica de Mussolini na It\u00e1lia.","id":6636763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peronismo, regime de car\u00e1ter fascista e populista, que se estabeleceu na Argentina no mesmo per\u00edodo de ascens\u00e3o pol\u00edtica de Mussolini na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"franquismo, ditadura do general Francisco Franco, na Espanha, que colaborou militarmente com o Eixo por meio de uma divis\u00e3o especial do ex\u00e9rcito espanhol.","id":6636764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">franquismo, ditadura do general Francisco Franco, na Espanha, que colaborou militarmente com o Eixo por meio de uma divis\u00e3o especial do ex\u00e9rcito espanhol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e9rica Latina na segunda metade do s\u00e9culo XX: revolu\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es e perman\u00eancias","oab":false,"nome":"Am\u00e9rica Latina na segunda metade do s\u00e9culo XX: revolu\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es e perman\u00eancias","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416831,"slug":"historia-america-latina-na-segunda-metade-do-seculo-xx-revolucoes-transformacoes-e-permanencias"}],"slug":"historia\/1745128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os diferentes pensadores, escolas ou teorias que influenciaram as abordagens administrativas, considere as seguintes afirmativas:I. Taylor realizou extensos estudos de todos os componentes da produ\u00e7\u00e3o. Utilizou a observa\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o mediante experimentos controlados. Sua teoria consistiu em aplicar o m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.II. A Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, a partir dos estudos de Henry Fayol, tinha como maior preocupa\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do administrador e cuidou, na sua ess\u00eancia, de organizar as fun\u00e7\u00f5es de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, comando, coordena\u00e7\u00e3o e controle. Por ter dirigido seu foco de estudo para a fun\u00e7\u00e3o do administrador, \u00e9 conhecida como a Escola de Chefes.III. Maslow realizou experi\u00eancias com os trabalhadores da f\u00e1brica de Hawthorne e utilizou seus resultados para defender a influ\u00eancia de fatores motivacionais sobre a produtividade no trabalho. Em seguida, prop\u00f4s a divis\u00e3o hier\u00e1rquica em que as necessidades de n\u00edveis mais altos devem ser satisfeitas antes das necessidades de n\u00edveis mais baixos.IV. A Teoria Geral de Sistemas, cujo maior expoente foi Ludwig Von Bertalanffy, ressalta a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o ser vista como um sistema, ou seja, um conjunto de partes interagentes e dependentes, que fazem sentido se tratadas isoladamente.V. A Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, a Teoria Comportamental e do Desenvolvimento Organizacional t\u00eam \u00eanfase nas pessoas. Enquanto a Teoria contingencial tem \u00eanfase na estruturaAssinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58198,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-administrador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1745359,"hashId":"f05084e945317ed20335465c17f875cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os diferentes pensadores, escolas ou teorias que influenciaram as abordagens administrativas, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Taylor realizou extensos estudos de todos os componentes da produ\u00e7\u00e3o. Utilizou a observa\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o mediante experimentos controlados. Sua teoria consistiu em aplicar o m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, a partir dos estudos de Henry Fayol, tinha como maior preocupa\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do administrador e cuidou, na sua ess\u00eancia, de organizar as fun\u00e7\u00f5es de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, comando, coordena\u00e7\u00e3o e controle. Por ter dirigido seu foco de estudo para a fun\u00e7\u00e3o do administrador, \u00e9 conhecida como a Escola de Chefes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Maslow realizou experi\u00eancias com os trabalhadores da f\u00e1brica de Hawthorne e utilizou seus resultados para defender a influ\u00eancia de fatores motivacionais sobre a produtividade no trabalho. Em seguida, prop\u00f4s a divis\u00e3o hier\u00e1rquica em que as necessidades de n\u00edveis mais altos devem ser satisfeitas antes das necessidades de n\u00edveis mais baixos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Teoria Geral de Sistemas, cujo maior expoente foi Ludwig Von Bertalanffy, ressalta a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o ser vista como um sistema, ou seja, um conjunto de partes interagentes e dependentes, que fazem sentido se tratadas isoladamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, a Teoria Comportamental e do Desenvolvimento Organizacional t\u00eam \u00eanfase nas pessoas. Enquanto a Teoria contingencial tem \u00eanfase na estrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta:<\/strong><\/p>","resposta":6637879,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6637879,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6637880,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6637881,"corpo":"<p>Somente as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6637882,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6637883,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1745359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno \u00e9 professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano em regime de 20 (vinte) horas semanais e, pretendendo complementar sua renda mensal, concorre ao cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia, com carga hor\u00e1ria semanal de 20 (vinte) horas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Bruno, se aprovado e investido no cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia,","provas":[{"id":58199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1745501,"hashId":"6f802bcdadf4e5b833284bdcbb8eacf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno \u00e9 professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano em regime de 20 (vinte) horas semanais e, pretendendo complementar sua renda mensal, concorre ao cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia, com carga hor\u00e1ria semanal de 20 (vinte) horas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Bruno, se aprovado e investido no cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia,<\/p>","resposta":6638489,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio e continuar a exercer o cargo de professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":6638489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio e continuar a exercer o cargo de professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao entrar em exerc\u00edcio dever\u00e1 solicitar exonera\u00e7\u00e3o do cargo de professor do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, mesmo que haja compatibilidade de hor\u00e1rios,sob pena de responder pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos","id":6638490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao entrar em exerc\u00edcio dever\u00e1 solicitar exonera\u00e7\u00e3o do cargo de professor do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, mesmo que haja compatibilidade de hor\u00e1rios,sob pena de responder pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, devendo optar pelo recebimento da remunera\u00e7\u00e3o de apenas um dos cargos.","id":6638491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, devendo optar pelo recebimento da remunera\u00e7\u00e3o de apenas um dos cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 entrar em exerc\u00edcio, mesmo que comprove a compatibilidade de hor\u00e1rios, tendo em vista que o Instituto Federal da Bahia tem sede em outro estado da federa\u00e7\u00e3o.","id":6638492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 entrar em exerc\u00edcio, mesmo que comprove a compatibilidade de hor\u00e1rios, tendo em vista que o Instituto Federal da Bahia tem sede em outro estado da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 optar por um dos cargos, caso demonstrada a compatibilidade de hor\u00e1rios, hip\u00f3tese em que n\u00e3o responder\u00e1 pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos.","id":6638493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 optar por um dos cargos, caso demonstrada a compatibilidade de hor\u00e1rios, hip\u00f3tese em que n\u00e3o responder\u00e1 pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1745501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores possibilitam que indiv\u00edduos realizem o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, estas s\u00e3o estruturas que mant\u00e9m os dados e informa\u00e7\u00f5es ao alcance de seus usu\u00e1rios. No entanto, s\u00e3o as topologias de rede que descrevem como as redes de computadores s\u00e3o interligadas. Com base no conceito de topologia, assinale a alternativa que representa a Topologia Estrela: ","provas":[{"id":73507,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2016"},{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2228831,"hashId":"ba700336a6f43da2db0a7c896abe26e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores possibilitam que indiv\u00edduos realizem o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, estas s\u00e3o estruturas que mant\u00e9m os dados e informa\u00e7\u00f5es ao alcance de seus usu\u00e1rios. No entanto, s\u00e3o as topologias de rede que descrevem como as redes de computadores s\u00e3o interligadas. Com base no conceito de topologia, assinale a alternativa que representa a Topologia Estrela: <\/p>","resposta":8763871,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Une dois computadores, atrav\u00e9s de um meio de comunica\u00e7\u00e3o, a mesma pode formar novas topologias, inserindo novos n\u00f3s na estrutura. ","id":8763869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Une dois computadores, atrav\u00e9s de um meio de comunica\u00e7\u00e3o, a mesma pode formar novas topologias, inserindo novos n\u00f3s na estrutura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consiste em computadores conectados em s\u00e9rie, em um formato de c\u00edrculo onde cada conex\u00e3o (computador) realiza a fun\u00e7\u00e3o de repetidor.","id":8763870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em computadores conectados em s\u00e9rie, em um formato de c\u00edrculo onde cada conex\u00e3o (computador) realiza a fun\u00e7\u00e3o de repetidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracteriza por um n\u00f3 central, podendo ser um computador ou switch onde realiza a comunica\u00e7\u00e3o entre todos os n\u00f3s (computadores) conectados, este n\u00f3 central realiza o gerenciamento da comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores.","id":8763871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza por um n\u00f3 central, podendo ser um computador ou switch onde realiza a comunica\u00e7\u00e3o entre todos os n\u00f3s (computadores) conectados, este n\u00f3 central realiza o gerenciamento da comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8763872,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2228831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os e-mails que n\u00e3o s\u00e3o desejados, bem como aqueles que s\u00e3o enviados em massa para diversos usu\u00e1rios sem que o usu\u00e1rio propriet\u00e1rio da conta (e-mail) saiba, s\u00e3o conhecidos pelos usu\u00e1rios por qual nomenclatura?","provas":[{"id":73507,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2016"},{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2228834,"hashId":"a40bde8665364ece012bd165717602d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os e-mails que n\u00e3o s\u00e3o desejados, bem como aqueles que s\u00e3o enviados em massa para diversos usu\u00e1rios sem que o usu\u00e1rio propriet\u00e1rio da conta (e-mail) saiba, s\u00e3o conhecidos pelos usu\u00e1rios por qual nomenclatura?<\/p>","resposta":8763881,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Span.","id":8763881,"corpo":"<p> Span.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00edrus","id":8763882,"corpo":"<p>V\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mawlvare.","id":8763883,"corpo":"<p>Mawlvare.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8763884,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spam","oab":false,"nome":"Spam","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420296,"slug":"informatica-spam"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2228834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes de computadores, o protocolo TCP - Protocolo de controle de transmiss\u00e3o \u00e9 um dos principais protocolos da camada TCP\/IP, este nome vem primeiramente do TCP j\u00e1 mencionado e o IP - Protocolo de endere\u00e7o. Sobre o conceito de protocolos apresentados, analise as alternativas e ap\u00f3s selecione a que representa a fun\u00e7\u00e3o do protocolo IP.","provas":[{"id":73507,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2016"},{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2228824,"hashId":"d22dc1622dcf7fe4e0f5170d0aafc2ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em redes de computadores, o protocolo TCP - Protocolo de controle de transmiss\u00e3o \u00e9 um dos principais protocolos da camada TCP\/IP, este nome vem primeiramente do TCP j\u00e1 mencionado e o IP - Protocolo de endere\u00e7o. Sobre o conceito de protocolos apresentados, analise as alternativas e ap\u00f3s selecione a que representa a fun\u00e7\u00e3o do protocolo IP.<\/p>","resposta":8763839,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza o envio e recebimento de pacotes de forma confi\u00e1vel.","id":8763839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza o envio e recebimento de pacotes de forma confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realiza a verifica\u00e7\u00e3o de erros nos pacotes de dados e ap\u00f3s faz a exclus\u00e3o. ","id":8763840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza a verifica\u00e7\u00e3o de erros nos pacotes de dados e ap\u00f3s faz a exclus\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realiza a detec\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de erros. ","id":8763841,"corpo":"<p>Realiza a detec\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de erros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8763842,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2228824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos, as pol\u00edticas e as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas alicer\u00e7am as decis\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas no desenvolvimento da aprendizagem cont\u00ednua das pessoas a fim de contribuir para o alcance da estrat\u00e9gia organizacional.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2212923,"hashId":"19551dc0c220821f698843dacad58fda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos, as pol\u00edticas e as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas alicer\u00e7am as decis\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas no desenvolvimento da aprendizagem cont\u00ednua das pessoas a fim de contribuir para o alcance da estrat\u00e9gia organizacional.<\/p>","resposta":8694057,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas, fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, pol\u00edticas e sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, gest\u00e3o de pessoas baseada em compet\u00eancias e aprendizagem organizacional, julgue os itens a seguir.","id":469533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de pessoas, fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, pol\u00edticas e sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, gest\u00e3o de pessoas baseada em compet\u00eancias e aprendizagem organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2212923","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo caso a forma verbal \u201cdava\u201d (\u2113.6) fosse flexionada no plural, escrevendo-se davam.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212946,"hashId":"174a625ae19a8b4d201eee34e7fdcb85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo caso a forma verbal \u201cdava\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.6) fosse flexionada no plural, escrevendo-se <strong>davam<\/strong>.<\/p>","resposta":8694138,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694137,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694138,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 141 ____No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/196828 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.31___Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":511687,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/1968<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, em \u201cincapaz de arcar com os custos que uma lide judicial imp\u00f5e\u201d (\u2113. 38 e 39), funciona como pronome relativo e retoma o termo antecedente.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212948,"hashId":"a40ab0416bd38a583cd595719dac59fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, em \u201cincapaz de arcar com os custos que uma lide judicial imp\u00f5e\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 38 e 39), funciona como pronome relativo e retoma o termo antecedente.<\/p>","resposta":8694141,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694141,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694142,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 141 ____No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/196828 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.31___Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":511687,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/1968<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se do texto que a concess\u00e3o da gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a originou-se de um dever legal do Estado de auxiliar os pobres na resolu\u00e7\u00e3o de suas demandas.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212960,"hashId":"26d38b297d279d38fc5efeeca60f762e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se do texto que a concess\u00e3o da gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a originou-se de um dever legal do Estado de auxiliar os pobres na resolu\u00e7\u00e3o de suas demandas.<\/p>","resposta":8694180,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694179,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694180,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 ____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___- Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___ Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":511690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___-<\/span> Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia<em> pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preval\u00eancia dos direitos humanos, a concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico e a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2212967,"hashId":"cad1cd45336c47515f223ca7ddb21b61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia dos direitos humanos, a concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico e a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.<\/p>","resposta":8694197,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue o item a seguir.","id":511691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos princ\u00edpios fundamentais expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2212967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a tem compet\u00eancia para controlar a atua\u00e7\u00e3o administrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio e da Defensoria P\u00fablica.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2212972,"hashId":"699433c9d7bd4bac102d0907badc6245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Justi\u00e7a tem compet\u00eancia para controlar a atua\u00e7\u00e3o administrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio e da Defensoria P\u00fablica.<\/p>","resposta":8694210,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694209,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694210,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil e aos poderes da Uni\u00e3o.","id":511693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil e aos poderes da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2212972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rinossinusopatia em crian\u00e7as possui como principais sintomas:","provas":[{"id":70729,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157629,"hashId":"b5adfa115318bb96bd5a8487bb6c42d6","enunciado":"<p>A rinossinusopatia em crian\u00e7as possui como principais sintomas:<\/p>","resposta":8452522,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre e dispneia","id":8452520,"corpo":"<p>febre e dispneia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"edema palpebral e obstru\u00e7\u00e3o nasal ","id":8452521,"corpo":"<p>edema palpebral e obstru\u00e7\u00e3o nasal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tosse noturna e secre\u00e7\u00e3o nasal ","id":8452522,"corpo":"<p>tosse noturna e secre\u00e7\u00e3o nasal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cefal\u00e9ia frontal e coriza serosa","id":8452523,"corpo":"<p>cefal\u00e9ia frontal e coriza serosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2157629","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no artigo 41 da CF\/88, o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo","provas":[{"id":73988,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246165,"hashId":"23a909bb0af5755c695ca53b73a90a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no artigo 41 da CF\/88, o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo<\/p>","resposta":8838304,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s tr\u00eas anos de contrato tempor\u00e1rio.","id":8838300,"corpo":"<p>ap\u00f3s tr\u00eas anos de contrato tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio. ","id":8838301,"corpo":"<p>ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s dois nomeados em cargo comissionado e 1 ano de efetivo exerc\u00edcio. ","id":8838302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s dois nomeados em cargo comissionado e 1 ano de efetivo exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade.","id":8838303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":8838304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2246165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de m\u00e9dico desde 2006, teve instaurado contra si Processo Administrativo Disciplinar, em que lhe foi negada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio. Mesmo assim, ap\u00f3s a conclus\u00e3o do referido processo, Jo\u00e3o foi demitido. Inconformado, recorreu ao Judici\u00e1rio, a fim de requerer seus direitos. O juiz decidiu tornar inv\u00e1lida a demiss\u00e3o de Jo\u00e3o, pois entendeu que n\u00e3o lhe foi concedido o direito ao contradit\u00f3rio, nem a ampla defesa. Se a demiss\u00e3o de Jo\u00e3o for invalidada por senten\u00e7a judicial, ele ser\u00e1:","provas":[{"id":70692,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":70730,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2158560,"hashId":"176770eaf4435968659b4f7558e6f28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de m\u00e9dico desde 2006, teve instaurado contra si Processo Administrativo Disciplinar, em que lhe foi negada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio. Mesmo assim, ap\u00f3s a conclus\u00e3o do referido processo, Jo\u00e3o foi demitido. Inconformado, recorreu ao Judici\u00e1rio, a fim de requerer seus direitos. O juiz decidiu tornar inv\u00e1lida a demiss\u00e3o de Jo\u00e3o, pois entendeu que n\u00e3o lhe foi concedido o direito ao contradit\u00f3rio, nem a ampla defesa. Se a demiss\u00e3o de Jo\u00e3o for invalidada por senten\u00e7a judicial, ele ser\u00e1:<\/p>","resposta":8457001,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":8456997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, sem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":8456998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, sem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o integral.","id":8456999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ocupar\u00e1 qualquer outro cargo, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, visto que n\u00e3o poder\u00e1 ser colocado em disponibilidade, em hip\u00f3tese alguma.","id":8457000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ocupar\u00e1 qualquer outro cargo, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, visto que n\u00e3o poder\u00e1 ser colocado em disponibilidade, em hip\u00f3tese alguma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, sem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":8457001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, sem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2158560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos Alberto possui um n\u00famero de selos compreendido entre 150 e 200. Agrupando-os de 12 em 12, de 15 em 15, ou de 36 em 36, sempre sobram 10. Quantos selos ele tem?","provas":[{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2158886,"hashId":"c74a1b540d2c7bd873c87a604bc77f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Alberto possui um n\u00famero de selos compreendido entre 150 e 200. Agrupando-os de 12 em 12, de 15 em 15, ou de 36 em 36, sempre sobram 10. Quantos selos ele tem?<\/p>","resposta":8458607,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"155.","id":8458603,"corpo":"<p>155.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"160.","id":8458604,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"170.","id":8458605,"corpo":"<p>170.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"185.","id":8458606,"corpo":"<p>185.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"190.","id":8458607,"corpo":"<p>190.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 18","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"}],"slug":"matematica\/2158886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 3 horas, 4 mangueiras do meu s\u00edtio despejam 4.200 litros de \u00e1gua. Em quantas horas, 5 dessas mangueiras despejam 7.000 litros de \u00e1gua?","provas":[{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2158901,"hashId":"462c80eb6fccd1f85c52eddeadf7ecf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 3 horas, 4 mangueiras do meu s\u00edtio despejam 4.200 litros de \u00e1gua. Em quantas horas, 5 dessas mangueiras despejam 7.000 litros de \u00e1gua?<\/p>","resposta":8458679,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":8458678,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":8458679,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":8458680,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":8458681,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":8458682,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/2158901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas irm\u00e3os foram ao banco e cada um fez um dep\u00f3sito, de valores X, Y e Z reais, num total de R$ 3.660,00. Se de Z subtrairmos Y, obtemos R$ 305,00 e Y corresponde a 3\/5 de X. O menor desses tr\u00eas dep\u00f3sitos foi de","provas":[{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159029,"hashId":"5426306c5cd6493a32b41c0ed10c2372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas irm\u00e3os foram ao banco e cada um fez um dep\u00f3sito, de valores X, Y e Z reais, num total de R$ 3.660,00. Se de Z subtrairmos Y, obtemos R$ 305,00 e Y corresponde a 3\/5 de X. O menor desses tr\u00eas dep\u00f3sitos foi de<\/p>","resposta":8459320,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.120,00","id":8459318,"corpo":"<p>R$ 1.120,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 979,00","id":8459319,"corpo":"<p>R$ 979,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 915,00","id":8459320,"corpo":"<p>R$ 915,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.526,35","id":8459321,"corpo":"<p>R$ 1.526,35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.021,75","id":8459322,"corpo":"<p>R$ 1.021,75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2159029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as equa\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que tem como ra\u00edzes os n\u00fameros \u20132 e 8?","provas":[{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159032,"hashId":"febc660a213f55368a78df7e319a58b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as equa\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que tem como ra\u00edzes os n\u00fameros \u20132 e 8?<\/p>","resposta":8459336,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x\u00b2 + 10x = 0","id":8459333,"corpo":"<p>x\u00b2 + 10x = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8x\u00b2 + 2x + 10 = 0","id":8459334,"corpo":"<p>8x\u00b2 + 2x + 10 = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x\u00b2 + x \u2013 2 = 0","id":8459335,"corpo":"<p>x\u00b2 + x \u2013 2 = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x\u00b2 \u2013 6x \u2013 16 = 0","id":8459336,"corpo":"<p>x\u00b2 \u2013 6x \u2013 16 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"x\u00b2 + 10x \u2013 18 = 0","id":8459337,"corpo":"<p>x\u00b2 + 10x \u2013 18 = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/2159032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor de Z na equa\u00e7\u00e3o x\u00b2 \u2013 6x + Z + 5 = 0 para que uma das ra\u00edzes seja nula?","provas":[{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159033,"hashId":"688b36714bc7ed20d0ce44ba180a6c72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor de Z na equa\u00e7\u00e3o x\u00b2 \u2013 6x + Z + 5 = 0 para que uma das ra\u00edzes seja nula?<\/p>","resposta":8459340,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 6\/5.","id":8459338,"corpo":"<p>\u2013 6\/5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2013 6.","id":8459339,"corpo":"<p>\u2013 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2013 5.","id":8459340,"corpo":"<p>\u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":8459341,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":8459342,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/2159033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de funcion\u00e1rios de uma grande empresa obteve x% de aumento salarial, atrav\u00e9s de aumentos sucessivos de 15%, 12% e 12%. O valor aproximado de x \u00e9","provas":[{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159047,"hashId":"a940a921af58178d59269dd68069a8a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de funcion\u00e1rios de uma grande empresa obteve x% de aumento salarial, atrav\u00e9s de aumentos sucessivos de 15%, 12% e 12%. O valor aproximado de x \u00e9<\/p>","resposta":8459411,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%.","id":8459408,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25%.","id":8459409,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"39%.","id":8459410,"corpo":"<p>39%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"44%.","id":8459411,"corpo":"<p>44%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50%.","id":8459412,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/2159047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o finalidades da educa\u00e7\u00e3o superior, estabelecidas na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9.394 de 20 de dezembro de 1996), dentre outras, EXCETO:","provas":[{"id":56634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2016-ifb-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1965016,"hashId":"eb0836c9103e36eea2fd48f48caa9549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o finalidades da educa\u00e7\u00e3o superior, estabelecidas na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9.394 de 20 de dezembro de 1996), dentre outras, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7615762,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimular a cria\u00e7\u00e3o cultural e o desenvolvimento do esp\u00edrito cient\u00edfico e do pensamento reflexivo.","id":7615759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a cria\u00e7\u00e3o cultural e o desenvolvimento do esp\u00edrito cient\u00edfico e do pensamento reflexivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover a divulga\u00e7\u00e3o de conhecimentos culturais, cient\u00edficos e t\u00e9cnicos que constituem patrim\u00f4nio da humanidade e comunicar o saber atrav\u00e9s do ensino, de publica\u00e7\u00f5es ou de outras formas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7615760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a divulga\u00e7\u00e3o de conhecimentos culturais, cient\u00edficos e t\u00e9cnicos que constituem patrim\u00f4nio da humanidade e comunicar o saber atrav\u00e9s do ensino, de publica\u00e7\u00f5es ou de outras formas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.","id":7615761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover o aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico.","id":7615762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atuar em favor da universaliza\u00e7\u00e3o e do aprimoramento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mediante a forma\u00e7\u00e3o e a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais, a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas pedag\u00f3gicas e o desenvolvimento de atividades de extens\u00e3o que aproximem os dois n\u00edveis escolares.","id":7615763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar em favor da universaliza\u00e7\u00e3o e do aprimoramento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mediante a forma\u00e7\u00e3o e a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais, a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas pedag\u00f3gicas e o desenvolvimento de atividades de extens\u00e3o que aproximem os dois n\u00edveis escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1965016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a afirmativa com a alternativa CORRETA Segundo Bravo e Menezes (2011) o que se verifica a partir dos anos 1990 \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o das lutas coletivas, efetivadas na d\u00e9cada de 1980, por __________, em defesa de grupos de interesses particulares e imediatos dos trabalhadores.","provas":[{"id":45061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1364655,"hashId":"971792c44225c9cac6aca0ed95e65c1d","enunciado":"<p align=\"justify\">Complete a afirmativa com a alternativa <strong>CORRETA<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nSegundo Bravo e Menezes (2011) o que se verifica a partir dos anos 1990 \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o das lutas\r\ncoletivas, efetivadas na d\u00e9cada de 1980, por __________, em defesa de grupos de interesses particulares\r\ne imediatos dos trabalhadores.<\/p>","resposta":5008899,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reivindica\u00e7\u00f5es populistas. ","id":5008895,"corpo":"<p align=justify>reivindica\u00e7\u00f5es populistas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"movimentos de centro-esquerda.","id":5008896,"corpo":"<p align=justify>movimentos de centro-esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"panaceias pol\u00edticas. ","id":5008897,"corpo":"<p align=justify>panaceias pol\u00edticas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"projetos pol\u00edticos-partid\u00e1rios.","id":5008898,"corpo":"<p align=justify>projetos pol\u00edticos-partid\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lutas corporativas.","id":5008899,"corpo":"<p align=justify>lutas corporativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mobiliza\u00e7\u00f5es na esfera p\u00fablica","oab":false,"nome":"Mobiliza\u00e7\u00f5es na esfera p\u00fablica","pai":398162,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398163,"slug":"servico-social-mobilizacoes-na-esfera-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es coletivas","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es coletivas","pai":398170,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398172,"slug":"servico-social-acoes-coletivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos coletivos","oab":false,"nome":"Sujeitos coletivos","pai":398170,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398173,"slug":"servico-social-sujeitos-coletivos"}],"slug":"servico-social\/1364655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ingresso de uma pe\u00e7a de teatro custa R$ 2,00 por crian\u00e7a e R$ 5,00 por adulto. Num dia, entraram 57 pessoas no teatro, e foi obtida a receita total de R$ 222,00. Nesse dia, o valor absoluto da diferen\u00e7a entre o n\u00famero de crian\u00e7as e adultos que entraram no teatro foi de","provas":[{"id":45128,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":45078,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":45124,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"},{"id":45123,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1364926,"hashId":"4bbea39cd289dbee27b142ab50f65c36","enunciado":"<p align=justify>O ingresso de uma pe\u00e7a de teatro custa R$ 2,00 por\r\ncrian\u00e7a e R$ 5,00 por adulto. Num dia, entraram 57 pessoas\r\nno teatro, e foi obtida a receita total de R$ 222,00. Nesse dia,\r\no valor absoluto da diferen\u00e7a entre o n\u00famero de crian\u00e7as e\r\nadultos que entraram no teatro foi de<\/p>","resposta":5010220,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":5010219,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":5010220,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36.","id":5010221,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"21.","id":5010222,"corpo":"<p align=justify>21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"33.","id":5010223,"corpo":"<p align=justify>33.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1364926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma emissora de TV, trabalham 40 homens e 20 mulheres. Do total de homens, 80% n\u00e3o assistem novela e, do total de mulheres, 50 % assistem novela. Ent\u00e3o, o percentual de pessoas que assistem novela nessa emissora \u00e9","provas":[{"id":45128,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":45078,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":45124,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"},{"id":45123,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1364938,"hashId":"958237adfb242fbd3a40cee441237cad","enunciado":"<p align=justify>Em uma emissora de TV, trabalham 40 homens e 20\r\nmulheres. Do total de homens, 80% n\u00e3o assistem novela e,\r\ndo total de mulheres, 50 % assistem novela. Ent\u00e3o, o\r\npercentual de pessoas que assistem novela nessa emissora\r\n\u00e9<\/p>","resposta":5010273,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":5010272,"corpo":"<p align=justify>20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30%.","id":5010273,"corpo":"<p align=justify>30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%.","id":5010274,"corpo":"<p align=justify>50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60%.","id":5010275,"corpo":"<p align=justify>60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"70%.","id":5010276,"corpo":"<p align=justify>70%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1364938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando tem o triplo da idade de Raquel. Sendo que a diferen\u00e7a entre as idades deles \u00e9 de 26 anos. Quantos anos Fernando t\u00eam?","provas":[{"id":45128,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":45078,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":45124,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"},{"id":45123,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1364944,"hashId":"6db35c7e31627b70cee78a7abf4f72e4","enunciado":"<p align=justify>Fernando tem o triplo da idade de Raquel. Sendo que a\r\ndiferen\u00e7a entre as idades deles \u00e9 de 26 anos. Quantos anos\r\nFernando t\u00eam?<\/p>","resposta":5010303,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27.","id":5010301,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"26.","id":5010302,"corpo":"<p align=justify>26.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"39.","id":5010303,"corpo":"<p align=justify>39.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45.","id":5010304,"corpo":"<p align=justify>45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"51.","id":5010305,"corpo":"<p align=justify>51.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408711,"slug":"matematica-solucao-de-equacoes"}],"slug":"matematica\/1364944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um cargo de certo concurso, havia 180 candidatos. Tendo sido aprovados 60, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de reprovados e o de aprovados \u00e9 de","provas":[{"id":45128,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":45078,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":45124,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"},{"id":45123,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1364948,"hashId":"b6baac4e7c7ab52a9dfea4871b8993d4","enunciado":"<p align=justify>Para um cargo de certo concurso, havia 180 candidatos.\r\nTendo sido aprovados 60, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de\r\nreprovados e o de aprovados \u00e9 de<\/p>","resposta":5010323,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.","id":5010321,"corpo":"<p align=justify>1\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":5010322,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.","id":5010323,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\/3.","id":5010324,"corpo":"<p align=justify>1\/3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3.","id":5010325,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1364948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o imediata no traumatismo raquimedular, no atendimento no pronto-socorro, \u00e9:","provas":[{"id":42963,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1283322,"hashId":"d5d2800b82dee0011ef3331274c712a8","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o imediata no traumatismo raquimedular, no\r\natendimento no pronto-socorro, \u00e9:<\/p>","resposta":4662754,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar curativos nas les\u00f5es evitando a infec\u00e7\u00e3o que agravar\u00e1 o quadro da v\u00edtima.","id":4662752,"corpo":"<p align=justify>realizar curativos nas les\u00f5es evitando a infec\u00e7\u00e3o que\r\nagravar\u00e1 o quadro da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realizar a hiperextens\u00e3o da coluna cervical e colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, desobstruindo as vias a\u00e9reas.","id":4662753,"corpo":"<p align=justify>realizar a hiperextens\u00e3o da coluna cervical e colocar\r\no paciente na posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, desobstruindo as\r\nvias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar imobiliza\u00e7\u00e3o cervical com o uso de colar cervical.","id":4662754,"corpo":"<p align=justify>realizar imobiliza\u00e7\u00e3o cervical com o uso de colar\r\ncervical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"puncionar veia calibrosa, infundir cristaloide e instalar cateter venoso central.","id":4662755,"corpo":"<p align=justify>puncionar veia calibrosa, infundir cristaloide e instalar\r\ncateter venoso central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"realizar imobiliza\u00e7\u00e3o de membros inferiores e superiores.","id":4662756,"corpo":"<p align=justify>realizar imobiliza\u00e7\u00e3o de membros inferiores e\r\nsuperiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/1283322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O aluno concluinte dever\u00e1 apresentar habilidades e compet\u00eancias b\u00e1sicas para prosseguir com \u00eaxito nos estudos, na vida pessoal e social, sendo protagonista de seu projeto de vida.A forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do aluno, concluinte do Ensino Fundamental de 9 (nove) anos, exige:I compet\u00eancia leitora fazendo uso adequado das formas de escrita e diversos textos;II conhecimento e uso dos s\u00edmbolos matem\u00e1ticos, formas geom\u00e9tricas, unidade de medidas, gr\u00e1ficos e c\u00e1lculos aritm\u00e9ticos e alg\u00e9bricos at\u00e9 o segundo grau;III conhecimento e uso cr\u00edtico e consciente dos meios tecnol\u00f3gicos, das artes e dos valores que fundamentam a sociedade;IV o esp\u00edrito de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o, visando a busca cont\u00ednua pela melhoria da qualidade de vida pessoal e da sociedade;V autonomia e responsabilidade nas atitudes\/a\u00e7\u00f5es;VI compet\u00eancias e habilidades vinculadas ao mundo do trabalho, o esp\u00edrito empreendedor contribuindo para o desenvolvimento socioecon\u00f3mico, ambiental e cultural do meio em que vive.\"Este perfil de conclus\u00e3o para o aluno do ensino fundamental est\u00e1 expl\u00edcito no texto:","provas":[{"id":71759,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2016-promun-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2202874,"hashId":"7c1198326efe9de6e1339f306b232d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O aluno concluinte dever\u00e1 apresentar habilidades e compet\u00eancias b\u00e1sicas para prosseguir com \u00eaxito nos estudos, na vida pessoal e social, sendo protagonista de seu projeto de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do aluno, concluinte do Ensino Fundamental de 9 (nove) anos, exige:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I compet\u00eancia leitora fazendo uso adequado das formas de escrita e diversos textos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II conhecimento e uso dos s\u00edmbolos matem\u00e1ticos, formas geom\u00e9tricas, unidade de medidas, gr\u00e1ficos e c\u00e1lculos aritm\u00e9ticos e alg\u00e9bricos at\u00e9 o segundo grau;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III conhecimento e uso cr\u00edtico e consciente dos meios tecnol\u00f3gicos, das artes e dos valores que fundamentam a sociedade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV o esp\u00edrito de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o, visando a busca cont\u00ednua pela melhoria da qualidade de vida pessoal e da sociedade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V autonomia e responsabilidade nas atitudes\/a\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI compet\u00eancias e habilidades vinculadas ao mundo do trabalho, o esp\u00edrito empreendedor contribuindo para o desenvolvimento socioecon\u00f3mico, ambiental e cultural do meio em que vive.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este perfil de conclus\u00e3o para o aluno do ensino fundamental est\u00e1 expl\u00edcito no texto:<\/p>","resposta":8649580,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) do artigo 210 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":8649578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) do artigo 210 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"( ) do artigo 66 da Lei 9394\/96 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional).","id":8649579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) do artigo 66 da Lei 9394\/96 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"( ) do Plano de Curso do Ensino Fundamental de 9 anos da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Campos do Jord\u00e3o.","id":8649580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) do Plano de Curso do Ensino Fundamental de 9 anos da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Campos do Jord\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"( ) dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de 5 \u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie (6\u00b0 ao 9 \u00b0 ano)","id":8649581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de 5 \u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie (6\u00b0 ao 9 \u00b0 ano)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"( ) da Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca sobre Princ\u00edpios, Pol\u00edticas e Pr\u00e1ticas na \u00e1rea das necessidades educativas especiais.","id":8649582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) da Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca sobre Princ\u00edpios, Pol\u00edticas e Pr\u00e1ticas na \u00e1rea das necessidades educativas especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2202874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Reily (2003), qual foi o primeiro brasileiro a se tornar ministro protestante?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064478,"hashId":"5c8334a74dc1063add0c375c3922d674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Reily (2003), qual foi o primeiro brasileiro a se tornar ministro protestante?<\/p>","resposta":8061185,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Absal\u00e3o Piano.","id":8061184,"corpo":"<p>Absal\u00e3o Piano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Manoel da Concei\u00e7\u00e3o.","id":8061185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Manoel da Concei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paulo Leivas Macal\u00e3o.","id":8061186,"corpo":"<p>Paulo Leivas Macal\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e9sar Darcoso Filho.","id":8061187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9sar Darcoso Filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eduardo Carlos Pereira.","id":8061188,"corpo":"<p>Eduardo Carlos Pereira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imperador Juliano, tentou restaurar a antiga gl\u00f3ria do paganismo e reorganiz\u00e1-lo nos moldes da Igreja crist\u00e3. Embora n\u00e3o perseguisse os crist\u00e3os, despojou-os de todos os privil\u00e9gios e tamb\u00e9m se empenhou em ridicularizar o cristianismo. Como esse imperador ficou conhecido?","provas":[{"id":67730,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064694,"hashId":"135c71e5251b31c8603ec5c18958546a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imperador Juliano, tentou restaurar a antiga gl\u00f3ria do paganismo e reorganiz\u00e1-lo nos moldes da Igreja crist\u00e3. Embora n\u00e3o perseguisse os crist\u00e3os, despojou-os de todos os privil\u00e9gios e tamb\u00e9m se empenhou em ridicularizar o cristianismo. Como esse imperador ficou conhecido?<\/p>","resposta":8062051,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Ap\u00f3stata.","id":8062051,"corpo":"<p>O Ap\u00f3stata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Tirano.","id":8062052,"corpo":"<p>O Tirano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Herege.","id":8062053,"corpo":"<p>O Herege.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Principe.","id":8062054,"corpo":"<p>O Principe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Maquiav\u00e9lico.","id":8062055,"corpo":"<p>O Maquiav\u00e9lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064694","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica Dei Verbum (Concilio Vaticano II) , no n\u00famero 11, afirma que: \"na reda\u00e7\u00e3o dos livros sagrados, Deus escolheu homens, dos quais se serviu fazendo-os usar suas pr\u00f3prias faculdades e capacidades, a fim de que, agindo Ele pr\u00f3prio neles por eles, escrevessem, como verdadeiros autores, tudo e s\u00f3 aquilo que Ele pr\u00f3prio quisesse\". Esses autores inspirados por Deus s\u00e3o chamados de","provas":[{"id":67730,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064699,"hashId":"9ab5855d0a00811dcbbaeb3fb58f90b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica Dei Verbum (Concilio Vaticano II) , no n\u00famero 11, afirma que: \"na reda\u00e7\u00e3o dos livros sagrados, Deus escolheu homens, dos quais se serviu fazendo-os usar suas pr\u00f3prias faculdades e capacidades, a fim de que, agindo Ele pr\u00f3prio neles por eles, escrevessem, como verdadeiros autores, tudo e s\u00f3 aquilo que Ele pr\u00f3prio quisesse\". Esses autores inspirados por Deus s\u00e3o chamados de<\/p>","resposta":8062078,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradutores.","id":8062074,"corpo":"<p>Tradutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Te\u00f3logos.","id":8062075,"corpo":"<p>Te\u00f3logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Profetas.","id":8062076,"corpo":"<p>Profetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Int\u00e9rpretes.","id":8062077,"corpo":"<p>Int\u00e9rpretes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hagi\u00f3grafos.","id":8062078,"corpo":"<p>Hagi\u00f3grafos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reflex\u00e3o teol\u00f3gica submeteu, \u00e0 an\u00e1lise constante, o tema do pecado e tentou captar seu elemento formal e seus aspectos caracter\u00edsticos. Na concep\u00e7\u00e3o de Santo Agostinho, o pecado \u00e9 express\u00e3o, ato ou qualquer tipo de desejo que se op\u00f5e","provas":[{"id":67730,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064751,"hashId":"ce5863203045bb920a0d0256e210ad01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reflex\u00e3o teol\u00f3gica submeteu, \u00e0 an\u00e1lise constante, o tema do pecado e tentou captar seu elemento formal e seus aspectos caracter\u00edsticos. Na concep\u00e7\u00e3o de Santo Agostinho, o pecado \u00e9 express\u00e3o, ato ou qualquer tipo de desejo que se op\u00f5e<\/p>","resposta":8062305,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 lei eterna.","id":8062305,"corpo":"<p>\u00e0 lei eterna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 vontade humana.","id":8062306,"corpo":"<p>\u00e0 vontade humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 lei humana.","id":8062307,"corpo":"<p>\u00e0 lei humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao ego\u00edsmo.","id":8062308,"corpo":"<p>ao ego\u00edsmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 lei social.","id":8062309,"corpo":"<p>\u00e0 lei social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas formas de administra\u00e7\u00e3o ou governo da igreja mais comuns entre os evang\u00e9licos s\u00e3o:","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064823,"hashId":"fe617ee8e752bb30f2fc81a2b73ad6bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas formas de administra\u00e7\u00e3o ou governo da igreja mais comuns entre os evang\u00e9licos s\u00e3o:<\/p>","resposta":8062640,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Episcopal, Pentecostal e Congregacional.","id":8062638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Episcopal, Pentecostal e Congregacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Episcopal, Carism\u00e1tico e Congregacional.","id":8062639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Episcopal, Carism\u00e1tico e Congregacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Episcopal, Presbiteriano e Congregacional,","id":8062640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Episcopal, Presbiteriano e Congregacional,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pentecostal, Carism\u00e1tico e Congregacional.","id":8062641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pentecostal, Carism\u00e1tico e Congregacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Episcopal, Presbiteriano e Pentecostal.","id":8062642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Episcopal, Presbiteriano e Pentecostal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monasticismo foi um estilo de vida entre os crist\u00e3os desde o s\u00e9culo IV, tendo em vista que o fim da persegui\u00e7\u00e3o parecia para muitos uma artimanha do maligno. Quem \u00e9 considerado o fundador desse movimento no Ocidente?","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064825,"hashId":"ca9a3198d2ec00189b6f6e5aec30b962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monasticismo foi um estilo de vida entre os crist\u00e3os desde o s\u00e9culo IV, tendo em vista que o fim da persegui\u00e7\u00e3o parecia para muitos uma artimanha do maligno. Quem \u00e9 considerado o fundador desse movimento no Ocidente?<\/p>","resposta":8062649,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tel\u00eamaco.","id":8062647,"corpo":"<p>Tel\u00eamaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Or\u00edgenes.","id":8062648,"corpo":"<p>Or\u00edgenes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bento de N\u00farsia.","id":8062649,"corpo":"<p>Bento de N\u00farsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Panf\u00edlio.","id":8062650,"corpo":"<p>Panf\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ant\u00e3o.","id":8062651,"corpo":"<p>Ant\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064825","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria dos princ\u00edpios hermen\u00eauticos adotados pelos judeus na interpreta\u00e7\u00e3o das Escrituras do Antigo Testamento, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que os Cara\u00edtas","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064831,"hashId":"1546808cfd92c9ddd2ffe9d6fa1f04f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria dos princ\u00edpios hermen\u00eauticos adotados pelos judeus na interpreta\u00e7\u00e3o das Escrituras do Antigo Testamento, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que os Cara\u00edtas<\/p>","resposta":8062677,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eram chamados de \"Filhos da Leitura\" porque seu princ\u00edpio fundamental era considerar a Escritura como uma autoridade \u00fanica em mat\u00e9ria de f\u00e9.","id":8062674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eram chamados de \"Filhos da Leitura\" porque seu princ\u00edpio fundamental era considerar a Escritura como uma autoridade \u00fanica em mat\u00e9ria de f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desconsideravam a tradi\u00e7\u00e3o oral e a interpreta\u00e7\u00e3o rab\u00ednica, e adotavam um estudo novo e cuidadoso do texto da Escritura","id":8062675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsideravam a tradi\u00e7\u00e3o oral e a interpreta\u00e7\u00e3o rab\u00ednica, e adotavam um estudo novo e cuidadoso do texto da Escritura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"foram refutados pelos rabinos, que empreenderam um estudo semelhante ao que faziam; o resultado deste conflito liter\u00e1rio foi o texto massor\u00e9tico.","id":8062676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram refutados pelos rabinos, que empreenderam um estudo semelhante ao que faziam; o resultado deste conflito liter\u00e1rio foi o texto massor\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"usavam o m\u00e9todo aleg\u00f3rico de interpreta\u00e7\u00e3o, normalmente utilizado pelos judeus alexandrinos.","id":8062677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usavam o m\u00e9todo aleg\u00f3rico de interpreta\u00e7\u00e3o, normalmente utilizado pelos judeus alexandrinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Possu\u00edam uma exegese, de modo geral, muito mais minuciosa do que a dos judeus palestinos ou alexandrinos.","id":8062678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possu\u00edam uma exegese, de modo geral, muito mais minuciosa do que a dos judeus palestinos ou alexandrinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gary R, Collins (2004), em seu livro \"Aconselhamento Crist\u00e3o\", aborda a quest\u00e3o da \u00e9tica do conselheiro, Segundo o autor, problemas \u00e9ticos surgem quando h\u00e1 conflitos de valores ou quando decis\u00f5es dif\u00edceis precisam ser tomadas. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que muitas dessas decis\u00f5es envolvem","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064840,"hashId":"64e69d46b36609dcad4e829f2876d076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gary R, Collins (2004), em seu livro \"Aconselhamento Crist\u00e3o\", aborda a quest\u00e3o da \u00e9tica do conselheiro, Segundo o autor, problemas \u00e9ticos surgem quando h\u00e1 conflitos de valores ou quando decis\u00f5es dif\u00edceis precisam ser tomadas. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que muitas dessas decis\u00f5es envolvem<\/p>","resposta":8062709,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grande conhecimento do conselheiro.","id":8062707,"corpo":"<p>grande conhecimento do conselheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma grande empatia.","id":8062708,"corpo":"<p>uma grande empatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sigilo das confid\u00eancias.","id":8062709,"corpo":"<p>o sigilo das confid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a necessidade de exercer controle.","id":8062710,"corpo":"<p>a necessidade de exercer controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"integridade espiritual,","id":8062711,"corpo":"<p>integridade espiritual,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre a hist\u00f3ria dos batistas no Brasil.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064851,"hashId":"54c6da2092b892fdf82f65a7ad0f4022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre a hist\u00f3ria dos batistas no Brasil.<\/p>","resposta":8062742,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Batista Brasileira tem sua origem no trabalho mission\u00e1rio realizado por batistas do norte dos Estados Unidos que imigraram fugindo da Guerra da Secess\u00e3o.","id":8062741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Batista Brasileira tem sua origem no trabalho mission\u00e1rio realizado por batistas do norte dos Estados Unidos que imigraram fugindo da Guerra da Secess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o das Igrejas Batistas Independentes re\u00fane no Brasil as igrejas batistas cuja origem est\u00e1 no trabalho de mission\u00e1rios batistas suecos.","id":8062742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o das Igrejas Batistas Independentes re\u00fane no Brasil as igrejas batistas cuja origem est\u00e1 no trabalho de mission\u00e1rios batistas suecos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Batista Nacional originou-se de uma divis\u00e3o ocorrida entre os batistas na d\u00e9cada de 1950 por diverg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina do Esp\u00edrito Santo.","id":8062743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Batista Nacional originou-se de uma divis\u00e3o ocorrida entre os batistas na d\u00e9cada de 1950 por diverg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina do Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Batistas B\u00edblicos e os Batistas Regulares tem origem na Baptist Bible Fellowship, denomina\u00e7\u00e3o batista fundamentalista sediada no Reino Unido.","id":8062744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Batistas B\u00edblicos e os Batistas Regulares tem origem na Baptist Bible Fellowship, denomina\u00e7\u00e3o batista fundamentalista sediada no Reino Unido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os batistas letos imigraram para o Brasil na d\u00e9cada de 1920, organizando sua pr\u00f3pria denomina\u00e7\u00e3o, totalmente aut\u00f4noma e sem v\u00ednculos com outras igrejas batistas brasileiras.","id":8062745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os batistas letos imigraram para o Brasil na d\u00e9cada de 1920, organizando sua pr\u00f3pria denomina\u00e7\u00e3o, totalmente aut\u00f4noma e sem v\u00ednculos com outras igrejas batistas brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1960, foi realizado no Rio de Janeiro o 10\u00b0 Congresso da Alian\u00e7a Batista Mundial, no qual foi eleito como presidente da Alian\u00e7a o pastor","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064893,"hashId":"aafa538418090a091691e9913c3af76c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1960, foi realizado no Rio de Janeiro o 10\u00b0 Congresso da Alian\u00e7a Batista Mundial, no qual foi eleito como presidente da Alian\u00e7a o pastor<\/p>","resposta":8062885,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nilson do Amaral Fanini.","id":8062882,"corpo":"<p>Nilson do Amaral Fanini.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 dos Reis Pereira.","id":8062883,"corpo":"<p>Jos\u00e9 dos Reis Pereira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reinaldo Purim.","id":8062884,"corpo":"<p>Reinaldo Purim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Filson Soren.","id":8062885,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Filson Soren.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Billy Graham.","id":8062886,"corpo":"<p>Billy Graham.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. No que diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o da presen\u00e7a do Senhor Jesus Cristo na Ceia do Senhor, j\u00e1 no s\u00e9culo VIII come\u00e7ou-se a ensinar que, por milagre divino, a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho era imediatamente transformada no corpo e sangue de Cristo. No per\u00edodo da Reforma, Lutero ensinava que havia uma presen\u00e7a f\u00edsica de Cristo na comunh\u00e3o, embora a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho n\u00e3o mudasse, dentro e fora dos s\u00edmbolos havia uma presen\u00e7a f\u00edsica real de Cristo. Zwinglio, tamb\u00e9m durante a Reforma, ensinava que a Ceia do Senhor era apenas um memorial da morte de Cristo e nada mais, n\u00e3o possuindo nada de sobrenatural nos elementos usados (p\u00e3o e vinho). Com base no texto acima, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as tr\u00eas principais posi\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de Cristo na Ceia do Senhor.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896,"slug":"capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064952,"hashId":"3f76bba3277b382c32e57401c48baa20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o da presen\u00e7a do Senhor Jesus Cristo na Ceia do Senhor, j\u00e1 no s\u00e9culo VIII come\u00e7ou-se a ensinar que, por milagre divino, a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho era imediatamente transformada no corpo e sangue de Cristo. No per\u00edodo da Reforma, Lutero ensinava que havia uma presen\u00e7a f\u00edsica de Cristo na comunh\u00e3o, embora a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho n\u00e3o mudasse, dentro e fora dos s\u00edmbolos havia uma presen\u00e7a f\u00edsica real de Cristo. Zwinglio, tamb\u00e9m durante a Reforma, ensinava que a Ceia do Senhor era apenas um memorial da morte de Cristo e nada mais, n\u00e3o possuindo nada de sobrenatural nos elementos usados (p\u00e3o e vinho). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as tr\u00eas principais posi\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de Cristo na Ceia do Senhor.<\/p>","resposta":8063089,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transubstancia\u00e7\u00e3o, Consubstancia\u00e7\u00e3o e Simbolismo.","id":8063089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transubstancia\u00e7\u00e3o, Consubstancia\u00e7\u00e3o e Simbolismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consubstancia\u00e7\u00e3o, Parasubstancia\u00e7\u00e3o e Simbolismo.","id":8063090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consubstancia\u00e7\u00e3o, Parasubstancia\u00e7\u00e3o e Simbolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transubstancia\u00e7\u00e3o, Consubsancia\u00e7\u00e3o e Meios de gra\u00e7a. ","id":8063091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transubstancia\u00e7\u00e3o, Consubsancia\u00e7\u00e3o e Meios de gra\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transubstancia\u00e7\u00e3o, Sacramental!za\u00e7\u00e3o e Consubstancia\u00e7\u00e3o.","id":8063092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transubstancia\u00e7\u00e3o, Sacramental!za\u00e7\u00e3o e Consubstancia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transubstancia\u00e7\u00e3o, Consubstancia\u00e7\u00e3o e Suprasubstancia\u00e7\u00e3o.","id":8063093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transubstancia\u00e7\u00e3o, Consubstancia\u00e7\u00e3o e Suprasubstancia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2064952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA n\u00ba 01\/1986 e 237\/97, que estabelecerem as diretrizes gerais para a implementa\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental e regulamentam aspectos do licenciamento ambiental definidos na Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente, analise as afirmativas seguintes e marque a alternativa correta: I- As licen\u00e7as ambientais poder\u00e3o ser expedidas isolada ou sucessivamente, de acordo com a natureza, caracter\u00edsticas e fase do empreendimento ou atividade. II- A renova\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o de uma atividade ou empreendimento dever\u00e1 ser requerida com anteced\u00eancia m\u00ednima de 60 (sessenta) dias da expira\u00e7\u00e3o de seu prazo de validade, fixado na respectiva licen\u00e7a, ficando este automaticamente suspenso at\u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o definitiva do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. III- O estudo de impacto ambiental, al\u00e9m de atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 contemplar todas as alternativas tecnol\u00f3gicas e de localiza\u00e7\u00e3o do projeto, confrontando-as com a hip\u00f3tese de sua n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o.IV- O EIA\/RIMA \u00e9 um estudo t\u00e9cnico, integrante do licenciamento ambiental, destinado a avaliar os impactos ao meio f\u00edsico e biol\u00f3gico, n\u00e3o abordando impactos no meio s\u00f3cio-econ\u00f4mico, pois esse componente n\u00e3o integra o conceito de \"meio ambiente\".","provas":[{"id":67147,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2046760,"hashId":"8975374e01bf2e1de5128100e3761c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA n\u00ba 01\/1986 e 237\/97, que estabelecerem as diretrizes gerais para a implementa\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental e regulamentam aspectos do licenciamento ambiental definidos na Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente, analise as afirmativas seguintes e marque a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As licen\u00e7as ambientais poder\u00e3o ser expedidas isolada ou sucessivamente, de acordo com a natureza, caracter\u00edsticas e fase do empreendimento ou atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A renova\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o de uma atividade ou empreendimento dever\u00e1 ser requerida com anteced\u00eancia m\u00ednima de 60 (sessenta) dias da expira\u00e7\u00e3o de seu prazo de validade, fixado na respectiva licen\u00e7a, ficando este automaticamente suspenso at\u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o definitiva do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O estudo de impacto ambiental, al\u00e9m de atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 contemplar todas as alternativas tecnol\u00f3gicas e de localiza\u00e7\u00e3o do projeto, confrontando-as com a hip\u00f3tese de sua n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O EIA\/RIMA \u00e9 um estudo t\u00e9cnico, integrante do licenciamento ambiental, destinado a avaliar os impactos ao meio f\u00edsico e biol\u00f3gico, n\u00e3o abordando impactos no meio s\u00f3cio-econ\u00f4mico, pois esse componente n\u00e3o integra o conceito de \"meio ambiente\".<\/p>","resposta":7982951,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7982949,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativa II e III est\u00e3o corretas.","id":7982950,"corpo":"<p>Somente as afirmativa II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":7982951,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":7982952,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7982953,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2046760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que \"um\" est\u00e1 classificado morfologicamente como pronome indefinido:","provas":[{"id":67184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2016-cetap-medico","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2046964,"hashId":"44278f072de98d4ed6abaed13204008f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que \"um\" est\u00e1 classificado morfologicamente como pronome indefinido:<\/p>","resposta":7983880,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Voc\u00ea me fez uma encomenda:( ... )\". ","id":7983878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Voc\u00ea me fez uma encomenda:( ... )\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"( ... ) s\u00f3 mais um pouquinho.\" ","id":7983879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ) s\u00f3 mais um pouquinho.\" <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"( ... ) um n\u00e3o tolera a opini\u00e3o do outro.\"","id":7983880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ) um n\u00e3o tolera a opini\u00e3o do outro.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"( ... ) uma crise de civilidade.\" ","id":7983881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ) uma crise de civilidade.\" <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"( ... ) mais de que um marca-passo.\" ","id":7983882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ) mais de que um marca-passo.\" <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es:OliviaLu\u00eds Fernando Ver\u00edssimoQuerida Olivia Schmid, muito obrigado pela carta que voc\u00ea mandou no hospital Pro Card\u00edaco, quando soube que eu estava internado l\u00e1, semana passada. Sua carta me emocionou, bem como as muitas mensagens que recebi dos amigos e de desconhecidos como voc\u00ea, desejando meu restabelecimento. O restabelecimento era garantido, pois eu estava nas m\u00e3os dos m\u00e9dicos Claudio Domenico, Marcos Fernandes, Aline Vargas, Felipe Campos e toda a retaguarda de craques do hospital, al\u00e9m do dr. Alberto Rosa e do dr. Eduardo Saad, que instalou no meu peito o marca-passo que, se entendi bem, vai me permitir competir. Mas, infelizmente, n\u00e3o pude responder sua cartinha porque voc\u00ea n\u00e3o colocou seu endere\u00e7o. S\u00f3 sei que voc\u00ea se chama Olivia (lindo nome), tem 1 O anos, mora na Tijuca e cursa o quinto ano da Escola Municipal Friedenreich. E que gosta muito de ler. Voc\u00ea me fez uma encomenda: pediu que eu escrevesse uma hist\u00f3ria sobre pessoas que n\u00e3o gostam de acordar cedo de manh\u00e3, como voc\u00ea. Vou escrever a hist\u00f3ria, Olivia, inclusive porque perten\u00e7o \u00e0 mesma irmandade. Concordo que n\u00e3o existe maldade maior do que tirar a gente do quentinho da cama com o pretexto absurdo de que \u00e9 preciso ir \u00e0 escola, trabalhar etc., todas essas coisas que n\u00e3o se comparam com o prazer de ficar na cama s\u00f3 mais um pouquinho. Acho at\u00e9 que poder\u00edamos formar uma associa\u00e7\u00e3o de pessoas que pensam como n\u00f3s, uma Associa\u00e7\u00e3o dos que Odeiam Sair da Cama de Manh\u00e3 (AOS CM). Poder\u00edamos at\u00e9 fazer reuni\u00f5es do nosso grupo - desde que n\u00e3o fossem muito cedo de manh\u00e3, claro. Voc\u00ea me fez um pedido e eu vou fazer um a voc\u00ea, Olivia. Por favor, continue sendo o que voc\u00ea \u00e9. N\u00e3o, n\u00e3o quero dizer leitora dos meus livros, se bem que isto tamb\u00e9m. Continue sendo uma pessoa que consegue emocionar outra pessoa com um simples ato de bondade, sem qualquer outro pretexto a n\u00e3o ser sua vontade de ser solid\u00e1ria. Voc\u00ea deve ter notado que o pessoal anda muito mal-humorado, Olivia. Se desentendem e brigam porque um n\u00e3o tolera a opini\u00e3o do outro. Conversa vira bateboca, debate vira, \u00e0s vezes, at\u00e9 troca de tapas. Uma das crises em que o Brasil est\u00e1 metido \u00e9 uma crise de civilidade. N\u00e3o deixe que nada disso mude a sua maneira de ser, Olivia. O seu simples ato de bondade vale mais do que qualquer um desses discursos rancorosos. Animou meu cora\u00e7\u00e3o mais do que um marca-passo. O Brasil precisa muito de voc\u00ea, Olivia.","id":492280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Olivia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Querida Olivia Schmid, muito obrigado pela carta que voc\u00ea mandou no hospital Pro Card\u00edaco, quando soube que eu estava internado l\u00e1, semana passada. Sua carta me emocionou, bem como as muitas mensagens que recebi dos amigos e de desconhecidos como voc\u00ea, desejando meu restabelecimento. O restabelecimento era garantido, pois eu estava nas m\u00e3os dos m\u00e9dicos Claudio Domenico, Marcos Fernandes, Aline Vargas, Felipe Campos e toda a retaguarda de craques do hospital, al\u00e9m do dr. Alberto Rosa e do dr. Eduardo Saad, que instalou no meu peito o marca-passo que, se entendi bem, vai me permitir competir. Mas, infelizmente, n\u00e3o pude responder sua cartinha porque voc\u00ea n\u00e3o colocou seu endere\u00e7o. S\u00f3 sei que voc\u00ea se chama Olivia (lindo nome), tem 1 O anos, mora na Tijuca e cursa o quinto ano da Escola Municipal Friedenreich. E que gosta muito de ler. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me fez uma encomenda: pediu que eu escrevesse uma hist\u00f3ria sobre pessoas que n\u00e3o gostam de acordar cedo de manh\u00e3, como voc\u00ea. Vou escrever a hist\u00f3ria, Olivia, inclusive porque perten\u00e7o \u00e0 mesma irmandade. Concordo que n\u00e3o existe maldade maior do que tirar a gente do quentinho da cama com o pretexto absurdo de que \u00e9 preciso ir \u00e0 escola, trabalhar etc., todas essas coisas que n\u00e3o se comparam com o prazer de ficar na cama s\u00f3 mais um pouquinho. Acho at\u00e9 que poder\u00edamos formar uma associa\u00e7\u00e3o de pessoas que pensam como n\u00f3s, uma Associa\u00e7\u00e3o dos que Odeiam Sair da Cama de Manh\u00e3 (AOS CM). Poder\u00edamos at\u00e9 fazer reuni\u00f5es do nosso grupo - desde que n\u00e3o fossem muito cedo de manh\u00e3, claro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me fez um pedido e eu vou fazer um a voc\u00ea, Olivia. Por favor, continue sendo o que voc\u00ea \u00e9. N\u00e3o, n\u00e3o quero dizer leitora dos meus livros, se bem que isto tamb\u00e9m. Continue sendo uma pessoa que consegue emocionar outra pessoa com um simples ato de bondade, sem qualquer outro pretexto a n\u00e3o ser sua vontade de ser solid\u00e1ria. Voc\u00ea deve ter notado que o pessoal anda muito mal-humorado, Olivia. Se desentendem e brigam porque um n\u00e3o tolera a opini\u00e3o do outro. Conversa vira bateboca, debate vira, \u00e0s vezes, at\u00e9 troca de tapas. Uma das crises em que o Brasil est\u00e1 metido \u00e9 uma crise de civilidade. N\u00e3o deixe que nada disso mude a sua maneira de ser, Olivia. O seu simples ato de bondade vale mais do que qualquer um desses discursos rancorosos. Animou meu cora\u00e7\u00e3o mais do que um marca-passo. O Brasil precisa muito de voc\u00ea, Olivia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1  a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2046964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a estimativa do IBGE, a popula\u00e7\u00e3o estimada de Crici\u00fama em 2015 era de:","provas":[{"id":68175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2016"},{"id":68139,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2016"},{"id":68239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081015,"hashId":"a807ecb52c4e00ad08c293d76a9616ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a estimativa do IBGE, a popula\u00e7\u00e3o estimada de Crici\u00fama em 2015 era de:<\/p>","resposta":8134487,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menos de 150 mil habitantes.","id":8134485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 150 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aproximadamente 180 mil habitantes.","id":8134486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 180 mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um pouco mais de 206 mil habitantes.","id":8134487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pouco mais de 206 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um pouco mais de 310 mil habitantes.","id":8134488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pouco mais de 310 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cerca de 700 mil habitantes.","id":8134489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 700 mil habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"geografia\/2081015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-soledade-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o do mercado nacional de trabalho dos assistentes sociais atrav\u00e9s do Estado e das empresas ocorre no per\u00edodo hist\u00f3rico brasileiro designado:","provas":[{"id":67437,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-soledade-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-soledade-pb-2016-cpcon-uepb-assistente-social-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Soledade - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2150003,"hashId":"918652dfb6705578b3431865d150d010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o do mercado nacional de trabalho dos assistentes sociais atrav\u00e9s do Estado e das empresas ocorre no per\u00edodo hist\u00f3rico brasileiro designado:<\/p>","resposta":8421838,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Nova.","id":8421836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica Nova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estado Novo.","id":8421837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado Novo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autocracia burguesa via ditadura militar.","id":8421838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autocracia burguesa via ditadura militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.","id":8421839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Velha.","id":8421840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica Velha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/2150003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui crime contra as finan\u00e7as p\u00fablicas: ","provas":[{"id":70394,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-franca-sp-2016-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Franca - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150361,"hashId":"95d26ca55c1090e14353d5b493e55c91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime contra as finan\u00e7as p\u00fablicas: <\/p>","resposta":8423207,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei.","id":8423206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ordenar, autorizar ou realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":8423207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenar, autorizar ou realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de expedir ato determinando limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, nos casos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":8423208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de expedir ato determinando limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, nos casos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":8423209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2150361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Idoso a garantia de prioridade no atendimento aos idosos compreende: I \u2013 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; II \u2013 prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas espec\u00edficas; III \u2013 destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso; Considerando as op\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1732048,"hashId":"adb5017b1ed8c65b301b5f30231e237f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto do Idoso a garantia de prioridade no atendimento aos idosos compreende: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas espec\u00edficas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as op\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6577746,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":6577743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6577744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":6577745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6577746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas. ","id":6577747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1732048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.069 de 13 de julho de 1990 indica que a crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. \u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos:","provas":[{"id":57514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1732072,"hashId":"befe62669321b94186fc89d25d59ea01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.069 de 13 de julho de 1990 indica que a crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. \u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos:<\/p>","resposta":6577832,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; ","id":6577828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;","id":6577829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 liberdade;","id":6577830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 liberdade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":6577831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":6577832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1732072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cApesar de o pa\u00eds ter uma taxa baixa comparado a na\u00e7\u00f5es como a \u00cdndia, que passa de 30 casos em 100 mil habitantes, o suic\u00eddio \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica\u201d, a rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica estabelecida entre as ora\u00e7\u00f5es desse per\u00edodo \u00e9 de:","provas":[{"id":58159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":58163,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":58161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-medico","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58160,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1733259,"hashId":"c57e84673b30717a1bbdd8e4fdd53c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem \u201cApesar de o pa\u00eds ter uma taxa baixa comparado a na\u00e7\u00f5es como a \u00cdndia, que passa de 30 casos em 100 mil habitantes, o suic\u00eddio \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica\u201d, a rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica estabelecida entre as ora\u00e7\u00f5es desse per\u00edodo \u00e9 de:<\/p>","resposta":6582807,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causalidade.","id":6582803,"corpo":"<p>Causalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":6582804,"corpo":"<p>Conformidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":6582805,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":6582806,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":6582807,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10, tome como base o texto abaixo. Setembro Amarelo quer conscientizar popula\u00e7\u00e3o e prevenir suic\u00eddios.\u201cProvavelmente, todos n\u00f3s conhecemos algu\u00e9m que j\u00e1 pensou, tentou ou chegou a cometer suic\u00eddio\u201d, afirma Adriana Rizzo, volunt\u00e1ria do Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida (CVV), uma associa\u00e7\u00e3o que presta servi\u00e7o volunt\u00e1rio de apoio emocional e preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio. No Brasil, a cada 100 mil pessoas, quase sete tiraram a pr\u00f3pria vida em 2012, segundo a pesquisa mais recente da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Al\u00e9m disso, a OMS afirma que, para cada suic\u00eddio, podem ter ocorrido mais de 20 outras tentativas que n\u00e3o deram certo (...).Apesar de o pa\u00eds ter uma taxa baixa comparado a na\u00e7\u00f5es como a \u00cdndia, que passa de 30 casos em 100 mil habitantes, o suic\u00eddio \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica. A boa not\u00edcia \u00e9 que, segundo a OMS, nove em cada dez casos poderiam ser prevenidos.Com o objetivo de quebrar o tabu em torno do tema e ajudar na preven\u00e7\u00e3o, diversas associa\u00e7\u00f5es se uniram e, desde 2014, promovem no Brasil o Setembro Amarelo. A ideia \u00e9 reunir, durante um m\u00eas, eventos que abram espa\u00e7o para debates e divulga\u00e7\u00e3o do tema. \u201cA campanha \u00e9 para conscientizar, falar sobre o suic\u00eddio. \u00c9 poss\u00edvel prevenir quando falamos sobre o tema, porque \u00e9 uma quest\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o, de cuidado com as pessoas\u201d, explica Adriana.O m\u00eas foi escolhido porque 10 de setembro \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Monumentos s\u00e3o iluminados com a cor amarela e diversas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas, como passeios cicl\u00edsticos, caminhadas e abordagens em locais p\u00fablicos. (...)(POLLO, Luiza. Setembro Amarelo quer conscientizar popula\u00e7\u00e3o e prevenir suic\u00eddios. O Estado de S. Paulo. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/emais.estadao.com.br\/noticias\/ bem-estar,setembro-amarelo-quer-conscientizarpopulacao-e-prevenir-suicidios,10000074841&gt;. Publicado em: 09\/09\/2016. Acessado em: 07\/11\/2016).","id":457628,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10, tome como base o texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Setembro Amarelo quer conscientizar popula\u00e7\u00e3o e prevenir suic\u00eddios.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cProvavelmente, todos n\u00f3s conhecemos algu\u00e9m que j\u00e1 pensou, tentou ou chegou a cometer suic\u00eddio\u201d, afirma Adriana Rizzo, volunt\u00e1ria do Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida (CVV), uma associa\u00e7\u00e3o que presta servi\u00e7o volunt\u00e1rio de apoio emocional e preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio. No Brasil, a cada 100 mil pessoas, quase sete tiraram a pr\u00f3pria vida em 2012, segundo a pesquisa mais recente da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Al\u00e9m disso, a OMS afirma que, para cada suic\u00eddio, podem ter ocorrido mais de 20 outras tentativas que n\u00e3o deram certo (...).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de o pa\u00eds ter uma taxa baixa comparado a na\u00e7\u00f5es como a \u00cdndia, que passa de 30 casos em 100 mil habitantes, o suic\u00eddio \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica. A boa not\u00edcia \u00e9 que, segundo a OMS, nove em cada dez casos poderiam ser prevenidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de quebrar o tabu em torno do tema e ajudar na preven\u00e7\u00e3o, diversas associa\u00e7\u00f5es se uniram e, desde 2014, promovem no Brasil o Setembro Amarelo. A ideia \u00e9 reunir, durante um m\u00eas, eventos que abram espa\u00e7o para debates e divulga\u00e7\u00e3o do tema. \u201cA campanha \u00e9 para conscientizar, falar sobre o suic\u00eddio. \u00c9 poss\u00edvel prevenir quando falamos sobre o tema, porque \u00e9 uma quest\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o, de cuidado com as pessoas\u201d, explica Adriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00eas foi escolhido porque 10 de setembro \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Monumentos s\u00e3o iluminados com a cor amarela e diversas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas, como passeios cicl\u00edsticos, caminhadas e abordagens em locais p\u00fablicos. (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(POLLO, Luiza. <em>Setembro Amarelo quer conscientizar popula\u00e7\u00e3o e prevenir suic\u00eddios<\/em>. O Estado de S. Paulo. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/emais.estadao.com.br\/noticias\/ bem-estar,setembro-amarelo-quer-conscientizarpopulacao-e-prevenir-suicidios,10000074841&gt;. Publicado em: 09\/09\/2016. Acessado em: 07\/11\/2016).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1733259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma certa escola, os alunos de uma turma resolveram comprar um presente que custava R$ 40,00 para o professor de Matem\u00e1tica, dividindo igualmente o gasto entre eles. Depois que 2 alunos recusaram-se a participar da divis\u00e3o, cada um dos alunos restantes teve que contribuir com mais R$ 1,00 para a compra do presente. Qual a percentagem de alunos da turma que contribu\u00edram para a compra do presente?","provas":[{"id":58201,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-arquivista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Arquivista - 2016"},{"id":58206,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"},{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"},{"id":58202,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":58216,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-design-grafico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico - 2016"},{"id":58198,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-administrador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Administrador - 2016"},{"id":58219,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-viticultura-e-enologia","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Viticultura e Enologia - 2016"},{"id":58205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-medico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":58217,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-eventos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Eventos - 2016"},{"id":58209,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2016"},{"id":58215,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-comunicacao-institucional","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional - 2016"},{"id":58208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":174,"descricao":"Viticultura E Enologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":488,"descricao":"Eventos"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"}],"id":1734676,"hashId":"b64df2a4cbe5b941765cd64bf8b19cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma certa escola, os alunos de uma turma resolveram comprar um presente que custava R$ 40,00 para o professor de Matem\u00e1tica, dividindo igualmente o gasto entre eles. Depois que 2 alunos recusaram-se a participar da divis\u00e3o, cada um dos alunos restantes teve que contribuir com mais R$ 1,00 para a compra do presente. Qual a percentagem de alunos da turma que contribu\u00edram para a compra do presente?<\/p>","resposta":6589652,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%","id":6589648,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55%","id":6589649,"corpo":"<p>55%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60%","id":6589650,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70%","id":6589651,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80%","id":6589652,"corpo":"<p>80%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1734676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Direitos e Garantias Fundamentais, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere as seguintes assertivas:I. ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.II. \u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.III. \u00e9 reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei, asseguradas, dentre outros, a publicidade das vota\u00e7\u00f5es e a soberania dos veredictos.IV. no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o.V. a lei punir\u00e1 qualquer discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais.De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"},{"id":58206,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"},{"id":58201,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-arquivista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Arquivista - 2016"},{"id":58202,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":58198,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-administrador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Administrador - 2016"},{"id":58216,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-design-grafico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico - 2016"},{"id":58208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":58204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":58205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-medico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58219,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-viticultura-e-enologia","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Viticultura e Enologia - 2016"},{"id":58217,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-eventos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Eventos - 2016"},{"id":58209,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2016"},{"id":58215,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-comunicacao-institucional","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":174,"descricao":"Viticultura E Enologia"},{"id":488,"descricao":"Eventos"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"}],"id":1734684,"hashId":"672a1023b732a7f9b7b7cb5e2ee6f76b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos Direitos e Garantias Fundamentais, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e9 reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei, asseguradas, dentre outros, a publicidade das vota\u00e7\u00f5es e a soberania dos veredictos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. a lei punir\u00e1 qualquer discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":6589691,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, V.","id":6589688,"corpo":"<p>I, II, III, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6589689,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6589690,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6589691,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6589692,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1734684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno \u00e9 professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano em regime de 20 (vinte) horas semanais e, pretendendo complementar sua renda mensal, concorre ao cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia, com carga hor\u00e1ria semanal de 20 (vinte) horas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Bruno, se aprovado e investido no cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia,","provas":[{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"},{"id":58206,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"},{"id":58201,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-arquivista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Arquivista - 2016"},{"id":58202,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":58198,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-administrador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Administrador - 2016"},{"id":58216,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-design-grafico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico - 2016"},{"id":58208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":58204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":58205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-medico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58219,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-viticultura-e-enologia","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Viticultura e Enologia - 2016"},{"id":58217,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-eventos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Eventos - 2016"},{"id":58209,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2016"},{"id":58215,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-comunicacao-institucional","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":174,"descricao":"Viticultura E Enologia"},{"id":488,"descricao":"Eventos"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"}],"id":1734687,"hashId":"0ce854744365b60f3cffa318ca136dda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno \u00e9 professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano em regime de 20 (vinte) horas semanais e, pretendendo complementar sua renda mensal, concorre ao cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia, com carga hor\u00e1ria semanal de 20 (vinte) horas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Bruno, se aprovado e investido no cargo de professor efetivo do Instituto Federal da Bahia,<\/p>","resposta":6589703,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio e continuar a exercer o cargo de professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":6589703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio e continuar a exercer o cargo de professor efetivo do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao entrar em exerc\u00edcio dever\u00e1 solicitar exonera\u00e7\u00e3o do cargo de professor do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, mesmo que haja compatibilidade de hor\u00e1rios,sob pena de responder pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos.","id":6589704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao entrar em exerc\u00edcio dever\u00e1 solicitar exonera\u00e7\u00e3o do cargo de professor do Instituto Federal do Sert\u00e3o Pernambucano, mesmo que haja compatibilidade de hor\u00e1rios,sob pena de responder pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, devendo optar pelo recebimento da remunera\u00e7\u00e3o de apenas um dos cargos.","id":6589705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 entrar legalmente em exerc\u00edcio, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, devendo optar pelo recebimento da remunera\u00e7\u00e3o de apenas um dos cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 entrar em exerc\u00edcio, mesmo que comprove a compatibilidade de hor\u00e1rios, tendo em vista que o Instituto Federal da Bahia tem sede em outro estado da federa\u00e7\u00e3o.","id":6589706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 entrar em exerc\u00edcio, mesmo que comprove a compatibilidade de hor\u00e1rios, tendo em vista que o Instituto Federal da Bahia tem sede em outro estado da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 optar por um dos cargos, caso demonstrada a compatibilidade de hor\u00e1rios, hip\u00f3tese em que n\u00e3o responder\u00e1 pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos.","id":6589707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 optar por um dos cargos, caso demonstrada a compatibilidade de hor\u00e1rios, hip\u00f3tese em que n\u00e3o responder\u00e1 pela acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1734687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n\u00ba 11.091\/2005, pode-se afirmar:I - Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, no mesmo cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o, decorrente da obten\u00e7\u00e3o pelo servidor de certifica\u00e7\u00e3o em Programa de capacita\u00e7\u00e3o, compat\u00edvel com o cargo ocupado, o ambiente organizacional e a carga hor\u00e1ria m\u00ednima exigida.II- Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a para o padr\u00e3o de vencimento imediatamente subsequente do servidor que apresente resultado fixado em programa de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.III - \u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o do instituto da redistribui\u00e7\u00e3o aos cargos vagos ou ocupados, entre Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"},{"id":58206,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"},{"id":58201,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-arquivista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Arquivista - 2016"},{"id":58202,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":58198,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-administrador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Administrador - 2016"},{"id":58216,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-design-grafico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico - 2016"},{"id":58208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":58204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":58205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-medico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58219,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-viticultura-e-enologia","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Viticultura e Enologia - 2016"},{"id":58217,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-eventos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Eventos - 2016"},{"id":58209,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2016"},{"id":58215,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-comunicacao-institucional","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":174,"descricao":"Viticultura E Enologia"},{"id":488,"descricao":"Eventos"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"}],"id":1734706,"hashId":"d607b233b821fd183b8ae0620fc99507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei n\u00ba 11.091\/2005, pode-se afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, no mesmo cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o, decorrente da obten\u00e7\u00e3o pelo servidor de certifica\u00e7\u00e3o em Programa de capacita\u00e7\u00e3o, compat\u00edvel com o cargo ocupado, o ambiente organizacional e a carga hor\u00e1ria m\u00ednima exigida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a para o padr\u00e3o de vencimento imediatamente subsequente do servidor que apresente resultado fixado em programa de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o do instituto da redistribui\u00e7\u00e3o aos cargos vagos ou ocupados, entre Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6589802,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":6589798,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6589799,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":6589800,"corpo":"<p>Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6589801,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o erradas.","id":6589802,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1734706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes possibilidades de substitui\u00e7\u00e3o de elementos do texto:I. \u2018sobre\u2019 (l. 30) por \u2018em oposi\u00e7\u00e3o\u2019.II. \u2018dinheiro\u2019 (l. 40) por \u2018riqueza\u2019.III. \u2018aumento\u2019 (l. 41) por \u2018expans\u00e3o\u2019.IV. \u2018diante de\u2019 (l. 42) por \u2018se comparada\u2019.Quais delas criam condi\u00e7\u00f5es para o emprego de \u00e0 (sinal indicador de crase)?","provas":[{"id":58195,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1734829,"hashId":"8638016aec82ee684043a2f3cbd87db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes possibilidades de substitui\u00e7\u00e3o de elementos do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u2018sobre\u2019 (l. 30) por \u2018em oposi\u00e7\u00e3o\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u2018dinheiro\u2019 (l. 40) por \u2018riqueza\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u2018aumento\u2019 (l. 41) por \u2018expans\u00e3o\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u2018diante de\u2019 (l. 42) por \u2018se comparada\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais delas criam condi\u00e7\u00f5es para o emprego de <strong>\u00e0<\/strong> (sinal indicador de crase)?<\/p>","resposta":6590403,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6590401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6590402,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6590403,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6590404,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6590405,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo.O mito da felicidadeA resposta de qualquer pai ou m\u00e3e, indagado sobre o que deseja para os filhos, est\u00e1 semprena ponta da l\u00edngua: \u201cs\u00f3 quero que sejam felizes\u201d. A frase n\u00e3o deixa d\u00favidas de que, numasociedade moderna, livre de muitas das restri\u00e7\u00f5es morais e culturais do passado, a felicidade \u00e9vista como a maior realiza\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo. At\u00e9 governos nacionais __________ na obriga\u00e7\u00e3ode fazer algo a respeito. Neste ano, a China e o Reino Unido anunciaram a inten\u00e7\u00e3o de medir ograu de felicidade de seus habitantes. Os governantes, espera-se, querem o melhor para seupa\u00eds, assim como os pais querem o melhor para seus filhos. Mas a ambi\u00e7\u00e3o de sempre colocarum sorriso no rosto pode ter um efeito contr\u00e1rio. A press\u00e3o por ser feliz, condi\u00e7\u00e3o nada f\u00e1cil deser definida, pode acabar reduzindo as chances de as pessoas viverem bem.O americano Martin Seligman, considerado o mestre da psicologia positiva, depois de estudara busca da felicidade por mais de 20 anos, afirma ser tolice eleg\u00ea-la como a \u00fanica ambi\u00e7\u00e3o navida. Ex-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, professor da Universidade daPensilv\u00e2nia, pai de sete filhos e av\u00f4 pela quarta vez, Seligman reviu suas teorias e concluiu que\u00e9 preciso relativizar a import\u00e2ncia das emo\u00e7\u00f5es positivas. \u201cPerseguir apenas a felicidade \u00e9enganoso\u201d, diz Seligman. Segundo ele, a felicidade pode tornar a vida um pouco mais agrad\u00e1vel.E s\u00f3. Em seu lugar, o ser humano deveria buscar um objetivo mais simples e f\u00e1cil de sercontemplado: o bem-estar.A ideia de que a vida \u00e9 mais do que a busca de sensa\u00e7\u00f5es positivas n\u00e3o \u00e9 nova. Ao escreverque a felicidade \u00e9 o motivo por tr\u00e1s de todas as raz\u00f5es humanas, Arist\u00f3teles (384 a.C.-322 a.C.)n\u00e3o defendia viver apenas em busca de emo\u00e7\u00f5es positivas e prazeres. Para o fil\u00f3sofo grego, serfeliz era praticar a virtude. Mesmo Thomas Jefferson, que __________ a felicidade a um direitona Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia dos Estados Unidos, em 1776, n\u00e3o defendia ser feliz acima dequalquer coisa, como queremos hoje. No livro A democracia na Am\u00e9rica, Alexis de Tocquevilleafirma que, para Jefferson, a felicidade envolvia conter desejos para obter objetivos de longoprazo, ou seja, o que muitos afobados de hoje resistem em fazer.A no\u00e7\u00e3o de que a felicidade \u00e9 um objetivo tang\u00edvel \u2013 e n\u00e3o um horizonte que norteia nossasa\u00e7\u00f5es \u2013 s\u00f3 se tornou dominante na sociedade moderna. Sua base vem do Iluminismo, que colocouo indiv\u00edduo \u2013 e suas necessidades \u2013 no centro das preocupa\u00e7\u00f5es humanas. \u00c9 dessa \u00e9poca a teoriautilitarista, que defendia a busca da maior quantidade de felicidade para o maior n\u00famero depessoas. Para o jurista e fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremy Bentham, a felicidade era a vit\u00f3ria do prazer sobrea dor. A partir do s\u00e9culo XVIII, come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a a ideia de que temos de evitar assensa\u00e7\u00f5es negativas. O principal problema dessa filosofia de vida \u00e9 basear-se em princ\u00edpios muitofr\u00e1geis e ef\u00eameros: as emo\u00e7\u00f5es. \u201cOs sentimentos positivos e negativos n\u00e3o podem ser entendidoscomo fins em si mesmos\u201d, afirma a pesquisadora norueguesa Ragnhild Bang Nes. \u201cAs emo\u00e7\u00f5esnegativas, embora desagrad\u00e1veis, podem servir de alerta para o indiv\u00edduo de que h\u00e1 um problemaque precisa ser resolvido ou prepar\u00e1-lo para experi\u00eancias futuras\u201d, diz ela.Uma pesquisa in\u00e9dita encomendada pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo(FIESP) revelou que 61% dos entrevistados acreditam que sua felicidade depende de si mesmos.A opini\u00e3o \u00e9 corroborada por estudos cient\u00edficos, que mostram que a personalidade \u00e9 o que maisinfluencia a felicidade. J\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro, seu efeito positivo parece estar ligado aoaumento do contato social. Para os estudiosos, \u201co dinheiro tem uma rela\u00e7\u00e3o positiva com afelicidade, mas esta \u00e9 pequena diante de fatores n\u00e3o monet\u00e1rios, como as rela\u00e7\u00f5es sociais\u201d.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,EMI236742-15228,00.html \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":457708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mito da felicidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A resposta de qualquer pai ou m\u00e3e, indagado sobre o que deseja para os filhos, est\u00e1 sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na ponta da l\u00edngua: \u201cs\u00f3 quero que sejam felizes\u201d. A frase n\u00e3o deixa d\u00favidas de que, numa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade moderna, livre de muitas das restri\u00e7\u00f5es morais e culturais do passado, a felicidade \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vista como a maior realiza\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo. At\u00e9 governos nacionais __________ na obriga\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fazer algo a respeito. Neste ano, a China e o Reino Unido anunciaram a inten\u00e7\u00e3o de medir o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grau de felicidade de seus habitantes. Os governantes, espera-se, querem o melhor para seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pa\u00eds, assim como os pais querem o melhor para seus filhos. Mas a ambi\u00e7\u00e3o de sempre colocar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um sorriso no rosto pode ter um efeito contr\u00e1rio. A press\u00e3o por ser feliz, condi\u00e7\u00e3o nada f\u00e1cil de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser definida, pode acabar reduzindo as chances de as pessoas viverem bem.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O americano Martin Seligman, considerado o mestre da psicologia positiva, depois de estudar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a <em>busca da felicidade<\/em> por mais de 20 anos, afirma ser tolice eleg\u00ea-la como a \u00fanica ambi\u00e7\u00e3o na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida. Ex-presidente da<em> Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, <\/em>professor da Universidade da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pensilv\u00e2nia, pai de sete filhos e av\u00f4 pela quarta vez, Seligman reviu suas teorias e concluiu que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 preciso relativizar a import\u00e2ncia das emo\u00e7\u00f5es positivas. \u201cPerseguir apenas a felicidade \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enganoso\u201d, diz Seligman. Segundo ele, a felicidade pode tornar a vida um pouco mais agrad\u00e1vel.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E s\u00f3. Em seu lugar, o ser humano deveria buscar um objetivo mais simples e f\u00e1cil de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contemplado: o bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A ideia de que a vida \u00e9 mais do que a busca de sensa\u00e7\u00f5es positivas n\u00e3o \u00e9 nova. Ao escrever<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a felicidade \u00e9 o motivo por tr\u00e1s de todas as raz\u00f5es humanas, Arist\u00f3teles (384 a.C.-322 a.C.)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o defendia viver apenas em busca de emo\u00e7\u00f5es positivas e prazeres. Para o fil\u00f3sofo grego, ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>feliz era praticar a virtude. Mesmo Thomas Jefferson, que __________ a felicidade a um direito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia dos Estados Unidos, em 1776, n\u00e3o defendia ser feliz acima de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer coisa, como queremos hoje. No livro<em> A democracia na Am\u00e9rica<\/em>, Alexis de Tocqueville<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma que, para Jefferson, a felicidade envolvia conter desejos para obter objetivos de longo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prazo, ou seja, o que muitos afobados de hoje resistem em fazer.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A no\u00e7\u00e3o de que a felicidade \u00e9 um objetivo tang\u00edvel \u2013 e n\u00e3o um horizonte que norteia nossas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es \u2013 s\u00f3 se tornou dominante na sociedade moderna. Sua base vem do Iluminismo, que colocou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o indiv\u00edduo \u2013 e suas necessidades \u2013 no centro das preocupa\u00e7\u00f5es humanas. \u00c9 dessa \u00e9poca a teoria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>utilitarista, que defendia a busca da maior quantidade de felicidade para o maior n\u00famero de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas. Para o jurista e fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremy Bentham, a felicidade era a vit\u00f3ria do prazer sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a dor. A partir do s\u00e9culo XVIII, come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a a ideia de que temos de evitar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sensa\u00e7\u00f5es negativas. O principal problema dessa filosofia de vida \u00e9 basear-se em princ\u00edpios muito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fr\u00e1geis e ef\u00eameros: as emo\u00e7\u00f5es. \u201cOs sentimentos positivos e negativos n\u00e3o podem ser entendidos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como fins em si mesmos\u201d, afirma a pesquisadora norueguesa Ragnhild Bang Nes. \u201cAs emo\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativas, embora desagrad\u00e1veis, podem servir de alerta para o indiv\u00edduo de que h\u00e1 um problema<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que precisa ser resolvido ou prepar\u00e1-lo para experi\u00eancias futuras\u201d, diz ela.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma pesquisa in\u00e9dita encomendada pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>(FIESP) revelou que 61% dos entrevistados acreditam que sua felicidade depende de si mesmos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A opini\u00e3o \u00e9 corroborada por estudos cient\u00edficos, que mostram que a personalidade \u00e9 o que mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>influencia a felicidade. J\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro, seu efeito positivo parece estar ligado ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aumento do contato social. Para os estudiosos, \u201co dinheiro tem uma rela\u00e7\u00e3o positiva com a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>felicidade, mas esta \u00e9 pequena diante de fatores n\u00e3o monet\u00e1rios, como as rela\u00e7\u00f5es sociais\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,EMI236742-15228,00.html \u2013<\/u> Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1734829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o uso do Microsoft Word 2003 (Portugu\u00eas), suponha a seguinte situa\u00e7\u00e3o: (1) h\u00e1 um documento em branco, com o cursor posicionado no in\u00edcio; (2) as teclas Ctrl e S s\u00e3o pressionadas concomitantemente; (3) as teclas Ctrl e N s\u00e3o pressionadas concomitantemente; (4) as teclas Ctrl e S s\u00e3o pressionadas concomitantemente novamente; (5) um texto \u00e9 digitado. Pode-se afirmar que o texto digitado possui a seguinte formata\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":58195,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1734834,"hashId":"2a8f0251f593a0acce807954b6020760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o uso do Microsoft Word 2003 (Portugu\u00eas), suponha a seguinte situa\u00e7\u00e3o: (1) h\u00e1 um documento em branco, com o cursor posicionado no in\u00edcio; (2) as teclas Ctrl e S s\u00e3o pressionadas concomitantemente; (3) as teclas Ctrl e N s\u00e3o pressionadas concomitantemente; (4) as teclas Ctrl e S s\u00e3o pressionadas concomitantemente novamente; (5) um texto \u00e9 digitado. Pode-se afirmar que o texto digitado possui a seguinte formata\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6590426,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas negrito.","id":6590426,"corpo":"<p>Apenas negrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas negrito e sublinhado.","id":6590427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas negrito e sublinhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas negrito e sublinhado duplo.","id":6590428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas negrito e sublinhado duplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas sublinhado.","id":6590429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas sublinhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas sublinhado duplo.","id":6590430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas sublinhado duplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, podem existir palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atentese somente para o texto propriamente dito; e (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":457709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, podem existir palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atentese somente para o texto propriamente dito; e (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1734834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},{"descricao":"Assistente de Departamento Pessoal","id":13807,"slug":"assistente-de-departamento-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um \u00fanico verbo;( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por mais de um verbo;( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por mais de um sujeito( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um \u00fanico sujeito.","provas":[{"id":55909,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":55902,"cargo":{"descricao":"Assistente de Departamento Pessoal","id":13807,"slug":"assistente-de-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Departamento Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675799,"hashId":"29a974974c09229b23bd17fb54d0cb68","enunciado":"<p><strong>Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/strong><\/p><p>( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um \u00fanico verbo;<\/p><p>( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por mais de um verbo;<\/p><p>( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por mais de um sujeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um \u00fanico sujeito.<\/p>","resposta":6325126,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":6325124,"corpo":"<p>V - V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":6325125,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - F -V","id":6325126,"corpo":"<p>V - F - F -V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":6325127,"corpo":"<p>F - V - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1675799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft PowerPoint 2010 pode-se inserir, copiar ou excluir caixas de texto. Para inserir uma caixa de texto, por meio do menu, deve-se navegar para a: ","provas":[{"id":55909,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675846,"hashId":"3609de7b56cd962f4a140280e9bb038c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No Microsoft PowerPoint 2010 pode-se inserir, copiar ou excluir caixas de texto. Para inserir uma caixa de texto, por meio do menu, deve-se navegar para a: <\/strong><\/p>","resposta":6325327,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia Exibi\u00e7\u00e3o, no grupo Texto e clicar em Caixa de Texto.","id":6325325,"corpo":"<p>guia <strong>Exibi\u00e7\u00e3o<\/strong>, no grupo<strong> Texto<\/strong> e clicar em <strong>Caixa de Texto<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"guia P\u00e1gina Inicial, no grupo S\u00edmbolos e clicar em Caixa de Texto.","id":6325326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guia <strong>P\u00e1gina Inicial<\/strong>, no grupo <strong>S\u00edmbolos<\/strong> e clicar em <strong>Caixa de Texto<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"guia Inserir, no grupo Texto e clicar em Caixa de Texto.","id":6325327,"corpo":"<p>guia <strong>Inserir<\/strong>, no grupo <strong>Texto<\/strong> e clicar em<strong> Caixa de Texto<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"guia Design, no grupo S\u00edmbolos e clicar em Caixa de Texto.","id":6325328,"corpo":"<p>guia <strong>Design<\/strong>, no grupo <strong>S\u00edmbolos<\/strong> e clicar em <strong>Caixa de Texto.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420420,"slug":"informatica-guia-inserir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"}],"slug":"informatica\/1675846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quanto as pr\u00e1ticas recomendadas de backup, ou c\u00f3pias de seguran\u00e7a, selecione a \u00fanica alternativa que esteja tecnicamente correta:","provas":[{"id":55909,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675856,"hashId":"fb9b93552f8528def0a442e301a1bfcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong> Quanto as pr\u00e1ticas recomendadas de backup, ou c\u00f3pias de seguran\u00e7a, selecione a \u00fanica alternativa que esteja tecnicamente correta:<\/strong><\/p>","resposta":6325372,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma boa pr\u00e1tica recomendada de backup \u00e9 realizar semestralmente a c\u00f3pia de e-mails.","id":6325369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa pr\u00e1tica recomendada de backup \u00e9 realizar semestralmente a c\u00f3pia de e-mails.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer periodicamente backup completo de todo o Sistema Operacional e aplicativos MS-Office.","id":6325370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer periodicamente backup completo de todo o Sistema Operacional e aplicativos MS-Office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atualmente n\u00e3o existe a necessidade de ficar executando tentativas de restaura\u00e7\u00e3o de arquivos.","id":6325371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente n\u00e3o existe a necessidade de ficar executando tentativas de restaura\u00e7\u00e3o de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guardar pelo menos uma c\u00f3pia em outro local distinto, em um ambiente seguro.","id":6325372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar pelo menos uma c\u00f3pia em outro local distinto, em um ambiente seguro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1675856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Advogado","id":22520,"slug":"analista-portuario-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase a seguir em que o adjetivo sublinhado permanece com o mesmo significado independentemente de estar anteposto ou posposto ao substantivo \u00e9:","provas":[{"id":57124,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Advogado","id":22520,"slug":"analista-portuario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1713810,"hashId":"fd2142f50286429f6323185fdb10fd1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase a seguir em que o adjetivo sublinhado permanece com o mesmo significado independentemente de estar anteposto ou posposto ao substantivo \u00e9:<\/p>","resposta":6495457,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidado com todas as atividades que requeiram roupas novas.","id":6495455,"corpo":"<p><em>Cuidado com todas as atividades que requeiram <u>roupas novas<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que \u00e9 a felicidade al\u00e9m da simples harmonia entre o homem e a vida que ele leva?","id":6495456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O que \u00e9 a felicidade al\u00e9m da <u>simples harmonia<\/u> entre o homem e a vida que ele leva?<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um bom lugar para come\u00e7ar \u00e9 de onde voc\u00ea est\u00e1.","id":6495457,"corpo":"<p><em>Um <u>bom lugar<\/u> para come\u00e7ar \u00e9 de onde voc\u00ea est\u00e1.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A humanidade est\u00e1 adquirindo toda tecnologia certa pelas raz\u00f5es erradas.","id":6495458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A humanidade est\u00e1 adquirindo toda <u>tecnologia certa<\/u> pelas raz\u00f5es erradas.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um cozinheiro famoso possui sempre uma velha panela de estima\u00e7\u00e3o.","id":6495459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Um cozinheiro famoso possui sempre uma <u>velha panela<\/u> de estima\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1713810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231,"slug":"operador-de-eta-ete"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 2914\/2011, o n\u00famero m\u00ednimo de amostras para o controle da qualidade da \u00e1gua de sistema de abastecimento, para fins de an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas, na sa\u00edda do tratamento, \u00e9 de","provas":[{"id":57002,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231,"slug":"operador-de-eta-ete"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-operador-de-eta-ete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Operador de ETA\/ETE - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715878,"hashId":"e639e0c3c276407fdf8ae51771208a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo a portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 2914\/2011, o n\u00famero m\u00ednimo de amostras para o controle da qualidade da \u00e1gua de sistema de abastecimento, para fins de an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas, na sa\u00edda do tratamento, \u00e9 de<\/strong><\/p>","resposta":6505515,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas amostras semanais.","id":6505515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas amostras semanais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cinco amostras para cada 10 mil habitantes.","id":6505516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco amostras para cada 10 mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma para cada 500 habitantes.","id":6505517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma para cada 500 habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 para cada 2 mil habitantes.","id":6505518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 para cada 2 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma para cada 5 mil habitantes.","id":6505519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma para cada 5 mil habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1715878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111,"slug":"tecnico-de-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553,"slug":"auxiliar-de-departamento"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, Resolu\u00e7\u00e3o CFO n\u00ba 59\/2004, analise as afirmativas. I. O sistema processual \u00e9tico dos Conselhos de Odontologia se divide em duas inst\u00e2ncias, sendo a primeira constitu\u00edda pelos Conselhos Regionais e a segunda e \u00faltima representada pelo Conselho Federal. II. Compete ao Conselho Federal o julgamento e a eventual aplica\u00e7\u00e3o das penalidades. III. As Comiss\u00f5es de \u00c9tica ter\u00e3o car\u00e1ter permanente e dever\u00e3o ser constitu\u00eddas, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o do Presidente do Conselho, por 3 (tr\u00eas) Conselheiros Efetivos e Suplentes, cabendo a Presid\u00eancia ao Conselheiro Efetivo. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":57211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111,"slug":"tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - T\u00e9cnico de Arquivo - 2016"},{"id":57213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553,"slug":"auxiliar-de-departamento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"},{"id":57207,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Fiscal - 2016"},{"id":57209,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1716999,"hashId":"8cfae6f5b82400d45f38e41c64369325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, Resolu\u00e7\u00e3o CFO n\u00ba 59\/2004, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema processual \u00e9tico dos Conselhos de Odontologia se divide em duas inst\u00e2ncias, sendo a primeira constitu\u00edda pelos Conselhos Regionais e a segunda e \u00faltima representada pelo Conselho Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete ao Conselho Federal o julgamento e a eventual aplica\u00e7\u00e3o das penalidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. As Comiss\u00f5es de \u00c9tica ter\u00e3o car\u00e1ter permanente e dever\u00e3o ser constitu\u00eddas, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o do Presidente do Conselho, por 3 (tr\u00eas) Conselheiros Efetivos e Suplentes, cabendo a Presid\u00eancia ao Conselheiro Efetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":6510764,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":6510760,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":6510761,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":6510762,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, somente.","id":6510763,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6510764,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1716999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526,"slug":"analista-portuario-area-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione o tipo de fresa com sua melhor utiliza\u00e7\u00e3o na usinagemde diferentes materiais.1 2 3 ( ) Usinagem de materiais como o alum\u00ednio, bronze e pl\u00e1sticos.( ) Usinagem de a\u00e7os com m\u00e9dia dureza.( ) Usinagem de materiais duros e quebradi\u00e7osAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526,"slug":"analista-portuario-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1717291,"hashId":"74f298aa73c9183d510209febf4684d4","enunciado":"<p>Relacione o tipo de fresa com sua melhor utiliza\u00e7\u00e3o na usinagem<\/p><p>de diferentes materiais.<\/p><p>1 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57131\/questao\/1717291-20210524153726000000-0.png\" width=\"300\" style=\"\"><\/p><p>2 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57131\/questao\/1717291-20210524153726000000-1.png\" width=\"300\" style=\"\"><\/p><p>3 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57131\/questao\/1717291-20210524153726000000-2.png\" width=\"300\" style=\"\"><\/p><p>( ) Usinagem de materiais como o alum\u00ednio, bronze e pl\u00e1sticos.<\/p><p>( ) Usinagem de a\u00e7os com m\u00e9dia dureza.<\/p><p>( ) Usinagem de materiais duros e quebradi\u00e7os<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6512041,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":6512040,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":6512041,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":6512042,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":6512043,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":6512044,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427792,"slug":"engenharia-mecanica-usinagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1717291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o I e a raz\u00e3o II a seguir. I. Ao contr\u00e1rio da invalida\u00e7\u00e3o, que pode ser efetivada pelo Judici\u00e1rio ou pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de sua prerrogativa de autotutela, a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo s\u00f3 pode ser processada pela Administra\u00e7\u00e3o. PORQUE II. Nos termos da doutrina, \u00e9 vedado ao Judici\u00e1rio apreciar os crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade administrativa. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57208,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1717524,"hashId":"4c7d17cdfbc583fd6a689da3b9593171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a proposi\u00e7\u00e3o I e a raz\u00e3o II a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao contr\u00e1rio da invalida\u00e7\u00e3o, que pode ser efetivada pelo Judici\u00e1rio ou pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de sua prerrogativa de autotutela, a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo s\u00f3 pode ser processada pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da doutrina, \u00e9 vedado ao Judici\u00e1rio apreciar os crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6513208,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":6513205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa. ","id":6513206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","id":6513207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":6513208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":6513209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1717524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o obstante a previs\u00e3o constitucional de processo licitat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel, a saber: ","provas":[{"id":57208,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1717527,"hashId":"800317c13122550c89a05a6e91c2a10c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o obstante a previs\u00e3o constitucional de processo licitat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel, a saber: <\/p>","resposta":6513221,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7o ou normalizar o abastecimento.","id":6513220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7o ou normalizar o abastecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","id":6513221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos hist\u00f3ricos, desde que compat\u00edveis ou inerentes \u00e0s finalidades do \u00f3rg\u00e3o ou de entidade.","id":6513222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos hist\u00f3ricos, desde que compat\u00edveis ou inerentes \u00e0s finalidades do \u00f3rg\u00e3o ou de entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6513223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":6513224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1717527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras estabelecidas pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 sobre a interven\u00e7\u00e3o de terceiros, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57208,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1717541,"hashId":"62b2c33d49a5bebed714ca86d1fb411c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras estabelecidas pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 sobre a interven\u00e7\u00e3o de terceiros, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6513292,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pendendo causa entre duas ou mais pessoas, o terceiro juridicamente interessado no resultado da senten\u00e7a poder\u00e1 intervir no processo, atrav\u00e9s do instituto nominado pela doutrina de amicus curiae.","id":6513290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pendendo causa entre duas ou mais pessoas, o terceiro juridicamente interessado no resultado da senten\u00e7a poder\u00e1 intervir no processo, atrav\u00e9s do instituto nominado pela doutrina de <em>amicus curiae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica deve ser instaurado at\u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o, sob pena de preclus\u00e3o temporal.","id":6513291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica deve ser instaurado at\u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o, sob pena de preclus\u00e3o temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 instaurado a pedido da parte ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando lhe couber intervir no processo.","id":6513292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 instaurado a pedido da parte ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando lhe couber intervir no processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00c9 admiss\u00edvel nomea\u00e7\u00e3o a autoria, promovida por qualquer das partes, \u00e0quele que estiver obrigado, por lei ou pelo contrato, a indenizar, em a\u00e7\u00e3o regressiva, o preju\u00edzo do que for vencido no processo.","id":6513293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 admiss\u00edvel nomea\u00e7\u00e3o a autoria, promovida por qualquer das partes, \u00e0quele que estiver obrigado, por lei ou pelo contrato, a indenizar, em a\u00e7\u00e3o regressiva, o preju\u00edzo do que for vencido no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao chamamento ao processo, a cita\u00e7\u00e3o daqueles que devam figurar em litiscons\u00f3rcio passivo ser\u00e1 requerida pelo r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o e deve ser promovida no prazo de 15 dias, sob pena de ficar sem efeito o chamamento.","id":6513294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com rela\u00e7\u00e3o ao chamamento ao processo, a cita\u00e7\u00e3o daqueles que devam figurar em litiscons\u00f3rcio passivo ser\u00e1 requerida pelo r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o e deve ser promovida no prazo de 15 dias, sob pena de ficar sem efeito o chamamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1717541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Penal, nos casos de peculato na modalidade culposa, a repara\u00e7\u00e3o do dano pode configurar hip\u00f3tese de: ","provas":[{"id":57208,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1717572,"hashId":"006b7fbc07a1cd95473f1248719b504e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Penal, nos casos de peculato na modalidade culposa, a repara\u00e7\u00e3o do dano pode configurar hip\u00f3tese de: <\/p>","resposta":6513446,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da tipicidade.","id":6513445,"corpo":"<p>Extin\u00e7\u00e3o da tipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.","id":6513446,"corpo":"<p> Extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Excludente de culpabilidade.","id":6513447,"corpo":"<p>Excludente de culpabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Excludente de ilicitude.","id":6513448,"corpo":"<p>Excludente de ilicitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Excludente de responsabilidade.","id":6513449,"corpo":"<p> Excludente de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato culposo","oab":false,"nome":"Peculato culposo","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418929,"slug":"direito-penal-peculato-culposo"}],"slug":"direito-penal\/1717572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528,"slug":"analista-portuario-area-gestao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecidamente um emaranhado complexo de elementos. Cada negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 peculiar e \u00fanica, ou seja, mesmo que mantidos os interlocutores, cada rodada de negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 levada a efeito de maneira singular e \u00e9 influenciada por diferentes elementos, podendo apresentar resultados semelhantes ou completamente distintos.No entanto, algumas caracter\u00edsticas que marcam uma negocia\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas infal\u00edveis, ou seja, est\u00e3o presentes em toda e qualquer negocia\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas caracter\u00edsticas infal\u00edveis de uma negocia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57133,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528,"slug":"analista-portuario-area-gestao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-portuaria","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1717612,"hashId":"f3694f79ead41334a531ec66eef592ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecidamente um emaranhado complexo de elementos. Cada negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 peculiar e \u00fanica, ou seja, mesmo que mantidos os interlocutores, cada rodada de negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 levada a efeito de maneira singular e \u00e9 influenciada por diferentes elementos, podendo apresentar resultados semelhantes ou completamente distintos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, algumas caracter\u00edsticas que marcam uma negocia\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas infal\u00edveis, ou seja, est\u00e3o presentes em toda e qualquer negocia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas caracter\u00edsticas infal\u00edveis de uma negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6513648,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auto cobran\u00e7a e estresse.","id":6513645,"corpo":"<p>Auto cobran\u00e7a e estresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incerteza e cobran\u00e7a externa.","id":6513646,"corpo":"<p>Incerteza e cobran\u00e7a externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fatores intervenientes e falhas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6513647,"corpo":"<p>Fatores intervenientes e falhas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assimetria de informa\u00e7\u00f5es e comportamento emotivo.","id":6513648,"corpo":"<p>Assimetria de informa\u00e7\u00f5es e comportamento emotivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Falhas de comunica\u00e7\u00e3o e estresse.","id":6513649,"corpo":"<p>Falhas de comunica\u00e7\u00e3o e estresse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Negocia\u00e7\u00e3o","pai":425733,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425735,"slug":"administracao-geral-caracteristicas-da-negociacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Negocia\u00e7\u00e3o","pai":425733,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425736,"slug":"administracao-geral-estrategias-de-negociacao"}],"slug":"administracao-geral\/1717612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quanto \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio dos cargos p\u00fablicos, conforme previs\u00e3o da Lei n\u00ba 8.112\/90, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":56633,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2016-ifb-auditor","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Auditor - 2016"},{"id":56634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2016-ifb-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Assistente Social - 2016"},{"id":56632,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2016-ifb-psicologo","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":56631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2016-ifb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1718589,"hashId":"1b538f0a7ec664571efcf030bbfbbbc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quanto \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio dos cargos p\u00fablicos, conforme previs\u00e3o da Lei n\u00ba 8.112\/90, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6518532,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O prazo para o efetivo exerc\u00edcio \u00e9 de trinta dias a partir do ato de provimento. ","id":6518529,"corpo":"<p> O prazo para o efetivo exerc\u00edcio \u00e9 de trinta dias a partir do ato de provimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 anulado o ato de nomea\u00e7\u00e3o do servidor que n\u00e3o entrar em efetivo exerc\u00edcio no prazo da lei. ","id":6518530,"corpo":"<p>Ser\u00e1 anulado o ato de nomea\u00e7\u00e3o do servidor que n\u00e3o entrar em efetivo exerc\u00edcio no prazo da lei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A posse em cargo p\u00fablico \u00e9 ato personal\u00edssimo, desempenhado pelo pr\u00f3prio servidor nomeado.","id":6518531,"corpo":"<p>A posse em cargo p\u00fablico \u00e9 ato personal\u00edssimo, desempenhado pelo pr\u00f3prio servidor nomeado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor ser\u00e1 exonerado do cargo se n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio nos prazos previstos em lei. ","id":6518532,"corpo":"<p>O servidor ser\u00e1 exonerado do cargo se n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio nos prazos previstos em lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor ser empossado, contados da data do ato de provimento.","id":6518533,"corpo":"<p> \u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor ser empossado, contados da data do ato de provimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1718589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnicas Laboratorias em Parasitologia","id":22513,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-tecnicas-laboratorias-em-parasitologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao parasitismo, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as alternativas a seguir: I \u2013 Em alguns casos, organismos essencialmente de vida livre podem parasitar humanos. II \u2013 Pode ocorrer de modo ocasional, e n\u00e3o obrigatoriamente em tempo integral. III \u2013 Existem diferen\u00e7as de susceptibilidade dos hospedeiros aos parasitos. As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":57122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnicas Laboratorias em Parasitologia","id":22513,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-tecnicas-laboratorias-em-parasitologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-tecnicas-laboratorias-em-parasitologia","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnicas Laboratorias em Parasitologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718702,"hashId":"3dd2bc21c9082a5929ade2ae88dd7b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao parasitismo, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as alternativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Em alguns casos, organismos essencialmente de vida livre podem parasitar humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Pode ocorrer de modo ocasional, e n\u00e3o obrigatoriamente em tempo integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Existem diferen\u00e7as de susceptibilidade dos hospedeiros aos parasitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6519096,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":6519094,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":6519095,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":6519096,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6519097,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":6519098,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1718702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnicas Laboratorias em Parasitologia","id":22513,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-tecnicas-laboratorias-em-parasitologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os parasitos que se nutrem de elementos da superf\u00edcie externa do hospedeiro s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":57122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnicas Laboratorias em Parasitologia","id":22513,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-tecnicas-laboratorias-em-parasitologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-tecnicas-laboratorias-em-parasitologia","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnicas Laboratorias em Parasitologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718706,"hashId":"e47c8f5a42363f6717d2ec33ee530904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os parasitos que se nutrem de elementos da superf\u00edcie externa do hospedeiro s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":6519118,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exoparasitas.","id":6519114,"corpo":"<p>exoparasitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"endoparasitas.","id":6519115,"corpo":"<p>endoparasitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autoparasitas.","id":6519116,"corpo":"<p>autoparasitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"euxiparasitas.","id":6519117,"corpo":"<p>euxiparasitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ectoparasitas.","id":6519118,"corpo":"<p>ectoparasitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1718706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O almoxarifado de um escrit\u00f3rio possui apenas 40 blocos de papel e 150 canetas. Algumas dessas canetas foram retiradas, o que fez com que a porcentagem de blocos de papel, em rela\u00e7\u00e3o ao total de blocos de papel e de canetas que l\u00e1 permaneceram, passasse para 25%. Sendo assim, foram retiradas do almoxarifado um total de canetas igual a","provas":[{"id":58529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-em-quimica-acesso-aos-resultados-dos-recursos-mediante-o-numero-do-caderno-de-prova","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759494,"hashId":"fd3ea4354968e44821c7404dc003397d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O almoxarifado de um escrit\u00f3rio possui apenas 40 blocos de papel e 150 canetas. Algumas dessas canetas foram retiradas, o que fez com que a porcentagem de blocos de papel, em rela\u00e7\u00e3o ao total de blocos de papel e de canetas que l\u00e1 permaneceram, passasse para 25%. Sendo assim, foram retiradas do almoxarifado um total de canetas igual a<\/p>","resposta":6701638,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":6701637,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30","id":6701638,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45","id":6701639,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35","id":6701640,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60","id":6701641,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1759494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943,"slug":"assistente-tecnologico-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a biorremedia\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943,"slug":"assistente-tecnologico-area-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759504,"hashId":"47029c71237dcf2726fbb4041d0206e5","enunciado":"<p>De acordo com o texto, a <em>biorremedia\u00e7\u00e3o <\/em>\u00e9 um processo de<\/p>","resposta":6701691,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias respons\u00e1veis pela polui\u00e7\u00e3o dos aterros sanit\u00e1rios.","id":6701685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remo\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias respons\u00e1veis pela polui\u00e7\u00e3o dos aterros sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reciclagem a partir da elimina\u00e7\u00e3o de organismos vivos do meio ambiente.","id":6701687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reciclagem a partir da elimina\u00e7\u00e3o de organismos vivos do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o de poliuretano com rem\u00e9dios produzidos especificamente para tal fim.","id":6701689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elimina\u00e7\u00e3o de poliuretano com rem\u00e9dios produzidos especificamente para tal fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despolui\u00e7\u00e3o ambiental por meio do uso de micro-organismos vivos.","id":6701691,"corpo":"<p>despolui\u00e7\u00e3o ambiental por meio do uso de micro-organismos vivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decomposi\u00e7\u00e3o artificial de mat\u00e9ria poluente considerada n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.","id":6701693,"corpo":"<p>decomposi\u00e7\u00e3o artificial de mat\u00e9ria poluente considerada n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5.Fungo da Amaz\u00f4nia se alimenta de pl\u00e1stico O pl\u00e1stico \u00e9 um dos principais poluentes no nosso planeta. Embora haja muitos programas para conscientiza\u00e7\u00e3o do seu uso e da sua reutiliza\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de diferentes tipos pl\u00e1sticos para atender ao consumo da popula\u00e7\u00e3o mundial aumentou muito na \u00faltima d\u00e9cada (aproximadamente 300 milh\u00f5es de toneladas desde 2006) e possivelmente continuar\u00e1 aumentando nas pr\u00f3ximas. O resultado de produzir algo t\u00e3o dif\u00edcil de ser reciclado \u00e9 a grande quantidade de res\u00edduos depositada n\u00e3o s\u00f3 nos lix\u00f5es ou aterros sanit\u00e1rios, mas nos rios, lagos, mares e florestas. Uma sa\u00edda para esse tipo de polui\u00e7\u00e3o \u00e9 a biorremedia\u00e7\u00e3o, processo tecnol\u00f3gico que utiliza organismos vivos para remover ou reduzir res\u00edduos poluentes ou t\u00f3xicos no ambiente. Os fungos, juntamente com bact\u00e9rias e outros micro-organismos, s\u00e3o \u00f3timos modelos para estudos sobre biorremedia\u00e7\u00e3o, pois produzem um grande n\u00famero de enzimas capazes de decompor quase tudo ao seu redor. Uma equipe de pesquisadores da Universidade de Yale, nos EUA, vem testando diferentes esp\u00e9cies de fungos com potencial de decomposi\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de pl\u00e1stico. Uma das esp\u00e9cies testadas sobreviveu se alimentando exclusivamente do pl\u00e1stico. Essa esp\u00e9cie de fungo, encontrada em \u00e1rvores da Amaz\u00f4nia Equatoriana, produz uma enzima capaz de degradar o poliuretano, tipo de pl\u00e1stico at\u00e9 ent\u00e3o considerado n\u00e3o biodegrad\u00e1vel. O resultado \u00e9 incr\u00edvel, na medida em que nos d\u00e1 esperan\u00e7as reais de biorremedia\u00e7\u00e3o desse tipo de polui\u00e7\u00e3o. (Adaptado de: DRECHSLER-SANTOS, Elisandro Ricardo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cientistasdescobriramque.wordpress.com\/2016\/05\/10\/ fungo-da-amazonia-se-alimenta-de-plastico)","id":460618,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5.<\/span><\/p><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fungo da Amaz\u00f4nia se alimenta de pl\u00e1stico<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O pl\u00e1stico \u00e9 um dos principais poluentes no nosso planeta. Embora haja muitos programas para conscientiza\u00e7\u00e3o do seu uso e da sua reutiliza\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de diferentes tipos pl\u00e1sticos para atender ao consumo da popula\u00e7\u00e3o mundial aumentou muito na \u00faltima d\u00e9cada (aproximadamente 300 milh\u00f5es de toneladas desde 2006) e possivelmente continuar\u00e1 aumentando nas pr\u00f3ximas. O resultado de produzir algo t\u00e3o dif\u00edcil de ser reciclado \u00e9 a grande quantidade de res\u00edduos depositada n\u00e3o s\u00f3 nos lix\u00f5es ou aterros sanit\u00e1rios, mas nos rios, lagos, mares e florestas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Uma sa\u00edda para esse tipo de polui\u00e7\u00e3o \u00e9 a biorremedia\u00e7\u00e3o, processo tecnol\u00f3gico que utiliza organismos vivos para remover ou reduzir res\u00edduos poluentes ou t\u00f3xicos no ambiente. Os fungos, juntamente com bact\u00e9rias e outros micro-organismos, s\u00e3o \u00f3timos modelos para estudos sobre biorremedia\u00e7\u00e3o, pois produzem um grande n\u00famero de enzimas capazes de decompor quase tudo ao seu redor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Uma equipe de pesquisadores da Universidade de Yale, nos EUA, vem testando diferentes esp\u00e9cies de fungos com potencial de decomposi\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de pl\u00e1stico. Uma das esp\u00e9cies testadas sobreviveu se alimentando exclusivamente do pl\u00e1stico. Essa esp\u00e9cie de fungo, encontrada em \u00e1rvores da Amaz\u00f4nia Equatoriana, produz uma enzima capaz de degradar o poliuretano, tipo de pl\u00e1stico at\u00e9 ent\u00e3o considerado n\u00e3o biodegrad\u00e1vel. O resultado \u00e9 incr\u00edvel, na medida em que nos d\u00e1 esperan\u00e7as reais de biorremedia\u00e7\u00e3o desse tipo de polui\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em; line-height: 1.2;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">(Adaptado de: DRECHSLER-SANTOS, Elisandro Ricardo. Dispon\u00edvel em:<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\"> https:\/\/cientistasdescobriramque.wordpress.com\/2016\/05\/10\/ fungo-da-amazonia-se-alimenta-de-plastico<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1759504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943,"slug":"assistente-tecnologico-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roberto trabalha 6 horas por dia de expediente em um escrit\u00f3rio. Para conseguir um dia extra de folga, ele fez um acordo com seu chefe de que trabalharia 20 minutos a mais por dia de expediente pelo n\u00famero de dias necess\u00e1rios para compensar as horas de um dia do seu trabalho. O n\u00famero de dias de expediente que Roberto teve que trabalhar a mais para conseguir seu dia de folga foi igual a","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943,"slug":"assistente-tecnologico-area-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759522,"hashId":"c21fda1eabcfe056506ed3494e43332f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto trabalha 6 horas por dia de expediente em um escrit\u00f3rio. Para conseguir um dia extra de folga, ele fez um acordo com seu chefe de que trabalharia 20 minutos a mais por dia de expediente pelo n\u00famero de dias necess\u00e1rios para compensar as horas de um dia do seu trabalho. O n\u00famero de dias de expediente que Roberto teve que trabalhar a mais para conseguir seu dia de folga foi igual a<\/p>","resposta":6701776,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":6701774,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":6701775,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":6701776,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13.","id":6701777,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12.","id":6701778,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1759522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943,"slug":"assistente-tecnologico-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O almoxarifado de um escrit\u00f3rio possui apenas 40 blocos de papel e 150 canetas. Algumas dessas canetas foram retiradas, o que fez com que a porcentagem de blocos de papel, em rela\u00e7\u00e3o ao total de blocos de papel e de canetas que l\u00e1 permaneceram, passasse para 25%. Sendo assim, foram retiradas do almoxarifado um total de canetas igual a","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943,"slug":"assistente-tecnologico-area-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759524,"hashId":"dd7d2aaf7ad88aec4254ec7df989e416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O almoxarifado de um escrit\u00f3rio possui apenas 40 blocos de papel e 150 canetas. Algumas dessas canetas foram retiradas, o que fez com que a porcentagem de blocos de papel, em rela\u00e7\u00e3o ao total de blocos de papel e de canetas que l\u00e1 permaneceram, passasse para 25%. Sendo assim, foram retiradas do almoxarifado um total de canetas igual a<\/p>","resposta":6701785,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":6701784,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30.","id":6701785,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45.","id":6701786,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35.","id":6701787,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60.","id":6701788,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1759524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}