{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11381,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a capoeira, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A capoeira regional caracteriza-se por movimentos mais lentos e pela constante presen\u00e7a de ao menos uma das m\u00e3os no ch\u00e3o. \u00c9 considerada a capoeira-m\u00e3e. ( ) A capoeira angola se mistura com o Mestre Bimba (Manoel dos Reis Machado 1899-1974). Trata-se do grande revolucion\u00e1rio da capoeira ao criar esse tipo de capoeira que caracteriza-se por movimentos mais r\u00e1pidos, pelo contato f\u00edsico entre os jogadores, al\u00e9m de uma sequ\u00eancia de ensino, come\u00e7ando com exerc\u00edcios mais b\u00e1sicos. ( ) O contexto de cria\u00e7\u00e3o da capoeira regional se deu pela opini\u00e3o vigente na \u00e9poca de que a capoeira angola era fraca no quesito ataque e defesa pessoal. ( ) A capoeira possui aspectos de dan\u00e7a, luta, jogo, m\u00fasica e folclore. Portanto, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o sociocultural peculiar e expressiva da cultura brasileira. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24193,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":818852,"hashId":"38897123802d67dc42aa7a40adab15f4","enunciado":"<P>Sobre a capoeira, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) A capoeira regional caracteriza-se por movimentos mais lentos e pela constante presen\u00e7a de ao menos uma das m\u00e3os no ch\u00e3o. \u00c9 considerada a capoeira-m\u00e3e. <\/P>\r\n<P>( ) A capoeira angola se mistura com o Mestre Bimba (Manoel dos Reis Machado 1899-1974). Trata-se do grande revolucion\u00e1rio da capoeira ao criar esse tipo de capoeira que caracteriza-se por movimentos mais r\u00e1pidos, pelo contato f\u00edsico entre os jogadores, al\u00e9m de uma sequ\u00eancia de ensino, come\u00e7ando com exerc\u00edcios mais b\u00e1sicos. <\/P>\r\n<P>( ) O contexto de cria\u00e7\u00e3o da capoeira regional se deu pela opini\u00e3o vigente na \u00e9poca de que a capoeira angola era fraca no quesito ataque e defesa pessoal. <\/P>\r\n<P>( ) A capoeira possui aspectos de dan\u00e7a, luta, jogo, m\u00fasica e folclore. Portanto, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o sociocultural peculiar e expressiva da cultura brasileira. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2821232,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2821232,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":2821233,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":2821234,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":2821235,"corpo":"V, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337422,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/818852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Das correntes mar\u00edtimas relacionadas, qual \u00e9 uma corrente fria?","provas":[{"id":24194,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":818860,"hashId":"6ee370780d14b0058067713c39b73fc6","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24194\/7.gif><\/P>\r\n<P>Das correntes mar\u00edtimas relacionadas, qual \u00e9 uma corrente fria?<\/P>","resposta":2821266,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrente do Brasil.","id":2821264,"corpo":"Corrente do Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrente das Guianas.","id":2821265,"corpo":"Corrente das Guianas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente da Groel\u00e2ndia.","id":2821266,"corpo":"Corrente da Groel\u00e2ndia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente do Golfo do M\u00e9xico.","id":2821267,"corpo":"Corrente do Golfo do M\u00e9xico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337424,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/818860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As caracter\u00edsticas anteriores s\u00e3o exclusivas do clima:","provas":[{"id":24194,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":818864,"hashId":"7296510d76c1961a8b7f6cde1ece2238","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24194\/11.gif><\/P>\r\n<P>As caracter\u00edsticas anteriores s\u00e3o exclusivas do clima:<\/P>","resposta":2821281,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tropical.","id":2821280,"corpo":"Tropical.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semi\u00e1rido.","id":2821281,"corpo":"Semi\u00e1rido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equatorial.","id":2821282,"corpo":"Equatorial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subtropical.","id":2821283,"corpo":"Subtropical.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337424,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"}],"slug":"geografia\/818864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O trecho contundente de Eduardo Galeano, do seu livro \u201cAs veias abertas da Am\u00e9rica Latina\u201d, traz como cr\u00edtica principal:","provas":[{"id":24195,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":818872,"hashId":"a2b10c1e6aabe207159921e76cb21809","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24195\/15.gif><\/P>\r\n<P>O trecho contundente de Eduardo Galeano, do seu livro \u201cAs veias abertas da Am\u00e9rica Latina\u201d, traz como cr\u00edtica principal:<\/P>","resposta":2821312,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o e a perversidade do processo de coloniza\u00e7\u00e3o, que alimentou a ostenta\u00e7\u00e3o europeia e pouco ou nada deixou para a Am\u00e9rica.","id":2821312,"corpo":"A explora\u00e7\u00e3o e a perversidade do processo de coloniza\u00e7\u00e3o, que alimentou a ostenta\u00e7\u00e3o europeia e pouco ou nada\r\ndeixou para a Am\u00e9rica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o dos pal\u00e1cios e templos dos povos pr\u00e9-colombianos que, ao assimilarem a religi\u00e3o cat\u00f3lica, perderam totalmente suas cren\u00e7as e cultura pr\u00f3pria.","id":2821313,"corpo":"A destrui\u00e7\u00e3o dos pal\u00e1cios e templos dos povos pr\u00e9-colombianos que, ao assimilarem a religi\u00e3o cat\u00f3lica, perderam\r\ntotalmente suas cren\u00e7as e cultura pr\u00f3pria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de reconhecimento do valor hist\u00f3rico e cultural da Am\u00e9rica por parte dos europeus, que continuam at\u00e9 os dias atuais a desrespeitar as culturas amer\u00edndias.","id":2821314,"corpo":"A falta de reconhecimento do valor hist\u00f3rico e cultural da Am\u00e9rica por parte dos europeus, que continuam at\u00e9 os\r\ndias atuais a desrespeitar as culturas amer\u00edndias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exterm\u00ednio dos animais nativos, tais como a alpaca e a lhama que, ao serem inseridos nos h\u00e1bitos europeus, passaram a ser exportados e consumidos na Europa.","id":2821315,"corpo":"O exterm\u00ednio dos animais nativos, tais como a alpaca e a lhama que, ao serem inseridos nos h\u00e1bitos europeus,\r\npassaram a ser exportados e consumidos na Europa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337425,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/818872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Movimento Queremista cresceu r\u00e1pido, com manifesta\u00e7\u00f5es bastante intensas. Esse movimento ocorreu:","provas":[{"id":24195,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":818877,"hashId":"d758e00688b9e94ab7caf6703bbd2d31","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24195\/20.gif><\/P>\r\n<P>O Movimento Queremista cresceu r\u00e1pido, com manifesta\u00e7\u00f5es bastante intensas. Esse movimento ocorreu:<\/P>","resposta":2821335,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante as graves crises de Jacareacanga e Aragar\u00e7as, enfrentadas por Juscelino Kubitschek, quando ent\u00e3o recebeu o apoio popular.","id":2821332,"corpo":"Durante as graves crises de Jacareacanga e Aragar\u00e7as, enfrentadas por Juscelino Kubitschek, quando ent\u00e3o recebeu o\r\napoio popular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contexto do governo de J\u00e2nio Quadros que, ap\u00f3s lan\u00e7ar a p\u00fablico sua ren\u00fancia, foi ovacionado pelo povo que pedia sua volta.","id":2821333,"corpo":"No contexto do governo de J\u00e2nio Quadros que, ap\u00f3s lan\u00e7ar a p\u00fablico sua ren\u00fancia, foi ovacionado pelo povo que\r\npedia sua volta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na transi\u00e7\u00e3o do governo de Gaspar Dutra para o segundo governo de Vargas, quando apoiado pelo povo, Get\u00falio subiu de novo as \u201cescadas do Catete\u201d.","id":2821334,"corpo":"Na transi\u00e7\u00e3o do governo de Gaspar Dutra para o segundo governo de Vargas, quando apoiado pelo povo, Get\u00falio\r\nsubiu de novo as \u201cescadas do Catete\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo final do Estado Novo, quando setores da sociedade desejavam, apesar dos problemas, a perman\u00eancia de Get\u00falio Vargas no poder. O que n\u00e3o ocorreu.","id":2821335,"corpo":"No per\u00edodo final do Estado Novo, quando setores da sociedade desejavam, apesar dos problemas, a perman\u00eancia de\r\nGet\u00falio Vargas no poder. O que n\u00e3o ocorreu.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337426,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/818877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre a instala\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia da ditadura na Argentina, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":24195,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":818881,"hashId":"1fcef382cd6c3dc3ba30600c8cd56d6d","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24195\/23.gif><\/P>\r\n<P>Sobre a instala\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia da ditadura na Argentina, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":2821350,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo de vig\u00eancia da Ditadura na Argentina foi bem maior que o da ditadura militar no Brasil, caracterizado pelas v\u00e1rias atrocidades cometidas pelos governantes autorit\u00e1rios.","id":2821348,"corpo":"O tempo de vig\u00eancia da Ditadura na Argentina foi bem maior que o da ditadura militar no Brasil, caracterizado pelas\r\nv\u00e1rias atrocidades cometidas pelos governantes autorit\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesse contexto, o governante da junta militar Argentina, Juan Per\u00f3n, alterou as leis eleitorais da constitui\u00e7\u00e3o de forma que barrassem candidaturas de pol\u00edticos populistas no pa\u00eds.","id":2821349,"corpo":"Nesse contexto, o governante da junta militar Argentina, Juan Per\u00f3n, alterou as leis eleitorais da constitui\u00e7\u00e3o de\r\nforma que barrassem candidaturas de pol\u00edticos populistas no pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conjuntura da \u00e9poca no mundo era de Guerra Fria, ent\u00e3o esses defensores da extrema direita governavam, entre outras alega\u00e7\u00f5es, com o discurso de combater os males do comunismo em seu pa\u00eds.","id":2821350,"corpo":"A conjuntura da \u00e9poca no mundo era de Guerra Fria, ent\u00e3o esses defensores da extrema direita governavam, entre\r\noutras alega\u00e7\u00f5es, com o discurso de combater os males do comunismo em seu pa\u00eds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias dos argentinos foram t\u00e3o violentas que chocaram a Am\u00e9rica e o mundo, a ponto do pa\u00eds perder o apoio dos EUA e das demais ditaduras da Am\u00e9rica, que decretaram congelamento econ\u00f4mico no per\u00edodo.","id":2821351,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias dos argentinos foram t\u00e3o violentas que chocaram a Am\u00e9rica e o mundo, a ponto do pa\u00eds perder o\r\napoio dos EUA e das demais ditaduras da Am\u00e9rica, que decretaram congelamento econ\u00f4mico no per\u00edodo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337426,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/818881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o acento grave, indicativo de crase, \u00e9 facultativo.","provas":[{"id":24197,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":818902,"hashId":"022c92e8866f0c2b533031427c2e877e","enunciado":"Assinale a alternativa em que o acento grave, indicativo de crase, \u00e9 facultativo.","resposta":2821433,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMas foi s\u00f3 chegar \u00e0 janela,\u2026\u201d (7\u00ba\u00a7)","id":2821432,"corpo":"\u201cMas foi s\u00f3 chegar \u00e0 janela,\u2026\u201d (7\u00ba\u00a7)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDe volta \u00e0 sua terra, converteu-se,...\u201d (9\u00ba\u00a7)","id":2821433,"corpo":"\u201cDe volta \u00e0 sua terra, converteu-se,...\u201d (9\u00ba\u00a7)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"... o quadrado de vidro que \u00e0 noite se acende.\u201d (12\u00ba\u00a7)","id":2821434,"corpo":"\"... o quadrado de vidro que \u00e0 noite se acende.\u201d (12\u00ba\u00a7)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u2026 astronautas modernos se preparam para ir \u00e0 Lua...\u201d (8\u00ba\u00a7)","id":2821435,"corpo":"\u201c\u2026 astronautas modernos se preparam para ir \u00e0 Lua...\u201d (8\u00ba\u00a7)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337436,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24197\/1.gif\">","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/818902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs luas de Londres... Ah, Jayme Ovalle, Manuel Bandeira! A lua de Londres era quadrada!\u201d (5\u00ba\u00a7) O excerto anterior \u00e9 um exemplo de figura de linguagem denominada","provas":[{"id":24197,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":818907,"hashId":"3d543e702f83f17995170cd232c56f03","enunciado":"\u201cAs luas de Londres... Ah, Jayme Ovalle, Manuel Bandeira! A lua de Londres era quadrada!\u201d (5\u00ba\u00a7) O excerto anterior \u00e9\r\num exemplo de figura de linguagem denominada","resposta":2821455,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edfrase.","id":2821452,"corpo":"per\u00edfrase.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catacrese.","id":2821453,"corpo":"catacrese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anacoluto.","id":2821454,"corpo":"anacoluto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3strofe.","id":2821455,"corpo":"ap\u00f3strofe.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337437,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24197\/1.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/818907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a justificativa adequada para o uso das v\u00edrgulas no per\u00edodo: \u201cNoite de navio perdido em alto-mar, de cemit\u00e9rio, de charneca, de fim de ano, de morro dos ventos uivantes.\u201d (1\u00ba\u00a7)","provas":[{"id":24197,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":818910,"hashId":"e977eb0163e17a3a2c8c0312cd259b51","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a justificativa adequada para o uso das v\u00edrgulas no per\u00edodo: \u201cNoite de navio\r\nperdido em alto-mar, de cemit\u00e9rio, de charneca, de fim de ano, de morro dos ventos uivantes.\u201d (1\u00ba\u00a7)","resposta":2821466,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separa ora\u00e7\u00f5es deslocadas.","id":2821464,"corpo":"Separa ora\u00e7\u00f5es deslocadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Separa ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas.","id":2821465,"corpo":"Separa ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separa palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":2821466,"corpo":"Separa palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Separa palavras e express\u00f5es interpositivas.","id":2821467,"corpo":"Separa palavras e express\u00f5es interpositivas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337437,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24197\/1.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/818910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8080 de 1990 aborda os objetivos e as atribui\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que compreendem: I. A identifica\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. II. A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. III. A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":24199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":818962,"hashId":"a27f62b9c5b9d93c66d85464437d7147","enunciado":"<P>A Lei n\u00ba 8080 de 1990 aborda os objetivos e as atribui\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que compreendem: <\/P>\r\n<P>I. A identifica\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>II. A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>III. A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2821712,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2821712,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2821713,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2821714,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2821715,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337443,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/818962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia Reichiana consiste em dissolver cada segmento da coura\u00e7a, come\u00e7ando pelos olhos e terminando pela p\u00e9lvis. Cada segmento \u00e9 uma unidade mais ou menos independente com a qual se precisa lidar separadamente. Podemos dizer que s\u00e3o usados instrumentos principais para dissolver a coura\u00e7a; analise-os. I. Armazenamento de energia no corpo por meio de respira\u00e7\u00e3o profunda. II. Manuten\u00e7\u00e3o da coopera\u00e7\u00e3o do paciente lidando abertamente com quaisquer resist\u00eancias ou restri\u00e7\u00f5es que emerjam. III. Ataque direto dos m\u00fasculos cronicamente tensos (por meio de press\u00e3o, belisc\u00f5es e assim por diante) a fim de solt\u00e1-los. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":24199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":818966,"hashId":"a95b6909b3692e819c5f991e15658369","enunciado":"<P>A terapia Reichiana consiste em dissolver cada segmento da coura\u00e7a, come\u00e7ando pelos olhos e terminando pela p\u00e9lvis. Cada segmento \u00e9 uma unidade mais ou menos independente com a qual se precisa lidar separadamente. Podemos dizer que s\u00e3o usados instrumentos principais para dissolver a coura\u00e7a; analise-os. <\/P>\r\n<P>I. Armazenamento de energia no corpo por meio de respira\u00e7\u00e3o profunda. <\/P>\r\n<P>II. Manuten\u00e7\u00e3o da coopera\u00e7\u00e3o do paciente lidando abertamente com quaisquer resist\u00eancias ou restri\u00e7\u00f5es que emerjam. <\/P>\r\n<P>III. Ataque direto dos m\u00fasculos cronicamente tensos (por meio de press\u00e3o, belisc\u00f5es e assim por diante) a fim de solt\u00e1-los. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2821728,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2821728,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2821729,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2821730,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2821731,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337444,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/818966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional nutricionista deve ficar atento \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por biotoxinas. De acordo com este tema assinale o item INCORRETO.","provas":[{"id":23925,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":809040,"hashId":"1be9a421ad11c738681078f1426931e4","enunciado":"O profissional nutricionista deve ficar atento \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por biotoxinas. De acordo com este tema assinale o item INCORRETO.","resposta":2788393,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ciguatoxinas estabelecem liga\u00e7\u00f5es nos canais de s\u00f3dio, produzindo efeitos neurol\u00f3gicos e sintomas gastrointestinais.","id":2788391,"corpo":"As ciguatoxinas estabelecem liga\u00e7\u00f5es nos canais de s\u00f3dio, produzindo efeitos neurol\u00f3gicos e sintomas gastrointestinais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas substancias guanid\u00ednicas e a saxitoxina s\u00e3o consideradas neurot\u00f3xicas por excel\u00eancia, provocando envenenamentos paralisantes.","id":2788392,"corpo":"Algumas substancias guanid\u00ednicas e a saxitoxina s\u00e3o consideradas neurot\u00f3xicas por excel\u00eancia, provocando envenenamentos paralisantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro do contexto das biotoxinas encontram-se diferentes grupos qu\u00edmicos capazes de determinar envenenamentos graves no homem, por outro lado, neste contexto excluem os peixes e frutos do mar como envolvidos com este tipo de intoxica\u00e7\u00e3o.","id":2788393,"corpo":"Dentro do contexto das biotoxinas encontram-se diferentes grupos qu\u00edmicos capazes de determinar envenenamentos graves no homem, por outro lado, neste contexto excluem os peixes e frutos do mar como envolvidos com este tipo de intoxica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00e1cidos ocadaico e a dinofisistoxina produzem diarreia e predisp\u00f5em ao c\u00e2ncer do trato digestivo no homem.","id":2788394,"corpo":"Os \u00e1cidos ocadaico e a dinofisistoxina produzem diarreia e predisp\u00f5em ao c\u00e2ncer do trato digestivo no homem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As subst\u00e2ncias guanid\u00ednicas e a saxitoxina podem agir na superf\u00edcie externa dos nervos e m\u00fasculos, como oclusores dos canais de s\u00f3dio dependentes de voltagem da membrana plasm\u00e1tica.","id":2788395,"corpo":"As subst\u00e2ncias guanid\u00ednicas e a saxitoxina podem agir na superf\u00edcie externa dos nervos e m\u00fasculos, como oclusores dos canais de s\u00f3dio dependentes de voltagem da membrana plasm\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335216,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/809040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a Vitamina C, leia atentamente os itens que seguem, coloque nas quest\u00f5es V (verdadeiro) quando a afirma\u00e7\u00e3o for correta e F (falso) quando a afirma\u00e7\u00e3o for falsa. Ap\u00f3s assinale a quest\u00e3o que contempla a ordem correta das alternativas. ( ) Megadoses de vitamina C devem ser indicadas no tratamento de pacientes com AIDS e c\u00e2ncer, com vistas a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios terap\u00eauticos. ( ) Doses maiores que a recomendada pela NRC-1989 (60mg\/dia) vem sendo utilizadas, apresentando efeito terap\u00eautico e profil\u00e1tico no sistema imunol\u00f3gico, para a integridade celular, metabolismo dos lip\u00eddeos e doen\u00e7as cardiovasculares. ( ) A ingest\u00e3o de pequenas quantidades de vitamina C, principalmente por via suplementar, pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o de na absor\u00e7\u00e3o de vitamina B12 pelo trato intestinal, induzir a forma\u00e7\u00e3o de lit\u00edase renal dentre outros. ( ) Altera\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ingest\u00e3o de vitamina C podem levar a uma s\u00e9rie de implica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e nutricionais. ( ) A vitamina C \u00e9 o mais importante antioxidante extracelular, pois \u00e9 um eficiente liberador de per\u00f3xidos e hidroxilase, protetor para fosfolip\u00eddeos constituintes das membranas celulares contra os efeitos oxidativos. A alternativa que contempla a ordem CORRETA de cima para baixo est\u00e1 na letra:","provas":[{"id":23925,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":809045,"hashId":"2abfa6f2328ac75eb255296222cd4205","enunciado":"<p>Referente a Vitamina C, leia atentamente os itens que seguem, coloque nas quest\u00f5es V (verdadeiro) quando a afirma\u00e7\u00e3o for correta e F (falso) quando a afirma\u00e7\u00e3o for falsa. Ap\u00f3s assinale a quest\u00e3o que contempla a ordem correta das alternativas.\r\n<\/p><p>( ) Megadoses de vitamina C devem ser indicadas no tratamento de pacientes com AIDS e c\u00e2ncer, com vistas a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios terap\u00eauticos.\r\n<\/p><p>( ) Doses maiores que a recomendada pela NRC-1989 (60mg\/dia) vem sendo utilizadas, apresentando efeito terap\u00eautico e profil\u00e1tico no sistema imunol\u00f3gico, para a integridade celular, metabolismo dos lip\u00eddeos e doen\u00e7as cardiovasculares.\r\n<\/p><p>( ) A ingest\u00e3o de pequenas quantidades de vitamina C, principalmente por via suplementar, pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o de na absor\u00e7\u00e3o de vitamina B12 pelo trato intestinal, induzir a forma\u00e7\u00e3o de lit\u00edase renal dentre outros.\r\n<\/p><p>( ) Altera\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ingest\u00e3o de vitamina C podem levar a uma s\u00e9rie de implica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e nutricionais.\r\n<\/p><p>( ) A vitamina C \u00e9 o mais importante antioxidante extracelular, pois \u00e9 um eficiente liberador de per\u00f3xidos e hidroxilase, protetor para fosfolip\u00eddeos constituintes das membranas celulares contra os efeitos oxidativos.\r\n<\/p><p>A alternativa que contempla a ordem CORRETA de cima para baixo est\u00e1 na letra:<\/p>","resposta":2788417,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":2788416,"corpo":"V, F, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":2788417,"corpo":"F, V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":2788418,"corpo":"F, F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":2788419,"corpo":"V, F, V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":2788420,"corpo":"F, V, V, F, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335216,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/809045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre semiologia, a les\u00e3o fundamental caracterizada por ser elevada em rela\u00e7\u00e3o ao tecido normal, sua altura \u00e9 pequena em em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o, consistentes \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e a superf\u00edcie pode ser rugosa, verrucosa, ondulada, lisa ou apresentar diversas combina\u00e7\u00f5es desses aspectos \u00e9 a:","provas":[{"id":23926,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-odontologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":809055,"hashId":"8971754acbd5a71b8afd45bc4eb8568e","enunciado":"Sobre semiologia, a les\u00e3o fundamental caracterizada por ser elevada em rela\u00e7\u00e3o ao tecido normal, sua altura \u00e9 pequena em em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o, consistentes \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e a superf\u00edcie pode ser rugosa, verrucosa, ondulada, lisa ou apresentar diversas combina\u00e7\u00f5es desses aspectos \u00e9 a:","resposta":2788470,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mancha.","id":2788466,"corpo":"Mancha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulo.","id":2788467,"corpo":"N\u00f3dulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor.","id":2788468,"corpo":"Tumor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o.","id":2788469,"corpo":"Eros\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Placa.","id":2788470,"corpo":"Placa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335217,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/809055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 2.488, de 21 de outubro de 2011, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: I. Trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida. II. Cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados. III. Orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis. IV. Realizar atividades programadas e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda espont\u00e2nea. V. Acompanhar, por meio de visita domiciliar, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade. Essas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do profissional:","provas":[{"id":23928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":809068,"hashId":"ef36c1e69e9e7f5091928c8dd4e13535","enunciado":"<p>De acordo com a Portaria n\u00ba 2.488, de 21 de outubro de 2011, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:\r\n<\/p><p>I. Trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida.\r\n<\/p><p>II. Cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.\r\n<\/p><p>III. Orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis.\r\n<\/p><p>IV. Realizar atividades programadas e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda espont\u00e2nea.\r\n<\/p><p>V. Acompanhar, por meio de visita domiciliar, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade.\r\n<\/p><p>Essas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do profissional:<\/p>","resposta":2788534,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfermeiro da ESF.","id":2788531,"corpo":"Enfermeiro da ESF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal.","id":2788532,"corpo":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxiliar de Enfermagem.","id":2788533,"corpo":"Auxiliar de Enfermagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade.","id":2788534,"corpo":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico.","id":2788535,"corpo":"M\u00e9dico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335219,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/809068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do Centro de Referencia de Assist\u00eancia Social (CRAS) que \u00e9 uma unidade p\u00fablica estatal localizada em \u00e1reas com maiores \u00edndices de vulnerabilidade e risco social, destinada ao atendimento socioassistencial de fam\u00edlias.","provas":[{"id":23928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":809070,"hashId":"7fb87f560b278d88ca04aa656b1b8311","enunciado":"Assinale a alternativa correta acerca do Centro de Referencia de Assist\u00eancia Social (CRAS) que \u00e9 uma unidade p\u00fablica estatal localizada em \u00e1reas com maiores \u00edndices de vulnerabilidade e risco social, destinada ao atendimento socioassistencial de fam\u00edlias.","resposta":2788543,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presta servi\u00e7os continuados de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Assist\u00eancia Social para fam\u00edlias, seus membros e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","id":2788541,"corpo":"Presta servi\u00e7os continuados de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Assist\u00eancia Social para fam\u00edlias, seus membros e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CRAS \u00e9 o principal equipamento de desenvolvimento dos servi\u00e7os socioassistenciais da Prote\u00e7\u00e3o Social de m\u00e9dia e alta complexidade.","id":2788542,"corpo":"CRAS \u00e9 o principal equipamento de desenvolvimento dos servi\u00e7os socioassistenciais da Prote\u00e7\u00e3o Social de m\u00e9dia e alta complexidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CRAS \u00e9 o principal equipamento de desenvolvimento dos servi\u00e7os socioassistenciais da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","id":2788543,"corpo":"CRAS \u00e9 o principal equipamento de desenvolvimento dos servi\u00e7os socioassistenciais da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CRAS n\u00e3o atua na preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de risco, mas \u00e9 voltado para fam\u00edlias e pessoas que tiveram seus direitos violados.","id":2788544,"corpo":"O CRAS n\u00e3o atua na preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de risco, mas \u00e9 voltado para fam\u00edlias e pessoas que tiveram seus direitos violados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O PAEFI (Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Individuos), \u00e9 um servi\u00e7o que deve ser ofertado exclusivamente no CRAS.","id":2788545,"corpo":"O PAEFI (Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Individuos), \u00e9 um servi\u00e7o que deve ser ofertado exclusivamente no CRAS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335219,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/809070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em hidrogeologia e hidrologia ambiental \u00e9 comum que se use uma s\u00e9rie de conceitos e elementos para a realiza\u00e7\u00e3o de uma breve descri\u00e7\u00e3o geral das caracter\u00edsticas fisiogr\u00e1ficas, geol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas de uma bacia hidrogr\u00e1fica. Selecione a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas descritas abaixo.","provas":[{"id":23929,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809077,"hashId":"0da6759f98abbc8895e93255ad5584b5","enunciado":"<p>Em hidrogeologia e hidrologia ambiental \u00e9 comum que se use uma s\u00e9rie de conceitos e elementos para a realiza\u00e7\u00e3o de uma breve descri\u00e7\u00e3o geral das caracter\u00edsticas fisiogr\u00e1ficas, geol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas de uma bacia hidrogr\u00e1fica. Selecione a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas descritas abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23929\/3.gif\"><\/p>","resposta":2788579,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1a, 2b, 3c, 4d.","id":2788576,"corpo":"1a, 2b, 3c, 4d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1c, 2a, 3d, 4b.","id":2788577,"corpo":"1c, 2a, 3d, 4b.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1d, 2c, 3b, 4a.","id":2788578,"corpo":"1d, 2c, 3b, 4a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1b, 2d, 3a, 4c.","id":2788579,"corpo":"1b, 2d, 3a, 4c.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1a, 4b, 3c, 2d.","id":2788580,"corpo":"1a, 4b, 3c, 2d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335220,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/809077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nossa atmosfera \u00e9 uma delicada camada gasosa que envolve a Terra. O nitrog\u00eanio (N2) \u00e9 o principal componente por suas propriedades, inodoro e inerte; comp\u00f5e quatro quintos do volume de ar da atmosfera. Tem sido considerado o mais abundante da atmosfera e o mais importante na agricultura por que:","provas":[{"id":23929,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809079,"hashId":"9d87115c301e3167b2c936cc8106b498","enunciado":"A nossa atmosfera \u00e9 uma delicada camada gasosa que envolve a Terra. O nitrog\u00eanio (N2) \u00e9 o principal componente por suas propriedades, inodoro e inerte; comp\u00f5e quatro quintos do volume de ar da atmosfera. Tem sido considerado o mais abundante da atmosfera e o mais importante na agricultura por que:","resposta":2788587,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite maior reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":2788586,"corpo":"Permite maior reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilita a forma\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas nas plantas.","id":2788587,"corpo":"Facilita a forma\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas nas plantas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gera nos cultivos uma maior resist\u00eancia de esp\u00e9cies pragas.","id":2788588,"corpo":"Gera nos cultivos uma maior resist\u00eancia de esp\u00e9cies pragas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Determina a forma\u00e7\u00e3o dos caules lenhosos.","id":2788589,"corpo":"Determina a forma\u00e7\u00e3o dos caules lenhosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permite a produ\u00e7\u00e3o de fotoss\u00edntese nas plantas.","id":2788590,"corpo":"Permite a produ\u00e7\u00e3o de fotoss\u00edntese nas plantas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335220,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/809079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois que o CO2 \u00e9 respons\u00e1vel pelo aquecimento global \u00e9 o CH4, que mant\u00e9m trezentas vezes mais calor do que o CO2. Tem sido detectadas fontes de CH4 em:","provas":[{"id":23929,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809082,"hashId":"297c30ce9d819737c14d0469e44bb662","enunciado":"Depois que o CO2 \u00e9 respons\u00e1vel pelo aquecimento global \u00e9 o CH4, que mant\u00e9m trezentas vezes mais calor do que o CO2. Tem sido detectadas fontes de CH4 em:","resposta":2788605,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radioatividade, fermenta\u00e7\u00e3o e aerossol propulsores.","id":2788601,"corpo":"Radioatividade, fermenta\u00e7\u00e3o e aerossol propulsores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas e chuva \u00e1cida.","id":2788602,"corpo":"Erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas e chuva \u00e1cida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxida\u00e7\u00e3o, aeross\u00f3is e sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o.","id":2788603,"corpo":"Oxida\u00e7\u00e3o, aeross\u00f3is e sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queda de meteorito, chuva \u00e1cida e carbonata\u00e7\u00e3o.","id":2788604,"corpo":"Queda de meteorito, chuva \u00e1cida e carbonata\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fermenta\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o de ruminantes, cultivos de arroz e queimadas de bosques.","id":2788605,"corpo":"Fermenta\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o de ruminantes, cultivos de arroz e queimadas de bosques.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335220,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/809082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Popula\u00e7\u00f5es t\u00eam propriedades que os tornam muito din\u00e2mico no ecossistema, tais como: padr\u00f5es de crescimento, os padr\u00f5es de mortalidade, densidade, estrutura et\u00e1ria (idade) e distribui\u00e7\u00e3o espacial. Selecione a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o correta entre colunas.","provas":[{"id":23929,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809083,"hashId":"9a8dfe968de6f7b30f43ca95e5e85978","enunciado":"<p>Popula\u00e7\u00f5es t\u00eam propriedades que os tornam muito din\u00e2mico no ecossistema, tais como: padr\u00f5es de crescimento, os padr\u00f5es de mortalidade, densidade, estrutura et\u00e1ria (idade) e distribui\u00e7\u00e3o espacial. Selecione a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o correta entre colunas.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23929\/4.gif\"><\/p>","resposta":2788606,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1c, 2a, 3d, 4b.","id":2788606,"corpo":"1c, 2a, 3d, 4b.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1b, 2d, 3a, 4c.","id":2788607,"corpo":"1b, 2d, 3a, 4c.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1d, 2c, 3b, 4a.","id":2788608,"corpo":"1d, 2c, 3b, 4a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1a, 2b, 3c, 4d.","id":2788609,"corpo":"1a, 2b, 3c, 4d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1a, 4b, 3c, 2d.","id":2788610,"corpo":"1a, 4b, 3c, 2d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335220,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"}],"slug":"geografia\/809083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, extinguem o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":23930,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809089,"hashId":"ce16214b186a2b5a6c9cc7dea53f7492","enunciado":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, extinguem o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, EXCETO:","resposta":2788637,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remiss\u00e3o, a decis\u00e3o irrecorr\u00edvel proferida em inst\u00e2ncia administrativa, e a consigna\u00e7\u00e3o em pagamento.","id":2788636,"corpo":"A remiss\u00e3o, a decis\u00e3o irrecorr\u00edvel proferida em inst\u00e2ncia administrativa, e a consigna\u00e7\u00e3o em pagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o, a anistia e a decis\u00e3o judicial passada em julgado.","id":2788637,"corpo":"A prescri\u00e7\u00e3o, a anistia e a decis\u00e3o judicial passada em julgado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o do dep\u00f3sito em renda, o pagamento e a homologa\u00e7\u00e3o, nos casos dos tributos sujeitos ao pagamento antecipado.","id":2788638,"corpo":"A convers\u00e3o do dep\u00f3sito em renda, o pagamento e a homologa\u00e7\u00e3o, nos casos dos tributos sujeitos ao pagamento antecipado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transa\u00e7\u00e3o, a compensa\u00e7\u00e3o, e a decad\u00eancia.","id":2788639,"corpo":"A transa\u00e7\u00e3o, a compensa\u00e7\u00e3o, e a decad\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A consigna\u00e7\u00e3o em pagamento nos termos da lei e a decis\u00e3o judicial transitada em julgado.","id":2788640,"corpo":"A consigna\u00e7\u00e3o em pagamento nos termos da lei e a decis\u00e3o judicial transitada em julgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335221,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Morro da Fuma\u00e7a - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Morro da Fuma\u00e7a - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400413,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-morro-da-fumaca-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/809089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento tribut\u00e1rio e sua retifica\u00e7\u00e3o podem ser realizados de v\u00e1rias formas, EXCETO:","provas":[{"id":23930,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809092,"hashId":"65a65b93cacb4a9debfb5177580a2b43","enunciado":"O lan\u00e7amento tribut\u00e1rio e sua retifica\u00e7\u00e3o podem ser realizados de v\u00e1rias formas, EXCETO:","resposta":2788655,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de of\u00edcio ou lan\u00e7amento direto \u00e9 aquele feito pela autoridade administrativa sem qualquer colabora\u00e7\u00e3o do contribuinte, sendo o lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o como aquele feito em face da declara\u00e7\u00e3o prestada pelo contribuinte ou por terceiro, sem a obriga\u00e7\u00e3o do pagamento antecipado.","id":2788651,"corpo":"Lan\u00e7amento de of\u00edcio ou lan\u00e7amento direto \u00e9 aquele feito pela autoridade administrativa sem qualquer colabora\u00e7\u00e3o do contribuinte, sendo o lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o como aquele feito em face da declara\u00e7\u00e3o prestada pelo contribuinte ou por terceiro, sem a obriga\u00e7\u00e3o do pagamento antecipado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento \u00e9 efetuado e revisto de of\u00edcio pelo \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio, dentre outros casos, quando a pessoa, legalmente obrigada, embora tenha prestado nos termos legais, deixe de atender, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o, o pedido de esclarecimento formulado pela Fazenda Municipal e se recuse a prest\u00e1-lo ou n\u00e3o o preste satisfatoriamente, a ju\u00edzo daquele \u00f3rg\u00e3o.","id":2788652,"corpo":"O lan\u00e7amento \u00e9 efetuado e revisto de of\u00edcio pelo \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio, dentre outros casos, quando a pessoa, legalmente obrigada, embora tenha prestado nos termos legais, deixe de atender, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o, o pedido de esclarecimento formulado pela Fazenda Municipal e se recuse a prest\u00e1-lo ou n\u00e3o o preste satisfatoriamente, a ju\u00edzo daquele \u00f3rg\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou de terceiro, quando um ou outro, na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, prestem \u00e0 autoridade administrativa informa\u00e7\u00f5es sobre mat\u00e9ria de fato, indispens\u00e1veis \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","id":2788653,"corpo":"Lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou de terceiro, quando um ou outro, na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, prestem \u00e0 autoridade administrativa informa\u00e7\u00f5es sobre mat\u00e9ria de fato, indispens\u00e1veis \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquele que ocorre quanto aos tributos cuja legisla\u00e7\u00e3o atribua ao sujeito passivo o dever de antecipar o pagamento sem pr\u00e9vio exame da autoridade administrativa, opera-se pelo ato em que a referida autoridade, tomando conhecimento da atividade assim exercida pelo obrigado, expressamente a homologa.","id":2788654,"corpo":"O lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquele que ocorre quanto aos tributos cuja legisla\u00e7\u00e3o atribua ao sujeito passivo o dever de antecipar o pagamento sem pr\u00e9vio exame da autoridade administrativa, opera-se pelo ato em que a referida autoridade, tomando conhecimento da atividade assim exercida pelo obrigado, expressamente a homologa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A retifica\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o por arbitramento, quando vise a reduzir ou a excluir tributo, s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel mediante provoca\u00e7\u00e3o do sujeito passivo e comprova\u00e7\u00e3o do erro ou fraude em que se funde, antes de notificado o lan\u00e7amento.","id":2788655,"corpo":"A retifica\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o por arbitramento, quando vise a reduzir ou a excluir tributo, s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel mediante provoca\u00e7\u00e3o do sujeito passivo e comprova\u00e7\u00e3o do erro ou fraude em que se funde, antes de notificado o lan\u00e7amento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335221,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o do Lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416085,"slug":"direito-tributario-alteracao-do-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/809092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional regulamentou a Isen\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, marque a alternativa que N\u00c3O corresponda as disposi\u00e7\u00f5es legais:","provas":[{"id":23930,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809093,"hashId":"3bab4feafb452760a899d9ed2c2ec45a","enunciado":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional regulamentou a Isen\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, marque a alternativa que N\u00c3O corresponda as disposi\u00e7\u00f5es legais:","resposta":2788656,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando concedida em car\u00e1ter geral, \u00e9 efetivada, em cada caso, por despacho da autoridade administrativa, em requerimento com o qual o interessado fa\u00e7a prova do preenchimento das condi\u00e7\u00f5es e do cumprimento dos requisitos previstos em lei ou contrato para sua concess\u00e3o.","id":2788656,"corpo":"Quando concedida em car\u00e1ter geral, \u00e9 efetivada, em cada caso, por despacho da autoridade administrativa, em requerimento com o qual o interessado fa\u00e7a prova do preenchimento das condi\u00e7\u00f5es e do cumprimento dos requisitos previstos em lei ou contrato para sua concess\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o via de regra pode ser revogada ou modificada por lei, a qualquer tempo.","id":2788657,"corpo":"A isen\u00e7\u00e3o via de regra pode ser revogada ou modificada por lei, a qualquer tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o, ainda quando prevista em contrato, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para a sua concess\u00e3o, os tributos a que se aplica e, sendo caso, o prazo de sua dura\u00e7\u00e3o.","id":2788658,"corpo":"A isen\u00e7\u00e3o, ainda quando prevista em contrato, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para a sua concess\u00e3o, os tributos a que se aplica e, sendo caso, o prazo de sua dura\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.","id":2788659,"corpo":"A isen\u00e7\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se houver disposi\u00e7\u00e3o legal a isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1 extensiva \u00e0s taxas e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":2788660,"corpo":"Se houver disposi\u00e7\u00e3o legal a isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1 extensiva \u00e0s taxas e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335221,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"nome_clean":"Imunidade, Isen\u00e7\u00e3o e N\u00e3o Incid\u00eancia","oab":false,"nome":"Imunidade, Isen\u00e7\u00e3o e N\u00e3o Incid\u00eancia","pai":415888,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417604,"slug":"direito-tributario-imunidade-isencao-e-nao-incidencia"}],"slug":"direito-tributario\/809093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Microsoft Excel permite a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a fun\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico em colunas.","provas":[{"id":23931,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Oficial Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809099,"hashId":"13b3a3b6973483fdc75f3c900da44c67","enunciado":"O programa Microsoft Excel permite a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a fun\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico em colunas.","resposta":2788687,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o usados para exibir tend\u00eancias ao longo do tempo.","id":2788686,"corpo":"S\u00e3o usados para exibir tend\u00eancias ao longo do tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usados para comparar valores em diversas categorias.","id":2788687,"corpo":"S\u00e3o usados para comparar valores em diversas categorias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usados quando os valores podem ser somados ou quando h\u00e1 uma s\u00e9rie de dados e todos os valores s\u00e3o positivos.","id":2788688,"corpo":"S\u00e3o usados quando os valores podem ser somados ou quando h\u00e1 uma s\u00e9rie de dados e todos os valores s\u00e3o positivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usados para enfatizar as diferen\u00e7as entre v\u00e1rios conjuntos de dados ao longo de um per\u00edodo de tempo.","id":2788689,"corpo":"S\u00e3o usados para enfatizar as diferen\u00e7as entre v\u00e1rios conjuntos de dados ao longo de um per\u00edodo de tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usados quando os valores empregados n\u00e3o estiverem em ordem no eixo X ou quando representarem medidas separadas.","id":2788690,"corpo":"S\u00e3o usados quando os valores empregados n\u00e3o estiverem em ordem no eixo X ou quando representarem medidas separadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/809099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que apresenta o tipo de comunica\u00e7\u00e3o oficial realizada entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, que podem estar hierarquicamente em mesmo n\u00edvel ou em n\u00edveis diferentes.","provas":[{"id":23931,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Oficial Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809105,"hashId":"3604ddc3c7b7963d91748041f97a3753","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA que apresenta o tipo de comunica\u00e7\u00e3o oficial realizada entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, que podem estar hierarquicamente em mesmo n\u00edvel ou em n\u00edveis diferentes.","resposta":2788720,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o.","id":2788716,"corpo":"Exposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aviso.","id":2788717,"corpo":"Aviso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":2788718,"corpo":"Of\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mensagem.","id":2788719,"corpo":"Mensagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Memorando.","id":2788720,"corpo":"Memorando.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/809105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo cr\u00e9ditos da fazenda p\u00fablica em face de um mesmo sujeito passivo, estar-se-\u00e1 diante do fen\u00f4meno jur\u00eddico tribut\u00e1rio da \u201cimputa\u00e7\u00e3o em pagamento\u201d, o qual imp\u00f5e que a quita\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito seja de acordo com a seguinte ordem:","provas":[{"id":23932,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Tesoureiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":809111,"hashId":"481656959e9ae2f7950939cb8294d52d","enunciado":"Havendo cr\u00e9ditos da fazenda p\u00fablica em face de um mesmo sujeito passivo, estar-se-\u00e1 diante do fen\u00f4meno jur\u00eddico tribut\u00e1rio da \u201cimputa\u00e7\u00e3o em pagamento\u201d, o qual imp\u00f5e que a quita\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito seja de acordo com a seguinte ordem:","resposta":2788746,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em primeiro lugar, aos d\u00e9bitos por obriga\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, e, em segundo, aos decorrentes de responsabilidade tribut\u00e1ria.","id":2788746,"corpo":"em primeiro lugar, aos d\u00e9bitos por obriga\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, e, em segundo, aos decorrentes de responsabilidade tribut\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiramente os Impostos, as Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria, depois \u00e0s Taxas.","id":2788747,"corpo":"primeiramente os Impostos, as Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria, depois \u00e0s Taxas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preferencialmente aqueles que est\u00e3o em ordem decrescente dos prazos de prescri\u00e7\u00e3o.","id":2788748,"corpo":"preferencialmente aqueles que est\u00e3o em ordem decrescente dos prazos de prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inicialmente os cr\u00e9ditos em ordem crescente dos montantes.","id":2788749,"corpo":"inicialmente os cr\u00e9ditos em ordem crescente dos montantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"primeiro as Taxas, depois Impostos e por \u00faltimo Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.","id":2788750,"corpo":"primeiro as Taxas, depois Impostos e por \u00faltimo Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335223,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/809111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as taxas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":23916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808702,"hashId":"5a3db48804d540c0cb7738df8102dc58","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o as taxas, assinale a alternativa CORRETA:","resposta":2787082,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador pr\u00f3pria de impostos.","id":2787080,"corpo":"As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador pr\u00f3pria de impostos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As taxas t\u00eam como fato gerador a aquisi\u00e7\u00e3o da disponibilidade econ\u00f4mica ou jur\u00eddica.","id":2787081,"corpo":"As taxas t\u00eam como fato gerador a aquisi\u00e7\u00e3o da disponibilidade econ\u00f4mica ou jur\u00eddica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As taxas t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":2787082,"corpo":"As taxas t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787083,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335146,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/808702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorram valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios cobrar\u00e3o:","provas":[{"id":23916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808703,"hashId":"246493b2044b515ab866d58235f36be5","enunciado":"Para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorram valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios cobrar\u00e3o:","resposta":2787084,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":2787084,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto sobre Propriedade.","id":2787085,"corpo":"Imposto sobre Propriedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxas.","id":2787086,"corpo":"Taxas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787087,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335146,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/808703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia \u00e9 conceituada como:","provas":[{"id":23916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808705,"hashId":"6d634abbad18574c2d3fb2f8fd558fd1","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia \u00e9 conceituada como:","resposta":2787093,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":2787092,"corpo":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":2787093,"corpo":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o sucessiva.","id":2787094,"corpo":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o sucessiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787095,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335146,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/808705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Responsabilidade de Terceiros, nos casos de impossibilidade de exig\u00eancia do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal, respondem solidariamente, EXCETO:","provas":[{"id":23916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808708,"hashId":"65214c4e8ff310d5dd1e581aa6b741a3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a Responsabilidade de Terceiros, nos casos de impossibilidade de exig\u00eancia do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal, respondem solidariamente, EXCETO:","resposta":2787104,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O s\u00edndico e o comiss\u00e1rio, pelos tributos devidos pelo esp\u00f3lio e nos casos de liquida\u00e7\u00e3o de sociedade de pessoas.","id":2787104,"corpo":"O s\u00edndico e o comiss\u00e1rio, pelos tributos devidos pelo esp\u00f3lio e nos casos de liquida\u00e7\u00e3o de sociedade de pessoas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tutores e curadores, pelos tributos devidos por seus tutelados ou curatelados.","id":2787105,"corpo":"Os tutores e curadores, pelos tributos devidos por seus tutelados ou curatelados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pais, pelos tributos devidos por seus filhos menores.","id":2787106,"corpo":"Os pais, pelos tributos devidos por seus filhos menores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787107,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335147,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/808708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento \u00e9 um procedimento administrativo que visa verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente. Sobre lan\u00e7amento \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":23916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808711,"hashId":"63ae7f8b29da2c57635235ef19130a94","enunciado":"O lan\u00e7amento \u00e9 um procedimento administrativo que visa verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente. Sobre lan\u00e7amento \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":2787117,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor tribut\u00e1rio expresso em moeda estrangeira ser\u00e1 convertido em moeda nacional no lan\u00e7amento, ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o.","id":2787116,"corpo":"O valor tribut\u00e1rio expresso em moeda estrangeira ser\u00e1 convertido em moeda nacional no lan\u00e7amento, ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9 vinculada e opcional, sob pena de responsabilidade funcional.","id":2787117,"corpo":"A atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9 vinculada e opcional, sob pena de responsabilidade funcional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento rege-se pela lei vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada.","id":2787118,"corpo":"O lan\u00e7amento rege-se pela lei vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787119,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335147,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/808711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm n\u00famero \u00e9 divis\u00edvel por 4 quando termina em 00 ou quando o n\u00famero formado pelos dois \u00faltimos algarismos da direita for divis\u00edvel por 4.\u201d Nestas condi\u00e7\u00f5es, assinale a \u00fanica alternativa que apresenta apenas n\u00fameros divis\u00edveis por 4.","provas":[{"id":23917,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-advogado","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Advogado - 2016"},{"id":23920,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Assistente Social - 2016"},{"id":23921,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-biologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":23922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-contador","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Contador - 2016"},{"id":23924,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":23925,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Nutricionista - 2016"},{"id":23926,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-odontologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":23927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil-e-fundamental-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":23928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":23929,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":23930,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"},{"id":23931,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Oficial Administrativo - 2016"},{"id":23932,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Tesoureiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":808729,"hashId":"02b50dafff5a38083a8b783dfef67ccb","enunciado":"\u201cUm n\u00famero \u00e9 divis\u00edvel por 4 quando termina em 00 ou quando o n\u00famero formado pelos dois \u00faltimos algarismos da direita for divis\u00edvel por 4.\u201d Nestas condi\u00e7\u00f5es, assinale a \u00fanica alternativa que apresenta apenas n\u00fameros divis\u00edveis por 4.","resposta":2787202,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500, 1821 e 490","id":2787201,"corpo":"500, 1821 e 490","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1700, 1924 e 2464","id":2787202,"corpo":"1700, 1924 e 2464","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"212, 2356 e 2635","id":2787203,"corpo":"212, 2356 e 2635","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"801, 1700 e 3","id":2787204,"corpo":"801, 1700 e 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1895, 156 e 688","id":2787205,"corpo":"1895, 156 e 688","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/808729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es: Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) proposi\u00e7\u00e3o(\u00f5es):","provas":[{"id":23917,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-advogado","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Advogado - 2016"},{"id":23920,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Assistente Social - 2016"},{"id":23921,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-biologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":23922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-contador","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Contador - 2016"},{"id":23924,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":23925,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Nutricionista - 2016"},{"id":23926,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-odontologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":23927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil-e-fundamental-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":23928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":23929,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":23930,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"},{"id":23931,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Oficial Administrativo - 2016"},{"id":23932,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Tesoureiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":808735,"hashId":"489c2fa4b6bb586944a4d444f4ba0401","enunciado":"<P>Considere as proposi\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23917\/21.gif><\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) proposi\u00e7\u00e3o(\u00f5es):<\/P>","resposta":2787233,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV","id":2787231,"corpo":"II, III e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":2787232,"corpo":"I e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":2787233,"corpo":"III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2787234,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":2787235,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/808735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, marque a alternativa que est\u00e1 DE ACORDO com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal: I. A lei estabelecer\u00e1 o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias que explorem atividade econ\u00f4mica de produ\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, dispondo a sujei\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas p\u00fablicas, inclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es civis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios. II. As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s do setor privado. III. \u00c9 proibida a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado, sendo permitida somente quando necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei. IV. No tocante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido objetivo-funcional, tem-se que Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 o conjunto de pessoas jur\u00eddicas \u2013 desprovidas de autonomia pol\u00edtica \u2013 que, vinculadas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Direta, t\u00eam a atribui\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio, de forma descentralizada, de atividades administrativas. V. O estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias que explorem atividade econ\u00f4mica de produ\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, ser\u00e1 deliberado e votado em assembleia geral ordin\u00e1ria, devendo ser submetido a registro na junta comercial.","provas":[{"id":23917,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-advogado","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808749,"hashId":"327925ddec0efcad4a950ba118b69465","enunciado":"<P>Consoante \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, marque a alternativa que est\u00e1 DE ACORDO com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal: <\/P>\r\n<P>I. A lei estabelecer\u00e1 o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias que explorem atividade econ\u00f4mica de produ\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, dispondo a sujei\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas p\u00fablicas, inclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es civis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>II. As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s do setor privado. <\/P>\r\n<P>III. \u00c9 proibida a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado, sendo permitida somente quando necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei. <\/P>\r\n<P>IV. No tocante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido objetivo-funcional, tem-se que Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 o conjunto de pessoas jur\u00eddicas \u2013 desprovidas de autonomia pol\u00edtica \u2013 que, vinculadas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Direta, t\u00eam a atribui\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio, de forma descentralizada, de atividades administrativas. <\/P>\r\n<P>V. O estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias que explorem atividade econ\u00f4mica de produ\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, ser\u00e1 deliberado e votado em assembleia geral ordin\u00e1ria, devendo ser submetido a registro na junta comercial.<\/P>","resposta":2787303,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III, e IV est\u00e3o INCORRETAS.","id":2787301,"corpo":"Apenas as alternativas II, III, e IV est\u00e3o INCORRETAS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, IV e V est\u00e3o CORRETAS.","id":2787302,"corpo":"Apenas as alternativas I, IV e V est\u00e3o CORRETAS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, e III est\u00e3o CORRETAS.","id":2787303,"corpo":"Apenas as alternativas II, e III est\u00e3o CORRETAS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e3o CORRETAS.","id":2787304,"corpo":"Nenhuma das alternativas est\u00e3o CORRETAS.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o CORRETAS.","id":2787305,"corpo":"Todas as alternativas est\u00e3o CORRETAS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335152,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/808749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, das pessoas do grupo A, 280 s\u00e3o fumantes e 195 s\u00e3o diab\u00e9ticas, ent\u00e3o 120 pessoas desse grupo s\u00e3o diab\u00e9ticas e n\u00e3o s\u00e3o fumantes.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:31","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":808803,"hashId":"f8bac9727d386ba164854c0728da7fbc","enunciado":"Se, das pessoas do grupo A, 280 s\u00e3o fumantes e 195 s\u00e3o\r\ndiab\u00e9ticas, ent\u00e3o 120 pessoas desse grupo s\u00e3o diab\u00e9ticas e n\u00e3o\r\ns\u00e3o fumantes.","resposta":2787428,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma popula\u00e7\u00e3o de 1.000 pessoas acima de 60 anos de idade foi dividida nos seguintes dois grupos: A: aqueles que j\u00e1 sofreram infarto (totalizando 400 pessoas); e B: aqueles que nunca sofreram infarto (totalizando 600 pessoas). Cada uma das 400 pessoas do grupo A \u00e9 ou diab\u00e9tica ou fumante ou ambos (diab\u00e9tica e fumante). A popula\u00e7\u00e3o do grupo B \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas conjuntos de indiv\u00edduos: fumantes, ex-fumantes e pessoas que nunca fumaram (n\u00e3o fumantes). Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":335173,"enunciado":"<P>Uma popula\u00e7\u00e3o de 1.000 pessoas acima de 60 anos de idade foi dividida nos seguintes dois grupos: A: aqueles que j\u00e1 sofreram infarto (totalizando 400 pessoas); e B: aqueles que nunca sofreram infarto (totalizando 600 pessoas). <\/P>\r\n<P>Cada uma das 400 pessoas do grupo A \u00e9 ou diab\u00e9tica ou fumante ou ambos (diab\u00e9tica e fumante). <\/P>\r\n<P>A popula\u00e7\u00e3o do grupo B \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas conjuntos de indiv\u00edduos: fumantes, ex-fumantes e pessoas que nunca fumaram (n\u00e3o fumantes). <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/808803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas para a elabora\u00e7\u00e3o de um parecer social, o assistente social deve ignorar as informa\u00e7\u00f5es contidas nos prontu\u00e1rios ou processos relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em estudo, para n\u00e3o ser influenciado na sua opini\u00e3o t\u00e9cnica.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":808837,"hashId":"200cae39b90df0206679b2d37cc82f68","enunciado":"Na realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas para a elabora\u00e7\u00e3o de um parecer\r\nsocial, o assistente social deve ignorar as informa\u00e7\u00f5es contidas\r\nnos prontu\u00e1rios ou processos relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em estudo,\r\npara n\u00e3o ser influenciado na sua opini\u00e3o t\u00e9cnica.","resposta":2787497,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o parecer social no INSS tem como objetivo fornecer elementos para o reconhecimento de direitos, julgue os itens subsequentes.","id":335181,"enunciado":"Considerando que o parecer social no INSS tem como objetivo\r\nfornecer elementos para o reconhecimento de direitos, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de parecer social com vistas \u00e0 concess\u00e3o de um benef\u00edcio assistencial, o assistente social deve encaminhar ao setor solicitante o parecer por ele elaborado, juntamente com o estudo socioecon\u00f4mico realizado.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":808838,"hashId":"900e7bf7917a5edee64dd13870f1f4cd","enunciado":"Em se tratando de parecer social com vistas \u00e0 concess\u00e3o de um\r\nbenef\u00edcio assistencial, o assistente social deve encaminhar ao\r\nsetor solicitante o parecer por ele elaborado, juntamente com\r\no estudo socioecon\u00f4mico realizado.","resposta":2787499,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o parecer social no INSS tem como objetivo fornecer elementos para o reconhecimento de direitos, julgue os itens subsequentes.","id":335181,"enunciado":"Considerando que o parecer social no INSS tem como objetivo\r\nfornecer elementos para o reconhecimento de direitos, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho em destaque e identifique nas alternativas a que se refere. ","provas":[{"id":23992,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor Docente I - Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":810493,"hashId":"45902c6c94499ffff496daf3e2fe0660","enunciado":"<P>Leia o trecho em destaque e identifique nas alternativas a que se refere.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23992\/18.gif><\/P>","resposta":2794751,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria da Arte.","id":2794750,"corpo":"Hist\u00f3ria da Arte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa de fontes de instru\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o em Arte.","id":2794751,"corpo":"Pesquisa de fontes de instru\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o em Arte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o de qualidades est\u00e9ticas.","id":2794752,"corpo":"Percep\u00e7\u00e3o de qualidades est\u00e9ticas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e do tempo de trabalho.","id":2794753,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e do tempo de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e aprendizagem.","id":2794754,"corpo":"Cria\u00e7\u00e3o e aprendizagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335434,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/810493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ciclos biogeoqu\u00edmicos, podem ser definidos como processos naturais em que ocorre a ciclagem dos elementos, ou seja, sua passagem do meio ambiente para os organismos vivos e destes de volta para o meio. Dentre os ciclos biogeoqu\u00edmicos, podemos dizer que o mais importante \u00e9:","provas":[{"id":23993,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":810496,"hashId":"db930ed826aba2d0dcc820cedc8a2cb8","enunciado":"Os ciclos biogeoqu\u00edmicos, podem ser definidos como processos naturais em que ocorre a ciclagem dos elementos, ou seja, sua passagem do meio ambiente para os organismos vivos e destes de volta para o meio. Dentre os ciclos biogeoqu\u00edmicos, podemos dizer que o mais importante \u00e9:","resposta":2794767,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclo do f\u00f3sforo.","id":2794765,"corpo":"Ciclo do f\u00f3sforo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciclo do nitrog\u00eanio.","id":2794766,"corpo":"Ciclo do nitrog\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclo da \u00e1gua.","id":2794767,"corpo":"Ciclo da \u00e1gua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclo do oxig\u00eanio.","id":2794768,"corpo":"Ciclo do oxig\u00eanio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciclo do carbono.","id":2794769,"corpo":"Ciclo do carbono.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335435,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/810496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o desenho abaixo e responda corretamente o que ele representa: ","provas":[{"id":23993,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":810499,"hashId":"c4cfad0696737ea973f387635b95a1ee","enunciado":"<P>Observe o desenho abaixo e responda corretamente o que ele representa:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23993\/19.gif><\/P>","resposta":2794781,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um resumo da combust\u00e3o, que ocorre a combina\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio com outras subst\u00e2ncias, liberando pouca quantidade de calor em um curto espa\u00e7o de tempo.","id":2794780,"corpo":"Um resumo da combust\u00e3o, que ocorre a combina\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio com outras subst\u00e2ncias, liberando pouca quantidade de calor em um curto espa\u00e7o de tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um resumo da respira\u00e7\u00e3o celular.","id":2794781,"corpo":"Um resumo da respira\u00e7\u00e3o celular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um resumo da quimiossintese.","id":2794782,"corpo":"Um resumo da quimiossintese.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um resumo da fotoss\u00edntese.","id":2794783,"corpo":"Um resumo da fotoss\u00edntese.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico e vapor de \u00e1gua s\u00f3 ocorre na respira\u00e7\u00e3o celular.","id":2794784,"corpo":"A produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico e vapor de \u00e1gua s\u00f3 ocorre na respira\u00e7\u00e3o celular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335436,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/810499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas podem ser classificadas em duas categorias quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o do n\u00facleo: c\u00e9lulas procari\u00f3ticas e c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas. Coloque V nas alternativas corretas e F nas alternativas falsas nas caracter\u00edsticas abaixo, relacionando-as com os tipos de c\u00e9lula. I - C\u00e9lulas procari\u00f3ticas n\u00e3o apresentam uma membrana envolvendo o n\u00facleo. II - Nas c\u00e9lulas procari\u00f3ticas o material gen\u00e9tico est\u00e1 disperso no citoplasma. III - C\u00e9lulas eucari\u00f3ticas n\u00e3o apresentam a carioteca. IV - S\u00e3o exemplos de c\u00e9lulas procari\u00f3ticas: bact\u00e9rias, algas cianof\u00edceas e os vegetais. V - C\u00e9lulas eucari\u00f3ticas apresentam uma membrana que reveste o n\u00facleo, organizando o material gen\u00e9tico. Marque abaixo, a alternativa correta:","provas":[{"id":23993,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":810501,"hashId":"02d124a4310408fd057acbf9d1d563f5","enunciado":"<P>As c\u00e9lulas podem ser classificadas em duas categorias quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o do n\u00facleo: c\u00e9lulas procari\u00f3ticas e c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas. Coloque V nas alternativas corretas e F nas alternativas falsas nas caracter\u00edsticas abaixo, relacionando-as com os tipos de c\u00e9lula. <\/P>\r\n<P>I - C\u00e9lulas procari\u00f3ticas n\u00e3o apresentam uma membrana envolvendo o n\u00facleo. <\/P>\r\n<P>II - Nas c\u00e9lulas procari\u00f3ticas o material gen\u00e9tico est\u00e1 disperso no citoplasma. <\/P>\r\n<P>III - C\u00e9lulas eucari\u00f3ticas n\u00e3o apresentam a carioteca. <\/P>\r\n<P>IV - S\u00e3o exemplos de c\u00e9lulas procari\u00f3ticas: bact\u00e9rias, algas cianof\u00edceas e os vegetais. <\/P>\r\n<P>V - C\u00e9lulas eucari\u00f3ticas apresentam uma membrana que reveste o n\u00facleo, organizando o material gen\u00e9tico. <\/P>\r\n<P>Marque abaixo, a alternativa correta:<\/P>","resposta":2794794,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":2794790,"corpo":"V, V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":2794791,"corpo":"F, F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":2794792,"corpo":"V, F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":2794793,"corpo":"F, V, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":2794794,"corpo":"V, V, F, F, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335436,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/810501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As plantas podem ser classificadas em grupos, como crit\u00e9rios importantes os cientistas consideram, se a planta \u00e9 vascular ou avascular e ter ou n\u00e3o estruturas reprodutoras ou aus\u00eancias delas. Baseado nisso, coloque verdadeiro (V) ou falso(F) nas alternativas abaixo: ( ) Gimnospermas, \u00e9 o grupo das plantas com semente \u201cnua\u201d ou seja descoberta. ( ) Cript\u00f3gama, \u00e9 o grupo das plantas que tem estruturas reprodutivas escondidas, ou seja sem sementes. ( ) Faner\u00f3gamas, \u00e9 o grupo das plantas que tem a estrutura reprodutiva vis\u00edvel. ( ) Angiosperma, \u00e9 o grupo das plantas com sementes guardada no interior do fruto. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":23993,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":810504,"hashId":"aa83a13631d5267d5a2315f496de23e0","enunciado":"<P>As plantas podem ser classificadas em grupos, como crit\u00e9rios importantes os cientistas consideram, se a planta \u00e9 vascular ou avascular e ter ou n\u00e3o estruturas reprodutoras ou aus\u00eancias delas. Baseado nisso, coloque verdadeiro (V) ou falso(F) nas alternativas abaixo: <\/P>\r\n<P>( ) Gimnospermas, \u00e9 o grupo das plantas com semente \u201cnua\u201d ou seja descoberta. <\/P>\r\n<P>( ) Cript\u00f3gama, \u00e9 o grupo das plantas que tem estruturas reprodutivas escondidas, ou seja sem sementes. <\/P>\r\n<P>( ) Faner\u00f3gamas, \u00e9 o grupo das plantas que tem a estrutura reprodutiva vis\u00edvel. <\/P>\r\n<P>( ) Angiosperma, \u00e9 o grupo das plantas com sementes guardada no interior do fruto. <\/P>\r\n<P>Marque a alternativa correta:<\/P>","resposta":2794809,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2794805,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":2794806,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2794807,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":2794808,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":2794809,"corpo":"V, V, V, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335436,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/810504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A paisagem \u00e9 tudo que vemos, \u00e9 tudo que a vis\u00e3o alcan\u00e7a a partir da posi\u00e7\u00e3o em que o observador se encontra. Ela \u00e9 formada n\u00e3o apenas por volumes, mas tamb\u00e9m de cores, movimentos, adores, sons etc. A sua leitura e interpreta\u00e7\u00e3o revela as caracter\u00edsticas da sociedade que a elabora. Assim sendo, sobre a paisagem urbana, a estrofe da can\u00e7\u00e3o acima revela I) a opress\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o pobre da periferia, que enfrenta a precariedade do acesso aos servi\u00e7os essenciais e \u00e0 moradia e est\u00e1 exposta \u00e0 viol\u00eancia e ao controle dos aparelhos de seguran\u00e7a do Estado. II) as constantes mudan\u00e7as estruturais na composi\u00e7\u00e3o da paisagem urbana, mudan\u00e7as essas impostas pelos interesses do capital imobili\u00e1rio, que s\u00e3o os comandantes da constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano. III) a atua\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais urbanos em prol da constru\u00e7\u00e3o de uma cidade mais plural, inclusiva e que atenda as demandas de moradia e lazer de todos os cidad\u00e3os. IV) a polui\u00e7\u00e3o do ar gerada pela concentra\u00e7\u00e3o industrial e pelo uso de meios de transportes particulares movidos por combust\u00edveis de origem f\u00f3ssil e que se revela nos tons de cinza que cobrem os grandes centros urbanos industriais. V) as constantes mudan\u00e7as de aloca\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas que se reproduzem no espa\u00e7o urbano e que ditam as suas mudan\u00e7as funcionais. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":23995,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":810574,"hashId":"de211688dfdb5ea81f989884fc8b65ce","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23995\/37.gif><\/P>\r\n<P>A paisagem \u00e9 tudo que vemos, \u00e9 tudo que a vis\u00e3o alcan\u00e7a a partir da posi\u00e7\u00e3o em que o observador se encontra. Ela \u00e9 formada n\u00e3o apenas por volumes, mas tamb\u00e9m de cores, movimentos, adores, sons etc. A sua leitura e interpreta\u00e7\u00e3o revela as caracter\u00edsticas da sociedade que a elabora. Assim sendo, sobre a paisagem urbana, a estrofe da can\u00e7\u00e3o acima revela <\/P>\r\n<P>I) a opress\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o pobre da periferia, que enfrenta a precariedade do acesso aos servi\u00e7os essenciais e \u00e0 moradia e est\u00e1 exposta \u00e0 viol\u00eancia e ao controle dos aparelhos de seguran\u00e7a do Estado. <\/P>\r\n<P>II) as constantes mudan\u00e7as estruturais na composi\u00e7\u00e3o da paisagem urbana, mudan\u00e7as essas impostas pelos interesses do capital imobili\u00e1rio, que s\u00e3o os comandantes da constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano. <\/P>\r\n<P>III) a atua\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais urbanos em prol da constru\u00e7\u00e3o de uma cidade mais plural, inclusiva e que atenda as demandas de moradia e lazer de todos os cidad\u00e3os. <\/P>\r\n<P>IV) a polui\u00e7\u00e3o do ar gerada pela concentra\u00e7\u00e3o industrial e pelo uso de meios de transportes particulares movidos por combust\u00edveis de origem f\u00f3ssil e que se revela nos tons de cinza que cobrem os grandes centros urbanos industriais. <\/P>\r\n<P>V) as constantes mudan\u00e7as de aloca\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas que se reproduzem no espa\u00e7o urbano e que ditam as suas mudan\u00e7as funcionais. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":2795156,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2795155,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2795156,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2795157,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":2795158,"corpo":"II, III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":2795159,"corpo":"I, II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335449,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"}],"slug":"geografia\/810574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, a ferramenta que tem como finalidade mostrar em tempo real, de forma detalhada, como os recursos do sistema est\u00e3o sendo utilizados, por quais processos e a que n\u00edvel de carga \u00e9 denominado","provas":[{"id":23997,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":810605,"hashId":"e2edd3512ef8ffdecbacbb20daba6a1c","enunciado":"No sistema operacional Linux, a ferramenta que tem como finalidade mostrar em tempo real, de forma detalhada, como os recursos do sistema est\u00e3o sendo utilizados, por quais processos e a que n\u00edvel de carga \u00e9 denominado","resposta":2795311,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at.","id":2795310,"corpo":"at.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"top.","id":2795311,"corpo":"top.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ps.","id":2795312,"corpo":"ps.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"stty.","id":2795313,"corpo":"stty.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tty.","id":2795314,"corpo":"tty.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/810605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as rela\u00e7\u00f5es de sentido entre as palavras em destaque no fragmento \u201c Thought, behaviour and language are so closely interrelated that.... a new one...\u201d(13\u00ba\u00a7) pode-se afirmar que as palavras sublinhadas foram usadas para indicar","provas":[{"id":23998,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":810618,"hashId":"c08400109ade01beb62b82c9f8a5cf67","enunciado":"Analisando as rela\u00e7\u00f5es de sentido entre as palavras em destaque no fragmento \u201c Thought, behaviour and language are so closely interrelated that.... a new one...\u201d(13\u00ba\u00a7) pode-se afirmar que as palavras sublinhadas foram usadas para indicar","resposta":2795377,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade.","id":2795375,"corpo":"finalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":2795376,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa-consequ\u00eancia","id":2795377,"corpo":"causa-consequ\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":2795378,"corpo":"concess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temporalidade.","id":2795379,"corpo":"temporalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335454,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23998\/1.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/810618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros 53, 96 e 80, presentes no 12\u00ba par\u00e1grafo representam o(a)s","provas":[{"id":23998,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":810619,"hashId":"0b50d4fb2c2018ab6deed1b7e073f600","enunciado":"Os n\u00fameros 53, 96 e 80, presentes no 12\u00ba par\u00e1grafo representam o(a)s","resposta":2795380,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multiplicidade de significados de uma mesma palavra nas duas l\u00ednguas e dialeto citados.","id":2795380,"corpo":"multiplicidade de significados de uma mesma palavra nas duas l\u00ednguas e dialeto citados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantidade de mudan\u00e7as que ocorreram nas l\u00ednguas em foco ao longo do tempo.","id":2795381,"corpo":"quantidade de mudan\u00e7as que ocorreram nas l\u00ednguas em foco ao longo do tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspectos semelhantes da forma\u00e7\u00e3o de palavras no s\u00e2nscrito, persa e no dialeto Inuit.","id":2795382,"corpo":"aspectos semelhantes da forma\u00e7\u00e3o de palavras no s\u00e2nscrito, persa e no dialeto Inuit.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formas mais conhecidas para escrever as palavras snow e love nas referidas l\u00ednguas.","id":2795383,"corpo":"formas mais conhecidas para escrever as palavras snow e love nas referidas l\u00ednguas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre algumas palavras e o n\u00edvel de dificuldade para compreend\u00ea-las em contextos diversos.","id":2795384,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o entre algumas palavras e o n\u00edvel de dificuldade para compreend\u00ea-las em contextos diversos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335454,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23998\/1.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/810619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o on the other hand (9\u00ba\u00a7) indica o(a)","provas":[{"id":23998,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":810623,"hashId":"62accf6bd75225adc6bcdbf9077c1dc7","enunciado":"A express\u00e3o on the other hand (9\u00ba\u00a7) indica o(a)","resposta":2795401,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de novas ideias sobre o uso do tempo passado pelos habitantes de Beijing.","id":2795400,"corpo":"adi\u00e7\u00e3o de novas ideias sobre o uso do tempo passado pelos habitantes de Beijing.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o de ideias contr\u00e1rias sobre a inexist\u00eancia do tempo passado em algumas l\u00ednguas.","id":2795401,"corpo":"introdu\u00e7\u00e3o de ideias contr\u00e1rias sobre a inexist\u00eancia do tempo passado em algumas l\u00ednguas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o do autor sobre como os chineses expressam o passado.","id":2795402,"corpo":"opini\u00e3o do autor sobre como os chineses expressam o passado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o de algumas atitudes dos chineses com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua cultura.","id":2795403,"corpo":"explica\u00e7\u00e3o de algumas atitudes dos chineses com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua cultura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilidade de maior interesse dos chineses pela aprendizagem de l\u00ednguas mais sint\u00e9ticas.","id":2795404,"corpo":"possibilidade de maior interesse dos chineses pela aprendizagem de l\u00ednguas mais sint\u00e9ticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335454,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23998\/1.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/810623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a Receita Corrente L\u00edquida (RCL), ser\u00e1 obtida atrav\u00e9s da soma das receitas:","provas":[{"id":23922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-contador","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":808938,"hashId":"91479cc321e3acc3885f6f3ea9988fde","enunciado":"No que tange a Receita Corrente L\u00edquida (RCL), ser\u00e1 obtida atrav\u00e9s da soma das receitas:","resposta":2787883,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais.","id":2787881,"corpo":"tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes, outras receitas correntes, opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, excluindo as duplicidades.","id":2787882,"corpo":"tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes, outras receitas correntes, opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, excluindo as duplicidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas correntes, excluindo as duplicidades.","id":2787883,"corpo":"tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas correntes, excluindo as duplicidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes.","id":2787884,"corpo":"transfer\u00eancias correntes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes.","id":2787885,"corpo":"industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/808938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Plano de Contas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, os controles da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da receita, s\u00e3o registrados nos grupos de contas denominados:","provas":[{"id":23922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-contador","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":808942,"hashId":"c76a21488e8dde12c9cb0a2653820531","enunciado":"No que se refere ao Plano de Contas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, os controles da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da receita, s\u00e3o registrados nos grupos de contas denominados:","resposta":2787905,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado de patrim\u00f4nio l\u00edquido e exerc\u00edcios futuros.","id":2787901,"corpo":"Resultado de patrim\u00f4nio l\u00edquido e exerc\u00edcios futuros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo permanente e patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":2787902,"corpo":"Ativo permanente e patrim\u00f4nio l\u00edquido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo circulante e passivo circulante.","id":2787903,"corpo":"Ativo circulante e passivo circulante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo realiz\u00e1vel a longo prazo e pass\u00edvel exig\u00edvel a longo prazo.","id":2787904,"corpo":"Ativo realiz\u00e1vel a longo prazo e pass\u00edvel exig\u00edvel a longo prazo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo e passivo compensado.","id":2787905,"corpo":"Ativo e passivo compensado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/808942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas empenhadas durante um determinado exerc\u00edcio financeiro, liquidadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 31 de dezembro, denominam-se:","provas":[{"id":23922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-contador","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":808944,"hashId":"f5c6f732d3809d875684201947325bd5","enunciado":"As despesas empenhadas durante um determinado exerc\u00edcio financeiro, liquidadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 31 de dezembro, denominam-se:","resposta":2787912,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restos a pagar n\u00e3o processados.","id":2787911,"corpo":"restos a pagar n\u00e3o processados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restos a pagar processados.","id":2787912,"corpo":"restos a pagar processados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvidas fundadas.","id":2787913,"corpo":"d\u00edvidas fundadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvidas ativas.","id":2787914,"corpo":"d\u00edvidas ativas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvidas flutuante.","id":2787915,"corpo":"d\u00edvidas flutuante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/808944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado nos conceitos relacionados aos transtornos alimentares leia os itens que seguem e ap\u00f3s assinale o que se pede: I. A anorexia \u00e9 um dist\u00farbio alimentar relacionado \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o exagerada com o peso corporal. Achando-se sempre acima do ideal, a pessoa acometida procura obsessivamente por um suposto emagrecimento. II. A sitofobia compreende em um medo irracional m\u00f3rbido em se alimentar. Aparece nas s\u00edndromes delirantes, alucinat\u00f3rias ou n\u00e3o. A pessoa acredita que o alimento esteja envenenado. III. Bulimia nervosa \u00e9 um transtorno alimentar caracterizado por per\u00edodos de compuls\u00e3o alimentar seguidos por comportamentos n\u00e3o saud\u00e1veis para perda de peso r\u00e1pido como induzir v\u00f4mito (90% dos casos), uso de laxantes, abuso de cafe\u00edna. IV. Pacientes com ortorexia inicia uma busca obsessiva para alimenta-se atrav\u00e9s de regras alimentares. Estes pacientes geralmente desenvolvem quadros de obesidade. V. Anemia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o de hemoglobina no organismo, uma prote\u00edna localizada dentro dos gl\u00f3bulos vermelhos do sangue, que possui o ferro respons\u00e1vel por levar oxig\u00e9nio aos tecidos. VI. Para ser estabelecido o diagnostico para os ataques de comer compulsivamente devem ocorrer pelo menos duas vezes por semana, por um per\u00edodo m\u00ednimo de seis meses, e obedecer alguns crit\u00e9rios como, epis\u00f3dios repetidos de bing eating, sendo comer muito mais lento que o normal, comer at\u00e9 sentir-se desconfort\u00e1vel fisicamente, ingerir grandes quantidades de comida, mesmo estando sem fome. Os itens INCORRETOS est\u00e3o apontados na alternativa:","provas":[{"id":23925,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":809039,"hashId":"d22eeb10cf7339e652b5be1ecdabcb42","enunciado":"<p>Baseado nos conceitos relacionados aos transtornos alimentares leia os itens que seguem e ap\u00f3s assinale o que se pede:\r\n<\/p><p>I. A anorexia \u00e9 um dist\u00farbio alimentar relacionado \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o exagerada com o peso corporal. Achando-se sempre acima do ideal, a pessoa acometida procura obsessivamente por um suposto emagrecimento.\r\n<\/p><p>II. A sitofobia compreende em um medo irracional m\u00f3rbido em se alimentar. Aparece nas s\u00edndromes delirantes, alucinat\u00f3rias ou n\u00e3o. A pessoa acredita que o alimento esteja envenenado.\r\n<\/p><p>III. Bulimia nervosa \u00e9 um transtorno alimentar caracterizado por per\u00edodos de compuls\u00e3o alimentar seguidos por comportamentos n\u00e3o saud\u00e1veis para perda de peso r\u00e1pido como induzir v\u00f4mito (90% dos casos), uso de laxantes, abuso de cafe\u00edna.\r\n<\/p><p>IV. Pacientes com ortorexia inicia uma busca obsessiva para alimenta-se atrav\u00e9s de regras alimentares. Estes pacientes geralmente desenvolvem quadros de obesidade.\r\n<\/p><p>V. Anemia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o de hemoglobina no organismo, uma prote\u00edna localizada dentro dos gl\u00f3bulos vermelhos do sangue, que possui o ferro respons\u00e1vel por levar oxig\u00e9nio aos tecidos.\r\n<\/p><p>VI. Para ser estabelecido o diagnostico para os ataques de comer compulsivamente devem ocorrer pelo menos duas vezes por semana, por um per\u00edodo m\u00ednimo de seis meses, e obedecer alguns crit\u00e9rios como, epis\u00f3dios repetidos de bing eating, sendo comer muito mais lento que o normal, comer at\u00e9 sentir-se desconfort\u00e1vel fisicamente, ingerir grandes quantidades de comida, mesmo estando sem fome.\r\n<\/p><p>Os itens INCORRETOS est\u00e3o apontados na alternativa:<\/p>","resposta":2788387,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2788386,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e VI.","id":2788387,"corpo":"IV e VI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":2788388,"corpo":"II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2788389,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, V e VI.","id":2788390,"corpo":"II, V e VI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335216,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/809039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre diagn\u00f3stico de les\u00f5es da cavidade bucal ao correlacionar altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas com suas prov\u00e1veis imagens radiogr\u00e1ficas, \u00e9 correto associar-se:","provas":[{"id":23926,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-odontologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":809054,"hashId":"1cc1b9015fd8364f938d09f930fd5ec7","enunciado":"Sobre diagn\u00f3stico de les\u00f5es da cavidade bucal ao correlacionar altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas com suas prov\u00e1veis imagens radiogr\u00e1ficas, \u00e9 correto associar-se:","resposta":2788462,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteomielites agudas com imagens radiopacas.","id":2788461,"corpo":"Osteomielites agudas com imagens radiopacas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oste\u00f3lise com imagem radiol\u00facida.","id":2788462,"corpo":"Oste\u00f3lise com imagem radiol\u00facida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Odontomas complexos com imagens radiol\u00facidas.","id":2788463,"corpo":"Odontomas complexos com imagens radiol\u00facidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinomas infiltrativos com imagens radiopacas.","id":2788464,"corpo":"Carcinomas infiltrativos com imagens radiopacas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cistos odontog\u00eanicos com imagens radiopacas.","id":2788465,"corpo":"Cistos odontog\u00eanicos com imagens radiopacas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335217,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/809054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No artigo \u201cO que \u00e9 b\u00e1sico na Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Contribui\u00e7\u00f5es para o debate sobre o papel da escola na vida social e na cultura\u201d de Sonia Kramer, a autora faz uma analogia da cultura com o ar: \u201c(... Quero falar de cultura como do ar que respiramos. E abordo, em rela\u00e7\u00e3o ao tema cultura, dois aspectos: um relativo a tradi\u00e7\u00f5es culturais, costumes e valores dos diferentes grupos, suas trajet\u00f3rias, suas experi\u00eancias, seu saber; outro referente ao acervo de conhecimentos culturais dispon\u00edveis a cada momento da hist\u00f3ria de uma dada sociedade, um povo, um pa\u00eds.\u201d I. No primeiro caso, temos uma imensa pluralidade de experi\u00eancias poss\u00edveis, de valores e saberes: na dan\u00e7a e na m\u00fasica (priorizando as cl\u00e1ssicas e populares em detrimento ao funk e pagode); na produ\u00e7\u00e3o de objetos; nas comemora\u00e7\u00f5es civis e religiosas; nos modos de cuidar das crian\u00e7as, da terra, dos alimentos, das vestimentas; nas trajet\u00f3rias contadas, experi\u00eancias sofridas, etc. II. O segundo aspecto trata-se do acervo cultural acumulado, uma esp\u00e9cie de outra camada de ar que a gente respira e que se encontra dispon\u00edvel na literatura (nos seus mais diversos g\u00eaneros) no cinema, na m\u00fasica, na fotografia, no teatro, na pintura, na escultura, na poesia, nos museus, na arquitetura, etc. A respeito dessas assertivas, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":23927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil-e-fundamental-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":809060,"hashId":"e17c7c80dcfd002f7bb2a44a5c90ed95","enunciado":"<p>No artigo \u201cO que \u00e9 b\u00e1sico na Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Contribui\u00e7\u00f5es para o debate sobre o papel da escola na vida social e na cultura\u201d de Sonia Kramer, a autora faz uma analogia da cultura com o ar: \u201c(... Quero falar de cultura como do ar que respiramos. E abordo, em rela\u00e7\u00e3o ao tema cultura, dois aspectos: um relativo a tradi\u00e7\u00f5es culturais, costumes e valores dos diferentes grupos, suas trajet\u00f3rias, suas experi\u00eancias, seu saber; outro referente ao acervo de conhecimentos culturais dispon\u00edveis a cada momento da hist\u00f3ria de uma dada sociedade, um povo, um pa\u00eds.\u201d\r\n<\/p><p>I. No primeiro caso, temos uma imensa pluralidade de experi\u00eancias poss\u00edveis, de valores e saberes: na dan\u00e7a e na m\u00fasica (priorizando as cl\u00e1ssicas e populares em detrimento ao funk e pagode); na produ\u00e7\u00e3o de objetos; nas comemora\u00e7\u00f5es civis e religiosas; nos modos de cuidar das crian\u00e7as, da terra, dos alimentos, das vestimentas; nas trajet\u00f3rias contadas, experi\u00eancias sofridas, etc.\r\n<\/p><p>II. O segundo aspecto trata-se do acervo cultural acumulado, uma esp\u00e9cie de outra camada de ar que a gente respira e que se encontra dispon\u00edvel na literatura (nos seus mais diversos g\u00eaneros) no cinema, na m\u00fasica, na fotografia, no teatro, na pintura, na escultura, na poesia, nos museus, na arquitetura, etc.\r\n<\/p><p>A respeito dessas assertivas, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":2788493,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assertiva II complementa a ideia expressa na assertiva I.","id":2788491,"corpo":"A assertiva II complementa a ideia expressa na assertiva I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":2788492,"corpo":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":2788493,"corpo":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":2788494,"corpo":"As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As assertivas I e II s\u00e3o falsas.","id":2788495,"corpo":"As assertivas I e II s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335218,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/809060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o X, atuando de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008), desenvolve um trabalho com as hist\u00f3rias em quadrinhos das personagens Dorinha, Luca e Tati, pois al\u00e9m de estimular a leitura, a institui\u00e7\u00e3o objetiva: I. Confrontar as pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias e criar alternativas para super\u00e1-las. II. Ressaltar que a homogeneidade favorece o processo de ensino e aprendizagem e dinamiza as intera\u00e7\u00f5es entre as crian\u00e7as. III. Estimular a inclus\u00e3o escolar j\u00e1 na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, per\u00edodo no qual os princ\u00edpios de igualdade desenvolvem as bases necess\u00e1rias para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e seu desenvolvimento global. IV. Assegurar a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. V. Organizar a educa\u00e7\u00e3o especial de forma paralela \u00e0 educa\u00e7\u00e3o comum para a melhor aprendizagem dos alunos que apresentavam defici\u00eancia, problemas de sa\u00fade, ou qualquer inadequa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizada pelos sistemas de ensino. P.14 De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":23927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais","id":6267},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil-e-fundamental-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Professor de Ensino Infantil e Fundamental - S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":809065,"hashId":"0da00e964307765337417604704bec5d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23927\/1.gif\"><\/p><p>A institui\u00e7\u00e3o X, atuando de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008), desenvolve um trabalho com as hist\u00f3rias em quadrinhos das personagens Dorinha, Luca e Tati, pois al\u00e9m de estimular a leitura, a institui\u00e7\u00e3o objetiva:\r\n<\/p><p>I. Confrontar as pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias e criar alternativas para super\u00e1-las. <\/p><p>II. Ressaltar que a homogeneidade favorece o processo de ensino e aprendizagem e dinamiza as intera\u00e7\u00f5es entre as crian\u00e7as. <\/p><p>III. Estimular a inclus\u00e3o escolar j\u00e1 na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, per\u00edodo no qual os princ\u00edpios de igualdade desenvolvem as bases necess\u00e1rias para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e seu desenvolvimento global.\r\n<\/p><p>IV. Assegurar a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. Organizar a educa\u00e7\u00e3o especial de forma paralela \u00e0 educa\u00e7\u00e3o comum para a melhor aprendizagem dos alunos que apresentavam defici\u00eancia, problemas de sa\u00fade, ou qualquer inadequa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizada pelos sistemas de ensino. P.14 <\/p><p>De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":2788520,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV e V.","id":2788516,"corpo":"IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2788517,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2788518,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2788519,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2788520,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335218,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/809065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao examinar um paciente internado com quadro de dor abdominal aguda, o enfermeiro realizou uma compress\u00e3o no ponto de McBurney seguida de uma descompress\u00e3o s\u00fabita. Durante esse procedimento o paciente referiu piora acentuada da dor (sinal de Blumberg). A presen\u00e7a do sinal de Blumberg indica um quadro de:","provas":[{"id":23919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":808888,"hashId":"47ee00a1b71e9b690587b2bf593490b3","enunciado":"Ao examinar um paciente internado com quadro de dor abdominal aguda, o enfermeiro realizou uma compress\u00e3o no ponto de McBurney seguida de uma descompress\u00e3o s\u00fabita. Durante esse procedimento o paciente referiu piora acentuada da dor (sinal de Blumberg). A presen\u00e7a do sinal de Blumberg indica um quadro de:","resposta":2787631,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inflama\u00e7\u00e3o peritoneal;","id":2787631,"corpo":"inflama\u00e7\u00e3o peritoneal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diverticulite;","id":2787632,"corpo":"diverticulite;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cirrose;","id":2787633,"corpo":"cirrose;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endometriose;","id":2787634,"corpo":"endometriose;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edleo paral\u00edtico.","id":2787635,"corpo":"\u00edleo paral\u00edtico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335193,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/808888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, a ampla intera\u00e7\u00e3o entre as estruturas p\u00fablicas de controle \u00e9 obtida quando se dispensa aten\u00e7\u00e3o especial a determinadas formas de coopera\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os, como previs\u00f5es normativas espec\u00edficas, conv\u00eanios e acordos.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814608,"hashId":"3c3ecdf172c4ed861b792254c4c3fea3","enunciado":"De acordo com o autor do texto, a ampla intera\u00e7\u00e3o entre as\r\nestruturas p\u00fablicas de controle \u00e9 obtida quando se dispensa\r\naten\u00e7\u00e3o especial a determinadas formas de coopera\u00e7\u00e3o entre\r\n\u00f3rg\u00e3os, como previs\u00f5es normativas espec\u00edficas, conv\u00eanios e\r\nacordos.","resposta":2805850,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias veiculadas no texto CB2A2AAA, julgue os itens que se seguem.","id":336486,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24074\/1.gif><\/P>\r\n<P>A respeito das ideias veiculadas no texto CB2A2AAA, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/814608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cresponsividade\u201d foi empregado nas linhas 39 e 42 com o sentido de qualidade de quem responde pelos pr\u00f3prios atos, ou pelos de outrem, em situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814609,"hashId":"33b155a43671100164d7906f6286d06a","enunciado":"O termo \u201cresponsividade\u201d foi empregado nas linhas 39 e 42\r\ncom o sentido de qualidade de quem responde pelos pr\u00f3prios\r\natos, ou pelos de outrem, em situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica pass\u00edvel de\r\npuni\u00e7\u00e3o.","resposta":2805852,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias veiculadas no texto CB2A2AAA, julgue os itens que se seguem.","id":336486,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24074\/1.gif><\/P>\r\n<P>A respeito das ideias veiculadas no texto CB2A2AAA, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/814609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coer\u00eancia do texto seria preservada caso os voc\u00e1bulos \u201ccomprometida\u201d (l.35) e \u201cconcertada\u201d (l.36) fossem substitu\u00eddos, respectivamente, por respons\u00e1vel e reparada.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814613,"hashId":"d86e2079e14ef0d6632d6e114f60d138","enunciado":"A coer\u00eancia do texto seria preservada caso os voc\u00e1bulos\r\n\u201ccomprometida\u201d (l.35) e \u201cconcertada\u201d (l.36) fossem\r\nsubstitu\u00eddos, respectivamente, por respons\u00e1vel e reparada.","resposta":2805860,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB2A2AAA, julgue os itens a seguir.","id":336487,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24074\/1.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB2A2AAA, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/814613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coes\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho \u201ce \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de atitudes que violem os princ\u00edpios \u00e9ticos\u201d (l. 20 e 21) seriam mantidas caso a forma verbal \u201cviolem\u201d fosse flexionada no singular, passando, ent\u00e3o, a concord\u00e2ncia a restringir-se ao termo \u201crisco\u201d.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814619,"hashId":"2aedf7ba1d9fc6b2affe3db057d5440b","enunciado":"A coes\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho \u201ce \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do\r\nrisco de atitudes que violem os princ\u00edpios \u00e9ticos\u201d (l. 20 e 21)\r\nseriam mantidas caso a forma verbal \u201cviolem\u201d fosse flexionada\r\nno singular, passando, ent\u00e3o, a concord\u00e2ncia a restringir-se ao\r\ntermo \u201crisco\u201d.","resposta":2805872,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A2BBB, julgue os itens subsequentes.","id":336489,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24074\/2.gif><\/P>\r\n<P>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A2BBB, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/814619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado o emprego do fecho Atenciosamente, infere-se que o destinat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise ocupa cargo de n\u00edvel hier\u00e1rquico igual ou inferior ao do signat\u00e1rio.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814622,"hashId":"086c29537a6231281e6bec96e8120944","enunciado":"Dado o emprego do fecho Atenciosamente, infere-se que o\r\ndestinat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise ocupa cargo de n\u00edvel\r\nhier\u00e1rquico igual ou inferior ao do signat\u00e1rio.","resposta":2805877,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o fragmento de texto apresentado, que cont\u00e9m os par\u00e1grafos finais e o fecho de um expediente em padr\u00e3o of\u00edcio, julgue os seguintes itens, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":336490,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24074\/3.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o fragmento de texto apresentado, que cont\u00e9m os par\u00e1grafos finais e o fecho de um expediente em padr\u00e3o of\u00edcio, julgue os seguintes itens, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/814622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No documento apresentado, foram atendidas as normas do padr\u00e3o of\u00edcio estabelecidas pelo MRPR relativas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da data e do local.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814624,"hashId":"9cc826497e33bf7cd6aa7df3fd4e828f","enunciado":"No documento apresentado, foram atendidas as normas do\r\npadr\u00e3o of\u00edcio estabelecidas pelo MRPR relativas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da\r\ndata e do local.","resposta":2805881,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia a comunica\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir \u00e0 luz das normas do MRPR.","id":336491,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24074\/4.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia a comunica\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir \u00e0 luz das normas do MRPR.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/814624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de consulta formulada ao TCU, por autoridade competente, acerca da interpreta\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es regulamentares em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, a resposta constituir\u00e1 prejulgamento, aplicando-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o concreta objeto da consulta que eventualmente venha a fazer parte das contas da referida autoridade, quando do respectivo julgamento.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814633,"hashId":"8152405b8d4fd82f249fe8a4099776c6","enunciado":"Em caso de consulta formulada ao TCU, por autoridade\r\ncompetente, acerca da interpreta\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es\r\nregulamentares em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, a resposta\r\nconstituir\u00e1 prejulgamento, aplicando-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o concreta\r\nobjeto da consulta que eventualmente venha a fazer parte das\r\ncontas da referida autoridade, quando do respectivo\r\njulgamento.","resposta":2805900,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas Leis Org\u00e2nicas do TCU e do TCE\/SC e na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos tribunais de contas, julgue os itens seguintes.","id":336493,"enunciado":"Com base nas Leis Org\u00e2nicas do TCU e do TCE\/SC e na legisla\u00e7\u00e3o\r\naplic\u00e1vel aos tribunais de contas, julgue os itens seguintes.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina - TCE SC","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina - TCE SC","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-de-santa-catarina-tce-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/814633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decretada a interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio localizado em seu territ\u00f3rio, em virtude de n\u00e3o pagamento imotivado da d\u00edvida fundada, da n\u00e3o presta\u00e7\u00e3o de contas devida ou da n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino e nas a\u00e7\u00f5es e nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, ficar\u00e1 o tribunal de contas respectivo impossibilitado de apreciar essas quest\u00f5es nos processos de sua compet\u00eancia enquanto perdurar a execu\u00e7\u00e3o da medida, salvo se o decreto de interven\u00e7\u00e3o estabelecer o contr\u00e1rio.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814641,"hashId":"7c03f4076001de66ee7cc67b4eb7c738","enunciado":"Decretada a interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio localizado em\r\nseu territ\u00f3rio, em virtude de n\u00e3o pagamento imotivado da\r\nd\u00edvida fundada, da n\u00e3o presta\u00e7\u00e3o de contas devida ou da n\u00e3o\r\naplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido na manuten\u00e7\u00e3o e no\r\ndesenvolvimento do ensino e nas a\u00e7\u00f5es e nos servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nde sa\u00fade, ficar\u00e1 o tribunal de contas respectivo impossibilitado\r\nde apreciar essas quest\u00f5es nos processos de sua compet\u00eancia\r\nenquanto perdurar a execu\u00e7\u00e3o da medida, salvo se o decreto de\r\ninterven\u00e7\u00e3o estabelecer o contr\u00e1rio.","resposta":2805916,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens seguintes.","id":336496,"enunciado":"A partir do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/814641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imunidade a que tem direito o parlamentar n\u00e3o lhe possibilita sustar processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o eventualmente instaurado contra ele em tribunal de contas.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814645,"hashId":"e889f3ba3fb0587d841c728315eff206","enunciado":"A imunidade a que tem direito o parlamentar n\u00e3o lhe\r\npossibilita sustar processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o eventualmente\r\ninstaurado contra ele em tribunal de contas.","resposta":2805923,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens seguintes.","id":336496,"enunciado":"A partir do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/814645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF classifica-se como Constitui\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida, uma vez que, para efeitos de reforma, as normas materialmente constitucionais s\u00e3o consideradas r\u00edgidas e as normas apenas formalmente constitucionais s\u00e3o consideradas flex\u00edveis.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814647,"hashId":"0c4f7ea0c2ed722cd32a5e26df6a5b33","enunciado":"A CF classifica-se como Constitui\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida, uma vez\r\nque, para efeitos de reforma, as normas materialmente\r\nconstitucionais s\u00e3o consideradas r\u00edgidas e as normas apenas\r\nformalmente constitucionais s\u00e3o consideradas flex\u00edveis.","resposta":2805928,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens seguintes.","id":336496,"enunciado":"A partir do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/814647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 nula a intima\u00e7\u00e3o do governador, por ser obrigat\u00f3rio que seja feita por ci\u00eancia no processo, via telegrama ou por via postal com aviso de recebimento.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814649,"hashId":"561d253ecb6fedbb246911207bdb530c","enunciado":"\u00c9 nula a intima\u00e7\u00e3o do governador, por ser obrigat\u00f3rio que seja\r\nfeita por ci\u00eancia no processo, via telegrama ou por via postal\r\ncom aviso de recebimento.","resposta":2805932,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Tribunal de Contas de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, ao analisar as contas prestadas anualmente pelo governador do estado, verificou que empresa de publicidade foi contratada, mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, para divulgar a\u00e7\u00f5es do governo. Na campanha publicit\u00e1ria promovida pela empresa contratada, constavam nomes, s\u00edmbolos e imagens que promoviam a figura do governador, que, em raz\u00e3o destes fatos, foi intimado por Whatsapp para apresentar defesa. Na data de visualiza\u00e7\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o, a referida autoridade encaminhou resposta, via Whatsapp, declarando-se ciente. Ao final do procedimento, o Tribunal de Contas n\u00e3o acolheu a defesa do governador e julgou irregular a presta\u00e7\u00e3o de contas. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":336497,"enunciado":"<P>O Tribunal de Contas de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, ao analisar as contas prestadas anualmente pelo governador do estado, verificou que empresa de publicidade foi contratada, mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, para divulgar a\u00e7\u00f5es do governo. Na campanha publicit\u00e1ria promovida pela empresa contratada, constavam nomes, s\u00edmbolos e imagens que promoviam a figura do governador, que, em raz\u00e3o destes fatos, foi intimado por Whatsapp para apresentar defesa. Na data de visualiza\u00e7\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o, a referida autoridade encaminhou resposta, via Whatsapp, declarando-se ciente. Ao final do procedimento, o Tribunal de Contas n\u00e3o acolheu a defesa do governador e julgou irregular a presta\u00e7\u00e3o de contas. <\/P>\r\n<P>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/814649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O julgamento proferido pelo Tribunal de Contas \u00e9 nulo, por incompet\u00eancia.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814652,"hashId":"23638b2f1fef2e5dd6637cf0bcef0599","enunciado":"O julgamento proferido pelo Tribunal de Contas \u00e9 nulo,\r\npor incompet\u00eancia.","resposta":2805937,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Tribunal de Contas de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, ao analisar as contas prestadas anualmente pelo governador do estado, verificou que empresa de publicidade foi contratada, mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, para divulgar a\u00e7\u00f5es do governo. Na campanha publicit\u00e1ria promovida pela empresa contratada, constavam nomes, s\u00edmbolos e imagens que promoviam a figura do governador, que, em raz\u00e3o destes fatos, foi intimado por Whatsapp para apresentar defesa. Na data de visualiza\u00e7\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o, a referida autoridade encaminhou resposta, via Whatsapp, declarando-se ciente. Ao final do procedimento, o Tribunal de Contas n\u00e3o acolheu a defesa do governador e julgou irregular a presta\u00e7\u00e3o de contas. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":336497,"enunciado":"<P>O Tribunal de Contas de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, ao analisar as contas prestadas anualmente pelo governador do estado, verificou que empresa de publicidade foi contratada, mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, para divulgar a\u00e7\u00f5es do governo. Na campanha publicit\u00e1ria promovida pela empresa contratada, constavam nomes, s\u00edmbolos e imagens que promoviam a figura do governador, que, em raz\u00e3o destes fatos, foi intimado por Whatsapp para apresentar defesa. Na data de visualiza\u00e7\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o, a referida autoridade encaminhou resposta, via Whatsapp, declarando-se ciente. Ao final do procedimento, o Tribunal de Contas n\u00e3o acolheu a defesa do governador e julgou irregular a presta\u00e7\u00e3o de contas. <\/P>\r\n<P>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SC","pai":395645,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/814652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico responde objetivamente pelos preju\u00edzos causados aos usu\u00e1rios ou terceiros e subjetivamente pelos preju\u00edzos causados ao poder concedente.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814654,"hashId":"11f94f55c3deae609f36c655caae1ff5","enunciado":"A concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico responde objetivamente\r\npelos preju\u00edzos causados aos usu\u00e1rios ou terceiros e\r\nsubjetivamente pelos preju\u00edzos causados ao poder concedente.","resposta":2805942,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na doutrina e nas normas de direito administrativo, julgue os itens que se seguem.","id":336498,"enunciado":"Com base na doutrina e nas normas de direito administrativo,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Encargos do prestador","oab":true,"nome":"Encargos do prestador","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408348,"slug":"direito-administrativo-encargos-do-prestador"}],"slug":"direito-administrativo\/814654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Dez anos ap\u00f3s a data em que deveria ter ocorrido o primeiro pagamento de vantagem pecuni\u00e1ria a que Jos\u00e9 fazia jus, ele apresentou requerimento administrativo ao chefe do setor de recursos humanos solicitando o pagamento de tal vantagem. O pedido foi indeferido sob o fundamento de ocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o. Jos\u00e9, ent\u00e3o, apresentou recurso. Assertiva: Nesse caso, o chefe do setor de recursos humanos tem o prazo de cinco dias para reconsiderar a decis\u00e3o; caso n\u00e3o o fa\u00e7a, dever\u00e1 encaminhar o recurso ao seu superior hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24076,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia","id":12330},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814656,"hashId":"3c5ecbacd018f549d2164539d786e449","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Dez anos ap\u00f3s a data em que deveria ter\r\nocorrido o primeiro pagamento de vantagem pecuni\u00e1ria a que\r\nJos\u00e9 fazia jus, ele apresentou requerimento administrativo ao\r\nchefe do setor de recursos humanos solicitando o pagamento\r\nde tal vantagem. O pedido foi indeferido sob o fundamento de\r\nocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o. Jos\u00e9, ent\u00e3o, apresentou recurso.\r\nAssertiva: Nesse caso, o chefe do setor de recursos humanos\r\ntem o prazo de cinco dias para reconsiderar a decis\u00e3o; caso n\u00e3o\r\no fa\u00e7a, dever\u00e1 encaminhar o recurso ao seu superior\r\nhier\u00e1rquico.","resposta":2805945,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na doutrina e nas normas de direito administrativo, julgue os itens que se seguem.","id":336498,"enunciado":"Com base na doutrina e nas normas de direito administrativo,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Prazos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Prazos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404451,"slug":"direito-administrativo-prazos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/814656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas denominado racional-compreensivo parte do pressuposto de que, considerando-se as prefer\u00eancias mais relevantes da sociedade, a interven\u00e7\u00e3o por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas deve fundamentar-se em ampla an\u00e1lise pr\u00e9via dos problemas sociais.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814669,"hashId":"13fbe04569d118dd9f32a2259940a7cc","enunciado":"O m\u00e9todo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas denominado\r\nracional-compreensivo parte do pressuposto de que,\r\nconsiderando-se as prefer\u00eancias mais relevantes da sociedade,\r\na interven\u00e7\u00e3o por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas deve\r\nfundamentar-se em ampla an\u00e1lise pr\u00e9via dos problemas sociais.","resposta":2805971,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao planejamento e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":336503,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao planejamento e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas\r\nno Brasil, julgue os itens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/814669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da uniformidade pode ser cumprido ainda que dois entes federativos classifiquem uma mesma despesa de formas diferentes.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814697,"hashId":"178835aa1579b50a5c6fd3ad8da77617","enunciado":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da uniformidade pode ser cumprido\r\nainda que dois entes federativos classifiquem uma mesma\r\ndespesa de formas diferentes.","resposta":2806027,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas e or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":336513,"enunciado":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas e or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Uniformidade","oab":false,"nome":"Uniformidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411835,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-uniformidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica por esfera or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 identificar se o item a ser classificado pertence ao or\u00e7amento fiscal, ao or\u00e7amento da seguridade social ou ao or\u00e7amento de investimento das empresas estatais.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814701,"hashId":"35fb37a593b171d1f851cd57384bc490","enunciado":"O objetivo da classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica por esfera\r\nor\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 identificar se o item a ser classificado pertence\r\nao or\u00e7amento fiscal, ao or\u00e7amento da seguridade social\r\nou ao or\u00e7amento de investimento das empresas estatais.","resposta":2806035,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas e or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":336513,"enunciado":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas e or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios e adicionais devem discriminar a despesa at\u00e9 o n\u00edvel de elemento de despesa.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814704,"hashId":"e5fca028370796b7edea9a11e1c317af","enunciado":"Os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios e adicionais devem discriminar\r\na despesa at\u00e9 o n\u00edvel de elemento de despesa.","resposta":2806041,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":336514,"enunciado":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Elemento de Despesa (4\u00ba n\u00edvel)","oab":false,"nome":"Elemento de Despesa (4\u00ba n\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411875,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elemento-de-despesa-4o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico reconhecer d\u00edvida referente a exerc\u00edcio financeiro j\u00e1 encerrado, a despesa poder\u00e1 ser inscrita na conta de despesas de exerc\u00edcios anteriores, ainda que o or\u00e7amento respectivo n\u00e3o consignasse cr\u00e9dito pr\u00f3prio para o pagamento.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814708,"hashId":"b84e517d29fd8cf32f831fb52aed99be","enunciado":"Se um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico reconhecer d\u00edvida referente a exerc\u00edcio\r\nfinanceiro j\u00e1 encerrado, a despesa poder\u00e1 ser inscrita na conta\r\nde despesas de exerc\u00edcios anteriores, ainda que o or\u00e7amento\r\nrespectivo n\u00e3o consignasse cr\u00e9dito pr\u00f3prio para o pagamento.","resposta":2806049,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a receitas e despesas p\u00fablicas.","id":336515,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a receitas e despesas p\u00fablicas.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os t\u00edtulos de responsabilidade do Banco Central do Brasil devem ser inclu\u00eddos na d\u00edvida p\u00fablica consolidada da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814715,"hashId":"fe4bc4fdbb8a3dc207c8e10da4456d71","enunciado":"Os t\u00edtulos de responsabilidade do Banco Central do Brasil\r\ndevem ser inclu\u00eddos na d\u00edvida p\u00fablica consolidada da Uni\u00e3o.","resposta":2806063,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal e com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":336516,"enunciado":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal e com\r\na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424316,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-definicoes-basicas-conceitos"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424318,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424408,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-definicoes-basicas-conceitos"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/814715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos vendedores nos lucros de uma empresa \u00e9 diretamente proporcional \u00e0s suas vendas. Os vendedores A, B e C venderam juntos R$ 500.000 em produtos: A vendeu R$ 225.000, B vendeu R$ 175.000 e C, o restante. Eles dividiram entre si, a t\u00edtulo de participa\u00e7\u00e3o nos lucros, o valor de R$ 10.000. Nessa situa\u00e7\u00e3o, C recebeu R$ 2.000 de participa\u00e7\u00e3o nos lucros.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":814717,"hashId":"99ecbffe3d44fd19ad5f63d9bf687317","enunciado":"A participa\u00e7\u00e3o dos vendedores nos lucros de uma empresa \u00e9\r\ndiretamente proporcional \u00e0s suas vendas. Os vendedores A, B\r\ne C venderam juntos R$ 500.000 em produtos: A vendeu\r\nR$ 225.000, B vendeu R$ 175.000 e C, o restante. Eles\r\ndividiram entre si, a t\u00edtulo de participa\u00e7\u00e3o nos lucros, o valor\r\nde R$ 10.000. Nessa situa\u00e7\u00e3o, C recebeu R$ 2.000 de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o nos lucros.","resposta":2806067,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a proporcionalidade, porcentagem e juros, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":336517,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa a proporcionalidade, porcentagem e juros,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"}],"slug":"matematica-financeira\/814717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o comprou um equipamento, cujo pre\u00e7o \u00e0 vista era de R$ 800, em duas presta\u00e7\u00f5es mensais, consecutivas e distintas. A primeira presta\u00e7\u00e3o, de R$ 440, foi paga um m\u00eas ap\u00f3s a compra, e a taxa de juros compostos desse neg\u00f3cio foi de 10% ao m\u00eas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor da segunda presta\u00e7\u00e3o foi superior a R$ 480.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":814719,"hashId":"291031cc79cb42d775633e400942a4be","enunciado":"Jo\u00e3o comprou um equipamento, cujo pre\u00e7o \u00e0 vista era de\r\nR$ 800, em duas presta\u00e7\u00f5es mensais, consecutivas e distintas.\r\nA primeira presta\u00e7\u00e3o, de R$ 440, foi paga um m\u00eas ap\u00f3s a\r\ncompra, e a taxa de juros compostos desse neg\u00f3cio foi de 10%\r\nao m\u00eas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor da segunda presta\u00e7\u00e3o foi\r\nsuperior a R$ 480.","resposta":2806071,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos e de taxas de juros, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":336518,"enunciado":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos e de taxas de\r\njuros, seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/814719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O p\u00fablico-alvo dos relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito geral s\u00e3o, primariamente, os \u00f3rg\u00e3os reguladores.","provas":[{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":814727,"hashId":"44857bc9f2ff30c40af164f918e5b3df","enunciado":"O p\u00fablico-alvo dos relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito\r\ngeral s\u00e3o, primariamente, os \u00f3rg\u00e3os reguladores.","resposta":2806088,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o da contabilidade e da auditoria brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":336520,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o da contabilidade e da auditoria\r\nbrasileira, julgue os itens subsequentes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Objetivos e Usu\u00e1rios da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Objetivos e Usu\u00e1rios da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412607,"slug":"contabilidade-publica-objetivos-e-usuarios-da-informacao-contabil-de-proposito-geral-das-entidades-do-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/814727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, a receita de venda \u00e9 contabilizada por ocasi\u00e3o da transfer\u00eancia dos riscos e benef\u00edcios das mercadorias, dos produtos e dos servi\u00e7os fornecidos pela entidade.","provas":[{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":814738,"hashId":"2004345450b87b85bf5b47daf4fff240","enunciado":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo exerc\u00edcio, a receita de venda \u00e9 contabilizada por ocasi\u00e3o\r\nda transfer\u00eancia dos riscos e benef\u00edcios das mercadorias,\r\ndos produtos e dos servi\u00e7os fornecidos pela entidade.","resposta":2806109,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos livros de escritura\u00e7\u00e3o e \u00e0s previs\u00f5es legais relativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":336522,"enunciado":"No que se refere aos livros de escritura\u00e7\u00e3o e \u00e0s previs\u00f5es legais\r\nrelativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/814738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mudan\u00e7as frequentes de crit\u00e9rios cont\u00e1beis, especialmente aqueles relativos a deprecia\u00e7\u00e3o e estoques, n\u00e3o interferem nos resultados do c\u00e1lculo nem na an\u00e1lise dos \u00edndices em s\u00e9ries temporais: os efeitos decorrentes dessas mudan\u00e7as s\u00e3o dilu\u00eddos e os \u00edndices s\u00e3o medidas adimensionais que variam no tempo \u00e0 mesma propor\u00e7\u00e3o das grandezas originais.","provas":[{"id":24075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":12329},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":814746,"hashId":"09231e928eeb6a74d4ea12a5254abebe","enunciado":"Mudan\u00e7as frequentes de crit\u00e9rios cont\u00e1beis, especialmente\r\naqueles relativos a deprecia\u00e7\u00e3o e estoques, n\u00e3o interferem nos\r\nresultados do c\u00e1lculo nem na an\u00e1lise dos \u00edndices em s\u00e9ries\r\ntemporais: os efeitos decorrentes dessas mudan\u00e7as s\u00e3o dilu\u00eddos\r\ne os \u00edndices s\u00e3o medidas adimensionais que variam no tempo\r\n\u00e0 mesma propor\u00e7\u00e3o das grandezas originais.","resposta":2806126,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da an\u00e1lise por meio de indicadores, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":336527,"enunciado":"A respeito da an\u00e1lise por meio de indicadores, julgue o pr\u00f3ximo\r\nitem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416876,"slug":"contabilidade-geral-politicas-contabeis-mudancas-de-estimativa-e-retificacao-de-erro"}],"slug":"contabilidade-geral\/814746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 servem de subs\u00eddio ao RDC.","provas":[{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814860,"hashId":"9300bed98789287cb27714fef2876339","enunciado":"As normas da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 servem de subs\u00eddio ao RDC.","resposta":2806354,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e de inova\u00e7\u00f5es decorrentes do advento do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (RDC) \u2014 Lei n.\u00ba 12.462\/2011 \u2014, julgue os itens subsequentes, a respeito do processo licitat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas.","id":336569,"enunciado":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e de inova\u00e7\u00f5es decorrentes do\r\nadvento do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (RDC)\r\n\u2014 Lei n.\u00ba 12.462\/2011 \u2014, julgue os itens subsequentes, a respeito\r\ndo processo licitat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"}],"slug":"direito-administrativo\/814860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A construtora respons\u00e1vel pela obra deveria ter providenciado a instala\u00e7\u00e3o de bebedouros com \u00e1gua pot\u00e1vel e fresca em quantidade adequada ao n\u00famero de funcion\u00e1rios da obra.","provas":[{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814863,"hashId":"7bb5eec525a47c6bfc3c602bf32ab8da","enunciado":"A construtora respons\u00e1vel pela obra deveria ter providenciado\r\na instala\u00e7\u00e3o de bebedouros com \u00e1gua pot\u00e1vel e fresca em\r\nquantidade adequada ao n\u00famero de funcion\u00e1rios da obra.","resposta":2806359,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um fiscal do trabalho, durante vistoria de um canteiro de obras de edifica\u00e7\u00e3o, constatou que: as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias estavam distantes do local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os; os funcion\u00e1rios que pernoitavam no canteiro dispunham de um alojamento com colchonetes e redes para dormir; eles recebiam cantis para beber \u00e1gua, que era proveniente do po\u00e7o que atendia \u00e0 obra; e havia forno de micro-ondas dispon\u00edvel no alojamento para o aquecimento das refei\u00e7\u00f5es trazidas pelos funcion\u00e1rios. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 seguran\u00e7a e higiene do trabalho.","id":336570,"enunciado":"<P>Um fiscal do trabalho, durante vistoria de um canteiro de obras de edifica\u00e7\u00e3o, constatou que: as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias estavam distantes do local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os; os funcion\u00e1rios que pernoitavam no canteiro dispunham de um alojamento com colchonetes e redes para dormir; eles recebiam cantis para beber \u00e1gua, que era proveniente do po\u00e7o que atendia \u00e0 obra; e havia forno de micro-ondas dispon\u00edvel no alojamento para o aquecimento das refei\u00e7\u00f5es trazidas pelos funcion\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 seguran\u00e7a e higiene do trabalho.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/814863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a medi\u00e7\u00e3o e o pagamento da administra\u00e7\u00e3o local deveriam ser proporcionais aos servi\u00e7os executados, conforme orienta\u00e7\u00e3o da auditoria externa, o valor inicial do canteiro de obras, previsto na proposta da empresa, precisava ser mantido.","provas":[{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814871,"hashId":"747990e1a55e267b103e10c6d2fb22bc","enunciado":"Como a medi\u00e7\u00e3o e o pagamento da administra\u00e7\u00e3o local\r\ndeveriam ser proporcionais aos servi\u00e7os executados, conforme\r\norienta\u00e7\u00e3o da auditoria externa, o valor inicial do canteiro de\r\nobras, previsto na proposta da empresa, precisava ser mantido.","resposta":2806376,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma obra p\u00fablica de edifica\u00e7\u00e3o encontrava-se no meio do seu cronograma de execu\u00e7\u00e3o, com uma data de reajuste prevista para dez meses ap\u00f3s o seu in\u00edcio. Programada inicialmente para ser executada em vinte e um meses, a obra teve um atraso justificado de quatro meses. Com rela\u00e7\u00e3o a esse empreendimento, sabe-se que * a ordem de servi\u00e7o foi emitida para que a obra iniciasse logo ap\u00f3s o per\u00edodo de chuvas; * na regi\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o o per\u00edodo de chuva \u00e9 de dois meses a cada ano; * conforme orienta\u00e7\u00e3o da auditoria externa, deve-se proceder \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e ao pagamento da administra\u00e7\u00e3o local proporcionalmente aos servi\u00e7os executados. Tendo como base essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":336573,"enunciado":"<P>Uma obra p\u00fablica de edifica\u00e7\u00e3o encontrava-se no meio do seu cronograma de execu\u00e7\u00e3o, com uma data de reajuste prevista para dez meses ap\u00f3s o seu in\u00edcio. Programada inicialmente para ser executada em vinte e um meses, a obra teve um atraso justificado de quatro meses. Com rela\u00e7\u00e3o a esse empreendimento, sabe-se que <\/P>\r\n<P>* a ordem de servi\u00e7o foi emitida para que a obra iniciasse logo ap\u00f3s o per\u00edodo de chuvas; <\/P>\r\n<P>* na regi\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o o per\u00edodo de chuva \u00e9 de dois meses a cada ano; <\/P>\r\n<P>* conforme orienta\u00e7\u00e3o da auditoria externa, deve-se proceder \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e ao pagamento da administra\u00e7\u00e3o local proporcionalmente aos servi\u00e7os executados. <\/P>\r\n<P>Tendo como base essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/814871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o per capita de esgotos sanit\u00e1rios \u00e9 desproporcional ao consumo per capita de \u00e1gua, j\u00e1 que a rede coletora, os interceptores e os emiss\u00e1rios est\u00e3o sujeitos a infiltra\u00e7\u00f5es ou a outros fatores que aumentem a vaz\u00e3o coletada.","provas":[{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814907,"hashId":"7e3d914e6a594ca3536936b48d38398b","enunciado":"A contribui\u00e7\u00e3o per capita de esgotos sanit\u00e1rios \u00e9\r\ndesproporcional ao consumo per capita de \u00e1gua, j\u00e1 que\r\na rede coletora, os interceptores e os emiss\u00e1rios est\u00e3o sujeitos\r\na infiltra\u00e7\u00f5es ou a outros fatores que aumentem a vaz\u00e3o\r\ncoletada.","resposta":2806448,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento e projeto de sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, de esgotamento sanit\u00e1rio, de drenagem urbana e de coleta e disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens subsecutivos.","id":336584,"enunciado":"Acerca do planejamento e projeto de sistemas p\u00fablicos\r\nde abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, de esgotamento sanit\u00e1rio, de\r\ndrenagem urbana e de coleta e disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/814907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de lodos ativados para o tratamento de esgotos, parte do lodo retirado na decanta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria retorna para os tanques de aera\u00e7\u00e3o (reatores biol\u00f3gicos) com a finalidade de se manter adequada a concentra\u00e7\u00e3o de microrganismos aer\u00f3bicos nesses tanques.","provas":[{"id":24077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":814909,"hashId":"6a0dc6790952d9005b551a6232f180f1","enunciado":"No processo de lodos ativados para o tratamento de esgotos,\r\nparte do lodo retirado na decanta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria retorna para\r\nos tanques de aera\u00e7\u00e3o (reatores biol\u00f3gicos) com a finalidade\r\nde se manter adequada a concentra\u00e7\u00e3o de microrganismos\r\naer\u00f3bicos nesses tanques.","resposta":2806451,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento e projeto de sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, de esgotamento sanit\u00e1rio, de drenagem urbana e de coleta e disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens subsecutivos.","id":336584,"enunciado":"Acerca do planejamento e projeto de sistemas p\u00fablicos\r\nde abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, de esgotamento sanit\u00e1rio, de\r\ndrenagem urbana e de coleta e disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/814909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201ca uma ampla intera\u00e7\u00e3o\u201d (l. 23 e 24), a inser\u00e7\u00e3o do sinal indicativo de crase no \u201ca\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo, mas prejudicaria o seu sentido original.","provas":[{"id":24078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":814937,"hashId":"c20028e8ce05f61287bb2db03063d758","enunciado":"No trecho \u201ca uma ampla intera\u00e7\u00e3o\u201d (l. 23 e 24), a inser\u00e7\u00e3o do\r\nsinal indicativo de crase no \u201ca\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ndo per\u00edodo, mas prejudicaria o seu sentido original.","resposta":2806508,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB2A2AAA, julgue os itens a seguir.","id":336591,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24078\/13.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB2A2AAA, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7  a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/814937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao TCE\/SC, como \u00f3rg\u00e3o auxiliar de controle da Assembleia Legislativa de Santa Catarina, incumbe apreciar as contas prestadas anualmente pelo governador, as quais incluem as dos demais poderes, al\u00e9m das do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica, mas n\u00e3o as contas do pr\u00f3prio TCE\/SC, que devem ser encaminhadas diretamente \u00e0 Assembleia Legislativa.","provas":[{"id":24078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":814956,"hashId":"fda424e7e29ad4afe564a8a338677f90","enunciado":"Ao TCE\/SC, como \u00f3rg\u00e3o auxiliar de controle da Assembleia\r\nLegislativa de Santa Catarina, incumbe apreciar as contas\r\nprestadas anualmente pelo governador, as quais incluem as dos\r\ndemais poderes, al\u00e9m das do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da\r\nDefensoria P\u00fablica, mas n\u00e3o as contas do pr\u00f3prio TCE\/SC, que\r\ndevem ser encaminhadas diretamente \u00e0 Assembleia Legislativa.","resposta":2806546,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es dos controles em geral no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que as siglas CF, CE\/SC, TCU e TCE\/SC, sempre que empregadas, se referem, respectivamente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina, Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina.","id":336596,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es dos controles em geral no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir. Nesse\r\nsentido, considere que as siglas CF, CE\/SC, TCU e TCE\/SC,\r\nsempre que empregadas, se referem, respectivamente, a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa\r\nCatarina, Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e Tribunal de Contas do\r\nEstado de Santa Catarina.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SC","pai":395645,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/814956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico viabiliza a interven\u00e7\u00e3o do governo na atividade econ\u00f4mica com vistas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.","provas":[{"id":24078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":814968,"hashId":"a887aa8116de9e2ade9d4a8d2e40b7ad","enunciado":"O or\u00e7amento p\u00fablico viabiliza a interven\u00e7\u00e3o do governo\r\nna atividade econ\u00f4mica com vistas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego\r\ne renda.","resposta":2806569,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es, dos princ\u00edpios e dos principais documentos relacionados ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":336600,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es, dos princ\u00edpios e dos principais documentos\r\nrelacionados ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411838,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o entendimento do STJ, n\u00e3o se admite a altera\u00e7\u00e3o do quantum arbitrado a t\u00edtulo de danos morais em a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil do Estado, uma vez que se trata de peculiaridade f\u00e1tica do caso.","provas":[{"id":24078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":814983,"hashId":"0a1ffd0736ce6587a4480052b6250fcb","enunciado":"Conforme o entendimento do STJ, n\u00e3o se admite a altera\u00e7\u00e3o do\r\nquantum arbitrado a t\u00edtulo de danos morais em a\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade civil do Estado, uma vez que se trata de\r\npeculiaridade f\u00e1tica do caso.","resposta":2806600,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos agentes p\u00fablicos, \u00e0 responsabilidade civil do Estado e \u00e0 licita\u00e7\u00e3o.","id":336605,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos agentes p\u00fablicos,\r\n\u00e0 responsabilidade civil do Estado e \u00e0 licita\u00e7\u00e3o.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404407,"slug":"direito-administrativo-acao-de-reparacao"}],"slug":"direito-administrativo\/814983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia de quota de associa\u00e7\u00e3o de um associado para seu filho n\u00e3o importar\u00e1 na atribui\u00e7\u00e3o da qualidade de associado ao filho, salvo se houver disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria nesse sentido.","provas":[{"id":24078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":814989,"hashId":"8698bfe0d4f6adb1ad1f19fb395d1870","enunciado":"A transfer\u00eancia de quota de associa\u00e7\u00e3o de um associado para\r\nseu filho n\u00e3o importar\u00e1 na atribui\u00e7\u00e3o da qualidade de\r\nassociado ao filho, salvo se houver disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria nesse\r\nsentido.","resposta":2806611,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vig\u00eancia das leis, \u00e0s pessoas naturais, \u00e0s pessoas jur\u00eddicas e aos bens, julgue os itens subsequentes.","id":336606,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vig\u00eancia das leis, \u00e0s pessoas naturais, \u00e0s pessoas\r\njur\u00eddicas e aos bens, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/814989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As lacunas normativas presentes na CF n\u00e3o se confundem com o chamado sil\u00eancio eloquente, que se apresenta naquelas situa\u00e7\u00f5es em que a falta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o constitucional espec\u00edfica possa ser atribu\u00edda a uma escolha intencional do constituinte de n\u00e3o prever determinada hip\u00f3tese normativa.","provas":[{"id":24078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815004,"hashId":"0aa16053f2125da09cf2a14ce8263b31","enunciado":"As lacunas normativas presentes na CF n\u00e3o se confundem com\r\no chamado sil\u00eancio eloquente, que se apresenta naquelas\r\nsitua\u00e7\u00f5es em que a falta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o constitucional\r\nespec\u00edfica possa ser atribu\u00edda a uma escolha intencional do\r\nconstituinte de n\u00e3o prever determinada hip\u00f3tese normativa.","resposta":2806641,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da normatividade da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens que se seguem.","id":336612,"enunciado":"Acerca da normatividade da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF),\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"}],"slug":"direito-constitucional\/815004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um plant\u00e3o na cl\u00ednica m\u00e9dica, um paciente com hepatopatia necessitou de uma transfus\u00e3o de plasma. A respeito desse procedimento, analise as afirmativas a seguir: I . Os primeiros dez minutos de transfus\u00e3o devem ser acompanhados por um profissional de sa\u00fade qualificado para tal atividade, que permanecer\u00e1 ao lado do paciente durante esse intervalo de tempo. II . As unidades de plasma devem ser transfundidas 6 horas ap\u00f3s seu descongelamento, n\u00e3o devendo exceder 48 (quarenta e oito) horas se armazenadas a 4 \u00b1 2\u00b0C. III . A transfus\u00e3o deve ser imediatamente interrompida em caso de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas, mesmo que leves (urtic\u00e1ria), e a bolsa deve ser desprezada. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":23919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":808902,"hashId":"28d432c8c494eb4adc0f3ec76c1db61f","enunciado":"<p>Durante um plant\u00e3o na cl\u00ednica m\u00e9dica, um paciente com hepatopatia necessitou de uma transfus\u00e3o de plasma. A respeito desse procedimento, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p>\r\nI . Os primeiros dez minutos de transfus\u00e3o devem ser acompanhados por um profissional de sa\u00fade qualificado para tal atividade, que permanecer\u00e1 ao lado do paciente durante esse intervalo de tempo.\r\n<\/p><p>II . As unidades de plasma devem ser transfundidas 6 horas ap\u00f3s seu descongelamento, n\u00e3o devendo exceder 48 (quarenta e oito) horas se armazenadas a 4 \u00b1 2\u00b0C.\r\n<\/p><p>III . A transfus\u00e3o deve ser imediatamente interrompida em caso de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas, mesmo que leves (urtic\u00e1ria), e a bolsa deve ser desprezada.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":2787701,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":2787701,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":2787702,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":2787703,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":2787704,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2787705,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335194,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/808902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Destina-se a fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, cujos direitos tenham sido violados ou amea\u00e7ados a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial (PSE). Relacionado ao programa leia os itens que seguem e assinale o INCORRETO:","provas":[{"id":23920,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":808921,"hashId":"3cb1e10701a715561aab3544a592ab2a","enunciado":"Destina-se a fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, cujos direitos tenham sido violados ou amea\u00e7ados a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial (PSE). Relacionado ao programa leia os itens que seguem e assinale o INCORRETO:","resposta":2787796,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Prote\u00e7\u00e3o Social Especial do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u00e9 caracterizado por tr\u00eas n\u00edveis de complexidade, baixa, m\u00e9dia e ala complexidade.","id":2787796,"corpo":"A Prote\u00e7\u00e3o Social Especial do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u00e9 caracterizado por tr\u00eas n\u00edveis de complexidade, baixa, m\u00e9dia e ala complexidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Prote\u00e7\u00e3o Social Especial do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u00e9 destinada a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, por ocorr\u00eancia de abandono, maus tratos f\u00edsicos e\/ou ps\u00edquicos, abuso sexual, uso de subst\u00e2ncias psicoativas, cumprimento de medidas socioeducativas, situa\u00e7\u00e3o de rua, situa\u00e7\u00e3o de trabalho infantil, entre outras situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o dos direitos.","id":2787797,"corpo":"A Prote\u00e7\u00e3o Social Especial do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u00e9 destinada a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, por ocorr\u00eancia de abandono, maus tratos f\u00edsicos e\/ou ps\u00edquicos, abuso sexual, uso de subst\u00e2ncias psicoativas, cumprimento de medidas socioeducativas, situa\u00e7\u00e3o de rua, situa\u00e7\u00e3o de trabalho infantil, entre outras situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o dos direitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PAEFI \u2013 servi\u00e7o de m\u00e9dia complexidade \u00e9 um servi\u00e7o voltado para fam\u00edlias e pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco social ou tiveram seus direitos violados. Oferece apoio, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento para a supera\u00e7\u00e3o dessas situa\u00e7\u00f5es por meio da promo\u00e7\u00e3o de direitos, da preserva\u00e7\u00e3o e do fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais. O servi\u00e7o deve ser ofertado, obrigatoriamente, no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).","id":2787798,"corpo":"O PAEFI \u2013 servi\u00e7o de m\u00e9dia complexidade \u00e9 um servi\u00e7o voltado para fam\u00edlias e pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco social ou tiveram seus direitos violados. Oferece apoio, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento para a supera\u00e7\u00e3o dessas situa\u00e7\u00f5es por meio da promo\u00e7\u00e3o de direitos, da preserva\u00e7\u00e3o e do fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais. O servi\u00e7o deve ser ofertado, obrigatoriamente, no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade s\u00e3o aqueles que garantema prote\u00e7\u00e3o integral \u2013 moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o e trabalho protegido para fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o de direitos.","id":2787799,"corpo":"Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade s\u00e3o aqueles que garantema prote\u00e7\u00e3o integral \u2013 moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o e trabalho protegido para fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o de direitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentro do Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional, do PSE na modalidade alta complexidade incluem ascomo modalidades os abrigo institucional, casa- lar, casa de passagem, resid\u00eancia inclusiva, servi\u00e7o de acolhimento em rep\u00fablica, servi\u00e7o de acolhimento em fam\u00edlia acolhedora, servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e de emerg\u00eancias.","id":2787800,"corpo":"Dentro do Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional, do PSE na modalidade alta complexidade incluem ascomo modalidades os abrigo institucional, casa- lar, casa de passagem, resid\u00eancia inclusiva, servi\u00e7o de acolhimento em rep\u00fablica, servi\u00e7o de acolhimento em fam\u00edlia acolhedora, servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e de emerg\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335196,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/808921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do profissional Assistente Social, estabelece como deveres do profissional, exceto: I. Utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Federal no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o. II. Prestar assist\u00eancia a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de risco, com o intuito da defesa de seus interesses. III. Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. IV. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das politicas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais. V. Abster-se, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes. Referente aos itens acima as informa\u00e7\u00f5es INCORRETAS est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":23920,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":808926,"hashId":"a922ac2079f45e76f8a70ff390639c8e","enunciado":"<p>O C\u00f3digo de \u00c9tica do profissional Assistente Social, estabelece como deveres do profissional, exceto:\r\n<\/p><p>I. Utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Federal no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Prestar assist\u00eancia a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de risco, com o intuito da defesa de seus interesses.\r\n<\/p><p>III. Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.\r\n<\/p><p>IV. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das politicas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.\r\n<\/p><p>V. Abster-se, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.\r\n<\/p><p>Referente aos itens acima as informa\u00e7\u00f5es INCORRETAS est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":2787824,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV.","id":2787821,"corpo":"III, IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II.","id":2787822,"corpo":"I, II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, V.","id":2787823,"corpo":"II, III, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":2787824,"corpo":"I, II, IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, V.","id":2787825,"corpo":"III, IV, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335196,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o boletim epidemiol\u00f3gico n. 45, at\u00e9 12 de dezembro de 2015, foi notificado \u00e0 Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade um total de 2.401 casos suspeitos de microcefalia relacionada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Zika no pa\u00eds, identificados em 549 munic\u00edpios (BRASIL, 2015). Sobre este problema de sa\u00fade p\u00fablica assinale a \u00fanica alternativa correta:","provas":[{"id":23857,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2016-ioplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IOPLAN - Prefeitura de Seara - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":807380,"hashId":"669fa4ea37907e7c1c80a19c5a8c79f5","enunciado":"Segundo o boletim epidemiol\u00f3gico n. 45, at\u00e9 12 de dezembro de 2015, foi notificado \u00e0 Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade um total de 2.401 casos suspeitos de microcefalia relacionada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Zika no pa\u00eds, identificados em 549 munic\u00edpios (BRASIL, 2015). Sobre este problema de sa\u00fade p\u00fablica assinale a \u00fanica alternativa correta:","resposta":2781480,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o centro oeste do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se prioritariamente as gestantes.","id":2781479,"corpo":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o centro oeste do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se prioritariamente as gestantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o nordeste do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se prioritariamente as gestantes.","id":2781480,"corpo":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o nordeste do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se prioritariamente as gestantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o norte do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se para as crian\u00e7as e idosos.","id":2781481,"corpo":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o norte do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se para as crian\u00e7as e idosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o nordeste do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se a toda a popula\u00e7\u00e3o do nordeste.","id":2781482,"corpo":"Teve in\u00edcio na regi\u00e3o nordeste do Brasil; \u00e9 causado pelo mosquito Aedes aegypti e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o voltam-se a toda a popula\u00e7\u00e3o do nordeste.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334956,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/807380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas abaixo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23858,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2016-ioplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IOPLAN - Prefeitura de Seara - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":807385,"hashId":"708fe74568d3c6835b267c4d581298d6","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas abaixo, assinale a alternativa correta.","resposta":2781501,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade Vital \u00e9 a capacidade de ar total expelido durante uma m\u00e1xima expira\u00e7\u00e3o, iniciada ap\u00f3s uma inspira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.","id":2781499,"corpo":"Capacidade Vital \u00e9 a capacidade de ar total expelido durante uma m\u00e1xima expira\u00e7\u00e3o, iniciada ap\u00f3s uma inspira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volume residual \u00e9 o volume de ar que sai dos pulm\u00f5es durante uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada m\u00e1xima.","id":2781500,"corpo":"Volume residual \u00e9 o volume de ar que sai dos pulm\u00f5es durante uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada m\u00e1xima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volume de reserva expirat\u00f3rio \u00e9 o volume de ar que expulso dos pulm\u00f5es durante uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, que tem in\u00edcio ao fim de uma expira\u00e7\u00e3o corrente normal.","id":2781501,"corpo":"Volume de reserva expirat\u00f3rio \u00e9 o volume de ar que expulso dos pulm\u00f5es durante uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, que tem in\u00edcio ao fim de uma expira\u00e7\u00e3o corrente normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade inspirat\u00f3ria \u00e9 o volume de ar que nos pulm\u00f5es durante uma respira\u00e7\u00e3o normal.","id":2781502,"corpo":"Capacidade inspirat\u00f3ria \u00e9 o volume de ar que nos pulm\u00f5es durante uma respira\u00e7\u00e3o normal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/807385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente A.L, sexo masculino, 2 anos de idade, apresenta sinais de atraso do desenvolvimento neuropsicomotor, per\u00edmetro cef\u00e1lico menor do que o normal para sua idade e sexo, possui hist\u00f3rico de epilepsia e pneumonias recorrentes. Durante a anamnese, descobriu-se que ocorreu um fechamento prematuro das suturas cranianas (cranioestenose). Assinale a alternativa com o poss\u00edvel diagn\u00f3stico cl\u00ednico do paciente.","provas":[{"id":23858,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2016-ioplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IOPLAN - Prefeitura de Seara - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":807386,"hashId":"429510e6f01815d16538ea639b1cc14f","enunciado":"Paciente A.L, sexo masculino, 2 anos de idade, apresenta sinais de atraso do desenvolvimento neuropsicomotor, per\u00edmetro cef\u00e1lico menor do que o normal para sua idade e sexo, possui hist\u00f3rico de epilepsia e pneumonias recorrentes. Durante a anamnese, descobriu-se que ocorreu um fechamento prematuro das suturas cranianas (cranioestenose). Assinale a alternativa com o poss\u00edvel diagn\u00f3stico cl\u00ednico do paciente.","resposta":2781505,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrocefalia","id":2781503,"corpo":"Hidrocefalia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espinha b\u00edfida","id":2781504,"corpo":"Espinha b\u00edfida","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microcefalia","id":2781505,"corpo":"Microcefalia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amiotrofia espinhal","id":2781506,"corpo":"Amiotrofia espinhal","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/807386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas abaixo, assinale \u201cV\u201d para as alternativas verdadeiras e \u201cF\u201d para as alternativas falsas: I. ( ) O ultra-som de forma pulsado deve ser usado em quadros cr\u00f4nicos pois possui efeitos t\u00e9rmicos. II. ( ) O ondas curtas cont\u00ednuo deve ser utilizado em quadros de inflama\u00e7\u00e3o agudo, assim como o microondas e o ultra-som. III. ( ) A aplica\u00e7\u00e3o da crioterapia nos tecidos envolve a transfer\u00eancia de energia t\u00e9rmica. IV. ( ) S\u00e3o apenas 5 as fases da Inflama\u00e7\u00e3o: dor, rubor, calor, tumor e perda de fun\u00e7\u00e3o. V. ( ) A histamina \u00e9 um vasodilatador e a Serotonina \u00e9 vaso constritor no sistema circulat\u00f3rio. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":23858,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2016-ioplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IOPLAN - Prefeitura de Seara - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":807389,"hashId":"9bce4c611064b46d39475796447ac755","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas abaixo, assinale \u201cV\u201d para as alternativas verdadeiras e \u201cF\u201d para as alternativas falsas:\r\n<\/p><p>I. ( ) O ultra-som de forma pulsado deve ser usado em quadros cr\u00f4nicos pois possui efeitos t\u00e9rmicos.\r\n<\/p><p>II. ( ) O ondas curtas cont\u00ednuo deve ser utilizado em quadros de inflama\u00e7\u00e3o agudo, assim como o microondas e o ultra-som.\r\n<\/p><p>III. ( ) A aplica\u00e7\u00e3o da crioterapia nos tecidos envolve a transfer\u00eancia de energia t\u00e9rmica.\r\n<\/p><p>IV. ( ) S\u00e3o apenas 5 as fases da Inflama\u00e7\u00e3o: dor, rubor, calor, tumor e perda de fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. ( ) A histamina \u00e9 um vasodilatador e a Serotonina \u00e9 vaso constritor no sistema circulat\u00f3rio.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2781517,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, V","id":2781515,"corpo":"F, F, F, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":2781516,"corpo":"V, F, V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V","id":2781517,"corpo":"F, F, V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":2781518,"corpo":"V, V, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/807389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a escala utilizada para se identificar um AVE (Acidente Vascular Encef\u00e1lico) e qual a melhora forma de realizar o teste para descobrir quando est\u00e1 acontecendo o evento do AVE:","provas":[{"id":23858,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2016-ioplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IOPLAN - Prefeitura de Seara - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":807391,"hashId":"19514e0d3952169dd196a0330aa5578a","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a escala utilizada para se identificar um AVE (Acidente Vascular Encef\u00e1lico) e qual a melhora forma de realizar o teste para descobrir quando est\u00e1 acontecendo o evento do AVE:","resposta":2781526,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizamos escala de Aschword: verifique o t\u00f4nus muscular nas articula\u00e7\u00f5es, se houver quadro de hipertonia o paciente est\u00e1 tendo um AVE.","id":2781523,"corpo":"Utilizamos escala de Aschword: verifique o t\u00f4nus muscular nas articula\u00e7\u00f5es, se houver quadro de hipertonia o paciente est\u00e1 tendo um AVE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizamos escala de Aschword modificada: verifique o t\u00f4nus muscular nas articula\u00e7\u00f5es, se houver quadro de hipotonia o paciente est\u00e1 tendo um AVE.","id":2781524,"corpo":"Utilizamos escala de Aschword modificada: verifique o t\u00f4nus muscular nas articula\u00e7\u00f5es, se houver quadro de hipotonia o paciente est\u00e1 tendo um AVE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar a escala de AVC de Cincinnati: verifique se o paciente possui alguma obstru\u00e7\u00e3o em via a\u00e9rea, verifique os pulsos perif\u00e9ricos, verifique o estado de consci\u00eancia.","id":2781525,"corpo":"Utilizar a escala de AVC de Cincinnati: verifique se o paciente possui alguma obstru\u00e7\u00e3o em via a\u00e9rea, verifique os pulsos perif\u00e9ricos, verifique o estado de consci\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar a escala de AVC de Cincinnati: pe\u00e7a ao paciente para sorrir, pe\u00e7a ao paciente pra abrir os bra\u00e7os; pergunte algo simples ao paciente como \u201cqual o seu nome\u201d ou \u201cde que cor \u00e9 sua camiseta\u201d.","id":2781526,"corpo":"Utilizar a escala de AVC de Cincinnati: pe\u00e7a ao paciente para sorrir, pe\u00e7a ao paciente pra abrir os bra\u00e7os; pergunte algo simples ao paciente como \u201cqual o seu nome\u201d ou \u201cde que cor \u00e9 sua camiseta\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/807391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Controle Interno","id":12283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul, \u00e9 proibida ao servidor qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o capaz de comprometer a dignidade e o decoro da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ferir disciplina e a hierarquia, prejudicar a efici\u00eancia do servi\u00e7o ou causar dano \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dentre aquelas elencadas no art. 157, est\u00e3o as seguintes: I. Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato. II. Retirar, modificar ou substituir, sem pr\u00e9via anu\u00eancia da autoridade competente, qualquer documento, registro eletr\u00f4nico ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o. III. Opor resist\u00eancia justificada ao andamento de documento e processo, ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. IV Referir-se de modo depreciativo ou desrespeitoso \u00e0s autoridades p\u00fablicas ou aos atos do Poder P\u00fablico, mediante manifesta\u00e7\u00e3o escrita ou oral. V. Deixar de compelir ou aliciar outro Servidor no sentido de filia\u00e7\u00e3o \u00e0 associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, ou a partido pol\u00edtico. VI. Receber propina, comiss\u00e3o, presente ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es. VII. Cometer a outro Servidor atribui\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0s do cargo que ocupa, mesmo em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e transit\u00f3rias. Analise as proibi\u00e7\u00f5es acima e assinale a alternativa que demonstre as afirma\u00e7\u00f5es INCORRETAS:","provas":[{"id":24016,"cargo":{"descricao":"Assessor de Controle Interno","id":12283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2016-assconpp-assessor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Assessor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":811128,"hashId":"91d402c6228b24af5637e6f2885db3da","enunciado":"<P>De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul, \u00e9 proibida ao servidor qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o capaz de comprometer a dignidade e o decoro da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ferir disciplina e a hierarquia, prejudicar a efici\u00eancia do servi\u00e7o ou causar dano \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dentre aquelas elencadas no art. 157, est\u00e3o as seguintes: <\/P>\r\n<P>I. Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato. <\/P>\r\n<P>II. Retirar, modificar ou substituir, sem pr\u00e9via anu\u00eancia da autoridade competente, qualquer documento, registro eletr\u00f4nico ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. Opor resist\u00eancia justificada ao andamento de documento e processo, ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P>IV Referir-se de modo depreciativo ou desrespeitoso \u00e0s autoridades p\u00fablicas ou aos atos do Poder P\u00fablico, mediante manifesta\u00e7\u00e3o escrita ou oral. <\/P>\r\n<P>V. Deixar de compelir ou aliciar outro Servidor no sentido de filia\u00e7\u00e3o \u00e0 associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, ou a partido pol\u00edtico. <\/P>\r\n<P>VI. Receber propina, comiss\u00e3o, presente ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>VII. Cometer a outro Servidor atribui\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0s do cargo que ocupa, mesmo em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e transit\u00f3rias. <\/P>\r\n<P>Analise as proibi\u00e7\u00f5es acima e assinale a alternativa que demonstre as afirma\u00e7\u00f5es INCORRETAS:<\/P>","resposta":2797544,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, V e VII.","id":2797543,"corpo":"I, III, V e VII.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, V e VII.","id":2797544,"corpo":"III, V e VII.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, VI e VI.","id":2797545,"corpo":"II, IV, VI e VI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, VI e VII.","id":2797546,"corpo":"V, VI e VII.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335542,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400424,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cacapava-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/811128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}