{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11418,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Mozilla Firefox 41.0.2 em suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, ao utilizar-se a navega\u00e7\u00e3o privativa podem ser salvas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090298,"hashId":"42b64afb2587e2bb2f07dc386ce85105","enunciado":"<p align=justify>No Mozilla Firefox 41.0.2 em suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, ao utilizar-se a navega\u00e7\u00e3o privativa podem ser salvas\r\nas seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3848802,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ricos","id":3848800,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3ricos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cookies","id":3848801,"corpo":"<p align=justify>Cookies<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favoritos","id":3848802,"corpo":"Favoritos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisas","id":3848803,"corpo":"<p align=justify>Pesquisas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/1090298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha a seguir do LibreOffice Calc 4.4.5.2 (idioma Portugu\u00eas) em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de formata\u00e7\u00e3o nos dados das c\u00e9lulas apresentadas, a planilha ficou conforme abaixo: Pode-se afirmar que o usu\u00e1rio","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090304,"hashId":"908046f904a32839cfadfd13739bd1de","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a planilha a seguir do LibreOffice Calc 4.4.5.2 (idioma Portugu\u00eas) em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de\r\ninstala\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/ab.gif\"><\/p><p>\r\n\r\nAp\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de formata\u00e7\u00e3o nos dados das c\u00e9lulas apresentadas, a planilha ficou conforme abaixo:\r\n<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/abc.gif\"><\/p>\r\n\r\nPode-se afirmar que o usu\u00e1rio","resposta":3848828,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o , em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no bot\u00e3o ","id":3848828,"corpo":"<p align=\"justify\">selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/porcent.gif\">, em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no\r\nbot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/dois.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o , em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no bot\u00e3o ","id":3848829,"corpo":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/bbbb.gif\">, em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no\r\nbot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/dois.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o , em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no bot\u00e3o ","id":3848830,"corpo":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/porcent.gif\">, em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no\r\nbot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/bbbb.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o , em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no bot\u00e3o ","id":3848831,"corpo":"selecionou as c\u00e9lulas A2:A4 e clicou no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/ddd.gif\">, em seguida selecionou as c\u00e9lulas B2:B4 e clicou no\r\nbot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/bbbb.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/1090304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090329,"hashId":"83d39733aaa6699729d9738f4e5893ed","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/27.gif\"><\/p>\r\nAssinale a sequ\u00eancia correta.","resposta":3848955,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2","id":3848952,"corpo":"1, 3, 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2","id":3848953,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3","id":3848954,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1","id":3848955,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384183,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/21.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/1090329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, de acordo com o Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, marque V para os verdadeiros e F para os falsos. ( ) Ter respeito \u00e0 hierarquia, a ponto de deixar de representar contra qualquer comprometimento indevido da estrutura em que se funda o Poder Estatal. ( ) Desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular. ( ) Ser probo, reto, leal e justo, demonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre, quando estiver diante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem comum. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090333,"hashId":"1799748f89002bbdcc0e1430292ce16f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, de acordo com o Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, marque V\r\npara os verdadeiros e F para os falsos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Ter respeito \u00e0 hierarquia, a ponto de deixar de representar contra qualquer comprometimento indevido\r\nda estrutura em que se funda o Poder Estatal.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Ser probo, reto, leal e justo, demonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre,\r\nquando estiver diante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem comum.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3848977,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V","id":3848976,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":3848977,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":3848978,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":3848979,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384183,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/21.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1090333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da express\u00e3o est\u00e1 rolando um curso, em uma organiza\u00e7\u00e3o formal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090372,"hashId":"c002e18280788e2822d068bc5afcf67d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da express\u00e3o est\u00e1 rolando um curso, em uma organiza\u00e7\u00e3o formal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3849164,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagem coloquial adequada \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que envolvem o ambiente de trabalho.","id":3849162,"corpo":"<p align=justify>Linguagem coloquial adequada \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que envolvem o ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linguagem formal e adequada para conquistar os funcion\u00e1rios a participarem do curso.","id":3849163,"corpo":"<p align=justify>Linguagem formal e adequada para conquistar os funcion\u00e1rios a participarem do curso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linguagem informal e inadequada para a utiliza\u00e7\u00e3o no contexto organizacional.","id":3849164,"corpo":"<p align=justify>Linguagem informal e inadequada para a utiliza\u00e7\u00e3o no contexto organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagem culta e inadequada para a compreens\u00e3o do processo de comunica\u00e7\u00e3o formal.","id":3849165,"corpo":"<p align=justify>Linguagem culta e inadequada para a compreens\u00e3o do processo de comunica\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384189,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/39.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da isonomia tribut\u00e1ria, Informe o item Incorreto:","provas":[{"id":37824,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2016-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1088955,"hashId":"b21ae457cbe66e28daf5b56573d19703","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da isonomia tribut\u00e1ria, Informe o item Incorreto:<\/p>","resposta":3842112,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira n\u00e3o acolheu os postulados da cl\u00e1usula pecunia non olet.","id":3842112,"corpo":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira n\u00e3o acolheu os postulados da cl\u00e1usula <em>pecunia non olet.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da igualdade tribut\u00e1ria recebe tamb\u00e9m a denomina\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o dos privil\u00e9gios odiosos.","id":3842113,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da igualdade tribut\u00e1ria recebe  tamb\u00e9m a denomina\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o dos privil\u00e9gios odiosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com base no princ\u00edpio da isonomia tribut\u00e1ria, e tendo como fato gerador a propriedade de bem im\u00f3vel, seria l\u00edcita, por exemplo, a cobran\u00e7a de tributo de propriet\u00e1rio de bem im\u00f3vel localizado ilegalmente em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":3842114,"corpo":"<p align=justify>Com base no princ\u00edpio da isonomia tribut\u00e1ria, e tendo como fato gerador a propriedade de bem im\u00f3vel, seria l\u00edcita, por exemplo, a cobran\u00e7a de tributo de propriet\u00e1rio de bem im\u00f3vel localizado ilegalmente em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o neg\u00f3cio jur\u00eddico tenha sua nulidade decretada pelo Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o haver\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o do tributo quando o mesmo neg\u00f3cio j\u00e1 tiver produzido os seus efeitos.","id":3842115,"corpo":"<p align=justify>Caso o neg\u00f3cio jur\u00eddico tenha sua nulidade decretada pelo Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o haver\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o do tributo quando o mesmo neg\u00f3cio j\u00e1 tiver produzido os seus efeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Isonomia Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Isonomia Tribut\u00e1ria","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415871,"slug":"direito-tributario-principio-da-isonomia-tributaria"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do Pecunia non Olet","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Pecunia non Olet","pai":407154,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416080,"slug":"direito-tributario-principio-do-pecunia-non-olet"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do Pecunia Non Olet","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Pecunia Non Olet","pai":417869,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417872,"slug":"direito-tributario-principio-do-pecunia-non-olet"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do Pecunia non Olet","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Pecunia non Olet","pai":407154,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417875,"slug":"direito-tributario-principio-do-pecunia-non-olet"}],"slug":"direito-tributario\/1088955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre alternativas abaixo, aponte aquela que n\u00e3o contempla hip\u00f3tese de inelegibilidade para o cargo de Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado de Goi\u00e1s:","provas":[{"id":37824,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2016-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1088962,"hashId":"3760b35ddd746fe09b709209fa6175a6","enunciado":"<p align=justify>Entre alternativas abaixo, aponte aquela que n\u00e3o contempla hip\u00f3tese de inelegibilidade para o cargo de Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado de Goi\u00e1s:<\/p>","resposta":3842145,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promotores de Justi\u00e7a que, embora vital\u00edcios, s\u00e3o substitutos","id":3842145,"corpo":"<p align=justify>Promotores de Justi\u00e7a que, embora vital\u00edcios, s\u00e3o substitutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que se encontrem afastados do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, pelo exerc\u00edcio de cargo de presidente de entidade de classe de \u00e2mbito estadual ou nacional, bem como de cargo de dire\u00e7\u00e3o na respectiva entidade com fun\u00e7\u00e3o que exija dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.","id":3842146,"corpo":"<p align=justify>Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que se encontrem afastados do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, pelo exerc\u00edcio de cargo de presidente de entidade de classe de \u00e2mbito estadual ou nacional, bem como de cargo de dire\u00e7\u00e3o na respectiva entidade com fun\u00e7\u00e3o que exija dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que forem condenados por crimes dolosos ou ato de improbidade administrativa, com decis\u00e3o transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos.","id":3842147,"corpo":"<p align=justify>Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que forem condenados por crimes dolosos ou ato de improbidade administrativa, com decis\u00e3o transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que estejam cumprindo san\u00e7\u00e3o aplicada em processo administrativo disciplinar.","id":3842148,"corpo":"<p align=justify>Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que estejam cumprindo san\u00e7\u00e3o aplicada em processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1088962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o protocolo de Kioto, conforme o texto: I. Teve como alvo a diminui\u00e7\u00e3o dos gases que poluem e que causam o efeito estufa. II. Como consequ\u00eancia do que previu e do que ficou acordado, o mundo teria a temperatura global reduzida nos anos seguintes. III. Os Estados Unidos assumiu o compromisso, como maior emissor de gases poluentes, de reduzir sua atividade industrial. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37994,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2016-instituto-cidades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097223,"hashId":"5c6bfbe637c11f2012e18b418f70b17a","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37994\/1.gif\"><p align=\"justify\"><br><\/p> Sobre o protocolo de Kioto, conforme o texto:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Teve como alvo a diminui\u00e7\u00e3o dos gases que poluem\r\ne que causam o efeito estufa.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Como consequ\u00eancia do que previu e do que ficou\r\nacordado, o mundo teria a temperatura global\r\nreduzida nos anos seguintes.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Os Estados Unidos assumiu o compromisso, como\r\nmaior emissor de gases poluentes, de reduzir sua\r\natividade industrial.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3879836,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretos.","id":3879834,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretos.","id":3879835,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretos.","id":3879836,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":3879837,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1097223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a nega\u00e7\u00e3o da afirma\u00e7\u00e3o abaixo. Rio \u00e9 uma cidade quente e Paris \u00e9 uma cidade fria","provas":[{"id":37994,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2016-instituto-cidades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097247,"hashId":"1ddab0bcb5856c15aa19bd701b6acea2","enunciado":"<p align=\"justify\">Determine a <strong>nega\u00e7\u00e3o<\/strong> da afirma\u00e7\u00e3o abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rio \u00e9 uma cidade quente e Paris \u00e9 uma cidade fria<\/p>","resposta":3879944,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio n\u00e3o \u00e9 uma cidade quente ou Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade fria.","id":3879944,"corpo":"<p align=justify>Rio n\u00e3o \u00e9 uma cidade quente ou Paris n\u00e3o \u00e9 uma\r\ncidade fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio n\u00e3o \u00e9 uma cidade quente e Paris \u00e9 uma cidade fria.","id":3879945,"corpo":"<p align=justify>Rio n\u00e3o \u00e9 uma cidade quente e Paris \u00e9 uma cidade\r\nfria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio \u00e9 uma cidade quente e Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade fria.","id":3879946,"corpo":"<p align=justify>Rio \u00e9 uma cidade quente e Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade\r\nfria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio n\u00e3o \u00e9 uma cidade quente ou Paris \u00e9 uma cidade fria.","id":3879947,"corpo":"Rio n\u00e3o \u00e9 uma cidade quente ou Paris \u00e9 uma cidade\r\nfria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1097247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 regida por certos princ\u00edpios inviol\u00e1veis. Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que N\u00c3O est\u00e1 condizente com o artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":37994,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2016-instituto-cidades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097297,"hashId":"7095a672c512a1e603c0fee96d19e8fb","enunciado":"<p align=justify>Como se sabe, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 regida por\r\ncertos princ\u00edpios inviol\u00e1veis. Dentre as alternativas a\r\nseguir, assinale aquela que N\u00c3O est\u00e1 condizente com\r\no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":3880170,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publicidade e Moralidade.","id":3880168,"corpo":"<p align=justify>Publicidade e Moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade e Publicidade.","id":3880169,"corpo":"<p align=justify>Legalidade e Publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralidade e Indisponibilidade.","id":3880170,"corpo":"<p align=justify>Moralidade e Indisponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impessoalidade e Legalidade.","id":3880171,"corpo":"<p align=justify>Impessoalidade e Legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1097297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na estrutura administrativa do Estado brasileiro, comp\u00f5e a Administra\u00e7\u00e3o Indireta:","provas":[{"id":37994,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2016-instituto-cidades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097305,"hashId":"8bb2cdff8db8df109247e5cac1f2bde7","enunciado":"<p align=justify>Com base na estrutura administrativa do Estado\r\nbrasileiro, comp\u00f5e a Administra\u00e7\u00e3o Indireta:<\/p>","resposta":3880204,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais.","id":3880203,"corpo":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3880204,"corpo":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos.","id":3880205,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios.","id":3880206,"corpo":"<p align=justify>Os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404350,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407899,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-fundacoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1097305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo:","provas":[{"id":37994,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2016-instituto-cidades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - CONFERE - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097324,"hashId":"7c7bd38904e0c85248fc118a17bd279c","enunciado":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo:<\/p>","resposta":3880289,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser decretada \u00e0 revelia pelo administrador p\u00fablico.","id":3880287,"corpo":"<p align=justify>Pode ser decretada \u00e0 revelia pelo administrador\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser decretada somente pelo poder judici\u00e1rio, desde que exista base legal para isso.","id":3880288,"corpo":"<p align=justify>Pode ser decretada somente pelo poder judici\u00e1rio,\r\ndesde que exista base legal para isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser decretada tanto pelo poder judici\u00e1rio como pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica competente.","id":3880289,"corpo":"<p align=justify>Pode ser decretada tanto pelo poder judici\u00e1rio como\r\npela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser decretada em hip\u00f3tese alguma, pois o ato administrativo tem for\u00e7a de lei.","id":3880290,"corpo":"N\u00e3o pode ser decretada em hip\u00f3tese alguma, pois o\r\nato administrativo tem for\u00e7a de lei.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1097324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase: _____ anos que n\u00e3o se _______ mais estes eletrodom\u00e9sticos.","provas":[{"id":42345,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Assistente Social - 2016"},{"id":44599,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1259512,"hashId":"5a494a4b7939a2ba6159b4fbccec7a40","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase:<\/p><p align=\"justify\">\r\n_____ anos que n\u00e3o se _______ mais estes eletrodom\u00e9sticos.<\/p>","resposta":4565198,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faz \/ fazem","id":4565198,"corpo":"<p align=justify>Faz \/ fazem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazem \/ fazem","id":4565199,"corpo":"<p align=justify>Fazem \/ fazem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz \/ faz","id":4565200,"corpo":"<p align=justify>Faz \/ faz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazem \/ faz","id":4565201,"corpo":"<p align=justify>Fazem \/ faz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1259512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas fiscais da prefeitura, todos com a mesma capacidade operacional, fiscalizam 6\/7 dos com\u00e9rcios de um bairro, trabalhando juntos por um per\u00edodo de 5 horas. Se apenas um desses fiscais for convocado para terminar o restante dos com\u00e9rcios do bairro, ele dever\u00e1 trabalhar por um per\u00edodo de:","provas":[{"id":42345,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1259521,"hashId":"41fc71169d43c957e30b1937064038fb","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Tr\u00eas fiscais da prefeitura, todos com a mesma capacidade operacional, fiscalizam 6\/7\r\ndos com\u00e9rcios de um bairro, trabalhando juntos por um per\u00edodo de 5 horas. Se apenas um desses fiscais for convocado para terminar o restante dos com\u00e9rcios do bairro, ele dever\u00e1 trabalhar por um per\u00edodo de:<\/p><\/p>","resposta":4565242,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1h e 50min","id":4565239,"corpo":"<p align=justify>1h e 50min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2h","id":4565240,"corpo":"<p align=justify>2h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2h e 15min","id":4565241,"corpo":"<p align=justify>2h e 15min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2h e 30min","id":4565242,"corpo":"<p align=justify>2h e 30min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1259521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia da aplica\u00e7\u00e3o das provas de um concurso os candidatos, Ana, Bia e Danilo esqueceram cada um, um objeto na sala em que fizeram as provas. Sabe-se que: -&gt; Um deles esqueceu o rel\u00f3gio na sala 1 e outro, o guarda-chuva na sala 2; -&gt; Ana esqueceu um objeto na sala 3; -&gt; Bia n\u00e3o esqueceu o guarda-chuva e nem a lapiseira. \u00c9 verdade que:","provas":[{"id":42345,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1259531,"hashId":"520113f260f70a0ef7715df1aab931d3","enunciado":"<p align=\"justify\">No dia da aplica\u00e7\u00e3o das provas de um concurso os candidatos, Ana, Bia e Danilo esqueceram cada um, um objeto na sala em que fizeram as provas. <\/p><p align=\"justify\">Sabe-se que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">-&gt; Um deles esqueceu o rel\u00f3gio na sala 1 e outro, o guarda-chuva na sala 2;\r\n<\/p><p align=\"justify\">-&gt; Ana esqueceu um objeto na sala 3;\r\n<\/p><p align=\"justify\">-&gt; Bia n\u00e3o esqueceu o guarda-chuva e nem a lapiseira.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00c9 verdade que:<\/p>","resposta":4565285,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bia esqueceu o rel\u00f3gio.","id":4565285,"corpo":"<p align=justify>Bia esqueceu o rel\u00f3gio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Danilo fez prova na sala 3.","id":4565286,"corpo":"<p align=justify>Danilo fez prova na sala 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ana esqueceu o guarda-chuva.","id":4565287,"corpo":"<p align=justify>Ana esqueceu o guarda-chuva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bia fez prova na sala 2.","id":4565288,"corpo":"<p align=justify>Bia fez prova na sala 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1259531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significado do nome Aragoi\u00e2nia foi uma escolha do pioneiro Jos\u00e9 C\u00e2ndido Rosa, que significa:","provas":[{"id":42345,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1259535,"hashId":"c44d2c2c680da6529671828d8c09055d","enunciado":"<p align=justify>O significado do nome Aragoi\u00e2nia foi uma escolha do pioneiro Jos\u00e9 C\u00e2ndido Rosa, que significa:<\/p>","resposta":4565303,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cidade entre Goi\u00e2nia e o Rio Araguaia.","id":4565303,"corpo":"<p align=justify>cidade entre Goi\u00e2nia e o Rio Araguaia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidade entre Goi\u00e2nia e Abadia de Goi\u00e1s.","id":4565304,"corpo":"<p align=justify>cidade entre Goi\u00e2nia e Abadia de Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"munic\u00edpios lim\u00edtrofes de Hidrol\u00e2ndia e Guap\u00f3.","id":4565305,"corpo":"<p align=justify>munic\u00edpios lim\u00edtrofes de Hidrol\u00e2ndia e Guap\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"munic\u00edpios lim\u00edtrofes de Goi\u00e2nia e Aparecida de Goi\u00e2nia.","id":4565306,"corpo":"<p align=justify>munic\u00edpios lim\u00edtrofes de Goi\u00e2nia e Aparecida de Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1259535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com c\u00e2ncer v\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a por subst\u00e2ncia sem registro na Anvisa. Pesquisado h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas, barreiras burocr\u00e1ticas impedem o cidad\u00e3o de ter acesso livre ao tratamento com o medicamento, somente atrav\u00e9s das vias judiciais. \u00c9 uma subst\u00e2ncia produzida pelo corpo humano e pode ter como fun\u00e7\u00e3o ser antitumoral, possuindo a\u00e7\u00e3o antiproliferativa e estimula a apoptose, que seria uma \u201cmorte celular programada\u201d, ou seja, impede que o c\u00e2ncer se espalhe e produz a morte de suas c\u00e9lulas. Acontece que esse medicamento \u00e9 uma subst\u00e2ncia experimental, e apesar de usu\u00e1rios e familiares descreverem melhora significativa no combate \u00e0 doen\u00e7a utilizando o medicamento, o mesmo n\u00e3o possui registro na ANVISA, e assim, consequentemente, n\u00e3o pode ser distribu\u00eddo livremente para a popula\u00e7\u00e3o. Os estudos com esta subst\u00e2ncia foram iniciados no come\u00e7o dos anos 90 pelo professor Gilberto Orivaldo Chierice, no Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos \u2013 USP, e o mesmo descreve a a\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia como uma esp\u00e9cie de marcador, sinalizando para o corpo sobre a c\u00e9lula cancerosa, deixando as mesmas mais vis\u00edveis para que o sistema imunol\u00f3gico a possa combater. Qual o nome do medicamento que est\u00e1 sendo negado pelo Governo?","provas":[{"id":42345,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1259540,"hashId":"bbd5868c462f30eb469d70ab67d2c08f","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com c\u00e2ncer v\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a por subst\u00e2ncia sem registro na Anvisa.\r\nPesquisado h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas, barreiras burocr\u00e1ticas impedem o cidad\u00e3o de ter acesso livre ao tratamento com o medicamento, somente atrav\u00e9s das vias judiciais. \u00c9 uma subst\u00e2ncia produzida pelo corpo humano e pode ter como fun\u00e7\u00e3o ser antitumoral, possuindo a\u00e7\u00e3o antiproliferativa e estimula a apoptose, que seria uma \u201cmorte celular programada\u201d, ou seja, impede que o c\u00e2ncer se espalhe e produz a morte de suas c\u00e9lulas. Acontece que esse medicamento \u00e9 uma subst\u00e2ncia experimental, e apesar de usu\u00e1rios e familiares descreverem melhora significativa no combate \u00e0 doen\u00e7a utilizando o medicamento, o mesmo n\u00e3o possui registro na ANVISA, e assim, consequentemente, n\u00e3o pode ser distribu\u00eddo livremente para a popula\u00e7\u00e3o. Os estudos com esta subst\u00e2ncia foram iniciados no come\u00e7o dos anos 90 pelo professor Gilberto Orivaldo Chierice, no Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos \u2013 USP, e o mesmo descreve a a\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia como uma esp\u00e9cie de marcador, sinalizando para o corpo sobre a c\u00e9lula cancerosa, deixando as mesmas mais vis\u00edveis para que o sistema imunol\u00f3gico a possa combater. Qual o nome do medicamento que est\u00e1 sendo negado pelo Governo?<\/p>","resposta":4565311,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fosfoetanolamina sint\u00e9tica","id":4565311,"corpo":"<p align=justify>Fosfoetanolamina sint\u00e9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bicalutamida","id":4565312,"corpo":"<p align=justify>Bicalutamida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclofosfamida","id":4565313,"corpo":"<p align=justify>Ciclofosfamida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capecitabina","id":4565314,"corpo":"<p align=justify>Capecitabina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1259540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas Municipais","id":22544}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do texto 1, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57174,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas Municipais","id":22544},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-fiscal-de-posturas-municipais-2","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Fiscal de Posturas Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251084,"hashId":"e8222665a5572bd37e645e76e8442625","enunciado":"<p align=justify>A respeito do texto 1, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4530422,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de um g\u00eanero da esfera jornal\u00edstica, cujo conte\u00fado \u00e9 voltado para informar o leitor sobre os riscos da automedica\u00e7\u00e3o.","id":4530422,"corpo":"<p align=justify>trata-se de um g\u00eanero da esfera jornal\u00edstica,\r\ncujo conte\u00fado \u00e9 voltado para informar o leitor\r\nsobre os riscos da automedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de uma cr\u00f4nica, na qual se apresenta um fato cotidiano por meio de sequ\u00eancias narrativas.","id":4530423,"corpo":"<p align=justify>trata-se de uma cr\u00f4nica, na qual se apresenta\r\num fato cotidiano por meio de sequ\u00eancias\r\nnarrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trata-se de um g\u00eanero da esfera cient\u00edfica, no qual apresentam-se dados emp\u00edricos e pesquisas da \u00e1rea da sa\u00fade sobre a automedica\u00e7\u00e3o.","id":4530424,"corpo":"<p align=justify>trata-se de um g\u00eanero da esfera cient\u00edfica,\r\nno qual apresentam-se dados emp\u00edricos\r\ne pesquisas da \u00e1rea da sa\u00fade sobre a\r\nautomedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de um texto instrucional, por meio do qual se orienta o leitor a como proceder no caso de automedica\u00e7\u00e3o.","id":4530425,"corpo":"<p align=justify>trata-se de um texto instrucional, por meio do\r\nqual se orienta o leitor a como proceder no caso\r\nde automedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a informalidade dos relatos apresentados no texto demonstra o car\u00e1ter narrativo do texto, o qual tem o objetivo maior de apresentar testemunhos sobre a automedica\u00e7\u00e3o.","id":4530426,"corpo":"<p align=justify>a informalidade dos relatos apresentados no\r\ntexto demonstra o car\u00e1ter narrativo do texto,\r\no qual tem o objetivo maior de apresentar\r\ntestemunhos sobre a automedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Automedica\u00e7\u00e3o pode causar s\u00e9rios danos \u00e0 sa\u00fadeH\u00e1bito pode inibir efic\u00e1cia dos medicamentos, causar efeitos colaterais nocivos e causar a morteA automedica\u00e7\u00e3o pode trazer consequ\u00eancias graves \u00e0 sa\u00fade, como rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e depend\u00eancia. Al\u00e9m disso, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o h\u00e1bito pode aumentar a resist\u00eancia de micro-organismos e inibir a efic\u00e1cia dos rem\u00e9dios.Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nos \u00faltimos cinco anos, quase 60 mil casos de interna\u00e7\u00f5es por automedica\u00e7\u00e3o foram registrados no Brasil.O estudante Stuart Figueredo, por exemplo, tem bronquite asm\u00e1tica e compra os medicamentos sem receita m\u00e9dica para tratar a doen\u00e7a. Ele conta que j\u00e1 percebeu os efeitos da automedica\u00e7\u00e3o. \u201cEu compro bombinha, inalador, para melhorar da asma, e j\u00e1 tem tanto tempo que eu fa\u00e7o essa automedica\u00e7\u00e3o que \u00e0s vezes o rem\u00e9dio n\u00e3o surte tanto efeito. J\u00e1 tiveram algumas situa\u00e7\u00f5es em que o uso da bombinha ou ent\u00e3o do inalador, da nebuliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o surtiu efeito que eu precisava. Eu precisava de verdade ir no hospital e fazer o tratamento correto para que eu pudesse sarar daquele sintoma\u201d, conta.Segundo o ex-secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Carlos Gadelha, optar pela automedica\u00e7\u00e3o pode trazer consequ\u00eancias graves para a sa\u00fade. \u201cPode matar, os excessos de medicamentos ou \u00e0s vezes o uso prolongado de um medicamento. Os efeitos colaterais, os efeitos adversos. Basta ler as bulas, voc\u00eas v\u00e3o ver que todos os medicamentos, eles podem ter efeitos adversos. O uso indevido de medicamentos, ele pode piorar a qualidade de vida em vez de melhorar a qualidade de vida se ele for utilizado inadequadamente\u201d, refor\u00e7a.(Adaptado de http:\/\/www.brasil.gov.br\/saude\/2014\/08\/automedicacao-pode-causar-serios-danos-a-saude)","id":401989,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\">Automedica\u00e7\u00e3o pode causar s\u00e9rios danos \u00e0 sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1bito pode inibir efic\u00e1cia dos medicamentos, causar efeitos colaterais nocivos e causar a morte<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A automedica\u00e7\u00e3o pode trazer consequ\u00eancias graves \u00e0 sa\u00fade, como rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e depend\u00eancia. Al\u00e9m disso, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o h\u00e1bito pode aumentar a resist\u00eancia de micro-organismos e inibir a efic\u00e1cia dos rem\u00e9dios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nos \u00faltimos cinco anos, quase 60 mil casos de interna\u00e7\u00f5es por automedica\u00e7\u00e3o foram registrados no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estudante Stuart Figueredo, por exemplo, tem bronquite asm\u00e1tica e compra os medicamentos sem receita m\u00e9dica para tratar a doen\u00e7a. Ele conta que j\u00e1 percebeu os efeitos da automedica\u00e7\u00e3o. \u201cEu compro bombinha, inalador, para melhorar da asma, e j\u00e1 tem tanto tempo que eu fa\u00e7o essa automedica\u00e7\u00e3o que \u00e0s vezes o rem\u00e9dio n\u00e3o surte tanto efeito. J\u00e1 tiveram algumas situa\u00e7\u00f5es em que o uso da bombinha ou ent\u00e3o do inalador, da nebuliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o surtiu efeito que eu precisava. Eu precisava de verdade ir no hospital e fazer o tratamento correto para que eu pudesse sarar daquele sintoma\u201d, conta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o ex-secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Carlos Gadelha, optar pela automedica\u00e7\u00e3o pode trazer consequ\u00eancias graves para a sa\u00fade. \u201cPode matar, os excessos de medicamentos ou \u00e0s vezes o uso prolongado de um medicamento. Os efeitos colaterais, os efeitos adversos. Basta ler as bulas, voc\u00eas v\u00e3o ver que todos os medicamentos, eles podem ter efeitos adversos. O uso indevido de medicamentos, ele pode piorar a qualidade de vida em vez de melhorar a qualidade de vida se ele for utilizado inadequadamente\u201d, refor\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de <u><a href=\"http:\/\/www.brasil.gov.br\/saude\/2014\/08\/automedicacao\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">http:\/\/www.brasil.gov.br\/saude\/2014\/08\/automedicacao<\/a>-pode-causar-serios-danos-a-saude<\/u>)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas Municipais","id":22544}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao texto 2.","provas":[{"id":57174,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas Municipais","id":22544},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-fiscal-de-posturas-municipais-2","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Fiscal de Posturas Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251145,"hashId":"17c4eea40d8d00b63306d4b86f9d8db6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ntexto 2.<\/p>","resposta":4530615,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resposta dada pelo cliente corresponde \u00e0 resposta esperada do farmac\u00eautico, uma vez que fechar os olhos e tomar o rem\u00e9dio pode ser uma receita popularmente adotada para se medicar.","id":4530612,"corpo":"<p align=justify>A resposta dada pelo cliente corresponde \u00e0\r\nresposta esperada do farmac\u00eautico, uma vez\r\nque fechar os olhos e tomar o rem\u00e9dio pode\r\nser uma receita popularmente adotada para se\r\nmedicar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao dizer que \u201cs\u00e3o muitos medicamentos...\u201d, o farmac\u00eautico deixa claro que, se fossem poucos medicamentos, n\u00e3o haveria a necessidade de receita m\u00e9dica.","id":4530613,"corpo":"<p align=justify>Ao dizer que \u201cs\u00e3o muitos medicamentos...\u201d, o\r\nfarmac\u00eautico deixa claro que, se fossem poucos\r\nmedicamentos, n\u00e3o haveria a necessidade de\r\nreceita m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico se contradiz, pois, mesmo estando com a receita em m\u00e3os, pede novamente a receita m\u00e9dica ao cliente.","id":4530614,"corpo":"<p align=justify>O farmac\u00eautico se contradiz, pois, mesmo\r\nestando com a receita em m\u00e3os, pede\r\nnovamente a receita m\u00e9dica ao cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O humor da charge se d\u00e1 pela resposta inusitada do cliente, a qual revela uma naturaliza\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de se automedicar.","id":4530615,"corpo":"<p align=justify>O humor da charge se d\u00e1 pela resposta inusitada\r\ndo cliente, a qual revela uma naturaliza\u00e7\u00e3o do\r\nh\u00e1bito de se automedicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao pedir uma receita, o farmac\u00eautico se refere a uma determinada maneira de consumir os medicamentos.","id":4530616,"corpo":"<p align=justify>Ao pedir uma receita, o farmac\u00eautico se refere\r\na uma determinada maneira de consumir os\r\nmedicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42088\/Q10a14.GIF\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 e 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a principal vantagem da centraliza\u00e7\u00e3o das compras em uma unidade hospitalar.","provas":[{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251314,"hashId":"526bb0a1df84be24ec1077e60a4affbf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a\r\nprincipal vantagem da centraliza\u00e7\u00e3o das\r\ncompras em uma unidade hospitalar.<\/p>","resposta":4531242,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder de barganha ampliado pelo volume concentrado de compras.","id":4531242,"corpo":"<p align=justify>Poder de barganha ampliado pelo volume\r\nconcentrado de compras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite que os compradores estejam mais pr\u00f3ximos dos usu\u00e1rios.","id":4531243,"corpo":"<p align=justify>Permite que os compradores estejam mais\r\npr\u00f3ximos dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilita maior agilidade ao processo de compras.","id":4531244,"corpo":"<p align=justify>Possibilita maior agilidade ao processo de\r\ncompras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os em um s\u00f3 local, apesar da pequena eleva\u00e7\u00e3o de custos administrativos.","id":4531245,"corpo":"<p align=justify>Concentra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os em um s\u00f3 local,\r\napesar da pequena eleva\u00e7\u00e3o de custos\r\nadministrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o do processo de compras consideradas urgentes.","id":4531246,"corpo":"<p align=justify>Simplifica\u00e7\u00e3o do processo de compras\r\nconsideradas urgentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"nome_clean":"Lote Econ\u00f4mico de Compras - LEC","oab":false,"nome":"Lote Econ\u00f4mico de Compras - LEC","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427706,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-lote-economico-de-compras-lec"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1251314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas Municipais","id":22544}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve corretamente o excerto \u201c[...] Ali poder\u00e1 deduzir que sua doen\u00e7a \u00e9 tal e que at\u00e9 corre o risco de uma morte s\u00fabita. [...]\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica ou erro gramatical.","provas":[{"id":57174,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas Municipais","id":22544},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-fiscal-de-posturas-municipais-2","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Fiscal de Posturas Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251326,"hashId":"bf207416e0e2145c6faeac0a2359b159","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que reescreve\r\ncorretamente o excerto \u201c[...] Ali poder\u00e1\r\ndeduzir que sua doen\u00e7a \u00e9 tal e que at\u00e9 corre\r\no risco de uma morte s\u00fabita. [...]\u201d, sem\r\naltera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica ou erro gramatical.<\/p>","resposta":4531305,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse local, poder\u00e1 compreender que sua mol\u00e9stia \u00e9 t\u00e3o grave e que at\u00e9 pode morrer lentamente.","id":4531302,"corpo":"<p align=justify>Nesse local, poder\u00e1 compreender que sua\r\nmol\u00e9stia \u00e9 t\u00e3o grave e que at\u00e9 pode morrer\r\nlentamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Num instante, ser\u00e1 poss\u00edvel compreender que seu problema \u00e9 t\u00e3o absurdo que corre o risco de uma morte sagaz.","id":4531303,"corpo":"<p align=justify>Num instante, ser\u00e1 poss\u00edvel compreender que\r\nseu problema \u00e9 t\u00e3o absurdo que corre o risco de\r\numa morte sagaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naquela situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 capaz de induzir que sua dor \u00e9 determinada e que inclusive corre o risco de um fim tr\u00e1gico.","id":4531304,"corpo":"<p align=justify>Naquela situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 capaz de induzir que\r\nsua dor \u00e9 determinada e que inclusive corre o\r\nrisco de um fim tr\u00e1gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao consultar a internet, poder\u00e1 inferir qual \u00e9 sua mol\u00e9stia e que pode, at\u00e9 mesmo, morrer repentinamente.","id":4531305,"corpo":"<p align=justify>Ao consultar a internet, poder\u00e1 inferir qual \u00e9\r\nsua mol\u00e9stia e que pode, at\u00e9 mesmo, morrer\r\nrepentinamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portanto, dever\u00e1 interpretar que seu problema \u00e9 este ou aquele e que ent\u00e3o corre o risco de falecer tragicamente.","id":4531306,"corpo":"<p align=justify>Portanto, dever\u00e1 interpretar que seu problema\r\n\u00e9 este ou aquele e que ent\u00e3o corre o risco de\r\nfalecer tragicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3M\u00e9dico x \u201cDr. Google\u201dN\u00e3o bastassem os alertas feitos durante as consultas, os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa est\u00e3o sempre publicando reportagens e entrevistas com m\u00e9dicos sobre os riscos da automedica\u00e7\u00e3o. Se h\u00e1 algum tempo a Medicina tinha como grandes concorrentes os autodidatas e as crendices populares, com suas receitas infal\u00edveis para todo tipo de doen\u00e7a, hoje o quadro ficou ainda mais grave. Com as infinitas informa\u00e7\u00f5es veiculadas pela Internet, um certo senhor virtual armou-se de estetosc\u00f3pio, colocou o jaleco e est\u00e1 dispon\u00edvel 24 horas para atender e diagnosticar os sintomas de pacientes desesperados em busca de al\u00edvio e cura para seus males. [...]Os benef\u00edcios da Internet s\u00e3o ineg\u00e1veis, mas nada substitui o relacionamento direto. O m\u00e9dico precisa ver o paciente e se este hoje j\u00e1 entra no consult\u00f3rio com uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es que antes n\u00e3o tinha, o profissional deve estar pronto para dialogar e apontar os caminhos corretos. N\u00e3o basta fazer cr\u00edticas \u00e0 Internet. Para a pesquisadora da Universidade de S\u00e3o Paulo, Wilma Madeira, o conhecimento adquirido na rede pode fazer com que o paciente questione melhor os \u201cm\u00e9dicos reais\u201d, pois ter\u00e1 acesso e compreender\u00e1 o significado de termos t\u00e9cnicos e de protocolos de atendimento. \u201cSe n\u00e3o entendo o especialista, como posso question\u00e1-lo?\u201d, ela pergunta, destacando que poder\u00e1 haver uma melhora na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente: \u201cSe o m\u00e9dico entende d\u00favidas e ang\u00fastias do paciente, poder\u00e1 diagnostic\u00e1-lo melhor\u201d.Mas n\u00e3o \u00e9 a Internet quem deve fazer o diagn\u00f3stico e a prescri\u00e7\u00e3o dos rem\u00e9dios. Imaginem se o cidad\u00e3o, leigo e com problema card\u00edaco, for interpretar determinado exame pela Internet. Ali poder\u00e1 deduzir que sua doen\u00e7a \u00e9 tal e que at\u00e9 corre o risco de uma morte s\u00fabita. Como a tend\u00eancia \u00e9 quase sempre valorizar o pior, com certeza ter\u00e1 seus batimentos card\u00edacos acelerados sobremaneira. Por isto, para evitar alardes, melhor ir diretamente ao m\u00e9dico. [...](Fonte: https:\/\/prodoctor.net\/blog\/2015\/08\/medico-x-drgoogle\/)","id":402029,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">M\u00e9dico x \u201cDr. Google\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o bastassem os alertas feitos durante as consultas, os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa est\u00e3o sempre publicando reportagens e entrevistas com m\u00e9dicos sobre os riscos da automedica\u00e7\u00e3o. Se h\u00e1 algum tempo a Medicina tinha como grandes concorrentes os autodidatas e as crendices populares, com suas receitas infal\u00edveis para todo tipo de doen\u00e7a, hoje o quadro ficou ainda mais grave. Com as infinitas informa\u00e7\u00f5es veiculadas pela Internet, um certo senhor virtual armou-se de estetosc\u00f3pio, colocou o jaleco e est\u00e1 dispon\u00edvel 24 horas para atender e diagnosticar os sintomas de pacientes desesperados em busca de al\u00edvio e cura para seus males. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os benef\u00edcios da Internet s\u00e3o ineg\u00e1veis, mas nada substitui o relacionamento direto. O m\u00e9dico precisa ver o paciente e se este hoje j\u00e1 entra no consult\u00f3rio com uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es que antes n\u00e3o tinha, o profissional deve estar pronto para dialogar e apontar os caminhos corretos. N\u00e3o basta fazer cr\u00edticas \u00e0 Internet. Para a pesquisadora da Universidade de S\u00e3o Paulo, Wilma Madeira, o conhecimento adquirido na rede pode fazer com que o paciente questione melhor os \u201cm\u00e9dicos reais\u201d, pois ter\u00e1 acesso e compreender\u00e1 o significado de termos t\u00e9cnicos e de protocolos de atendimento. \u201cSe n\u00e3o entendo o especialista, como posso question\u00e1-lo?\u201d, ela pergunta, destacando que poder\u00e1 haver uma melhora na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente: \u201cSe o m\u00e9dico entende d\u00favidas e ang\u00fastias do paciente, poder\u00e1 diagnostic\u00e1-lo melhor\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas n\u00e3o \u00e9 a Internet quem deve fazer o diagn\u00f3stico e a prescri\u00e7\u00e3o dos rem\u00e9dios. Imaginem se o cidad\u00e3o, leigo e com problema card\u00edaco, for interpretar determinado exame pela Internet. Ali poder\u00e1 deduzir que sua doen\u00e7a \u00e9 tal e que at\u00e9 corre o risco de uma morte s\u00fabita. Como a tend\u00eancia \u00e9 quase sempre valorizar o pior, com certeza ter\u00e1 seus batimentos card\u00edacos acelerados sobremaneira. Por isto, para evitar alardes, melhor ir diretamente ao m\u00e9dico. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: <a href=\"https:\/\/prodoctor.net\/blog\/2015\/08\/medico-x-drgoogle\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https:\/\/prodoctor.net\/blog\/2015\/08\/medico-x-drgoogle\/<\/a>)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando, ainda, outros recursos expressivos que concorrem para a compreens\u00e3o do Texto 1, analise as afirmativas a seguir.1) No trecho: \u201caltera\u00e7\u00f5es min\u00fasculas podem conduzir a efeitos gigantes\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), a sele\u00e7\u00e3o vocabular conseguiu criar um expressivo efeito de contraste.2) No trecho: \u201cum dos efeitos do frio intenso (...) pode ter sido um consider\u00e1vel aumento da umidade \u2014 chuva, portanto \u2014 na Ar\u00e1bia.\u201d, o segmento entre travess\u00f5es introduz uma ideia de compara\u00e7\u00e3o.3) Em: \u201cMais camelos e cavalos = mais poderio militar para as tribos \u00e1rabes. As quais, no per\u00edodo (...)\u201d, a op\u00e7\u00e3o de iniciar novo per\u00edodo por um pronome relativo (destacado) promoveu uma desarticula\u00e7\u00e3o que comprometeu a compreens\u00e3o.4) No trecho: \u201cuma ideologia que estava \u2018pronta para exporta\u00e7\u00e3o.\u2019, digamos assim\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o autor alude com certa ironia a um conhecimento partilhado com o leitor.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074700,"hashId":"bf5492e74f672f917368dfdb7fcba911","enunciado":"<p>Considerando, ainda, outros recursos expressivos que concorrem para a compreens\u00e3o do Texto 1, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>1) No trecho: \u201caltera\u00e7\u00f5es min\u00fasculas podem conduzir a efeitos gigantes\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), a sele\u00e7\u00e3o vocabular conseguiu criar um expressivo efeito de contraste.<\/p><p>2) No trecho: \u201cum dos efeitos do frio intenso (...) pode ter sido um consider\u00e1vel aumento da umidade \u2014 chuva, portanto \u2014 na Ar\u00e1bia.\u201d, o segmento entre travess\u00f5es introduz uma ideia de compara\u00e7\u00e3o.<\/p><p>3) Em: \u201cMais camelos e cavalos = mais poderio militar para as tribos \u00e1rabes. As quais, no per\u00edodo (...)\u201d, a op\u00e7\u00e3o de iniciar novo per\u00edodo por um pronome relativo (destacado) promoveu uma desarticula\u00e7\u00e3o que comprometeu a compreens\u00e3o.<\/p><p>4) No trecho: \u201cuma ideologia que estava \u2018pronta para exporta\u00e7\u00e3o.\u2019, digamos assim\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o autor alude com certa ironia a um conhecimento partilhado com o leitor.<\/p><p>Est\u00e3o corretas, apenas:<br data-mce-bogus=\"1\"><\/p>","resposta":3781483,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":3781481,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2 e 3.","id":3781482,"corpo":"<p>1,2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":3781483,"corpo":"<p>1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":3781484,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":3781485,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382046,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37482\/25.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1074700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho: \u201cno per\u00edodo de que estamos falando.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) tamb\u00e9m estaria em conformidade com a norma-padr\u00e3o em:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074703,"hashId":"58c35b4d0fee36b91a50357935966289","enunciado":"<p>O trecho: \u201cno per\u00edodo de que estamos falando.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) tamb\u00e9m estaria em conformidade com a norma-padr\u00e3o em:<br><\/p>","resposta":3781498,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"'no per\u00edodo que pensamos?.","id":3781496,"corpo":"<p><span id=\"_mce_caret\" data-mce-bogus=\"1\" data-mce-type=\"format-caret\">'no per\u00edodo que pensamos?.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2018no per\u00edodo a que evitamos citar\u2019.","id":3781497,"corpo":"<p>\u2018no per\u00edodo a que evitamos citar\u2019.<br data-mce-bogus=\"1\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2018no per\u00edodo a que nos referimos\u2019.","id":3781498,"corpo":"<p>\u2018no per\u00edodo a que nos referimos\u2019.<br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2018no per\u00edodo que temos interesse\u2019.","id":3781499,"corpo":"<p>\u2018no per\u00edodo que temos interesse\u2019.<br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2018no per\u00edodo cuja hist\u00f3ria n\u00e3o sabemos\u2019.","id":3781500,"corpo":"<p>\u2018no per\u00edodo cuja hist\u00f3ria n\u00e3o sabemos\u2019.<br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382048,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1074703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto N\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, \u00e9 diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074728,"hashId":"689b0cc1533b8c76f88af70f0ee519d7","enunciado":"<p>De acordo com o Decreto N\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, \u00e9 diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal:<\/p>","resposta":3781623,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivar e apoiar o servidor p\u00fablico em suas iniciativas de capacita\u00e7\u00e3o voltadas para o desenvolvimento das compet\u00eancias pessoais e art\u00edsticas.","id":3781621,"corpo":"<p>Incentivar e apoiar o servidor p\u00fablico em suas iniciativas de capacita\u00e7\u00e3o voltadas para o desenvolvimento das compet\u00eancias pessoais e art\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar o acesso dos servidores a eventos de capacita\u00e7\u00e3o, desde que estes ocorram externamente em seu local de trabalho.","id":3781622,"corpo":"<p>Assegurar o acesso dos servidores a eventos de capacita\u00e7\u00e3o, desde que estes ocorram externamente em seu local de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a capacita\u00e7\u00e3o gerencial do servidor e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividades de dire\u00e7\u00e3o e assessoramento.","id":3781623,"corpo":"<p>Promover a capacita\u00e7\u00e3o gerencial do servidor e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividades de dire\u00e7\u00e3o e assessoramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar o resultado das a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o e a mensura\u00e7\u00e3o do desempenho do servidor independentemente um do outro.","id":3781624,"corpo":"<p>Avaliar o resultado das a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o e a mensura\u00e7\u00e3o do desempenho do servidor independentemente um do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferecer oportunidades de requalifica\u00e7\u00e3o aos servidores rec\u00e9m-aposentados.","id":3781625,"corpo":"<p>Oferecer oportunidades de requalifica\u00e7\u00e3o aos servidores rec\u00e9m-aposentados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382052,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/1074728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art 3\u00ba \u00a7 2\u00b0 da Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), numa licita\u00e7\u00e3o, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074741,"hashId":"fd6122825619667f55d5628ce8ec4185","enunciado":"<p>De acordo com o Art 3\u00ba \u00a7 2\u00b0 da Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), numa licita\u00e7\u00e3o, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os:<\/p>","resposta":3781687,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds.","id":3781686,"corpo":"<p>1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 2\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.","id":3781687,"corpo":"<p align=\"justify\">1\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 2\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 3\u00ba - produzidos ou prestados por\r\nempresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds; 4\u00ba - produzidos ou prestados por\r\nempresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para\r\nreabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds. 5\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.","id":3781688,"corpo":"<p>1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds. 5\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas de micro e pequeno porte; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds.","id":3781689,"corpo":"<p>1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas de micro e pequeno porte; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.","id":3781690,"corpo":"<p>1\u00ba - produzidos ou prestados por empresas brasileiras; 2\u00ba - produzidos no Pa\u00eds; 3\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds; 4\u00ba - produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 49 abordam a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No seu Art. 1\u00ba, consta a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cesta Lei estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios\u201d.","id":382054,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es 47 a 49 abordam a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No seu Art. 1\u00ba, consta a\r\nseguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cesta Lei estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras,\r\nservi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito\r\nFederal e dos Munic\u00edpios\u201d.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"}],"slug":"direito-administrativo\/1074741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074742,"hashId":"5835df03f3a652f8fc6e23d64de5df60","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3781694,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, incluindo-se a\u00ed o conte\u00fado das propostas antes da respectiva abertura.","id":3781691,"corpo":"<p>a licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, incluindo-se a\u00ed o conte\u00fado das propostas antes da respectiva abertura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obras, servi\u00e7os, salvo os de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas nesta Lei.","id":3781692,"corpo":"<p>obras, servi\u00e7os, salvo os de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas nesta Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compra \u00e9 toda aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento e deve ser executada de uma s\u00f3 vez.","id":3781693,"corpo":"<p>compra \u00e9 toda aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento e deve ser executada de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o cujo objeto inclua bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel, ou quando o fornecimento de tais materiais e servi\u00e7os for feito sob o regime de administra\u00e7\u00e3o contratada, previsto e discriminado no ato convocat\u00f3rio.","id":3781694,"corpo":"<p>\u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o cujo objeto inclua bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel, ou quando o fornecimento de tais materiais e servi\u00e7os for feito sob o regime de administra\u00e7\u00e3o contratada, previsto e discriminado no ato convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe ao gestor decidir se uma compra ser\u00e1 feita sem a indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, devendo justificar a medida por escrito ao gestor da institui\u00e7\u00e3o.","id":3781695,"corpo":"<p>cabe ao gestor decidir se uma compra ser\u00e1 feita sem a indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, devendo justificar a medida por escrito ao gestor da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 49 abordam a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No seu Art. 1\u00ba, consta a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cesta Lei estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios\u201d.","id":382054,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es 47 a 49 abordam a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (e altera\u00e7\u00f5es), que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No seu Art. 1\u00ba, consta a\r\nseguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cesta Lei estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras,\r\nservi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito\r\nFederal e dos Munic\u00edpios\u201d.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1074742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gerentes de opera\u00e7\u00f5es utilizam um conjunto de t\u00e9cnicas que t\u00eam como objetivo otimizar a administra\u00e7\u00e3o de estoques. S\u00e3o exemplos destas t\u00e9cnicas, exceto:","provas":[{"id":37482,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2016-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074747,"hashId":"c59d1cc6ebe94e427ad273064a39fdbb","enunciado":"<p>Os gerentes de opera\u00e7\u00f5es utilizam um conjunto de t\u00e9cnicas que t\u00eam como objetivo otimizar a administra\u00e7\u00e3o de estoques. S\u00e3o exemplos destas t\u00e9cnicas, exceto:<\/p>","resposta":3781718,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lote econ\u00f4mico de compra (LEC).","id":3781716,"corpo":"<p>Lote econ\u00f4mico de compra (LEC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Curva ABC.","id":3781717,"corpo":"<p>Curva ABC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grid Gerencial.","id":3781718,"corpo":"<p>Grid Gerencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistemas just-in-time (JIT).","id":3781719,"corpo":"<p>Sistemas just-in-time (JIT).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento de necessidades de materiais (MRP).","id":3781720,"corpo":"<p>Planejamento de necessidades de materiais (MRP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382056,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1074747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso das v\u00edrgulas no trecho \u201cA ideia de um fim, de termo absoluto, do mundo em que vivemos \u00e9 de tal forma fant\u00e1stica que, talvez por isso, a tratemos com algum descr\u00e9dito\u201d \u00e9 correto afirmar (conforme preceitua a gram\u00e1tica normativa) que:","provas":[{"id":38890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-novo-gama-go-2016-idib-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama - Auxiliar de Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1134511,"hashId":"7ae700f9c55202bf6ffdbed72f8697ae","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o uso das v\u00edrgulas no trecho \u201cA ideia de um fim, de termo absoluto, do mundo em que vivemos \u00e9 de tal forma fant\u00e1stica que, talvez por isso, a tratemos com algum descr\u00e9dito\u201d \u00e9 correto afirmar (conforme preceitua a gram\u00e1tica normativa) que:<\/p>","resposta":4038761,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podemos apagar a segunda v\u00edrgula, sem alterar a primeira.","id":4038760,"corpo":"<p align=justify>Podemos apagar a segunda v\u00edrgula, sem alterar a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podemos apagar a primeira v\u00edrgula, mas somente se tamb\u00e9m apagarmos a segunda.","id":4038761,"corpo":"<p align=justify>Podemos apagar a primeira v\u00edrgula, mas somente se tamb\u00e9m apagarmos a segunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podemos apagar a quarta v\u00edrgula, se tamb\u00e9m apagarmos a terceira.","id":4038762,"corpo":"<p align=justify>Podemos apagar a quarta v\u00edrgula, se tamb\u00e9m apagarmos a terceira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podemos apagar nenhuma das v\u00edrgulas presentes no texto sem que desobede\u00e7amos as regras da gram\u00e1tica normativa.","id":4038763,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podemos apagar nenhuma das v\u00edrgulas presentes no texto sem que desobede\u00e7amos as regras da gram\u00e1tica normativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01 Cientistas preveem futuro sombrio para Terra A ideia de um fim, de termo absoluto, do mundo em que vivemos \u00e9 de tal forma fant\u00e1stica que, talvez por isso, a tratemos com algum descr\u00e9dito. \u00c9 dif\u00edcil compreender que tudo o que somos, tudo o que fizemos e conseguimos poder\u00e1 _____1. Mas \u00e9 tempo de acordarmos, de nos conscientizarmos, dos homens que governam o mundo se unirem para impedir que o que vemos em fic\u00e7\u00e3o se torne realidade. http:\/\/educacao.uol.com.br\/bancoderedacoes\/proposta200707.jhtm.","id":389425,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Texto 01\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Cientistas preveem futuro sombrio para Terra<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ideia de um fim, de termo absoluto, do mundo em que vivemos \u00e9 de tal forma fant\u00e1stica que, talvez por isso, a tratemos com algum descr\u00e9dito. \u00c9 dif\u00edcil compreender que tudo o que somos, tudo o que fizemos e conseguimos poder\u00e1 _____1. Mas \u00e9 tempo de acordarmos, de nos conscientizarmos, dos homens que governam o mundo se unirem para impedir que o que vemos em fic\u00e7\u00e3o se torne realidade.\r\n<\/p><p align=\"right\"><u>http:\/\/educacao.uol.com.br\/bancoderedacoes\/proposta200707.jhtm.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa o significado correto da sigla B.P.A:","provas":[{"id":38890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-novo-gama-go-2016-idib-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama - Auxiliar de Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1134555,"hashId":"b391c23ba559d5ac8118f3f786955def","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa o significado correto da sigla B.P.A:<\/p>","resposta":4038963,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boletim de Produ\u00e7\u00e3o Ambulatorial.","id":4038963,"corpo":"Boletim de Produ\u00e7\u00e3o Ambulatorial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o de Produ\u00e7\u00e3o Anual.","id":4038964,"corpo":"Balan\u00e7o de Produ\u00e7\u00e3o Anual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B\u00e1sica Pesquisa de Avan\u00e7os.","id":4038965,"corpo":"B\u00e1sica Pesquisa de Avan\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boletim de Preenchimento Anual.","id":4038966,"corpo":"Boletim de Preenchimento Anual.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1134555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de medidas de biosseguran\u00e7a no descarte de produtos e res\u00edduos odontol\u00f3gicos requer:","provas":[{"id":38890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-novo-gama-go-2016-idib-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama - Auxiliar de Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1134565,"hashId":"ad55764c72f1212810126cf54f560771","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de medidas de biosseguran\u00e7a no descarte de produtos e res\u00edduos odontol\u00f3gicos requer:<\/p>","resposta":4039013,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que o procedimento de reencapar agulhas seja evitado, pelo risco de provocar acidentes.","id":4039013,"corpo":"<p align=justify>Que o procedimento de reencapar agulhas seja evitado, pelo risco de provocar acidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que o recipiente espec\u00edfico para lixo p\u00e9rfuro-cortante seja preenchido totalmente, antes de ser descartado.","id":4039014,"corpo":"<p align=justify>Que o recipiente espec\u00edfico para lixo p\u00e9rfuro-cortante seja preenchido totalmente, antes de ser descartado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que o lixo contaminado seja recolhido da mesma forma que o lixo comum.","id":4039015,"corpo":"<p align=justify>Que o lixo contaminado seja recolhido da mesma forma que o lixo comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que o lixo p\u00e9rfuro-cortante seja acondicionado em sacos de lixos especiais.","id":4039016,"corpo":"<p align=justify>Que o lixo p\u00e9rfuro-cortante seja acondicionado em sacos de lixos especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417716,"slug":"odontologia-gerenciamento-dos-residuos-em-consultorio-odontologico"}],"slug":"odontologia\/1134565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valida\u00e7\u00e3o do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o pode ser feita por:","provas":[{"id":38890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-novo-gama-go-2016-idib-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama - Auxiliar de Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1134579,"hashId":"79223df063fdeadd9eac9a8970a657ea","enunciado":"<p align=justify>A valida\u00e7\u00e3o do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o pode ser feita por:<\/p>","resposta":4039076,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicadores qu\u00edmicos","id":4039076,"corpo":"Indicadores qu\u00edmicos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicadores tecnol\u00f3gicos","id":4039077,"corpo":"Indicadores tecnol\u00f3gicos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicadores ambientais","id":4039078,"corpo":"Indicadores ambientais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicadores superficiais","id":4039079,"corpo":"Indicadores superficiais","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","pai":399306,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417707,"slug":"odontologia-metodos-de-esterilizacao-e-monitoramento"}],"slug":"odontologia\/1134579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um ingrediente b\u00e1sico de um fixador:","provas":[{"id":38890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama","sigla":"","id":1593,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-novo-gama-go-2016-idib-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura do Munic\u00edpio de Novo Gama - Auxiliar de Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1134588,"hashId":"13f3f96086b5b1e5f08107224ea2bcf0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um ingrediente b\u00e1sico de um fixador:<\/p>","resposta":4039114,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solvente","id":4039112,"corpo":"Solvente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conservador","id":4039113,"corpo":"Conservador","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agente revelador","id":4039114,"corpo":"Agente revelador","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amortecedor","id":4039115,"corpo":"Amortecedor","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":"odontologia\/1134588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de interven\u00e7\u00e3o \u00e9 o que ir\u00e1 guiar as a\u00e7\u00f5es tomadas e \u00e9 desenvolvido em colabora\u00e7\u00e3o com o cliente. Ele tem base em teorias selecionadas, quadros de refer\u00eancia e evid\u00eancias. Estabelecem-se os resultados alvo a serem alcan\u00e7ados.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848736,"hashId":"5aff526f5ed2169854e749df666a5ccc","enunciado":"O plano de interven\u00e7\u00e3o \u00e9 o que ir\u00e1 guiar as a\u00e7\u00f5es\r\ntomadas e \u00e9 desenvolvido em colabora\u00e7\u00e3o com o\r\ncliente. Ele tem base em teorias selecionadas, quadros\r\nde refer\u00eancia e evid\u00eancias. Estabelecem-se os resultados\r\nalvo a serem alcan\u00e7ados.","resposta":2933175,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Estrutura da pr\u00e1tica da terapia ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":342737,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/14.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>A respeito da Estrutura da pr\u00e1tica da terapia ocupacional,\r\njulgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Estrutura aplicada de refer\u00eancia dirigida \u00e0 cliente, de abordagem alian\u00e7a terap\u00eautica, n\u00e3o \u00e9 indicada para o surdo adulto em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas dessa linha.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848743,"hashId":"3d39858b798e2bc11c179fac5c872e07","enunciado":"A Estrutura aplicada de refer\u00eancia dirigida \u00e0 cliente, de\r\nabordagem alian\u00e7a terap\u00eautica, n\u00e3o \u00e9 indicada para o\r\nsurdo adulto em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas dessa linha.","resposta":2933190,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cMeu nome \u00e9 Maria, tenho 45 anos de idade, sou casada e moro com meu marido, tenho tr\u00eas filhos e quatro netos. Sou enfermeira no munic\u00edpio de Santa Cruz, no Rio Grande do Norte. Gosto de ir \u00e0 praia, de tomar sol, de ir \u00e0 igreja e ao cinema e de conhecer novos lugares. Sou vaidosa, gosto de cuidar dos cabelos e fazer maquiagem. Nos finais de semana, gosto de ir \u00e0 feira comprar frutas e verduras frescas e tamb\u00e9m ao shopping ver novidades nas vitrines. Aos cinco anos de idade, fui acometida de otite cr\u00f4nica, e, a partir de ent\u00e3o, tornei-me pessoa com defici\u00eancia auditiva bilateral severa profunda. Isso, por\u00e9m, n\u00e3o me impede de trabalhar, relacionar-me e divertir-me. Enfrento algumas dificuldades e uma delas \u00e9 o preconceito de algumas pessoas que insistem em acreditar que pessoas com defici\u00eancias n\u00e3o podem ser iguais \u00e0s outras, pois acham que todo deficiente tem que ter deformidade aparente. Com 36 anos de idade, entrei para a faculdade de Enfermagem, colei grau aos 41 anos de idade e prestei concurso p\u00fablico em 10 munic\u00edpios de v\u00e1rios estados, sendo aprovada e classificada em tr\u00eas deles. Como tudo na vida requer determina\u00e7\u00e3o, entendo que somos aquilo que desejamos ser\u201d. (Baseado em caso real \u2013 nome fict\u00edcio). Com base nesse relato, julgue os itens a seguir.","id":342738,"enunciado":"<div>\u201cMeu nome \u00e9 Maria, tenho 45 anos de idade, sou casada e\r\nmoro com meu marido, tenho tr\u00eas filhos e quatro netos. Sou\r\nenfermeira no munic\u00edpio de Santa Cruz, no Rio Grande do\r\nNorte. Gosto de ir \u00e0 praia, de tomar sol, de ir \u00e0 igreja e ao\r\ncinema e de conhecer novos lugares. Sou vaidosa, gosto de\r\ncuidar dos cabelos e fazer maquiagem. Nos finais de semana,\r\ngosto de ir \u00e0 feira comprar frutas e verduras frescas e\r\ntamb\u00e9m ao shopping ver novidades nas vitrines. Aos cinco\r\nanos de idade, fui acometida de otite cr\u00f4nica, e, a partir de\r\nent\u00e3o, tornei-me pessoa com defici\u00eancia auditiva bilateral\r\nsevera profunda. Isso, por\u00e9m, n\u00e3o me impede de trabalhar,\r\nrelacionar-me e divertir-me. Enfrento algumas dificuldades e\r\numa delas \u00e9 o preconceito de algumas pessoas que insistem\r\nem acreditar que pessoas com defici\u00eancias n\u00e3o podem ser\r\niguais \u00e0s outras, pois acham que todo deficiente tem que ter\r\ndeformidade aparente. Com 36 anos de idade, entrei para a\r\nfaculdade de Enfermagem, colei grau aos 41 anos de idade e\r\nprestei concurso p\u00fablico em 10 munic\u00edpios de v\u00e1rios estados,\r\nsendo aprovada e classificada em tr\u00eas deles. Como tudo na\r\nvida requer determina\u00e7\u00e3o, entendo que somos aquilo que\r\ndesejamos ser\u201d. (Baseado em caso real \u2013 nome fict\u00edcio).\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Com base nesse relato, julgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitos dos modelos de an\u00e1lises de atividades que s\u00e3o encontrados na literatura de Terapia Ocupacional dividem uma atividade nos respectivos m\u00ednimos componentes, fragmentando-a e dificultando a integra\u00e7\u00e3o daquilo que \u00e9 percebido.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848744,"hashId":"4a92b2a25cb81f1722aecd311d2c68fb","enunciado":"Muitos dos modelos de an\u00e1lises de atividades que s\u00e3o\r\nencontrados na literatura de Terapia Ocupacional\r\ndividem uma atividade nos respectivos m\u00ednimos\r\ncomponentes, fragmentando-a e dificultando a\r\nintegra\u00e7\u00e3o daquilo que \u00e9 percebido.","resposta":2933191,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":342739,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/15.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens\r\na seguir.<\/div>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional n\u00e3o precisa se \u201cocupar\u201d da percep\u00e7\u00e3o nas imagens cotidianas. Precisa transformar o cotidiano comum em algo inusitado, novo, diferente, interessante e singular.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848745,"hashId":"b7ccb3dba8d9108d9b44948e56bab05b","enunciado":"O terapeuta ocupacional n\u00e3o precisa se \u201cocupar\u201d da\r\npercep\u00e7\u00e3o nas imagens cotidianas. Precisa transformar\r\no cotidiano comum em algo inusitado, novo, diferente,\r\ninteressante e singular.","resposta":2933194,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":342739,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/15.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens\r\na seguir.<\/div>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o cognitiva global e as fun\u00e7\u00f5es executivas est\u00e3o entre as capacidades ou habilidades cognitivas avaliadas pelo terapeuta ocupacional.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848751,"hashId":"a1f386d91dea7a4a7aefdec05b84347e","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o cognitiva global e as fun\u00e7\u00f5es executivas est\u00e3o\r\nentre as capacidades ou habilidades cognitivas\r\navaliadas pelo terapeuta ocupacional.","resposta":2933205,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cogni\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s fun\u00e7\u00f5es integradas da mente humana que, unidas, resultam em pensamentos e a\u00e7\u00e3o direcionados a um objetivo (Trombly, 2008, p. 197).A respeito da avalia\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na pr\u00e1tica cl\u00ednica cognitiva, julgue os itens a seguir.","id":342740,"enunciado":"<div>Cogni\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s fun\u00e7\u00f5es integradas da mente humana\r\nque, unidas, resultam em pensamentos e a\u00e7\u00e3o direcionados a\r\num objetivo (Trombly, 2008, p. 197).<\/div><div><br><\/div><div>A respeito da avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo terapeuta ocupacional na pr\u00e1tica cl\u00ednica cognitiva, julgue\r\nos itens a seguir.<\/div>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos problemas apresentados \u00e9 a falta de estrutura para as atividades di\u00e1rias e a incapacidade de julgar, independentemente de quais tarefas estavam no respectivo n\u00edvel de compet\u00eancia.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848763,"hashId":"ab339730a3ce2e7440edf451c4fc5d5c","enunciado":"Um dos problemas apresentados \u00e9 a falta de estrutura\r\npara as atividades di\u00e1rias e a incapacidade de julgar,\r\nindependentemente de quais tarefas estavam no\r\nrespectivo n\u00edvel de compet\u00eancia.","resposta":2933230,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cliente, g\u00eanero feminino, 30 anos de idade, m\u00e3e de tr\u00eas filhos pequenos, foi encaminhada \u00e0 terapia ocupacional para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, aproximadamente h\u00e1 seis meses, ap\u00f3s suspeita de les\u00e3o cerebral. Ela acidentou-se quando uma prateleira de um supermercado quebrou-se e o conte\u00fado caiu sobre a cabe\u00e7a dele. Ap\u00f3s o acidente, frequentemente se queixava de dores de cabe\u00e7a, fadiga e tontura, acompanhada de diminui\u00e7\u00e3o das atividades. Foram observados problemas de mem\u00f3ria, causando-lhe inseguran\u00e7a para cuidar das crian\u00e7as ou cozinhar, pois esquecia as panelas no fog\u00e3o quando cozinhava. Ela trabalhava em tempo integral como assistente de ensino, por\u00e9m ficou incapacitada de voltar ao trabalho ap\u00f3s o acidente. Como recente emigrante da Bol\u00edvia, falava pouco o portugu\u00eas. Ap\u00f3s a consulta, o neurologista a encaminhou para o setor de Terapia Ocupacional a fim de avalia\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, e para estabelecer as necessidades da reabilita\u00e7\u00e3o. Na anamnese e avalia\u00e7\u00e3o da terapeuta ocupacional, a cliente mostrou-se emocionada enquanto descrevia a respectiva inabilidade para trabalhar, relatou preocupa\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria mem\u00f3ria e disse que os respectivos objetivos eram reassumir os pap\u00e9is de m\u00e3e, dona de casa e profissional. Relatou ainda que tinha pouca atividade na rotina do dia, pois, devido \u00e0s tonturas que sentia, evitava levantar do sof\u00e1. Ela n\u00e3o preparava mais as refei\u00e7\u00f5es para si mesma; passava as manh\u00e3s e as tardes cochilando sentada ao lado do sof\u00e1 ou assistindo televis\u00e3o. Considerando ocaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342742,"enunciado":"<div>Cliente, g\u00eanero feminino, 30 anos de idade, m\u00e3e de tr\u00eas\r\nfilhos pequenos, foi encaminhada \u00e0 terapia ocupacional para\r\navalia\u00e7\u00e3o e tratamento, aproximadamente h\u00e1 seis meses, ap\u00f3s\r\nsuspeita de les\u00e3o cerebral. Ela acidentou-se quando uma\r\nprateleira de um supermercado quebrou-se e o conte\u00fado caiu\r\nsobre a cabe\u00e7a dele. Ap\u00f3s o acidente, frequentemente se\r\nqueixava de dores de cabe\u00e7a, fadiga e tontura, acompanhada\r\nde diminui\u00e7\u00e3o das atividades. Foram observados problemas\r\nde mem\u00f3ria, causando-lhe inseguran\u00e7a para cuidar das\r\ncrian\u00e7as ou cozinhar, pois esquecia as panelas no fog\u00e3o\r\nquando cozinhava. Ela trabalhava em tempo integral como\r\nassistente de ensino, por\u00e9m ficou incapacitada de voltar ao\r\ntrabalho ap\u00f3s o acidente. Como recente emigrante da Bol\u00edvia,\r\nfalava pouco o portugu\u00eas. Ap\u00f3s a consulta, o neurologista a\r\nencaminhou para o setor de Terapia Ocupacional a fim de\r\navalia\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, e para estabelecer as necessidades da\r\nreabilita\u00e7\u00e3o. Na anamnese e avalia\u00e7\u00e3o da terapeuta\r\nocupacional, a cliente mostrou-se emocionada enquanto\r\ndescrevia a respectiva inabilidade para trabalhar, relatou\r\npreocupa\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria mem\u00f3ria e disse que os\r\nrespectivos objetivos eram reassumir os pap\u00e9is de m\u00e3e, dona\r\nde casa e profissional. Relatou ainda que tinha pouca\r\natividade na rotina do dia, pois, devido \u00e0s tonturas que sentia,\r\nevitava levantar do sof\u00e1. Ela n\u00e3o preparava mais as refei\u00e7\u00f5es\r\npara si mesma; passava as manh\u00e3s e as tardes cochilando\r\nsentada ao lado do sof\u00e1 ou assistindo televis\u00e3o.\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Considerando ocaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica nos convida a refletir quanto \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, a quest\u00e3o da consci\u00eancia, do valor, da lei e dos ideais \u00e9ticos de liberdade e de justi\u00e7a social e nos ampara para discutirmos a respectiva aplica\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es espec\u00edficas e concretas, como as da bio\u00e9tica e da \u00e9tica profissional.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848776,"hashId":"346b054481708e86efb381161c84d5fb","enunciado":"A \u00e9tica nos convida a refletir quanto \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o\r\nbem e o mal, a quest\u00e3o da consci\u00eancia, do valor, da lei e\r\ndos ideais \u00e9ticos de liberdade e de justi\u00e7a social e nos\r\nampara para discutirmos a respectiva aplica\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nquest\u00f5es espec\u00edficas e concretas, como as da bio\u00e9tica e\r\nda \u00e9tica profissional.","resposta":2933255,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando defini\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios \u00e9ticos e bio\u00e9ticos, julgue os itens a seguir.","id":342744,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/17.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Considerando defini\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios \u00e9ticos e bio\u00e9ticos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/848776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cliente precisa de atividades significativas para substituir a ampla variedade de atividades que anteriormente lhe davam prazer, por\u00e9m, considerando a idade avan\u00e7ada, \u00e9 necess\u00e1rio que o terapeuta ocupacional escolha apenas duas atividades por semana.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848777,"hashId":"c48de557795cf2db483d6c92a2bdb365","enunciado":"A cliente precisa de atividades significativas para\r\nsubstituir a ampla variedade de atividades que\r\nanteriormente lhe davam prazer, por\u00e9m, considerando a\r\nidade avan\u00e7ada, \u00e9 necess\u00e1rio que o terapeuta\r\nocupacional escolha apenas duas atividades por semana.","resposta":2933258,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cliente, g\u00eanero feminino, 80 anos de idade, reside em uma casa de repouso e tem cinco filhos, sendo que quatro deles moram a aproximadamente 50 km de dist\u00e2ncia. Trabalhou durante 20 anos como secret\u00e1ria pessoal de um reitor de uma faculdade pequena. Tinha v\u00e1rios interesses, entre eles leitura e culin\u00e1ria; era participante do teatro local, da igreja e fazia jardinagem nas horas vagas. A partir dos 70 anos de idade, ela sofreu v\u00e1rios acidentes vasculares cerebrais que a deixaram com uma leve espasticidade, cerca de 50% de amplitude de movimento da por\u00e7\u00e3o proximal do membro superior esquerdo. Teve perda de cerca de 15% de flex\u00e3o ativa do joelho direito e espasticidade e fraqueza leve no membro inferior esquerdo. Perdeu 25% do campo visual do lado esquerdo por hemianopsia e tamb\u00e9m tem disartria e disfagias leves. Ela tem gotejamento de urina em virtude de uma altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o vesical e de musculatura esfincteriana fraca. Esteve hospitalizada h\u00e1 um ano por tentativa de suic\u00eddio e depress\u00e3o importante. A cliente e a fam\u00edlia decidiram pela interna\u00e7\u00e3o dela em uma casa de repouso, onde receberia supervis\u00e3o mais pr\u00f3xima com assist\u00eancia nos cuidados pessoais. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342745,"enunciado":"<div>Cliente, g\u00eanero feminino, 80 anos de idade, reside em uma\r\ncasa de repouso e tem cinco filhos, sendo que quatro deles\r\nmoram a aproximadamente 50 km de dist\u00e2ncia. Trabalhou\r\ndurante 20 anos como secret\u00e1ria pessoal de um reitor de uma\r\nfaculdade pequena. Tinha v\u00e1rios interesses, entre eles leitura\r\ne culin\u00e1ria; era participante do teatro local, da igreja e fazia\r\njardinagem nas horas vagas. A partir dos 70 anos de idade,\r\nela sofreu v\u00e1rios acidentes vasculares cerebrais que a\r\ndeixaram com uma leve espasticidade, cerca de 50% de\r\namplitude de movimento da por\u00e7\u00e3o proximal do membro\r\nsuperior esquerdo. Teve perda de cerca de 15% de flex\u00e3o\r\nativa do joelho direito e espasticidade e fraqueza leve no\r\nmembro inferior esquerdo. Perdeu 25% do campo visual do\r\nlado esquerdo por hemianopsia e tamb\u00e9m tem disartria e\r\ndisfagias leves. Ela tem gotejamento de urina em virtude de\r\numa altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o vesical e de musculatura\r\nesfincteriana fraca. Esteve hospitalizada h\u00e1 um ano por\r\ntentativa de suic\u00eddio e depress\u00e3o importante. A cliente e a\r\nfam\u00edlia decidiram pela interna\u00e7\u00e3o dela em uma casa de\r\nrepouso, onde receberia supervis\u00e3o mais pr\u00f3xima com\r\nassist\u00eancia nos cuidados pessoais.\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425492,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-em-geriatria-e-gerontologia"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A universalidade, a equidade, a integralidade, a centraliza\u00e7\u00e3o e o controle social s\u00e3o princ\u00edpios do SUS.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844834,"hashId":"02dbee13b985d7a6f354d78b4f8d64d3","enunciado":"A universalidade, a equidade, a integralidade, a\r\ncentraliza\u00e7\u00e3o e o controle social s\u00e3o princ\u00edpios do SUS.","resposta":2920147,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi afirmado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, alicer\u00e7ado na premissa da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":342094,"enunciado":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi afirmado na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988, alicer\u00e7ado na premissa da sa\u00fade como\r\ndireito de todos e dever do Estado. Quanto a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/844834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dicotomias e rivalidades entre individual e coletivo, cl\u00ednica e sa\u00fade p\u00fablica, preven\u00e7\u00e3o e cura, doen\u00e7a e sa\u00fade e demanda espont\u00e2nea e agenda programada efetivamente contribuem para a melhoria da vida real das pessoas, pois proporcionam uma competi\u00e7\u00e3o \u201csaud\u00e1vel\u201d entre as diversas \u00e1reas, o que melhora a qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844835,"hashId":"85bf282bd3eeab9dc696e75b282db94f","enunciado":"As dicotomias e rivalidades entre individual e coletivo,\r\ncl\u00ednica e sa\u00fade p\u00fablica, preven\u00e7\u00e3o e cura, doen\u00e7a e\r\nsa\u00fade e demanda espont\u00e2nea e agenda programada\r\nefetivamente contribuem para a melhoria da vida real\r\ndas pessoas, pois proporcionam uma competi\u00e7\u00e3o\r\n\u201csaud\u00e1vel\u201d entre as diversas \u00e1reas, o que melhora a\r\nqualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","resposta":2920149,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi afirmado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, alicer\u00e7ado na premissa da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":342094,"enunciado":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi afirmado na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988, alicer\u00e7ado na premissa da sa\u00fade como\r\ndireito de todos e dever do Estado. Quanto a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/844835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos de sa\u00fade compostos por representantes dos usu\u00e1rios do SUS, dos gestores e dos profissionais de sa\u00fade.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844836,"hashId":"39dea708daa3e95309fdb586d75e3858","enunciado":"Todos os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos de\r\nsa\u00fade compostos por representantes dos usu\u00e1rios do\r\nSUS, dos gestores e dos profissionais de sa\u00fade.","resposta":2920151,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi afirmado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, alicer\u00e7ado na premissa da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":342094,"enunciado":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi afirmado na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988, alicer\u00e7ado na premissa da sa\u00fade como\r\ndireito de todos e dever do Estado. Quanto a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/844836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As superf\u00edcies das bancadas de trabalho devem ser limpas e descontaminadas com hipoclorito a 0,5% ou \u00e1lcool a 98%, antes e ap\u00f3s os trabalhos e sempre ap\u00f3s algum respingo ou derramamento, sobretudo no caso de material biol\u00f3gico potencialmente contaminado e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844847,"hashId":"27220cc77aa4a3b9fd233ba120c81f06","enunciado":"As superf\u00edcies das bancadas de trabalho devem ser\r\nlimpas e descontaminadas com hipoclorito a 0,5% ou\r\n\u00e1lcool a 98%, antes e ap\u00f3s os trabalhos e sempre ap\u00f3s\r\nalgum respingo ou derramamento, sobretudo no caso de\r\nmaterial biol\u00f3gico potencialmente contaminado e\r\nsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas.","resposta":2920173,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 biosseguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":342096,"enunciado":"No que se refere \u00e0 biosseguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/844847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 preciso sensibilizar, disponibilizar material e monitorar a equipe quanto ao uso adequado de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844850,"hashId":"a73186c679d3754da76898f8394beaa0","enunciado":"\u00c9 preciso sensibilizar, disponibilizar material e\r\nmonitorar a equipe quanto ao uso adequado de\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).","resposta":2920178,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro supervisor de uma unidade de terapia intensiva percebeu que os funcion\u00e1rios, principalmente os t\u00e9cnicos de enfermagem, apresentavam grande quantidade de atestados m\u00e9dicos com quadros infecciosos diversos. Ao consultar a Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH), foi informado de que o \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias multirresistentes nos pacientes estava fora do padr\u00e3o esperado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, e quanto \u00e0 efic\u00e1cia de t\u00e9cnicas para a diminui\u00e7\u00e3o dos atestados, julgue os itens a seguir.","id":342097,"enunciado":"O enfermeiro supervisor de uma unidade de terapia intensiva\r\npercebeu que os funcion\u00e1rios, principalmente os t\u00e9cnicos de\r\nenfermagem, apresentavam grande quantidade de atestados\r\nm\u00e9dicos com quadros infecciosos diversos. Ao consultar a\r\nComiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH), foi\r\ninformado de que o \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias\r\nmultirresistentes nos pacientes estava fora do padr\u00e3o\r\nesperado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, e\r\nquanto \u00e0 efic\u00e1cia de t\u00e9cnicas para a diminui\u00e7\u00e3o dos atestados,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/844850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Higienizar as m\u00e3os \u00e9 remover a sujidade, o suor, a oleosidade, os pelos e as c\u00e9lulas descamativas da microbiota da pele, com a finalidade de prevenir e reduzir as infec\u00e7\u00f5es relacionadas a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844852,"hashId":"877f71ad3e2d549fbef64cabb50faa08","enunciado":"Higienizar as m\u00e3os \u00e9 remover a sujidade, o suor, a\r\noleosidade, os pelos e as c\u00e9lulas descamativas da\r\nmicrobiota da pele, com a finalidade de prevenir e\r\nreduzir as infec\u00e7\u00f5es relacionadas a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","resposta":2920182,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Alian\u00e7a Mundial para a Seguran\u00e7a do Paciente, desde a sua cria\u00e7\u00e3o em 2004, tem elaborado programas e diretrizes que visam a sensibilizar e mobilizar profissionais de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o para a busca de solu\u00e7\u00f5es que promovam a seguran\u00e7a do paciente, divulgando conhecimentos e desenvolvendo ferramentas que possibilitem a mudan\u00e7a da realidade no cen\u00e1rio mundial. No mesmo prop\u00f3sito, a Rede Brasileira de Enfermagem e Seguran\u00e7a do Paciente (REBRAENSP) tem como finalidade promover articula\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre institui\u00e7\u00f5es direta ou indiretamente ligadas \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea, al\u00e9m de fortalecer a assist\u00eancia de enfermagem desenvolvendo diversos programas conforme as necessidades dos estados e munic\u00edpios no territ\u00f3rio nacional. No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.","id":342098,"enunciado":"A Alian\u00e7a Mundial para a Seguran\u00e7a do Paciente, desde a\r\nsua cria\u00e7\u00e3o em 2004, tem elaborado programas e diretrizes\r\nque visam a sensibilizar e mobilizar profissionais de sa\u00fade e\r\na popula\u00e7\u00e3o para a busca de solu\u00e7\u00f5es que promovam a\r\nseguran\u00e7a do paciente, divulgando conhecimentos e\r\ndesenvolvendo ferramentas que possibilitem a mudan\u00e7a da\r\nrealidade no cen\u00e1rio mundial. No mesmo prop\u00f3sito, a Rede\r\nBrasileira de Enfermagem e Seguran\u00e7a do Paciente\r\n(REBRAENSP) tem como finalidade promover articula\u00e7\u00e3o e\r\ncoopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre institui\u00e7\u00f5es direta ou indiretamente\r\nligadas \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea, al\u00e9m\r\nde fortalecer a assist\u00eancia de enfermagem desenvolvendo\r\ndiversos programas conforme as necessidades dos estados e\r\nmunic\u00edpios no territ\u00f3rio nacional. No que se refere \u00e0\r\nseguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/844852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se da cultura que encoraja e recompensa a identifica\u00e7\u00e3o, a notifica\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas relacionados \u00e0 seguran\u00e7a.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844879,"hashId":"afba123b634889a494e65ef7a4a78b1d","enunciado":"Trata-se da cultura que encoraja e recompensa a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, a notifica\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas\r\nrelacionados \u00e0 seguran\u00e7a.","resposta":2920236,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos conceitos de cultura de seguran\u00e7a do paciente contidos na Portaria MS\/GM n o 529\/2013, julgue os itens a seguir.","id":342103,"enunciado":"Quanto aos conceitos de cultura de seguran\u00e7a do paciente\r\ncontidos na Portaria MS\/GM n o 529\/2013, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/844879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o depender\u00e1 do tipo do estabelecimento avaliado, havendo a possibilidade de um ou mais crit\u00e9rios n\u00e3o serem aplic\u00e1veis a determinado estabelecimento, tendo em vista a caracter\u00edstica da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os realizada por ele.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844882,"hashId":"8b37744f452ecd4b069f478b63f9a394","enunciado":"A aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o depender\u00e1 do tipo\r\ndo estabelecimento avaliado, havendo a possibilidade de\r\num ou mais crit\u00e9rios n\u00e3o serem aplic\u00e1veis a determinado\r\nestabelecimento, tendo em vista a caracter\u00edstica da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os realizada por ele.","resposta":2920242,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o, institu\u00edda pela Portaria MS\/GM no 1.559\/2008, estabelece como a\u00e7\u00e3o, na dimens\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos servi\u00e7os, da gest\u00e3o e da satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, com o objetivo de regular, avaliar e manter a qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Em 2015, foi publicada a Portaria GM\/MS no 28\/2015, que reformula o Programa Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PNASS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":342104,"enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o, institu\u00edda pela Portaria\r\nMS\/GM no 1.559\/2008, estabelece como a\u00e7\u00e3o, na dimens\u00e3o\r\nde regula\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho\r\ndos servi\u00e7os, da gest\u00e3o e da satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, com o\r\nobjetivo de regular, avaliar e manter a qualidade dos servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade. Em 2015, foi publicada a Portaria GM\/MS\r\nno 28\/2015, que reformula o Programa Nacional de\r\nAvalia\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PNASS). Considerando\r\nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/844882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153735,"hashId":"216e54d9f764c1e46ccc6e7123c14506","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4121861,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elasticidade \u00e9 a resist\u00eancia que os corpos op\u00f5em ao serem riscados.","id":4121858,"corpo":"<p align=justify>Elasticidade \u00e9 a resist\u00eancia que os corpos op\u00f5em ao serem riscados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dureza \u00e9 a perda de qualidades ou de dimens\u00f5es com o uso cont\u00ednuo.","id":4121859,"corpo":"<p align=justify>Dureza \u00e9 a perda de qualidades ou de dimens\u00f5es com o uso cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porosidade \u00e9 a propriedade que os corpos t\u00eam de se dividirem em fragmentos cada vez menores.","id":4121860,"corpo":"<p align=justify>Porosidade \u00e9 a propriedade que os corpos t\u00eam de se dividirem em fragmentos cada vez menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o e tra\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das solicita\u00e7\u00f5es simples a que os corpos podem ser submetidos.","id":4121861,"corpo":"<p align=justify>Compress\u00e3o e tra\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das solicita\u00e7\u00f5es simples a que os corpos podem ser submetidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In\u00e9rcia \u00e9 a propriedade que indica n\u00e3o ser poss\u00edvel que dois corpos ocupem o mesmo lugar no espa\u00e7o.","id":4121862,"corpo":"<p align=justify>In\u00e9rcia \u00e9 a propriedade que indica n\u00e3o ser poss\u00edvel que dois corpos ocupem o mesmo lugar no espa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1153735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo de telha cer\u00e2mica conformada por prensagem, possui al\u00e9m dos encaixes laterais um ressalto na face inferior para apoio na ripa, e outro, denominado orelha de amarrar, que serve para eventual fixa\u00e7\u00e3o \u00e0 ripa, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153745,"hashId":"cdbd7ecbc8bd8ab30108015d29c71404","enunciado":"<p align=justify>Tipo de telha cer\u00e2mica conformada por prensagem, possui al\u00e9m dos encaixes laterais um ressalto na face inferior para apoio na ripa, e outro, denominado orelha de amarrar, que serve para eventual fixa\u00e7\u00e3o \u00e0 ripa, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4121908,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francesa.","id":4121908,"corpo":"<p align=justify>Francesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Romana.","id":4121909,"corpo":"<p align=justify>Romana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colonial.","id":4121910,"corpo":"<p align=justify>Colonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termoplan.","id":4121911,"corpo":"<p align=justify>Termoplan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capa canal.","id":4121912,"corpo":"<p align=justify>Capa canal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porcelana, utilizada como revestimento de pisos e paredes, deve possuir absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em (%) entre:","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153747,"hashId":"fa8483322a11c81aa9f030ee3fec4bb9","enunciado":"<p align=justify>A porcelana, utilizada como revestimento de pisos e paredes, deve possuir absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em (%) entre:<\/p>","resposta":4121918,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 a 0,5.","id":4121918,"corpo":"<p align=justify>0 a 0,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5 a 3.","id":4121919,"corpo":"<p align=justify>0,5 a 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 a 6.","id":4121920,"corpo":"<p align=justify>3 a 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 a 20.","id":4121921,"corpo":"<p align=justify>6 a 20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 a 20.","id":4121922,"corpo":"<p align=justify>10 a 20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153767,"hashId":"be0e095f47a5541f8033f2d3d63d7e95","enunciado":"<p align=justify>Sobre a cal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4122020,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cales virgens s\u00e3o classificadas em CH-I, CH-II e CH-III.","id":4122018,"corpo":"<p align=justify>As cales virgens s\u00e3o classificadas em CH-I, CH-II e CH-III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo de extin\u00e7\u00e3o da cal hidratada, adiciona-se unicamente \u00e1gua.","id":4122019,"corpo":"<p align=justify>No processo de extin\u00e7\u00e3o da cal hidratada, adiciona-se unicamente \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se cal virgem, a cal constitu\u00edda predominantemente de \u00f3xidos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.","id":4122020,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se cal virgem, a cal constitu\u00edda predominantemente de \u00f3xidos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denomina-se cal hidr\u00e1ulica, a cal constitu\u00edda predominantemente de hidr\u00f3xidos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.","id":4122021,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se cal hidr\u00e1ulica, a cal constitu\u00edda predominantemente de hidr\u00f3xidos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cal \u00e9 um aglomerante org\u00e2nico, produzido a partir de rochas calc\u00e1rias, composto basicamente de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio, que se apresenta na forma de um p\u00f3 muito fino.","id":4122022,"corpo":"<p align=justify>A cal \u00e9 um aglomerante org\u00e2nico, produzido a partir de rochas calc\u00e1rias, composto basicamente de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio, que se apresenta na forma de um p\u00f3 muito fino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios componentes met\u00e1licos que s\u00e3o utilizados na Constru\u00e7\u00e3o Civil. Indique, dentre as alternativas, a seguir, qual a que traz na sequ\u00eancia a especifica\u00e7\u00e3o de uma tela soldada, de uma treli\u00e7a met\u00e1lica e de uma cordoalha de protens\u00e3o, nessa ordem.","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153794,"hashId":"057c2a61369abc65761ddbb8d64727fd","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios componentes met\u00e1licos que s\u00e3o utilizados na Constru\u00e7\u00e3o Civil. Indique, dentre as alternativas, a seguir, qual a que traz na sequ\u00eancia a especifica\u00e7\u00e3o de uma tela soldada, de uma treli\u00e7a met\u00e1lica e de uma cordoalha de protens\u00e3o, nessa ordem.<\/p>","resposta":4122112,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Q61, CP 190 RB 9,5, TR 08644","id":4122111,"corpo":"<p align=justify>Q61, CP 190 RB 9,5, TR 08644<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Q61, TR 08644, CP 190 RB 9,5","id":4122112,"corpo":"<p align=justify>Q61, TR 08644, CP 190 RB 9,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TR 08644, Q61, CP 190 RB 9,5","id":4122113,"corpo":"<p align=justify>TR 08644, Q61, CP 190 RB 9,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TR 08644, CP 190 RB 9,5, Q61","id":4122114,"corpo":"<p align=justify>TR 08644, CP 190 RB 9,5, Q61<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CP 190 RB 9,5, Q61, TR 08644","id":4122115,"corpo":"<p align=justify>CP 190 RB 9,5, Q61, TR 08644<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o 4 defini\u00e7\u00f5es sobre os vidros. Assinale, dentre as alternativas abaixo, qual traz a sequ\u00eancia correta (I, II, III e IV, respectivamente) dos tipos de vidro. I. \u00c9 composto de duas ou mais chapas ou folhas delgadas de vidro coladas por filmes de policarbonato ou polivinil butiral (PVB). II. \u00c9 o vidro utilizado como base para os demais tipos de vidro, dispon\u00edvel nas espessuras de 2mm a 19mm. III. A fabrica\u00e7\u00e3o deste vidro consiste no aquecimento gradativo at\u00e9 pr\u00f3ximo de 700\u00b0C com resfriamento r\u00e1pido por jatos de ar, tornando-o bastante resistente. IV. Possui desenhos ou motivos ornamentais em uma ou nas duas faces. Podem ser pontilhados, martelados, em mosaico, entre outros.","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153804,"hashId":"620c94d90a629180e4a37d53d4c576cb","enunciado":"<p align=\"justify\">Abaixo est\u00e3o 4 defini\u00e7\u00f5es sobre os vidros. Assinale, dentre as alternativas abaixo, qual traz a sequ\u00eancia correta (I, II, III e IV, respectivamente) dos tipos de vidro.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 composto de duas ou mais chapas ou folhas delgadas de vidro coladas por filmes de policarbonato ou polivinil butiral (PVB).\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 o vidro utilizado como base para os demais tipos de vidro, dispon\u00edvel nas espessuras de 2mm a 19mm.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A fabrica\u00e7\u00e3o deste vidro consiste no aquecimento gradativo at\u00e9 pr\u00f3ximo de 700\u00b0C com resfriamento r\u00e1pido por jatos de ar, tornando-o bastante resistente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Possui desenhos ou motivos ornamentais em uma ou nas duas faces. Podem ser pontilhados, martelados, em mosaico, entre outros.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4122160,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperado, Float, Laminado, Impresso.","id":4122156,"corpo":"<p align=justify>Temperado, Float, Laminado, Impresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temperado, Impresso, Laminado, Float.","id":4122157,"corpo":"<p align=justify>Temperado, Impresso, Laminado, Float.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Float, Laminado, Temperado, Impresso.","id":4122158,"corpo":"<p align=justify>Float, Laminado, Temperado, Impresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laminado, Impresso, Temperado, Float.","id":4122159,"corpo":"<p align=justify>Laminado, Impresso, Temperado, Float.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Laminado, Float, Temperado, Impresso.","id":4122160,"corpo":"<p align=justify>Laminado, Float, Temperado, Impresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","pai":6606,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401147,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle tecnol\u00f3gico do concreto, realizado conforme a norma ABNT NBR 12655:2015, para lotes formados por amostragem total, o valor da resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o estimada do concreto (f ck,est) \u00e9:","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153885,"hashId":"47d1ee495beeefc3ff9e2a8a175eada0","enunciado":"<p align=justify>O controle tecnol\u00f3gico do concreto, realizado conforme a norma ABNT NBR 12655:2015, para lotes formados por amostragem total, o valor da resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o estimada do concreto (f <sub>ck,est<\/sub>) \u00e9:<\/p>","resposta":4122387,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a m\u00e9dia dos valores obtidos.","id":4122384,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a m\u00e9dia dos valores obtidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o maior dos valores obtidos.","id":4122385,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o maior dos valores obtidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o menor dos valores obtidos.","id":4122386,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o menor dos valores obtidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do exemplar que representa o concreto da betonada.","id":4122387,"corpo":"<p align=justify>O valor da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do exemplar que representa o concreto da betonada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Calculado conforme a f\u00f3rmula f ck,est=f cm-1,65*S d , onde f cm \u00e9 a resist\u00eancia m\u00e9dia do lote e S d \u00e9 o desvio-padr\u00e3o do lote.","id":4122388,"corpo":"<p align=justify>Calculado conforme a f\u00f3rmula f <sub>ck,est<\/sub>=f <sub>cm<\/sub>-1,65*S <sub>d<\/sub> , onde f <sub>cm<\/sub> \u00e9 a resist\u00eancia m\u00e9dia do lote e S <sub>d<\/sub> \u00e9 o desvio-padr\u00e3o do lote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1153885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma medida da consist\u00eancia do cimento asf\u00e1ltico, por resist\u00eancia ao escoamento:","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153898,"hashId":"1dc2303b037cf32d3e32123cb61732f0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma medida da consist\u00eancia do cimento asf\u00e1ltico, por resist\u00eancia ao escoamento:<\/p>","resposta":4122418,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensaio de penetra\u00e7\u00e3o.","id":4122416,"corpo":"<p align=justify>Ensaio de penetra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensaio de ductilidade.","id":4122417,"corpo":"<p align=justify>Ensaio de ductilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensaio de viscosidade.","id":4122418,"corpo":"<p align=justify>Ensaio de viscosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensaio de solubilidade.","id":4122419,"corpo":"<p align=justify>Ensaio de solubilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ensaio de ponto de amolecimento.","id":4122420,"corpo":"<p align=justify>Ensaio de ponto de amolecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das misturas asf\u00e1lticas a quente produzida nos Estados Unidos entre os anos 1940 e 1990 foi dosada utilizando a metodologia Marshall ou Hveem. Desde 1993, por\u00e9m, as universidades e departamentos de transporte norte-americanos v\u00eam utilizando a metodologia Superpave, ainda em fase de testes no Brasil. A maior diferen\u00e7a entre a dosagem Superpave e a Marshall \u00e9:","provas":[{"id":39360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17378},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153899,"hashId":"55aa3b401b73919d0fae2ba4c43cb297","enunciado":"<p align=justify>A maioria das misturas asf\u00e1lticas a quente produzida nos Estados Unidos entre os anos 1940 e 1990 foi dosada utilizando a metodologia Marshall ou Hveem. Desde 1993, por\u00e9m, as universidades e departamentos de transporte norte-americanos v\u00eam utilizando a metodologia Superpave, ainda em fase de testes no Brasil. A maior diferen\u00e7a entre a dosagem Superpave e a Marshall \u00e9:<\/p>","resposta":4122429,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A faixa de tr\u00e1fego da Superpave \u00e9 superior \u00e0 da dosagem Marshall.","id":4122426,"corpo":"<p align=justify>A faixa de tr\u00e1fego da Superpave \u00e9 superior \u00e0 da dosagem Marshall.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dosagem Marshall n\u00e3o considera a granulometria dos agregados enquanto que a Superpave considera.","id":4122427,"corpo":"<p align=justify>A dosagem Marshall n\u00e3o considera a granulometria dos agregados enquanto que a Superpave considera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O volume de vazios (Vv) entre ligante e agregados \u00e9 considerado na dosagem Superpave enquanto que na dosagem Marshall n\u00e3o \u00e9.","id":4122428,"corpo":"<p align=justify>O volume de vazios (V<sub>v<\/sub>) entre ligante e agregados \u00e9 considerado na dosagem Superpave enquanto que na dosagem Marshall n\u00e3o \u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enquanto na dosagem Marshall a compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por impactos (golpes), na dosagem Superpave \u00e9 realizada por amassamento (giros).","id":4122429,"corpo":"<p align=justify>Enquanto na dosagem Marshall a compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por impactos (golpes), na dosagem Superpave \u00e9 realizada por amassamento (giros).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metodologicamente as metodologias s\u00e3o id\u00eanticas, contudo a Superpave considera o custo como um dos itens decis\u00f3rios para escolha do tipo de ligante.","id":4122430,"corpo":"<p align=justify>Metodologicamente as metodologias s\u00e3o id\u00eanticas, contudo a Superpave considera o custo como um dos itens decis\u00f3rios para escolha do tipo de ligante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1153899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201c\u00c9 muito interessante a gente ter esses cursos que chamo de portais\u201d (linhas 10-11), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153923,"hashId":"583d8dca7c249e963ca84743d46269e1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201c\u00c9 muito interessante a gente ter esses cursos que chamo de portais\u201d (linhas 10-11), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4122555,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que, enquanto conectivo, constitui uma conjun\u00e7\u00e3o integrante e introduz uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva.","id":4122551,"corpo":"<p align=justify>o <em>que<\/em>, enquanto conectivo, constitui uma conjun\u00e7\u00e3o integrante e introduz uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reg\u00eancia do verbo chamar, na acep\u00e7\u00e3o empregada, n\u00e3o admite a constru\u00e7\u00e3o \u201cque chamo portais\u201d.","id":4122552,"corpo":"<p align=justify>a reg\u00eancia do verbo<em> chamar<\/em>, na acep\u00e7\u00e3o empregada, n\u00e3o admite a constru\u00e7\u00e3o \u201cque chamo portais\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui um per\u00edodo composto por duas ora\u00e7\u00f5es, alicer\u00e7adas nos verbos flexionados \u201c\u00e9\u201d e \u201cchamo\u201d.","id":4122553,"corpo":"<p align=justify>constitui um per\u00edodo composto por duas ora\u00e7\u00f5es, alicer\u00e7adas nos verbos flexionados \u201c\u00e9\u201d e \u201cchamo\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que desempenha a fun\u00e7\u00e3o de objeto direto do verbo chamar porque seu antecedente \u00e9 objeto direto.","id":4122554,"corpo":"<p align=justify>o <em>que <\/em>desempenha a fun\u00e7\u00e3o de objeto direto do verbo<em> chamar<\/em> porque seu antecedente \u00e9 objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a reg\u00eancia do verbo chamar, na acep\u00e7\u00e3o empregada, admite a constru\u00e7\u00e3o \u201caos quais chamo de portais\u201d.","id":4122555,"corpo":"<p align=justify>a reg\u00eancia do verbo<em> chamar<\/em>, na acep\u00e7\u00e3o empregada, admite a constru\u00e7\u00e3o \u201caos quais chamo de portais\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Curso de M\u00fasica completa 10 anos Celebrando efervesc\u00eancia__________ Com a firmeza t\u00edpica dos desbravadores, a professora vislumbra o futuro: \u201cVivemos ummomento revolucion\u00e1rio, a semente est\u00e1 sendo plantada e muito vamos ouvir falar\u201d. O otimismo deIza\u00edra Silvino para os tempos vindouros do Curso de M\u00fasica da UFC reflete o contentamento daregente na celebra\u00e7\u00e3o de duas datas hist\u00f3ricas: em 2016, comemoram-se os 10 anos da licenciaturaem M\u00fasica e a retomada, ap\u00f3s 30 anos, de Nordeste, encontro musical da Institui\u00e7\u00e3o._________ Idealizado e coordenado pela docente, Nordeste \u00e9 considerado um marco para a cria\u00e7\u00e3o doCurso de M\u00fasica ao produzir, em 1986, um documento com mil assinaturas que solicitavam aoReitor a formaliza\u00e7\u00e3o daquela gradua\u00e7\u00e3o.__________ Uma das precursoras do ensino de M\u00fasica na UFC, Iza\u00edra Silvino foi a homenageada da 6\u00aaedi\u00e7\u00e3o de Nordeste \u2013 em cerim\u00f4nia no \u00faltimo m\u00eas de julho \u2013, no Theatro Jos\u00e9 de Alencar. \u201c\u00c9 muitointeressante a gente ter esses cursos que chamo de portais, em um momento em que a ind\u00fastriacultural est\u00e1 minimizando a ideia criativa de nosso povo\u201d, opinou Iza\u00edra.__________ O Curso de M\u00fasica come\u00e7ou a ganhar corpo na d\u00e9cada de 1990. Em 2006, quando foi institucionalizado, trouxe consigo a vertente pedag\u00f3gica para a forma\u00e7\u00e3o profissional. De acordocom o Prof. Elvis Matos, da Secretaria da Cultura Art\u00edstica da UFC, a ideia foi construir umcurr\u00edculo que estimulasse a atua\u00e7\u00e3o do m\u00fasico de forma conectada \u00e0s demandas sociais e ao mercado local. \u201cH\u00e1 uma lacuna na forma\u00e7\u00e3o de professores de M\u00fasica, e a gente tem de dar umacontribui\u00e7\u00e3o para isso. Antes, voc\u00ea ter disciplinas pedag\u00f3gicas em um curso de M\u00fasica era como se,caso voc\u00ea n\u00e3o desse certo como m\u00fasico, poderia ser professor. Essa mentalidade est\u00e1 mudando. Come\u00e7a-se a entender que o professor de m\u00fasica tem um espa\u00e7o a ocupar\u201d, destaca.___________ Hoje, o graduando tem op\u00e7\u00e3o de uma forma\u00e7\u00e3o instrumental s\u00f3lida aliada ao ensino. \u201cNossofoco ainda \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de professores, principalmente para a escola p\u00fablica, mas no plano pedag\u00f3gico de 2015 foi feita uma discuss\u00e3o sobre o mercado de trabalho. Houve disciplinas que criamos por uma demanda dos alunos, por exemplo, as de Pr\u00e1tica de Conjunto de Choro e Arranjos da M\u00fasica Popular Brasileira\u201d, explica o Prof. Marco T\u00falio Costa, coordenador do Curso de M\u00fasicade Fortaleza.________ Uma das consequ\u00eancias desse perfil curricular \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de grupos musicaisna UFC. \u201cUm impacto do Curso de M\u00fasica \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o da Orquestra da UFC, em 2015, que possuiuma identidade muito pr\u00f3pria e vem crescendo qualitativa e quantitativamente. No Campus deSobral, temos banda de sopros, o Vocal UFC, uma orquestra de flautas, al\u00e9m dos grupos formados pelos pr\u00f3prios alunos\u201d, enumera o coordenador do curso em Sobral, Prof. Marcelo Mateus Oliveira.CRISTIANE PIMENTEL (Jornal da UFC 74 (ANO 13, AGOSTO), 2016, p. 8)","id":391462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Curso de M\u00fasica completa 10 anos Celebrando efervesc\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________<\/span> Com a firmeza t\u00edpica dos desbravadores, a professora vislumbra o futuro: \u201cVivemos um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momento revolucion\u00e1rio, a semente est\u00e1 sendo plantada e muito vamos ouvir falar\u201d. O otimismo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Iza\u00edra Silvino para os tempos vindouros do Curso de M\u00fasica da UFC reflete o contentamento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regente na celebra\u00e7\u00e3o de duas datas hist\u00f3ricas: em 2016, comemoram-se os 10 anos da licenciatura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em M\u00fasica e a retomada, ap\u00f3s 30 anos, de <em>Nordeste<\/em>, encontro musical da Institui\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span>Idealizado e coordenado pela docente, <em>Nordeste <\/em>\u00e9 considerado um marco para a cria\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Curso de M\u00fasica ao produzir, em 1986, um documento com mil assinaturas que solicitavam ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reitor a formaliza\u00e7\u00e3o daquela gradua\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________<\/span> Uma das precursoras do ensino de M\u00fasica na UFC, Iza\u00edra Silvino foi a homenageada da 6\u00aa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>edi\u00e7\u00e3o de <em>Nordeste <\/em>\u2013 em cerim\u00f4nia no \u00faltimo m\u00eas de julho \u2013, no Theatro Jos\u00e9 de Alencar. \u201c\u00c9 muito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>interessante a gente ter esses cursos que chamo de portais, em um momento em que a ind\u00fastria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cultural est\u00e1 minimizando a ideia criativa de nosso povo\u201d, opinou Iza\u00edra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span>O Curso de M\u00fasica come\u00e7ou a ganhar corpo na d\u00e9cada de 1990. Em 2006, quando foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> institucionalizado, trouxe consigo a vertente pedag\u00f3gica para a forma\u00e7\u00e3o profissional. De acordo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com o Prof. Elvis Matos, da Secretaria da Cultura Art\u00edstica da UFC, a ideia foi construir um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>curr\u00edculo que estimulasse a atua\u00e7\u00e3o do m\u00fasico de forma conectada \u00e0s demandas sociais e ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> mercado local. \u201cH\u00e1 uma lacuna na forma\u00e7\u00e3o de professores de M\u00fasica, e a gente tem de dar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contribui\u00e7\u00e3o para isso. Antes, voc\u00ea ter disciplinas pedag\u00f3gicas em um curso de M\u00fasica era como se,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caso voc\u00ea n\u00e3o desse certo como m\u00fasico, poderia ser professor. Essa mentalidade est\u00e1 mudando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Come\u00e7a-se a entender que o professor de m\u00fasica tem um espa\u00e7o a ocupar\u201d, destaca.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span> Hoje, o graduando tem op\u00e7\u00e3o de uma forma\u00e7\u00e3o instrumental s\u00f3lida aliada ao ensino. \u201cNosso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foco ainda \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de professores, principalmente para a escola p\u00fablica, mas no plano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pedag\u00f3gico de 2015 foi feita uma discuss\u00e3o sobre o mercado de trabalho. Houve disciplinas que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> criamos por uma demanda dos alunos, por exemplo, as de Pr\u00e1tica de Conjunto de Choro e Arranjos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> da M\u00fasica Popular Brasileira\u201d, explica o Prof. Marco T\u00falio Costa, coordenador do Curso de M\u00fasica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Fortaleza.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Uma das consequ\u00eancias desse perfil curricular \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de grupos musicais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na UFC. \u201cUm impacto do Curso de M\u00fasica \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o da Orquestra da UFC, em 2015, que possui<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma identidade muito pr\u00f3pria e vem crescendo qualitativa e quantitativamente. No Campus de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sobral, temos banda de sopros, o Vocal UFC, uma orquestra de flautas, al\u00e9m dos grupos formados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pelos pr\u00f3prios alunos\u201d, enumera o coordenador do curso em Sobral, Prof. Marcelo Mateus Oliveira.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CRISTIANE PIMENTEL (Jornal da UFC 74 (ANO 13, AGOSTO), 2016, p. 8)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1153923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aparelho do Estado, em seu sentido amplo, no contexto da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, deve ser entendido como a estrutura organizacional do estado, em seus poderes: executivo, legislativo e judici\u00e1rio. Qual Institui\u00e7\u00e3o do Estado Brasileiro recebeu atribui\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 que a tornaram praticamente um \"quarto poder\"?","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153963,"hashId":"a19af67a88b66c06c0b433037ffc5bae","enunciado":"<p align=justify>O aparelho do Estado, em seu sentido amplo, no contexto da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, deve ser entendido como a estrutura organizacional do estado, em seus poderes: executivo, legislativo e judici\u00e1rio. Qual Institui\u00e7\u00e3o do Estado Brasileiro recebeu atribui\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 que a tornaram praticamente um \"quarto poder\"?<\/p>","resposta":4122743,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa Civil.","id":4122741,"corpo":"<p align=justify>Casa Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":4122742,"corpo":"<p align=justify>Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4122743,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":4122744,"corpo":"<p align=justify>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","id":4122745,"corpo":"<p align=justify>Advocacia Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1153963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de controle externo com compet\u00eancias relacionadas ao aux\u00edlio no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153974,"hashId":"3b9334691b6c71da21052dac539e9fb2","enunciado":"<p align=justify>Institui\u00e7\u00e3o de controle externo com compet\u00eancias relacionadas ao aux\u00edlio no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4122788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portal da Transpar\u00eancia.","id":4122786,"corpo":"<p align=justify>Portal da Transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corregedoria Geral da Uni\u00e3o.","id":4122787,"corpo":"<p align=justify>Corregedoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":4122788,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":4122789,"corpo":"<p align=justify>Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho de Transpar\u00eancia P\u00fablica.","id":4122790,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Transpar\u00eancia P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1153974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico, conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional:","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153990,"hashId":"5e1166d67fde9b1dd6fb17b9bd0a304f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico, conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional:<\/p>","resposta":4122849,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jamais retardar qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":4122845,"corpo":"<p align=justify>Jamais retardar qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos os atos ou servi\u00e7os por quem de direito.","id":4122846,"corpo":"<p align=justify>Facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos os atos ou servi\u00e7os por quem de direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":4122847,"corpo":"<p align=justify>Participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico.","id":4122848,"corpo":"<p align=justify>Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":4122849,"corpo":"<p align=justify>Retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","oab":true,"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-do-ceara-ufce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1153990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revers\u00e3o, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154008,"hashId":"82d42f333b70394f2c94b97b9eee1e7d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revers\u00e3o, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4122894,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado.","id":4122893,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Far-se-\u00e1 no mesmo cargo ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o.","id":4122894,"corpo":"<p align=justify>Far-se-\u00e1 no mesmo cargo ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o servidor tenha se aposentado por invalidez n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a revers\u00e3o.","id":4122895,"corpo":"<p align=justify>Caso o servidor tenha se aposentado por invalidez n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a revers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando \u00e9 pelo interesse da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ocorrer mesmo n\u00e3o havendo cargo vago.","id":4122896,"corpo":"<p align=justify>Quando \u00e9 pelo interesse da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ocorrer mesmo n\u00e3o havendo cargo vago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 reverter o aposentado que j\u00e1 tiver completado 65 (sessenta e cinco) anos de idade.","id":4122897,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e1 reverter o aposentado que j\u00e1 tiver completado 65 (sessenta e cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Revers\u00e3o","oab":false,"nome":"Revers\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422175,"slug":"direito-administrativo-reversao"}],"slug":"direito-administrativo\/1154008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consistem em tipos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos quanto \u00e0 natureza do assunto:","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154013,"hashId":"43d4745674feaaf60d3e964b351a4ad5","enunciado":"<p align=justify>Consistem em tipos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos quanto \u00e0 natureza do assunto:<\/p>","resposta":4122909,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ostensivos e sigilosos.","id":4122909,"corpo":"<p align=justify>Ostensivos e sigilosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inform\u00e1ticos e textuais.","id":4122910,"corpo":"<p align=justify>Inform\u00e1ticos e textuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escritos e cartogr\u00e1ficos.","id":4122911,"corpo":"<p align=justify>Escritos e cartogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonoros e microgr\u00e1ficos.","id":4122912,"corpo":"<p align=justify>Sonoros e microgr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iconogr\u00e1ficos e filmogr\u00e1ficos.","id":4122913,"corpo":"<p align=justify>Iconogr\u00e1ficos e filmogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404689,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-documentos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"}],"slug":"arquivologia\/1154013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39363,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154019,"hashId":"35e409c54de3b52286469c19257a4970","enunciado":"<p align=justify>Sobre os princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4122961,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da proveni\u00eancia fixa a identidade do documento, relativamente a seu produtor.","id":4122961,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da proveni\u00eancia fixa a identidade do documento, relativamente a seu produtor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da cumulatividade defende que os fundos de arquivos devem ser preservados sem dispers\u00e3o.","id":4122962,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da cumulatividade defende que os fundos de arquivos devem ser preservados sem dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da integridade arquiv\u00edstica denota que o arquivo \u00e9 uma forma\u00e7\u00e3o progressiva, natural e org\u00e2nica.","id":4122963,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da integridade arquiv\u00edstica denota que o arquivo \u00e9 uma forma\u00e7\u00e3o progressiva, natural e org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da organicidade se refere \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter \u00fanico dos documentos, em fun\u00e7\u00e3o do contexto em que foram produzidos.","id":4122964,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da organicidade se refere \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter \u00fanico dos documentos, em fun\u00e7\u00e3o do contexto em que foram produzidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da unicidade afirma que os arquivos espelham a estrutura, fun\u00e7\u00f5es e atividades da entidade produtora\/acumuladora em suas rela\u00e7\u00f5es internas e externas.","id":4122965,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da unicidade afirma que os arquivos espelham a estrutura, fun\u00e7\u00f5es e atividades da entidade produtora\/acumuladora em suas rela\u00e7\u00f5es internas e externas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios arquiv\u00edsticos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios arquiv\u00edsticos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404763,"slug":"arquivologia-principios-arquivisticos"}],"slug":"arquivologia\/1154019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: Leva um tempo para se adaptar, mas o Linux pega muito mais leve com seu processador matusal\u00e9m que o Windows. (linhas 13 e 14), a express\u00e3o em destaque tem, no contexto, o sentido de:","provas":[{"id":39365,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufce-2016-ccv-ufc-auxiliar-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154094,"hashId":"acccc4253cef379e52a708a3733316e0","enunciado":"<p align=justify>Em:<em> Leva um tempo para se adaptar, mas o Linux pega muito mais leve com seu processador <strong>matusal\u00e9m<\/strong> que o Windows.<\/em> (linhas 13 e 14), a express\u00e3o em destaque tem, no contexto, o sentido de:<\/p>","resposta":4123174,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idoso.","id":4123173,"corpo":"<p align=justify>idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"velho.","id":4123174,"corpo":"<p align=justify>velho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00edblico.","id":4123175,"corpo":"<p align=justify>b\u00edblico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patriarca.","id":4123176,"corpo":"<p align=justify>patriarca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobrevivente.","id":4123177,"corpo":"<p align=justify>sobrevivente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391482,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39365\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1154094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose pulmonar trata-se de uma doen\u00e7a que se tem alastrado ao longo dos s\u00e9culos causando estranhamento e exclus\u00e3o \u00e0s pessoas acometidas, sobretudo pela sua alta infectividade e pelos dois sintomas cl\u00e1ssicos de febre e hemoptise. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas da tuberculose, exceto:","provas":[{"id":40383,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico do PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1192079,"hashId":"aaed49359c7220a4dd3bd30d61db2380","enunciado":"<p align=justify>A tuberculose pulmonar trata-se de uma doen\u00e7a que\r\nse tem alastrado ao longo dos s\u00e9culos causando\r\nestranhamento e exclus\u00e3o \u00e0s pessoas acometidas,\r\nsobretudo pela sua alta infectividade e pelos dois\r\nsintomas cl\u00e1ssicos de febre e hemoptise. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es\r\nterap\u00eauticas da tuberculose, exceto:<\/p>","resposta":4285707,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de pirazinamida deve ser evitado em pacientes com insufici\u00eancia hep\u00e1tica","id":4285703,"corpo":"<p align=justify>O uso de pirazinamida deve ser evitado em\r\npacientes com insufici\u00eancia hep\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento padr\u00e3o em pacientes sem complica\u00e7\u00e3o \u00e9 o preconizado pelo esquema RHZE","id":4285704,"corpo":"<p align=justify>O tratamento padr\u00e3o em pacientes sem complica\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 o preconizado pelo esquema RHZE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica-se o tratamento prolongado por ao menos 2 meses na silocotuberculose","id":4285705,"corpo":"<p align=justify>Indica-se o tratamento prolongado por ao menos 2\r\nmeses na silocotuberculose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes renais n\u00e3o devem receber tratamento com aminoglicos\u00eddeos","id":4285706,"corpo":"<p align=justify>Pacientes renais n\u00e3o devem receber tratamento com\r\naminoglicos\u00eddeos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estreptomicida deve ser utilizada como tratamento de escolha em pacientes gr\u00e1vidas","id":4285707,"corpo":"<p align=justify>A estreptomicida deve ser utilizada como tratamento\r\nde escolha em pacientes gr\u00e1vidas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1192079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente \u00e9 admitido com intensa dor abdominal localizada em flanco direito e sinal de Giordano positivo, sendo ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o diagnosticado com nefrolit\u00edase. Sobre esta doen\u00e7a, \u00e9 correto:","provas":[{"id":40383,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico do PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1192087,"hashId":"084a06d8fb444f13a44c291419b626fa","enunciado":"<p align=justify>Paciente \u00e9 admitido com intensa dor abdominal\r\nlocalizada em flanco direito e sinal de Giordano\r\npositivo, sendo ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o diagnosticado com\r\nnefrolit\u00edase. Sobre esta doen\u00e7a, \u00e9 correto:<\/p>","resposta":4285740,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes que ocorram c\u00e1lculos recorrentes, a paratireoidectomia pode ser utilizada no tratamento de c\u00e1lculos de c\u00e1lcio","id":4285740,"corpo":"<p align=justify>Antes que ocorram c\u00e1lculos recorrentes, a\r\nparatireoidectomia pode ser utilizada no tratamento\r\nde c\u00e1lculos de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penicilina deve ser utilizada precocemente para tratar c\u00e1lculos de cistina","id":4285741,"corpo":"<p align=justify>Penicilina deve ser utilizada precocemente para\r\ntratar c\u00e1lculos de cistina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os c\u00e1lculos de c\u00e1lcio s\u00e3o os mais comuns em mulheres entre a a segunda e terceira d\u00e9cadas de vida","id":4285742,"corpo":"<p align=justify>Os c\u00e1lculos de c\u00e1lcio s\u00e3o os mais comuns em\r\nmulheres entre a a segunda e terceira d\u00e9cadas de\r\nvida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A antibiocoterapia n\u00e3o est\u00e1 associada ao tratamento de c\u00e1lculos renais","id":4285743,"corpo":"<p align=justify>A antibiocoterapia n\u00e3o est\u00e1 associada ao tratamento\r\nde c\u00e1lculos renais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculos localizados no ureter e na pelve renal tem como m\u00e9todo de tratamento de escolha a ureteroscopia","id":4285744,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculos localizados no ureter e na pelve renal tem\r\ncomo m\u00e9todo de tratamento de escolha a\r\nureteroscopia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1192087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito, transportada pelo SAMU, deu entrada no pronto-socorro. A enfermeira foi informada pelo profissional da unidade de resgate que havia suspeita de fratura de zigom\u00e1tico \u00e0 esquerda. Esse osso se localiza","provas":[{"id":42979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1283814,"hashId":"d8c487de65ea297e0d8d46d6a6655369","enunciado":"<p align=justify>V\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito, transportada pelo SAMU,\r\ndeu entrada no pronto-socorro. A enfermeira foi informada\r\npelo profissional da unidade de resgate que havia suspeita\r\nde fratura de zigom\u00e1tico \u00e0 esquerda. Esse osso se localiza<\/p>","resposta":4665221,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no t\u00f3rax.","id":4665217,"corpo":"<p align=justify>no t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na m\u00e3o.","id":4665218,"corpo":"<p align=justify>na m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no quadril.","id":4665219,"corpo":"<p align=justify>no quadril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no p\u00e9.","id":4665220,"corpo":"<p align=justify>no p\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na face.","id":4665221,"corpo":"<p align=justify>na face.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1283814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica, onde \u00e9 aplicada a sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE), a enfermeira est\u00e1 elaborando o plano de cuidados de enfermagem para um paciente rec\u00e9m admitido. Considerando as fases do processo de enfermagem, \u00e9 correto afirmar que a enfermeira executa, nesse momento, a etapa de","provas":[{"id":42979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1283842,"hashId":"b9a8a1791c9883616c6c2efbb93e90c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica, onde \u00e9 aplicada a\r\nsistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE), a\r\nenfermeira est\u00e1 elaborando o plano de cuidados de enfermagem\r\npara um paciente rec\u00e9m admitido. Considerando\r\nas fases do processo de enfermagem, \u00e9 correto afirmar\r\nque a enfermeira executa, nesse momento, a etapa de<\/p>","resposta":4665352,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento de enfermagem.","id":4665352,"corpo":"<p align=justify>planejamento de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o.","id":4665353,"corpo":"<p align=justify>implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":4665354,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coleta de dados.","id":4665355,"corpo":"<p align=justify>coleta de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico de enfermagem.","id":4665356,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stico de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1283842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados de enfermagem com a terapia nutricional enteral em pacientes cr\u00edticos \u00e9:","provas":[{"id":42981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-cuidados-criticos-e-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1283878,"hashId":"cc21e69b626b0a57ad02344fff271097","enunciado":"<p align=justify>Um dos cuidados de enfermagem com a terapia nutricional\r\nenteral em pacientes cr\u00edticos \u00e9:<\/p>","resposta":4665539,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspirar rotineiramente o res\u00edduo g\u00e1strico pela sonda nasoenteral, quando em posi\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica (ap\u00f3s o \u00e2ngulo de Treitz), entre os intervalos de instala\u00e7\u00e3o das dietas.","id":4665537,"corpo":"<p align=justify>aspirar rotineiramente o res\u00edduo g\u00e1strico pela sonda\r\nnasoenteral, quando em posi\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica (ap\u00f3s o\r\n\u00e2ngulo de Treitz), entre os intervalos de instala\u00e7\u00e3o\r\ndas dietas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interromper a infus\u00e3o da dieta, quando o paciente apresentar dois epis\u00f3dios de fezes amolecidas ou liquefeitas, em um per\u00edodo de 24h.","id":4665538,"corpo":"<p align=justify>interromper a infus\u00e3o da dieta, quando o paciente\r\napresentar dois epis\u00f3dios de fezes amolecidas ou\r\nliquefeitas, em um per\u00edodo de 24h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter o dec\u00fabito elevado de 30\u00ba a 45\u00ba durante a infus\u00e3o da dieta, em pacientes acamados.","id":4665539,"corpo":"<p align=justify>manter o dec\u00fabito elevado de 30\u00ba a 45\u00ba durante a\r\ninfus\u00e3o da dieta, em pacientes acamados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"armazenar o frasco da dieta na geladeira de medicamentos de 6 a 12 \u00baC, quando sua instala\u00e7\u00e3o for postergada.","id":4665540,"corpo":"<p align=justify>armazenar o frasco da dieta na geladeira de medicamentos\r\nde 6 a 12 \u00baC, quando sua instala\u00e7\u00e3o for\r\npostergada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar seringa de pequeno calibre para desobstru\u00e7\u00e3o da sonda nasoenteral.","id":4665541,"corpo":"<p align=justify>utilizar seringa de pequeno calibre para desobstru\u00e7\u00e3o\r\nda sonda nasoenteral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"}],"slug":"enfermagem\/1283878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte de toxinas ur\u00eamicas e de fluidos do sangue para a solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise atrav\u00e9s da membrana semiperme\u00e1vel denomina-se","provas":[{"id":42981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-cuidados-criticos-e-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1283887,"hashId":"7f38b721d732adb04fb43f446c570078","enunciado":"<p align=justify>O transporte de toxinas ur\u00eamicas e de fluidos do sangue\r\npara a solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise atrav\u00e9s da membrana semiperme\u00e1vel\r\ndenomina-se<\/p>","resposta":4665581,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemoperfus\u00e3o.","id":4665577,"corpo":"<p align=justify>hemoperfus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00e1lise peritoneal.","id":4665578,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1lise peritoneal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemofiltra\u00e7\u00e3o.","id":4665579,"corpo":"<p align=justify>hemofiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utrafiltra\u00e7\u00e3o.","id":4665580,"corpo":"<p align=justify>utrafiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemodi\u00e1lise.","id":4665581,"corpo":"<p align=justify>hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemodi\u00e1lise","oab":false,"nome":"Hemodi\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428432,"slug":"enfermagem-hemodialise"}],"slug":"enfermagem\/1283887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das \u00dalceras por Press\u00e3o, realizadas pela enfermagem, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-cuidados-criticos-e-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1283905,"hashId":"bf8c113b7bab2d33a546c7fc8c21a1f0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das \u00dalceras por Press\u00e3o, realizadas\r\npela enfermagem, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4665673,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no posicionamento do paciente sentado, utilizar almofadas tipo argolas ou com \u201cburaco no meio\u201d.","id":4665672,"corpo":"<p align=justify>no posicionamento do paciente sentado, utilizar\r\nalmofadas\r\ntipo argolas ou com \u201cburaco no meio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as t\u00e9cnicas de desbridamento enzim\u00e1tico e autol\u00edtico podem ser utilizadas na remo\u00e7\u00e3o de tecido desvitalizado.","id":4665673,"corpo":"<p align=justify>as t\u00e9cnicas de desbridamento enzim\u00e1tico e autol\u00edtico\r\npodem ser utilizadas na remo\u00e7\u00e3o de tecido desvitalizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de antiss\u00e9pticos t\u00f3picos para reduzir bact\u00e9rias da ferida \u00e9 recomend\u00e1vel.","id":4665674,"corpo":"<p align=justify>o uso de antiss\u00e9pticos t\u00f3picos para reduzir bact\u00e9rias\r\nda ferida \u00e9 recomend\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s desbridamento cir\u00fargico da les\u00e3o, usar curativo \u00famido quando houver sangramento associado.","id":4665675,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s desbridamento cir\u00fargico da les\u00e3o, usar curativo\r\n\u00famido quando houver sangramento associado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o curativo ideal \u00e9 o que se mant\u00e9m secos a ferida e a pele ao seu redor.","id":4665676,"corpo":"<p align=justify>o curativo ideal \u00e9 o que se mant\u00e9m secos a ferida e\r\na pele ao seu redor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1283905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efici\u00eancia da gest\u00e3o hospitalar pode ser avaliada a partir dos conceitos de efici\u00eancia alocativa e efici\u00eancia t\u00e9cnica. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de efici\u00eancia da gest\u00e3o hospitalar.","provas":[{"id":42112,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1252244,"hashId":"d551a2702a736a61998a72657360c746","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia da gest\u00e3o hospitalar pode ser\r\navaliada a partir dos conceitos de efici\u00eancia\r\nalocativa e efici\u00eancia t\u00e9cnica. Assinale a\r\nalternativa que apresenta um exemplo de\r\nefici\u00eancia da gest\u00e3o hospitalar.<\/p>","resposta":4535529,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor n\u00famero de \u00f3bitos no hospital.","id":4535527,"corpo":"<p align=justify>Menor n\u00famero de \u00f3bitos no hospital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior quantidade de leitos hospitalares.","id":4535528,"corpo":"<p align=justify>Maior quantidade de leitos hospitalares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior retorno de pacientes ao hospital.","id":4535529,"corpo":"<p align=justify>Maior retorno de pacientes ao hospital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dicos\/equipamentos.","id":4535530,"corpo":"<p align=justify>Menor rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dicos\/equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de pacientes curados.","id":4535531,"corpo":"<p align=justify>Maximiza\u00e7\u00e3o de pacientes curados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1252244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos servi\u00e7os de sa\u00fade em geral, h\u00e1 alguns componentes ou atributos da qualidade comuns e que est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia dos cuidados e \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es concretas. Um desses componentes ou atributos envolve uma s\u00e9rie de fatores tais como ter acesso aos servi\u00e7os no tempo necess\u00e1rio, sem grande demora ou espera. Qual \u00e9 esse componente ou atributo?","provas":[{"id":42112,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1252251,"hashId":"4cee1baf0a6b80f706b3bf6d32eb9df4","enunciado":"<p align=justify>Nos servi\u00e7os de sa\u00fade em geral, h\u00e1 alguns\r\ncomponentes ou atributos da qualidade\r\ncomuns e que est\u00e3o diretamente ligados \u00e0\r\nci\u00eancia e \u00e0 tecnologia dos cuidados e \u00e0 sua\r\naplica\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es concretas. Um desses\r\ncomponentes ou atributos envolve uma s\u00e9rie\r\nde fatores tais como ter acesso aos servi\u00e7os\r\nno tempo necess\u00e1rio, sem grande demora ou\r\nespera. Qual \u00e9 esse componente ou atributo?<\/p>","resposta":4535560,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia.","id":4535557,"corpo":"<p align=justify>Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":4535558,"corpo":"<p align=justify>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legitimidade.","id":4535559,"corpo":"<p align=justify>Legitimidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aceitabilidade.","id":4535560,"corpo":"<p align=justify>Aceitabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Otimiza\u00e7\u00e3o.","id":4535561,"corpo":"<p align=justify>Otimiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1252251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados para a hotelaria hospitalar, algumas vantagens devem ser observadas como crit\u00e9rios para a contrata\u00e7\u00e3o com a finalidade de manter e melhorar o atendimento e a qualidade dos servi\u00e7os. Assinale a alternativa que apresenta um desses crit\u00e9rios, que se constitui em fator decisivo, para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados na hotelaria hospitalar como servi\u00e7o de apoio.","provas":[{"id":42112,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1252288,"hashId":"d54fdf996017175652071cf711c36971","enunciado":"<p align=justify>Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados para\r\na hotelaria hospitalar, algumas vantagens\r\ndevem ser observadas como crit\u00e9rios para\r\na contrata\u00e7\u00e3o com a finalidade de manter e\r\nmelhorar o atendimento e a qualidade dos\r\nservi\u00e7os. Assinale a alternativa que apresenta\r\num desses crit\u00e9rios, que se constitui em fator\r\ndecisivo, para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nterceirizados na hotelaria hospitalar como\r\nservi\u00e7o de apoio.<\/p>","resposta":4535742,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infraestrutura necess\u00e1ria.","id":4535742,"corpo":"<p align=justify>Infraestrutura necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade t\u00e9cnica da equipe.","id":4535743,"corpo":"<p align=justify>Capacidade t\u00e9cnica da equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de novas tecnologias.","id":4535744,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o de novas tecnologias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia do servi\u00e7o.","id":4535745,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado da arte.","id":4535746,"corpo":"<p align=justify>Estado da arte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/1252288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es objetivando uma efetiva transfer\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o das necessidades informacionais dos usu\u00e1rios, considerando toda a\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia realizada pelo profissional da informa\u00e7\u00e3o, direta ou indireta; consciente ou inconsciente; singular ou plural; individual ou coletiva; que propicia a apropria\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a, plena ou parcialmente, uma necessidade informacional. Essa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":42124,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1252333,"hashId":"68f4b47917396f395692e2ff559d6e27","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es objetivando\r\numa efetiva transfer\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, em\r\nfun\u00e7\u00e3o das necessidades informacionais\r\ndos usu\u00e1rios, considerando toda a\u00e7\u00e3o de\r\ninterfer\u00eancia realizada pelo profissional da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, direta ou indireta; consciente\r\nou inconsciente; singular ou plural;\r\nindividual ou coletiva; que propicia a\r\napropria\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a,\r\nplena ou parcialmente, uma necessidade\r\ninformacional. Essa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4535969,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo da informa\u00e7\u00e3o.","id":4535967,"corpo":"<p align=justify>fluxo da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudos de impacto.","id":4535968,"corpo":"<p align=justify>estudos de impacto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita.","id":4535969,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o impl\u00edcita.","id":4535970,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o impl\u00edcita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o passiva.","id":4535971,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/1252333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o AACR2, trata-se um nome, termo, c\u00f3digo etc., sob o qual um registro bibliogr\u00e1fico pode ser recuperado e identificado. S\u00e3o chamadas entradas de autor e\/ou de outros respons\u00e1veis, entradas de t\u00edtulo, de s\u00e9rie etc. e entradas de assunto de um item. O enunciado refere-se a","provas":[{"id":42124,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1252362,"hashId":"a4372005187b69e5994c8cb416b42ad0","enunciado":"<p align=justify>Conforme o AACR2, trata-se um nome,\r\ntermo, c\u00f3digo etc., sob o qual um registro\r\nbibliogr\u00e1fico pode ser recuperado e\r\nidentificado. S\u00e3o chamadas entradas de\r\nautor e\/ou de outros respons\u00e1veis, entradas\r\nde t\u00edtulo, de s\u00e9rie etc. e entradas de assunto\r\nde um item. O enunciado refere-se a<\/p>","resposta":4536120,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o de textos.","id":4536117,"corpo":"<p align=justify>adapta\u00e7\u00e3o de textos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00f5es.","id":4536118,"corpo":"<p align=justify>cita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cat\u00e1logo.","id":4536119,"corpo":"<p align=justify>cat\u00e1logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontos de acesso.","id":4536120,"corpo":"<p align=justify>pontos de acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recurso integrado.","id":4536121,"corpo":"<p align=justify>recurso integrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"},{"nome_clean":"AACR-2","oab":false,"nome":"AACR-2","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402312,"slug":"biblioteconomia-aacr-2"}],"slug":"biblioteconomia\/1252362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 10518:1992, cancelada em 29\/12\/2005 e substitu\u00edda pela NBR 10518:2005, teve seu nome alterado para","provas":[{"id":42124,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1252366,"hashId":"6c066a65e0bdd2d2ccadaaacc60371f6","enunciado":"<p align=justify>A NBR 10518:1992, cancelada em 29\/12\/2005\r\ne substitu\u00edda pela NBR 10518:2005, teve seu\r\nnome alterado para<\/p>","resposta":4536140,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o de guias de bibliotecas, centros de informa\u00e7\u00e3o e de documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Procedimento.","id":4536137,"corpo":"<p align=justify>Prepara\u00e7\u00e3o de guias de bibliotecas, centros de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e de documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o - Guias de unidades informacionais \u2013 Procedimento.","id":4536138,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o - Guias de unidades\r\ninformacionais \u2013 Procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de elabora\u00e7\u00e3o de guias de unidades informacionais \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.","id":4536139,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de elabora\u00e7\u00e3o\r\nde guias de unidades informacionais \u2013\r\nElabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o - Guias de unidades informacionais \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.","id":4536140,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o - Guias de unidades\r\ninformacionais \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de guias de bibliotecas, centros de informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.","id":4536141,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de guias\r\nde bibliotecas, centros de informa\u00e7\u00e3o e\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397782,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-tipologia-funcoes-e-aplicabilidade"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1252366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a \u00e1rea que estuda o tratamento, organiza\u00e7\u00e3o, representa\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a atividade mais antiga de organiza\u00e7\u00e3o de documentos, encontra na Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de referenciais te\u00f3ricos e de conquista de status cient\u00edfico. O enunciado refere-se \u00e0","provas":[{"id":42124,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1252374,"hashId":"ab3f36de456dbdb997bedd187c9d34d6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 a \u00e1rea que estuda o tratamento,\r\norganiza\u00e7\u00e3o, representa\u00e7\u00e3o e uso da\r\ninforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 a atividade mais antiga de\r\norganiza\u00e7\u00e3o de documentos, encontra na\r\nCi\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o a possibilidade de\r\nconstru\u00e7\u00e3o de referenciais te\u00f3ricos e de\r\nconquista de <i>status<\/i> cient\u00edfico. O enunciado\r\nrefere-se \u00e0<\/p>","resposta":4536179,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bibliologia.","id":4536177,"corpo":"<p align=justify>Bibliologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Web Sem\u00e2ntica.","id":4536178,"corpo":"<p align=justify>Web Sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biblioteconomia.","id":4536179,"corpo":"<p align=justify>Biblioteconomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inform\u00e1tica.","id":4536180,"corpo":"<p align=justify>Inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lexicologia.","id":4536181,"corpo":"<p align=justify>Lexicologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397774,"slug":"biblioteconomia-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1252374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o g\u00eanero textual que mais se adequa ao texto \u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d?","provas":[{"id":42127,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-agente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Agente Administrativo Operacional - 2016"},{"id":57014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2016"},{"id":56996,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1252402,"hashId":"e419b0827f7fa6311ec1382fd5f2d6d9","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o g\u00eanero textual que mais se adequa\r\nao texto \u201cEstamos Enlouquecendo Nossas\r\nCrian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de\r\nMenos\u201d?<\/p>","resposta":4536318,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Cient\u00edfico.","id":4536317,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio Cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo de opini\u00e3o.","id":4536318,"corpo":"<p align=justify>Artigo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Debate.","id":4536319,"corpo":"<p align=justify>Debate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Charge.","id":4536320,"corpo":"<p align=justify>Charge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carta.","id":4536321,"corpo":"<p align=justify>Carta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as!Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d31 Maio 2015 em Bem-Estar, filhosVivemos tempos fren\u00e9ticos. A cada d\u00e9cada que passa o modo de vida de 10 anos atr\u00e1s parece ficar mais distante: 10 anos viraram 30, e logo teremos a sensa\u00e7\u00e3o de ter se passado 50 anos a cada 5. E o mundo infantil foi atingido em cheio por essas mudan\u00e7as: j\u00e1 n\u00e3o se educa (ou brinca, alimenta, veste, entret\u00eam, cuida, consola, protege, ampara e satisfaz) crian\u00e7as como antigamente!O iPad, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 companheiro imprescind\u00edvel nas refei\u00e7\u00f5es de milhares de crian\u00e7as. Em muitas casas a(s) TV(s) fica(m) ligada(s) o tempo todo na programa\u00e7\u00e3o infantil \u2013 naqueles canais cujo volume aumenta consideravelmente durante os comerciais \u2013 mesmo quando elas est\u00e3o comendo com o iPad \u00e0 mesa.Muitas e muitas crian\u00e7as t\u00eam atividades extracurriculares pelo menos tr\u00eas vezes por semana, algumas somam mais de 50 horas semanais de atividades, entre escola, cursos, esportes e refor\u00e7os escolares.Existe em quase todas as casas uma profus\u00e3o de brinquedos, aparelhos, recursos e pessoas dispon\u00edveis o tempo todo para garantir que a crian\u00e7a \u201caprenda coisas\u201d e n\u00e3o \u201cmorra de t\u00e9dio\u201d. As pr\u00e9-escolas t\u00eam o mesmo m\u00e9todo de ensino dos cursos pr\u00e9-vestibulares.Tudo est\u00e1 sendo feito para que, no final, possamos ocupar, aproveitar, espremer, sugar, potencializar, otimizar e, finalmente, capitalizar todo o tempo dispon\u00edvel para impor \u00e0s nossas crian\u00e7as uma prepara\u00e7\u00e3o praticamente militar, visando seu \u201csucesso\u201d. O ar nas casas onde essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 latente chega a ser denso, tamanha a press\u00e3o que as crian\u00e7as sofrem por desenvolver uma boa competitividade. Por\u00e9m, o excesso de est\u00edmulos sonoros, visuais, f\u00edsicos e informativos impedem que a crian\u00e7a organize seus pensamentos e atitudes, de verdade: fica tudo muito confuso e nebuloso, e as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es se misturam fazendo com que a crian\u00e7a mal saiba descrever o que acabou de ouvir, ver ou fazer.Al\u00e9m disso, aptid\u00f5es que devem ser estimuladas est\u00e3o sendo deixadas de lado: Crian\u00e7as n\u00e3o sabem conversar. N\u00e3o olham nos olhos de seus interlocutores. N\u00e3o conseguem focar em uma brincadeira ou atividade de cada vez (na verdade a maioria sequer sabe brincar sem a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto!). N\u00e3o conseguem ler um livro, por menor que seja. N\u00e3o aceitam regras. N\u00e3o sabem o que \u00e9 autoridade. Pior e principalmente: n\u00e3o sabem esperar.Todas essas qualidades s\u00e3o fundamentais na constru\u00e7\u00e3o de um ser humano \u00edntegro, independente e pleno, e devem ser aprendidas em casa, em suas rotinas.Precisamos pausar. Parar e olhar em volta. Colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia, tir\u00e1-la um pouco da carteira, do telefone e do volante: estamos enlouquecendo nossas crian\u00e7as, e as estamos impedindo de entender e saber lidar com seus tempos, seus desejos, suas qualidades e talentos. Estamos roubando o tempo precioso que nossos filhos tanto precisam para processar a quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que n\u00f3s e o mundo estamos lhes dando.Calma, gente. Muita calma. N\u00e3o corramos para cima da crian\u00e7a com um iPad na m\u00e3o a cada vez que ela reclama ou achamos que ela est\u00e1 sofrendo de \u201ct\u00e9dio\u201d. N\u00e3o obriguemos a bab\u00e1 a ter um repert\u00f3rio m\u00e1gico, que nem mesmo palha\u00e7os profissionais t\u00eam, para manter a crian\u00e7a entretida o tempo todo. O \u201ct\u00e9dio\u201d nada mais \u00e9 que a oportunidade de estarmos em contato conosco, de estimular o pensamento, a fantasia e a concentra\u00e7\u00e3o.Sugiro que leiamos todos, pais ou n\u00e3o, \u201cO \u00d3cio Criativo\u201d de Domenico di Masi, para que entendamos a import\u00e2ncia do uso consciente do nosso tempo.E j\u00e1 que resvalamos o assunto para a leitura: nossas crian\u00e7as n\u00e3o l\u00eaem mais. Muitos livros infantis est\u00e3o dispon\u00edveis para tablets e iPads, cuja resposta \u00e9 imediata ao menor est\u00edmulo e descaracteriza a principal fun\u00e7\u00e3o do livro: parar para ler, para fazer a mente respirar, aprender a juntar uma palavra com outra, paulatinamente formando frases e senten\u00e7as, e, finalmente, concluir um racioc\u00ednio ou uma est\u00f3ria.Cerquem suas crian\u00e7as de livros e leiam com elas, por amor. Deixem que se esparramem em almofadas e fa\u00e7am sua imagina\u00e7\u00e3o voar!(Fonte: http:\/\/www.saudecuriosa.com.br\/estamos- enlouquecendo-nossas- criancas-estimulos-demais-concentracao-de- menos\/)","id":402155,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">\u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d<\/p><p style=\"text-align: center;\">31 Maio 2015 em Bem-Estar, filhos<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vivemos tempos fren\u00e9ticos. A cada d\u00e9cada que passa o modo de vida de 10 anos atr\u00e1s parece ficar mais distante: 10 anos viraram 30, e logo teremos a sensa\u00e7\u00e3o de ter se passado 50 anos a cada 5. E o mundo infantil foi atingido em cheio por essas mudan\u00e7as: j\u00e1 n\u00e3o se educa (ou brinca, alimenta, veste, entret\u00eam, cuida, consola, protege, ampara e satisfaz) crian\u00e7as como antigamente!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O iPad, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 companheiro imprescind\u00edvel nas refei\u00e7\u00f5es de milhares de crian\u00e7as. Em muitas casas a(s) TV(s) fica(m) ligada(s) o tempo todo na programa\u00e7\u00e3o infantil \u2013 naqueles canais cujo volume aumenta consideravelmente durante os comerciais \u2013 mesmo quando elas est\u00e3o comendo com o iPad \u00e0 mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas e muitas crian\u00e7as t\u00eam atividades extracurriculares pelo menos tr\u00eas vezes por semana, algumas somam mais de 50 horas semanais de atividades, entre escola, cursos, esportes e refor\u00e7os escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Existe em quase todas as casas uma profus\u00e3o de brinquedos, aparelhos, recursos e pessoas dispon\u00edveis o tempo todo para garantir que a crian\u00e7a \u201caprenda coisas\u201d e n\u00e3o \u201cmorra de t\u00e9dio\u201d. As pr\u00e9-escolas t\u00eam o mesmo m\u00e9todo de ensino dos cursos pr\u00e9-vestibulares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo est\u00e1 sendo feito para que, no final, possamos ocupar, aproveitar, espremer, sugar, potencializar, otimizar e, finalmente, capitalizar todo o tempo dispon\u00edvel para impor \u00e0s nossas crian\u00e7as uma prepara\u00e7\u00e3o praticamente militar, visando seu \u201csucesso\u201d. O ar nas casas onde <u>essa <\/u>preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 latente chega a ser denso, tamanha a press\u00e3o que as crian\u00e7as sofrem por desenvolver uma boa competitividade. <em>Por\u00e9m, o excesso de est\u00edmulos sonoros, visuais, f\u00edsicos e informativos impedem que a crian\u00e7a organize seus pensamentos e atitudes, de verdade: fica tudo muito confuso e nebuloso, e as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es se misturam fazendo com que a crian\u00e7a mal saiba descrever o que acabou de ouvir, ver ou fazer.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, aptid\u00f5es que devem ser estimuladas est\u00e3o sendo deixadas de lado: Crian\u00e7as n\u00e3o sabem conversar. N\u00e3o olham nos olhos de seus interlocutores. N\u00e3o conseguem focar em uma brincadeira ou atividade de cada vez (na verdade a maioria sequer sabe brincar sem a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto!). N\u00e3o conseguem ler um livro, por menor que seja. N\u00e3o aceitam regras. N\u00e3o sabem o que \u00e9 autoridade. Pior e principalmente: n\u00e3o sabem esperar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todas essas qualidades s\u00e3o fundamentais na constru\u00e7\u00e3o de um ser humano \u00edntegro, independente e pleno, e devem ser aprendidas em casa, em suas rotinas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Precisamos pausar. Parar e olhar em volta. Colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia, tir\u00e1-la um pouco da carteira, do telefone e do volante: estamos enlouquecendo nossas crian\u00e7as, e as estamos impedindo de entender e saber lidar com seus tempos, seus desejos, suas qualidades e talentos. <em>Estamos roubando o tempo precioso que nossos filhos tanto precisam para processar a quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que n\u00f3s e o mundo estamos lhes dando.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Calma, gente. Muita calma. N\u00e3o corramos para cima da crian\u00e7a com um iPad na m\u00e3o a cada vez que ela reclama ou achamos que ela est\u00e1 sofrendo de \u201ct\u00e9dio\u201d. N\u00e3o obriguemos a bab\u00e1 a ter um repert\u00f3rio m\u00e1gico, que nem mesmo palha\u00e7os profissionais t\u00eam, para manter a crian\u00e7a entretida o tempo todo. <em>O \u201ct\u00e9dio\u201d nada mais \u00e9 que a oportunidade de estarmos em contato conosco, de estimular o pensamento, a fantasia e a concentra\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sugiro que leiamos todos, pais ou n\u00e3o, \u201cO \u00d3cio Criativo\u201d de Domenico di Masi, para que entendamos a import\u00e2ncia do uso consciente do nosso tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E j\u00e1 que resvalamos o assunto para a leitura: nossas crian\u00e7as n\u00e3o l\u00eaem mais. Muitos livros infantis est\u00e3o dispon\u00edveis para tablets e iPads, cuja resposta \u00e9 imediata ao menor est\u00edmulo e descaracteriza a principal fun\u00e7\u00e3o do livro: parar para ler, para fazer a mente respirar, aprender a juntar uma palavra com outra, paulatinamente formando frases e senten\u00e7as, e, finalmente, concluir um racioc\u00ednio ou uma est\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cerquem suas crian\u00e7as de livros e leiam com elas, por amor. Deixem que se esparramem em almofadas e fa\u00e7am sua imagina\u00e7\u00e3o voar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/www.saudecuriosa.com.br\/estamos- enlouquecendo-nossas- criancas-estimulos-demais-concentracao-de- menos\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1252402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TENDO EM MENTE O PARADIGM\u00c1TICO JULGAMENTO DA A\u00c7\u00c3O PENAL 470, ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:","provas":[{"id":42825,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2016-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1278141,"hashId":"c83c65f863fb818270527c3411c30f37","enunciado":"<p align=justify>TENDO EM MENTE O PARADIGM\u00c1TICO\r\nJULGAMENTO DA A\u00c7\u00c3O PENAL 470, ASSINALE\r\nA ALTERNATIVA INCORRETA:<\/p>","resposta":4641820,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva necess\u00e1rio o nexo de causalidade entre a vantagem indevida e o ato de of\u00edcio, mas irrelevante a destina\u00e7\u00e3o que o agente venha a dar aos recursos recebidos;","id":4641817,"corpo":"<p align=justify>no crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva necess\u00e1rio o\r\nnexo de causalidade entre a vantagem indevida e o\r\nato de of\u00edcio, mas irrelevante a destina\u00e7\u00e3o que o\r\nagente venha a dar aos recursos recebidos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o funcion\u00e1rio p\u00fablico pratique efetivamente o ato de of\u00edcio, bastando a possibilidade de que a vantagem indevida venha a influir na pr\u00e1tica do ato de of\u00edcio pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico;","id":4641818,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\npratique efetivamente o ato de of\u00edcio, bastando a\r\npossibilidade de que a vantagem indevida venha a\r\ninfluir na pr\u00e1tica do ato de of\u00edcio pelo funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autolavagem pressup\u00f5e a pr\u00e1tica de atos de oculta\u00e7\u00e3o aut\u00f4nomos do produto do crime antecedente j\u00e1 consumado;","id":4641819,"corpo":"<p align=justify>a autolavagem pressup\u00f5e a pr\u00e1tica de atos\r\nde oculta\u00e7\u00e3o aut\u00f4nomos do produto do crime\r\nantecedente j\u00e1 consumado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato de of\u00edcio precisa estar indicado na den\u00fancia.","id":4641820,"corpo":"<p align=justify>o ato de of\u00edcio precisa estar indicado na\r\nden\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/1278141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NO QUE SE REFERE AO J\u00daRI, ANALISE AS ASSERTIVAS ABAIXO: I \u2013 Se, em raz\u00e3o de recurso da defesa, o Tribunal de apela\u00e7\u00e3o entender que n\u00e3o existiu a qualificadora reconhecida pelo Conselho de Senten\u00e7a dever\u00e1 necessariamente submeter o acusado a novo julgamento, n\u00e3o podendo, em hip\u00f3tese alguma, afastar essa qualificadora. II \u2013 Segundo a legisla\u00e7\u00e3o processual penal, durante os debates, sob pena de nulidade, as partes n\u00e3o poder\u00e3o fazer refer\u00eancias \u00e0 decis\u00f5es que julgaram a acusa\u00e7\u00e3o como argumento de autoridade, a\u00ed inclu\u00eddas tanto as que prejudiquem como as que beneficiem o acusado. III \u2013 Se forem dois ou mais os acusados, as recusas dos jurados poder\u00e3o ser feitas por um s\u00f3 defensor. Diante das assertivas acima, analise as alternativas abaixo:","provas":[{"id":42825,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2016-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1278196,"hashId":"9dff8a4de617311de990f961bd620506","enunciado":"<p align=justify>NO QUE SE REFERE AO J\u00daRI, ANALISE AS\r\nASSERTIVAS ABAIXO: <div><br><\/div><div>I \u2013 Se, em raz\u00e3o de recurso da defesa, o Tribunal de\r\napela\u00e7\u00e3o entender que n\u00e3o existiu a qualificadora\r\nreconhecida pelo Conselho de Senten\u00e7a dever\u00e1\r\nnecessariamente submeter o acusado a novo\r\njulgamento, n\u00e3o podendo, em hip\u00f3tese alguma,\r\nafastar essa qualificadora. <\/div><div><br><\/div><div>II \u2013 Segundo a legisla\u00e7\u00e3o processual penal, durante\r\nos debates, sob pena de nulidade, as partes n\u00e3o\r\npoder\u00e3o fazer refer\u00eancias \u00e0 decis\u00f5es que julgaram a\r\nacusa\u00e7\u00e3o como argumento de autoridade, a\u00ed\r\ninclu\u00eddas tanto as que prejudiquem como as que\r\nbeneficiem o acusado. <\/div><div><br><\/div><div>III \u2013 Se forem dois ou mais os acusados, as recusas\r\ndos jurados poder\u00e3o ser feitas por um s\u00f3 defensor. <\/div><div><br><\/div><div>Diante das assertivas acima, analise as\r\nalternativas abaixo:<\/div><\/p>","resposta":4641977,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a assertiva I est\u00e1 integralmente correta;","id":4641975,"corpo":"<p align=justify>apenas a assertiva I est\u00e1 integralmente\r\ncorreta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I e II est\u00e3o integralmente corretas;","id":4641976,"corpo":"<p align=justify>apenas as assertivas I e II est\u00e3o\r\nintegralmente corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as assertivas est\u00e3o integralmente corretas;","id":4641977,"corpo":"<p align=justify>todas as assertivas est\u00e3o integralmente\r\ncorretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das assertivas est\u00e1 integralmente correta.","id":4641978,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das assertivas est\u00e1\r\nintegralmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/1278196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NO QUE SE REFERE \u00c0 AUDI\u00caNCIA DE CUST\u00d3DIA: I \u2013 A autoridade judicial entrevistar\u00e1 a pessoa presa em flagrante devendo, dentre outras coisas, abster-se de formular perguntas com a finalidade de produzir prova para a investiga\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o penal relativas aos fatos objeto do auto de pris\u00e3o em flagrante. II \u2013 Conclu\u00edda a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, c\u00f3pia da sua ata ser\u00e1 entregue \u00e0 pessoa presa em flagrante delito, ao Defensor e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, tomando-se a ci\u00eancia de todos, e apenas o auto de pris\u00e3o em flagrante, com antecedentes e c\u00f3pia da ata, seguir\u00e1 para livre distribui\u00e7\u00e3o. III \u2013 No caso de pris\u00e3o em flagrante de compet\u00eancia origin\u00e1ria de Tribunal, a apresenta\u00e7\u00e3o do preso dever\u00e1 ser feita ao Presidente do Tribunal respectivo. IV \u2013 A audi\u00eancia de cust\u00f3dia ser\u00e1 realizada na presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica caso o preso n\u00e3o possua defensor constitu\u00eddo, sendo expressamente vedada a presen\u00e7a dos respons\u00e1veis pela pris\u00e3o ou pela investiga\u00e7\u00e3o durante a audi\u00eancia. Diante das assertivas acima, analise as alternativas abaixo:","provas":[{"id":42825,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2016-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1278239,"hashId":"3fc37a47759caafc5855ca4df0d753b9","enunciado":"<p align=justify>NO QUE SE REFERE \u00c0 AUDI\u00caNCIA DE\r\nCUST\u00d3DIA: <div><br><\/div><div>I \u2013 A autoridade judicial entrevistar\u00e1 a pessoa presa\r\nem flagrante devendo, dentre outras coisas, abster-se\r\nde formular perguntas com a finalidade de\r\nproduzir prova para a investiga\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o penal\r\nrelativas aos fatos objeto do auto de pris\u00e3o em\r\nflagrante. <\/div><div><br><\/div><div>II \u2013 Conclu\u00edda a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, c\u00f3pia da sua\r\nata ser\u00e1 entregue \u00e0 pessoa presa em flagrante delito,\r\nao Defensor e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, tomando-se a\r\nci\u00eancia de todos, e apenas o auto de pris\u00e3o em\r\nflagrante, com antecedentes e c\u00f3pia da ata, seguir\u00e1\r\npara livre distribui\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>III \u2013 No caso de pris\u00e3o em flagrante de compet\u00eancia\r\norigin\u00e1ria de Tribunal, a apresenta\u00e7\u00e3o do preso\r\ndever\u00e1 ser feita ao Presidente do Tribunal respectivo. <\/div><div><br><\/div><div>IV \u2013 A audi\u00eancia de cust\u00f3dia ser\u00e1 realizada na\r\npresen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria\r\nP\u00fablica caso o preso n\u00e3o possua defensor\r\nconstitu\u00eddo, sendo expressamente vedada a\r\npresen\u00e7a dos respons\u00e1veis pela pris\u00e3o ou pela\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o durante a audi\u00eancia. <\/div><div><br><\/div><div>Diante das assertivas acima, analise as\r\nalternativas abaixo:<\/div><\/p>","resposta":4642129,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as assertivas est\u00e3o integralmente corretas;","id":4642127,"corpo":"<p align=justify>todas as assertivas est\u00e3o integralmente\r\ncorretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o integralmente corretas;","id":4642128,"corpo":"<p align=justify>apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o\r\nintegralmente corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o integralmente corretas;","id":4642129,"corpo":"<p align=justify>apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o\r\nintegralmente corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I e III est\u00e3o integralmente corretas.","id":4642130,"corpo":"<p align=justify>apenas as assertivas I e III est\u00e3o\r\nintegralmente corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1278239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte imagem do MS-Excel: Com base nessa imagem e no ponteiro do mouse em destaque, \u00e9 correto afirmar que o usu\u00e1rio est\u00e1 ","provas":[{"id":42127,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-agente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Agente Administrativo Operacional - 2016"},{"id":57014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2016"},{"id":56996,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1252456,"hashId":"fbafb34928f085bc181e0c0bd4e649c9","enunciado":"<p align=justify>Observe a seguinte imagem do MS-Excel:\r\n <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42127\/19.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Com base nessa imagem e no ponteiro do\r\nmouse em destaque, \u00e9 correto afirmar que o\r\nusu\u00e1rio est\u00e1\r\n\r\n<\/div><\/p>","resposta":4536594,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionando uma linha completa da planilha.","id":4536592,"corpo":"<p align=justify>selecionando uma linha completa da planilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizando um c\u00e1lculo de soma na planilha.","id":4536593,"corpo":"<p align=justify>realizando um c\u00e1lculo de soma na planilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajustando os tamanhos das colunas.","id":4536594,"corpo":"<p align=justify>ajustando os tamanhos das colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alterando a formata\u00e7\u00e3o de uma c\u00e9lula.","id":4536595,"corpo":"<p align=justify>alterando a formata\u00e7\u00e3o de uma c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"selecionando uma coluna inteira.","id":4536596,"corpo":"<p align=justify>selecionando uma coluna inteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1252456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de liga\u00e7\u00e3o entre elementos principais de uma estrutura para aumentar a rigidez do conjunto, deixando a mais est\u00e1vel, \u00e9 o","provas":[{"id":42127,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-agente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Agente Administrativo Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252490,"hashId":"f5d2ae94ead2e910175ef21c0293df39","enunciado":"<p align=justify>O sistema de liga\u00e7\u00e3o entre elementos\r\nprincipais de uma estrutura para aumentar a\r\nrigidez do conjunto, deixando a mais est\u00e1vel,\r\n\u00e9 o<\/p>","resposta":4536756,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escoramento.","id":4536752,"corpo":"<p align=justify>escoramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"engastamento.","id":4536753,"corpo":"<p align=justify>engastamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00e7o.","id":4536754,"corpo":"<p align=justify>cal\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contapino.","id":4536755,"corpo":"<p align=justify>contapino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contraventamento.","id":4536756,"corpo":"<p align=justify>contraventamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1252490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio da CASAN foi escalado para verificar as condi\u00e7\u00f5es de um trecho da tubula\u00e7\u00e3o de esgoto j\u00e1 instalado em um determinado munic\u00edpio catarinense. Para isso, ele utilizou uma c\u00e2mara que d\u00e1 acesso a essa tubula\u00e7\u00e3o, destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o. Assim, ele visitou o","provas":[{"id":42127,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-agente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Agente Administrativo Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252512,"hashId":"1e5bb1bad293b66c21f1ecd54d791d1a","enunciado":"<p align=justify>Um funcion\u00e1rio da CASAN foi escalado\r\npara verificar as condi\u00e7\u00f5es de um trecho\r\nda tubula\u00e7\u00e3o de esgoto j\u00e1 instalado em um\r\ndeterminado munic\u00edpio catarinense. Para\r\nisso, ele utilizou uma c\u00e2mara que d\u00e1 acesso\r\na essa tubula\u00e7\u00e3o, destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de\r\ntrabalhos de manuten\u00e7\u00e3o. Assim, ele visitou\r\no<\/p>","resposta":4536865,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tubo de inspe\u00e7\u00e3o.","id":4536862,"corpo":"<p align=justify>tubo de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tubo de limpeza.","id":4536863,"corpo":"<p align=justify>tubo de limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terminal de visita.","id":4536864,"corpo":"<p align=justify>terminal de visita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"po\u00e7o de visita.","id":4536865,"corpo":"<p align=justify>po\u00e7o de visita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terminal de passagem.","id":4536866,"corpo":"<p align=justify>terminal de passagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1252512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o SI (Sistema Internacional de Unidades), a unidade de press\u00e3o utilizada no Brasil \u00e9","provas":[{"id":42127,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Operacional","id":7289},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-agente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Agente Administrativo Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252565,"hashId":"85c388f003d871afe431a2e6543c383e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o SI (Sistema Internacional de\r\nUnidades), a unidade de press\u00e3o utilizada no\r\nBrasil \u00e9<\/p>","resposta":4537134,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quilograma.","id":4537132,"corpo":"<p align=justify>quilograma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quilograma-for\u00e7a.","id":4537133,"corpo":"<p align=justify>quilograma-for\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pascal.","id":4537134,"corpo":"<p align=justify>pascal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tonelada.","id":4537135,"corpo":"<p align=justify>tonelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"candela.","id":4537136,"corpo":"<p align=justify>candela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1252565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. Sobre a Prova Brasil, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":37696,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-de-educacao-basica-ii-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1084432,"hashId":"56d1ffba723cbf87e38a56684fabecf4","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Observe a imagem a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37696\/b.gif\"><\/p>\r\nSobre a Prova Brasil, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3823368,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma avalia\u00e7\u00e3o amostral aplicada aos alunos da rede p\u00fablica.","id":3823365,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma avalia\u00e7\u00e3o amostral aplicada aos alunos da rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo avaliar a infraestrutura das escolas p\u00fablicas.","id":3823366,"corpo":"<p align=justify>Tem como objetivo avaliar a infraestrutura das escolas\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode participar de suas edi\u00e7\u00f5es qualquer escola interessada em avaliar seus alunos.","id":3823367,"corpo":"<p align=justify>Pode participar de suas edi\u00e7\u00f5es qualquer escola interessada\r\nem avaliar seus alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegura o processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar.","id":3823368,"corpo":"<p align=justify>Assegura o processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento\r\nescolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza um levantamento que n\u00e3o \u00e9 previsto legalmente.","id":3823369,"corpo":"<p align=justify>Realiza um levantamento que n\u00e3o \u00e9 previsto legalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1084432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cO objetivo da atividade \u00e9 evidenciar que esse tipo de transforma\u00e7\u00e3o envolve a forma\u00e7\u00e3o de novas subst\u00e2ncias e que podem ser acompanhadas de aspectos facilmente percept\u00edveis ou evid\u00eancias.\u201d (MACHADO, A.H. Aula de Qu\u00edmica: discurso e conhecimento. Ed. UNIJU\u00cd, Iju\u00ed, 3\u00aa ed., 2014.) Em uma das pr\u00e1ticas apresentadas pela autora, os alunos deveriam misturar em um tubo de ensaio tr\u00eas gotas de solu\u00e7\u00e3o de nitrato de chumbo II e tr\u00eas gotas de bicromato de pot\u00e1ssio. Ao realizar esse experimento, os alunos deveriam observar","provas":[{"id":37696,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-de-educacao-basica-ii-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1084517,"hashId":"1c01984ada42b4a2f259013e92e77cf2","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><em>\u201cO objetivo da atividade \u00e9 evidenciar que esse tipo de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o envolve a forma\u00e7\u00e3o de novas subst\u00e2ncias e que\r\npodem ser acompanhadas de aspectos facilmente percept\u00edveis ou\r\nevid\u00eancias.\u201d<\/em>\r\n<\/p><p align=\"right\">(MACHADO, A.H. Aula de Qu\u00edmica: discurso e conhecimento. Ed. UNIJU\u00cd, Iju\u00ed, 3\u00aa ed., 2014.)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em uma das pr\u00e1ticas apresentadas pela autora, os alunos\r\ndeveriam misturar em um tubo de ensaio tr\u00eas gotas de solu\u00e7\u00e3o\r\nde nitrato de chumbo II e tr\u00eas gotas de bicromato de pot\u00e1ssio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ao realizar esse experimento, os alunos deveriam observar<\/p>","resposta":3823805,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de um precipitado amarelo.","id":3823805,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o de um precipitado amarelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de um precipitado branco.","id":3823806,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o de um precipitado branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de incolor para amarelo.","id":3823807,"corpo":"<p align=justify>a mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de incolor para\r\namarelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de incolor para branca.","id":3823808,"corpo":"<p align=justify>a mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de incolor para branca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a libera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s comprovado pela efervesc\u00eancia.","id":3823809,"corpo":"<p align=justify>a libera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s comprovado pela efervesc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Cl\u00e1ssicos (Precipita\u00e7\u00e3o, Destila\u00e7\u00e3o, Extra\u00e7\u00e3o etc)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Cl\u00e1ssicos (Precipita\u00e7\u00e3o, Destila\u00e7\u00e3o, Extra\u00e7\u00e3o etc)","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417359,"slug":"quimica-metodos-classicos-precipitacao-destilacao-extracao-etc"}],"slug":"quimica\/1084517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2015, os franceses foram v\u00edtimas de um ataque terrorista que deixou mais de uma centena de mortos. Assinale a alternativa que indica o grupo a quem se imputa a autoria deste que foi o pior ataque da hist\u00f3ria da Fran\u00e7a.","provas":[{"id":39069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1141519,"hashId":"587844da7160e2dcf4a75715d48ce370","enunciado":"<p align=\"justify\">Em novembro de 2015, os franceses foram v\u00edtimas de um ataque terrorista que deixou mais de uma centena de mortos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica o grupo a quem se imputa a autoria deste que foi o pior ataque da hist\u00f3ria da Fran\u00e7a.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4068757,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Hamas","id":4068753,"corpo":"<p align=justify>( ) Hamas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Al Qaeda","id":4068754,"corpo":"<p align=justify>( ) Al Qaeda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Hezbolah","id":4068755,"corpo":"<p align=justify>( ) Hezbolah<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Boko Haram","id":4068756,"corpo":"<p align=justify>( ) Boko Haram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Estado Isl\u00e2mico","id":4068757,"corpo":"<p align=justify>(  ) Estado Isl\u00e2mico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1141519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos revelam que o planejamento, no contexto escolar, \u00e9 um meio para programar as a\u00e7\u00f5es docentes, mas \u00e9 tamb\u00e9m um momento de pesquisa e reflex\u00e3o intimamente ligado:","provas":[{"id":39069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1141529,"hashId":"7ae88978c93904d173cc10cbe56a2bf6","enunciado":"<p align=justify>Estudos revelam que o planejamento, no contexto escolar, \u00e9 um meio para programar as a\u00e7\u00f5es docentes, mas \u00e9 tamb\u00e9m um momento de pesquisa e reflex\u00e3o intimamente ligado:<\/p>","resposta":4068808,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) \u00c0 avalia\u00e7\u00e3o.","id":4068808,"corpo":"<p align=justify>(  ) \u00c0 avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Ao plano diretor da cidade.","id":4068809,"corpo":"<p align=justify>( ) Ao plano diretor da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Ao estatuto da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Professores.","id":4068810,"corpo":"<p align=justify>( ) Ao estatuto da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) \u00c0s demandas administrativas da dire\u00e7\u00e3o escolar.","id":4068811,"corpo":"<p align=justify>( ) \u00c0s demandas administrativas da dire\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) \u00c0s imposi\u00e7\u00f5es da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":4068812,"corpo":"<p align=justify>( ) \u00c0s imposi\u00e7\u00f5es da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":"pedagogia\/1141529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Os estudos epistemol\u00f3gicos de _____________________demonstravam que tanto as a\u00e7\u00f5es externas, quanto os processos de pensamento implicam uma organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Ele buscava conjugar duas vari\u00e1veis - o l\u00f3gico e o biol\u00f3gico \u2013 numa \u00fanica teoria e, com isso, apresentar uma solu\u00e7\u00e3o ao problema do conhecimento humano. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":39069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1141541,"hashId":"e38df1dfcfb358c2e5898af4a6c108f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o texto abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os estudos epistemol\u00f3gicos de _____________________demonstravam que tanto as a\u00e7\u00f5es externas, quanto os processos de pensamento implicam uma organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Ele buscava conjugar duas vari\u00e1veis - o l\u00f3gico e o biol\u00f3gico \u2013 numa \u00fanica teoria e, com isso, apresentar uma solu\u00e7\u00e3o ao problema do conhecimento humano.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.<\/p>","resposta":4068871,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Wallon","id":4068867,"corpo":"<p align=justify>( ) Wallon<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Vigotski","id":4068868,"corpo":"<p align=justify>( ) Vigotski<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Paulo Freire","id":4068869,"corpo":"<p align=justify>( ) Paulo Freire<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Davidov","id":4068870,"corpo":"<p align=justify>( ) Davidov<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Piaget","id":4068871,"corpo":"<p align=justify>(  ) Piaget<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1141541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: A concep\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica se estabelece como um direito que para ser efetivado para todos precisa contemplar duas dimens\u00f5es indissoci\u00e1veis:______________________ uma educa\u00e7\u00e3o , que necessariamente precisa ser acess\u00edvel a todos, e ____________________________. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":39069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1141583,"hashId":"6369bc637438119eedbe61ddf8cc1a56","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o texto abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A concep\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica se estabelece como um direito que para ser efetivado para todos precisa contemplar duas dimens\u00f5es indissoci\u00e1veis:______________________ uma educa\u00e7\u00e3o , que necessariamente precisa ser acess\u00edvel a todos, e ____________________________.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":4069058,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) comum \u2022 o respeito \u00e0 diferen\u00e7a","id":4069058,"corpo":"<p align=justify>(  ) comum \u2022 o respeito \u00e0 diferen\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) formal \u2022 o direito \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o","id":4069059,"corpo":"<p align=justify>( ) formal \u2022 o direito \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) comum \u2022 o direito \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o","id":4069060,"corpo":"<p align=justify>( ) comum \u2022 o direito \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) cl\u00e1ssica \u2022 a institui\u00e7\u00e3o de valores morais","id":4069061,"corpo":"<p align=justify>( ) cl\u00e1ssica \u2022 a institui\u00e7\u00e3o de valores morais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) liberal \u2022 a institui\u00e7\u00e3o de valores afetivos","id":4069062,"corpo":"<p align=justify>( ) liberal \u2022 a institui\u00e7\u00e3o de valores afetivos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1141583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: De acordo com o artigo 2\u00ba, da Lei Municipal no 7.508\/2007, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo _________________________, envolvendo a produ\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos, abrangendo a forma\u00e7\u00e3o que se desenvolve na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais, nas organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais, pol\u00edticas e religiosas. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":39069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1141590,"hashId":"f7920578ddac1990736886a0d0d6cf36","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o texto abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com o artigo 2\u00ba, da Lei Municipal\r\nno 7.508\/2007, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo\r\n_________________________, envolvendo a produ\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos, abrangendo a forma\u00e7\u00e3o que se desenvolve na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais, nas organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais, pol\u00edticas e religiosas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4069101,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) linear","id":4069099,"corpo":"<p align=justify>( ) linear<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) individual","id":4069100,"corpo":"<p align=justify>( ) individual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) de intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos","id":4069101,"corpo":"<p align=justify>(  ) de intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) espont\u00e2neo","id":4069102,"corpo":"<p align=justify>( ) espont\u00e2neo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) mec\u00e2nico","id":4069103,"corpo":"<p align=justify>( ) mec\u00e2nico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399870,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1141590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tropa possui 7% de seus soldados nascidos no Norte do pais, 1 5% na regi\u00e3o Sudeste, 10% na regi\u00e3o Sul, 3% na regi\u00e3o Centro-oeste e o restante n o Nordeste. Considerando que a tropa \u00e9 composta por 140 soldados, determine quantos s\u00e3o do nordeste e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41618,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2016-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234623,"hashId":"ed194e16f3c74cc7dff73110aa534fc0","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma tropa possui 7% de seus soldados nascidos no\r\nNorte do pais, 1 5% na regi\u00e3o Sudeste, 10% na\r\nregi\u00e3o Sul, 3% na regi\u00e3o Centro-oeste e o restante\r\nn o Nordeste. Considerando que a tropa \u00e9 composta\r\npor 140 soldados, determine quantos s\u00e3o do\r\nnordeste e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4460728,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83","id":4460725,"corpo":"<p align=justify>83<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"87","id":4460726,"corpo":"<p align=justify>87<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90","id":4460727,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"91","id":4460728,"corpo":"<p align=justify>91<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"93","id":4460729,"corpo":"<p align=justify>93<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1234623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudante pagou um lanche de 8 reais em moedas de 50 centavos e 1 real. Sabendo que, para este pagamento, o estudante utilizou 12 moedas, determine, respectivamente, as quantidades de moedas de 50 centavos e de um real que foram utilizadas no pagamento do lanche e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41618,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2016-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234627,"hashId":"319bc82a695774c283ceb9b40e12e327","enunciado":"<p align=\"justify\">Um estudante pagou um lanche de 8 reais em\r\nmoedas de 50 centavos e 1 real. Sabendo que, para\r\neste pagamento, o estudante utilizou 12 moedas,\r\ndetermine, respectivamente, as quantidades de\r\nmoedas de 50 centavos e de um real que foram\r\nutilizadas no pagamento do lanche e assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4460749,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 7","id":4460745,"corpo":"<p align=justify>5 e 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 e 8","id":4460746,"corpo":"<p align=justify>4 e 8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 e 6","id":4460747,"corpo":"<p align=justify>6 e 6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 e 5","id":4460748,"corpo":"<p align=justify>7 e 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 e 4","id":4460749,"corpo":"<p align=justify>8 e 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1234627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qual das esp\u00e9cies abaixo corresponde ao conceito de elemento qu\u00edmico?","provas":[{"id":41618,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2016-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234664,"hashId":"b55682d4b194ef4f1cb0843e3f8996eb","enunciado":"<p align=justify>A qual das esp\u00e9cies abaixo corresponde ao conceito de\r\nelemento qu\u00edmico?<\/p>","resposta":4460934,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia.","id":4460930,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mol\u00e9cula.","id":4460931,"corpo":"<p align=justify>Mol\u00e9cula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdon.","id":4460932,"corpo":"<p align=justify>\u00cdon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mistura.","id":4460933,"corpo":"<p align=justify>Mistura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1tomo.","id":4460934,"corpo":"<p align=justify>\u00c1tomo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1234664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a situa\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante.\" (2\u00b0\u00a7) a concord\u00e2ncia da forma verbal destacada est\u00e1 em conformidade com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua. Em que op\u00e7\u00e3o isso tamb\u00e9m ocorre?","provas":[{"id":41618,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2016-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234537,"hashId":"0a2abab9744d97a62d6cef1655d8ea21","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \"Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a situa\u00e7\u00e3o se torna mais\r\ncomplexa e alarmante.\" (2\u00b0\u00a7) a concord\u00e2ncia da forma\r\nverbal destacada est\u00e1 em conformidade com a norma\r\npadr\u00e3o da l\u00edngua. Em que op\u00e7\u00e3o isso tamb\u00e9m ocorre?<\/p>","resposta":4460295,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confia-se em mudan\u00e7as que contribuam para o compartilhamento de ideias na rede.","id":4460295,"corpo":"<p align=justify><u>Confia-se<\/u> em mudan\u00e7as que contribuam para o\r\ncompartilhamento de ideias na rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como estou estudando para as provas, j\u00e1 fazem alguns dias que n\u00e3o posto nenhum coment\u00e1rio na rede.","id":4460296,"corpo":"<p align=justify>Como estou estudando para as provas, j\u00e1 <u>fazem<\/u>\r\nalguns dias que n\u00e3o posto nenhum coment\u00e1rio na\r\nrede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratam-se de quest\u00f5es pol\u00eamicas que precisam ser analisadas com cuidado.","id":4460297,"corpo":"<p align=justify><u>Tratam-se<\/u> de quest\u00f5es pol\u00eamicas que precisam ser\r\nanalisadas com cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabemos que podem haver problemas psicol\u00f3gicos advindos do vicio eletr\u00f4nico.","id":4460298,"corpo":"<p align=justify>Sabemos que <u>podem haver<\/u> problemas psicol\u00f3gicos\r\nadvindos do vicio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando se anunciou as novidades tecnol\u00f3gicas acessadas pelas redes sociais, muitos usu\u00e1rios n\u00e3o acreditaram.","id":4460299,"corpo":"<p align=justify>Quando se <u>anunciou<\/u> as novidades tecnol\u00f3gicas\r\nacessadas pelas redes sociais, muitos usu\u00e1rios n\u00e3o\r\nacreditaram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15. Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares, a expans\u00e3o da internet se d\u00e1 de forma assustadora e seu uso passa de espor\u00e1dico para instant\u00e2neo. Essa evolu\u00e7\u00e3o, ao fortalecer o paradigma de \"computador onde a pessoa se encontra, a qualquer hora e lugar\", referindo-se aos aparelhos m\u00f3veis, modifica, tamb\u00e9m, comportamentos como o chamado \"v\u00edcio eletr\u00f4nico\". Antes, a express\u00e3o indicava o v\u00edcio das pessoas que n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores pra entrar nas redes sociais, jogar, fazer coment\u00e1rios ou verificar o que est\u00e1 sendo postado. Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a situa\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante. Basta observar ao redor: pessoas caminhando e usando celular; pessoas em bares e restaurantes que n\u00e3o interagem com outras pessoas, mas com seus aparelhos. Crian\u00e7as e adolescentes conectados o tempo todo. Adultos usando aparelhos de comunica\u00e7\u00e3o em festas e cerim\u00f4nias formais. Imagens sendo postadas e divulgadas a cada momento. O chamado v\u00edcio agora se irradia: as pessoas podem acessar suas informa\u00e7\u00f5es em qualquer lugar e hor\u00e1rio, pois carregam os aparelhos consigo. Ao lado dos in\u00fameros servi\u00e7os ofertados na internet, tais como a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, servi\u00e7os banc\u00e1rios, servi\u00e7os p\u00fablicos e a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os, entre outros, encontra-se uma forma de comunica\u00e7\u00e3o via redes sociais, que se tornou parte do dia a dia das pessoas em todo o mundo. O pr\u00f3prio conceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de pessoas que t\u00eam um objetivo comum e se comunicam para compartilhar ideias ou realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas. No caso das redes sociais digitais, essa comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio de uma tecnologia, que fornece acesso por meio de diversos tipos de aparelhos (celulares, tablets etc). Cada vez mais atraentes, as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus bens e servi\u00e7os, com base no perfil dos usu\u00e1rios e seus interesses. H\u00e1 uma estrutura para capturar as informa\u00e7\u00f5es via redes sociais e transform\u00e1-las em conte\u00fado para marketing e propaganda, para captar novos clientes ou garantir os existentes. Percebe-se, entretanto, que as redes sociais digitais possuem um tempo de vida \u00fatil. A rede social digital mais utilizada, atualmente, come\u00e7a a apresentar desgaste devido ao uso de \"correntes\", pensamentos de autores que nem sempre s\u00e3o ver\u00eddicos, coment\u00e1rios pagos por partidos politicos e excesso de propagandas de empresas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos e servi\u00e7os. Essas informa\u00e7\u00f5es descaracterizam o que inicialmente seria utilizado para que as pessoas se comunicassem. Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e isolamento social que est\u00e3o sendo estudados, n\u00e3o se podem negligenciar outros itens no quesito sa\u00fade, devido \u00e1 radia\u00e7\u00e3o e ao contato direto com os aparelhos, que trazem problemas como diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, tendinite, dor nas costas, m\u00e1 postura e ansiedade, entre outros. Destaca-se, por sua vez, o lado fant\u00e1stico dessa tecnologia que possibilita comunica\u00e7\u00e3o em tempo real, com fotos, imagens e coment\u00e1rios, o que pode aproximar as pessoas e coloc\u00e1-las a par dos acontecimentos familiares, de relacionamentos e de acontecimentos de interesse p\u00fablico, mesmo a longa dist\u00e2ncia. Inclusive comenta-se que as pessoas nunca escreveram ou leram tanto como ap\u00f3s o advento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos entrar aqui no m\u00e9rito do que e de como se escreve, o que tem se tornado preocupa\u00e7\u00e3o dos professores e professoras de L\u00edngua Portuguesa pela qualidade duvidosa e pelos incont\u00e1veis erros de escrita que circulam pela internet. Enfim, devemos aprender a dosar o uso das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o para que seus beneficias possam ser aproveitados de maneira a contribuir para a real aproxima\u00e7\u00e3o e compartilhamento entre as pessoas, com liberdade e n\u00e3o como escravid\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o. (TAIT, Tania. As redes sociais digitais: necessidade ou v\u00edcio?. Em http:\/\/www.gazetadopovo.com.br-28 abril de 2014. Com adapta\u00e7\u00f5es)","id":400304,"enunciado":"<p align=\"center\">Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a\r\namplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares, a expans\u00e3o da\r\ninternet se d\u00e1 de forma assustadora e seu uso passa de\r\nespor\u00e1dico para instant\u00e2neo. Essa evolu\u00e7\u00e3o, ao fortalecer\r\no paradigma de \"computador onde a pessoa se encontra,\r\na qualquer hora e lugar\", referindo-se aos aparelhos\r\nm\u00f3veis, modifica, tamb\u00e9m, comportamentos como o\r\nchamado \"v\u00edcio eletr\u00f4nico\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Antes, a express\u00e3o indicava o v\u00edcio das pessoas\r\nque n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores\r\npra entrar nas redes sociais, jogar, fazer coment\u00e1rios ou\r\nverificar o que est\u00e1 sendo postado. Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a\r\nsitua\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante. Basta\r\nobservar ao redor: pessoas caminhando e usando celular;\r\npessoas em bares e restaurantes que n\u00e3o interagem com\r\noutras pessoas, mas com seus aparelhos. Crian\u00e7as e\r\nadolescentes conectados o tempo todo. Adultos usando\r\naparelhos de comunica\u00e7\u00e3o em festas e cerim\u00f4nias\r\nformais. Imagens sendo postadas e divulgadas a cada\r\nmomento. O chamado v\u00edcio agora se irradia: as pessoas\r\npodem acessar suas informa\u00e7\u00f5es em qualquer lugar e\r\nhor\u00e1rio, pois carregam os aparelhos consigo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Ao lado dos in\u00fameros servi\u00e7os ofertados na\r\ninternet, tais como a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, servi\u00e7os\r\nbanc\u00e1rios, servi\u00e7os p\u00fablicos e a comercializa\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos e servi\u00e7os, entre outros, encontra-se uma forma\r\nde comunica\u00e7\u00e3o via redes sociais, que se tornou parte do\r\ndia a dia das pessoas em todo o mundo. O pr\u00f3prio\r\nconceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de\r\npessoas que t\u00eam um objetivo comum e se comunicam\r\npara compartilhar ideias ou realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas. No\r\ncaso das redes sociais digitais, essa comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1\r\npor meio de uma tecnologia, que fornece acesso por meio\r\nde diversos tipos de aparelhos (celulares, tablets etc).\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Cada vez mais atraentes, as redes sociais s\u00e3o\r\nutilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus\r\nbens e servi\u00e7os, com base no perfil dos usu\u00e1rios e seus\r\ninteresses. H\u00e1 uma estrutura para capturar as informa\u00e7\u00f5es\r\nvia redes sociais e transform\u00e1-las em conte\u00fado para\r\nmarketing e propaganda, para captar novos clientes ou\r\ngarantir os existentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Percebe-se, entretanto, que as redes sociais\r\ndigitais possuem um tempo de vida \u00fatil. A rede social\r\ndigital mais utilizada, atualmente, come\u00e7a a apresentar\r\ndesgaste devido ao uso de \"correntes\", pensamentos de\r\nautores que nem sempre s\u00e3o ver\u00eddicos, coment\u00e1rios\r\npagos por partidos politicos e excesso de propagandas de\r\nempresas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos e\r\nservi\u00e7os. Essas informa\u00e7\u00f5es descaracterizam o que\r\ninicialmente seria utilizado para que as pessoas se\r\ncomunicassem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e\r\nisolamento social que est\u00e3o sendo estudados, n\u00e3o se\r\npodem negligenciar outros itens no quesito sa\u00fade, devido\r\n\u00e1 radia\u00e7\u00e3o e ao contato direto com os aparelhos, que\r\ntrazem problemas como diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, tendinite, dor\r\nnas costas, m\u00e1 postura e ansiedade, entre outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Destaca-se, por sua vez, o lado fant\u00e1stico dessa\r\ntecnologia que possibilita comunica\u00e7\u00e3o em tempo real,\r\ncom fotos, imagens e coment\u00e1rios, o que pode aproximar as pessoas e coloc\u00e1-las a par dos acontecimentos\r\nfamiliares, de relacionamentos e de acontecimentos de\r\ninteresse p\u00fablico, mesmo a longa dist\u00e2ncia. Inclusive\r\ncomenta-se que as pessoas nunca escreveram ou leram\r\ntanto como ap\u00f3s o advento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o\r\ne comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos entrar aqui no m\u00e9rito do que e\r\nde como se escreve, o que tem se tornado preocupa\u00e7\u00e3o\r\ndos professores e professoras de L\u00edngua Portuguesa pela\r\nqualidade duvidosa e pelos incont\u00e1veis erros de escrita\r\nque circulam pela internet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Enfim, devemos aprender a dosar o uso das novas\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o para que seus beneficias\r\npossam ser aproveitados de maneira a contribuir para a\r\nreal aproxima\u00e7\u00e3o e compartilhamento entre as pessoas,\r\ncom liberdade e n\u00e3o como escravid\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(TAIT, Tania. As redes sociais digitais: necessidade ou v\u00edcio?. Em\r\nhttp:\/\/www.gazetadopovo.com.br-28 abril de 2014. Com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta marca de linguagem coloquial.","provas":[{"id":41618,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2016-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234544,"hashId":"1d69b8f4bfe6a09e4d61075839473927","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta marca de linguagem\r\ncoloquial.<\/p>","resposta":4460331,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[ ... ] as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus bens e servi\u00e7os [ ... ].\" (4\u00ba\u00a7)","id":4460330,"corpo":"<p align=justify>\"[ ... ] as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m, pelas\r\nempresas na promo\u00e7\u00e3o de seus bens e servi\u00e7os [ ... ].\" (4\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] pessoas que n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores pra entrar nas redes sociais [ ... ].\" (2\u00ba\u00a7)","id":4460331,"corpo":"<p align=justify>\"[ ... ] pessoas que n\u00e3o conseguiam se desligar de\r\nseus computadores pra entrar nas redes sociais\r\n[ ... ].\" (2\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"O pr\u00f3prio conceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de pessoas que t\u00eam um objetivo comum[ ... ].\" (3\u00b0\u00a7)","id":4460332,"corpo":"<p align=justify>\"O pr\u00f3prio conceito de redes sociais \u00e9 antigo e\r\nindica a integra\u00e7\u00e3o de pessoas que t\u00eam um objetivo\r\ncomum[ ... ].\" (3\u00b0\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e isolamento social que est\u00e3o sendo estudados [ ... ].\" (6\u00ba\u00a7)","id":4460333,"corpo":"<p align=justify>\"Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e\r\nisolamento social que est\u00e3o sendo estudados [ ... ].\"\r\n(6\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares[ ... ].\" (1 \u00b0\u00a7)","id":4460334,"corpo":"<p align=justify>\"Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a\r\namplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares[ ... ].\" (1 \u00b0\u00a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15. Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares, a expans\u00e3o da internet se d\u00e1 de forma assustadora e seu uso passa de espor\u00e1dico para instant\u00e2neo. Essa evolu\u00e7\u00e3o, ao fortalecer o paradigma de \"computador onde a pessoa se encontra, a qualquer hora e lugar\", referindo-se aos aparelhos m\u00f3veis, modifica, tamb\u00e9m, comportamentos como o chamado \"v\u00edcio eletr\u00f4nico\". Antes, a express\u00e3o indicava o v\u00edcio das pessoas que n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores pra entrar nas redes sociais, jogar, fazer coment\u00e1rios ou verificar o que est\u00e1 sendo postado. Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a situa\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante. Basta observar ao redor: pessoas caminhando e usando celular; pessoas em bares e restaurantes que n\u00e3o interagem com outras pessoas, mas com seus aparelhos. Crian\u00e7as e adolescentes conectados o tempo todo. Adultos usando aparelhos de comunica\u00e7\u00e3o em festas e cerim\u00f4nias formais. Imagens sendo postadas e divulgadas a cada momento. O chamado v\u00edcio agora se irradia: as pessoas podem acessar suas informa\u00e7\u00f5es em qualquer lugar e hor\u00e1rio, pois carregam os aparelhos consigo. Ao lado dos in\u00fameros servi\u00e7os ofertados na internet, tais como a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, servi\u00e7os banc\u00e1rios, servi\u00e7os p\u00fablicos e a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os, entre outros, encontra-se uma forma de comunica\u00e7\u00e3o via redes sociais, que se tornou parte do dia a dia das pessoas em todo o mundo. O pr\u00f3prio conceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de pessoas que t\u00eam um objetivo comum e se comunicam para compartilhar ideias ou realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas. No caso das redes sociais digitais, essa comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio de uma tecnologia, que fornece acesso por meio de diversos tipos de aparelhos (celulares, tablets etc). Cada vez mais atraentes, as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus bens e servi\u00e7os, com base no perfil dos usu\u00e1rios e seus interesses. H\u00e1 uma estrutura para capturar as informa\u00e7\u00f5es via redes sociais e transform\u00e1-las em conte\u00fado para marketing e propaganda, para captar novos clientes ou garantir os existentes. Percebe-se, entretanto, que as redes sociais digitais possuem um tempo de vida \u00fatil. A rede social digital mais utilizada, atualmente, come\u00e7a a apresentar desgaste devido ao uso de \"correntes\", pensamentos de autores que nem sempre s\u00e3o ver\u00eddicos, coment\u00e1rios pagos por partidos politicos e excesso de propagandas de empresas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos e servi\u00e7os. Essas informa\u00e7\u00f5es descaracterizam o que inicialmente seria utilizado para que as pessoas se comunicassem. Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e isolamento social que est\u00e3o sendo estudados, n\u00e3o se podem negligenciar outros itens no quesito sa\u00fade, devido \u00e1 radia\u00e7\u00e3o e ao contato direto com os aparelhos, que trazem problemas como diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, tendinite, dor nas costas, m\u00e1 postura e ansiedade, entre outros. Destaca-se, por sua vez, o lado fant\u00e1stico dessa tecnologia que possibilita comunica\u00e7\u00e3o em tempo real, com fotos, imagens e coment\u00e1rios, o que pode aproximar as pessoas e coloc\u00e1-las a par dos acontecimentos familiares, de relacionamentos e de acontecimentos de interesse p\u00fablico, mesmo a longa dist\u00e2ncia. Inclusive comenta-se que as pessoas nunca escreveram ou leram tanto como ap\u00f3s o advento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos entrar aqui no m\u00e9rito do que e de como se escreve, o que tem se tornado preocupa\u00e7\u00e3o dos professores e professoras de L\u00edngua Portuguesa pela qualidade duvidosa e pelos incont\u00e1veis erros de escrita que circulam pela internet. Enfim, devemos aprender a dosar o uso das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o para que seus beneficias possam ser aproveitados de maneira a contribuir para a real aproxima\u00e7\u00e3o e compartilhamento entre as pessoas, com liberdade e n\u00e3o como escravid\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o. (TAIT, Tania. As redes sociais digitais: necessidade ou v\u00edcio?. Em http:\/\/www.gazetadopovo.com.br-28 abril de 2014. Com adapta\u00e7\u00f5es)","id":400304,"enunciado":"<p align=\"center\">Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a\r\namplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares, a expans\u00e3o da\r\ninternet se d\u00e1 de forma assustadora e seu uso passa de\r\nespor\u00e1dico para instant\u00e2neo. Essa evolu\u00e7\u00e3o, ao fortalecer\r\no paradigma de \"computador onde a pessoa se encontra,\r\na qualquer hora e lugar\", referindo-se aos aparelhos\r\nm\u00f3veis, modifica, tamb\u00e9m, comportamentos como o\r\nchamado \"v\u00edcio eletr\u00f4nico\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Antes, a express\u00e3o indicava o v\u00edcio das pessoas\r\nque n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores\r\npra entrar nas redes sociais, jogar, fazer coment\u00e1rios ou\r\nverificar o que est\u00e1 sendo postado. Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a\r\nsitua\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante. Basta\r\nobservar ao redor: pessoas caminhando e usando celular;\r\npessoas em bares e restaurantes que n\u00e3o interagem com\r\noutras pessoas, mas com seus aparelhos. Crian\u00e7as e\r\nadolescentes conectados o tempo todo. Adultos usando\r\naparelhos de comunica\u00e7\u00e3o em festas e cerim\u00f4nias\r\nformais. Imagens sendo postadas e divulgadas a cada\r\nmomento. O chamado v\u00edcio agora se irradia: as pessoas\r\npodem acessar suas informa\u00e7\u00f5es em qualquer lugar e\r\nhor\u00e1rio, pois carregam os aparelhos consigo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Ao lado dos in\u00fameros servi\u00e7os ofertados na\r\ninternet, tais como a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, servi\u00e7os\r\nbanc\u00e1rios, servi\u00e7os p\u00fablicos e a comercializa\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos e servi\u00e7os, entre outros, encontra-se uma forma\r\nde comunica\u00e7\u00e3o via redes sociais, que se tornou parte do\r\ndia a dia das pessoas em todo o mundo. O pr\u00f3prio\r\nconceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de\r\npessoas que t\u00eam um objetivo comum e se comunicam\r\npara compartilhar ideias ou realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas. No\r\ncaso das redes sociais digitais, essa comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1\r\npor meio de uma tecnologia, que fornece acesso por meio\r\nde diversos tipos de aparelhos (celulares, tablets etc).\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Cada vez mais atraentes, as redes sociais s\u00e3o\r\nutilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus\r\nbens e servi\u00e7os, com base no perfil dos usu\u00e1rios e seus\r\ninteresses. H\u00e1 uma estrutura para capturar as informa\u00e7\u00f5es\r\nvia redes sociais e transform\u00e1-las em conte\u00fado para\r\nmarketing e propaganda, para captar novos clientes ou\r\ngarantir os existentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Percebe-se, entretanto, que as redes sociais\r\ndigitais possuem um tempo de vida \u00fatil. A rede social\r\ndigital mais utilizada, atualmente, come\u00e7a a apresentar\r\ndesgaste devido ao uso de \"correntes\", pensamentos de\r\nautores que nem sempre s\u00e3o ver\u00eddicos, coment\u00e1rios\r\npagos por partidos politicos e excesso de propagandas de\r\nempresas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos e\r\nservi\u00e7os. Essas informa\u00e7\u00f5es descaracterizam o que\r\ninicialmente seria utilizado para que as pessoas se\r\ncomunicassem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e\r\nisolamento social que est\u00e3o sendo estudados, n\u00e3o se\r\npodem negligenciar outros itens no quesito sa\u00fade, devido\r\n\u00e1 radia\u00e7\u00e3o e ao contato direto com os aparelhos, que\r\ntrazem problemas como diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, tendinite, dor\r\nnas costas, m\u00e1 postura e ansiedade, entre outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Destaca-se, por sua vez, o lado fant\u00e1stico dessa\r\ntecnologia que possibilita comunica\u00e7\u00e3o em tempo real,\r\ncom fotos, imagens e coment\u00e1rios, o que pode aproximar as pessoas e coloc\u00e1-las a par dos acontecimentos\r\nfamiliares, de relacionamentos e de acontecimentos de\r\ninteresse p\u00fablico, mesmo a longa dist\u00e2ncia. Inclusive\r\ncomenta-se que as pessoas nunca escreveram ou leram\r\ntanto como ap\u00f3s o advento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o\r\ne comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos entrar aqui no m\u00e9rito do que e\r\nde como se escreve, o que tem se tornado preocupa\u00e7\u00e3o\r\ndos professores e professoras de L\u00edngua Portuguesa pela\r\nqualidade duvidosa e pelos incont\u00e1veis erros de escrita\r\nque circulam pela internet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Enfim, devemos aprender a dosar o uso das novas\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o para que seus beneficias\r\npossam ser aproveitados de maneira a contribuir para a\r\nreal aproxima\u00e7\u00e3o e compartilhamento entre as pessoas,\r\ncom liberdade e n\u00e3o como escravid\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(TAIT, Tania. As redes sociais digitais: necessidade ou v\u00edcio?. Em\r\nhttp:\/\/www.gazetadopovo.com.br-28 abril de 2014. Com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o par\u00f4nimo destacado foi corretamente empregado no contexto.","provas":[{"id":41618,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2016-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234547,"hashId":"9f0199e380d9db6353de315450b8984d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o par\u00f4nimo destacado foi\r\ncorretamente empregado no contexto.<\/p>","resposta":4460350,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa divulgou um produto com o pre\u00e7o equivocado e precisou retificar a informa\u00e7\u00e3o imediatamente.","id":4460350,"corpo":"<p align=justify>A empresa divulgou um produto com o pre\u00e7o\r\nequivocado e precisou <u>retificar<\/u> a informa\u00e7\u00e3o\r\nimediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi emitido um mandato de busca e apreens\u00e3o de equipamentos eletr\u00f4nicos de usu\u00e1rios acusados de difundir racismo na rede.","id":4460351,"corpo":"<p align=justify>Foi emitido um <u>mandato<\/u> de busca e apreens\u00e3o de\r\nequipamentos eletr\u00f4nicos de usu\u00e1rios acusados de\r\ndifundir racismo na rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em comprimento de decis\u00e3o judicial, os coment\u00e1rios pagos por partidos pol\u00edticos foram retirados das redes sociais.","id":4460352,"corpo":"<p align=justify>Em <u>comprimento<\/u> de decis\u00e3o judicial, os coment\u00e1rios\r\npagos por partidos pol\u00edticos foram retirados das\r\nredes sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de as redes sociais possibilitarem comunica\u00e7\u00e3o em tempo real, muitas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o absolvidas instantaneamente.","id":4460353,"corpo":"<p align=justify>Apesar de as redes sociais possibilitarem\r\ncomunica\u00e7\u00e3o em tempo real, muitas informa\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o s\u00e3o <u>absolvidas<\/u> instantaneamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depois de meses de investiga\u00e7\u00e3o, a policia prendeu em fragrante um usu\u00e1rio que postava conte\u00fado proibido na rede.","id":4460354,"corpo":"<p align=justify>Depois de meses de investiga\u00e7\u00e3o, a policia prendeu\r\nem <u>fragrante<\/u> um usu\u00e1rio que postava conte\u00fado\r\nproibido na rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15. Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares, a expans\u00e3o da internet se d\u00e1 de forma assustadora e seu uso passa de espor\u00e1dico para instant\u00e2neo. Essa evolu\u00e7\u00e3o, ao fortalecer o paradigma de \"computador onde a pessoa se encontra, a qualquer hora e lugar\", referindo-se aos aparelhos m\u00f3veis, modifica, tamb\u00e9m, comportamentos como o chamado \"v\u00edcio eletr\u00f4nico\". Antes, a express\u00e3o indicava o v\u00edcio das pessoas que n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores pra entrar nas redes sociais, jogar, fazer coment\u00e1rios ou verificar o que est\u00e1 sendo postado. Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a situa\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante. Basta observar ao redor: pessoas caminhando e usando celular; pessoas em bares e restaurantes que n\u00e3o interagem com outras pessoas, mas com seus aparelhos. Crian\u00e7as e adolescentes conectados o tempo todo. Adultos usando aparelhos de comunica\u00e7\u00e3o em festas e cerim\u00f4nias formais. Imagens sendo postadas e divulgadas a cada momento. O chamado v\u00edcio agora se irradia: as pessoas podem acessar suas informa\u00e7\u00f5es em qualquer lugar e hor\u00e1rio, pois carregam os aparelhos consigo. Ao lado dos in\u00fameros servi\u00e7os ofertados na internet, tais como a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, servi\u00e7os banc\u00e1rios, servi\u00e7os p\u00fablicos e a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os, entre outros, encontra-se uma forma de comunica\u00e7\u00e3o via redes sociais, que se tornou parte do dia a dia das pessoas em todo o mundo. O pr\u00f3prio conceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de pessoas que t\u00eam um objetivo comum e se comunicam para compartilhar ideias ou realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas. No caso das redes sociais digitais, essa comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio de uma tecnologia, que fornece acesso por meio de diversos tipos de aparelhos (celulares, tablets etc). Cada vez mais atraentes, as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus bens e servi\u00e7os, com base no perfil dos usu\u00e1rios e seus interesses. H\u00e1 uma estrutura para capturar as informa\u00e7\u00f5es via redes sociais e transform\u00e1-las em conte\u00fado para marketing e propaganda, para captar novos clientes ou garantir os existentes. Percebe-se, entretanto, que as redes sociais digitais possuem um tempo de vida \u00fatil. A rede social digital mais utilizada, atualmente, come\u00e7a a apresentar desgaste devido ao uso de \"correntes\", pensamentos de autores que nem sempre s\u00e3o ver\u00eddicos, coment\u00e1rios pagos por partidos politicos e excesso de propagandas de empresas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos e servi\u00e7os. Essas informa\u00e7\u00f5es descaracterizam o que inicialmente seria utilizado para que as pessoas se comunicassem. Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e isolamento social que est\u00e3o sendo estudados, n\u00e3o se podem negligenciar outros itens no quesito sa\u00fade, devido \u00e1 radia\u00e7\u00e3o e ao contato direto com os aparelhos, que trazem problemas como diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, tendinite, dor nas costas, m\u00e1 postura e ansiedade, entre outros. Destaca-se, por sua vez, o lado fant\u00e1stico dessa tecnologia que possibilita comunica\u00e7\u00e3o em tempo real, com fotos, imagens e coment\u00e1rios, o que pode aproximar as pessoas e coloc\u00e1-las a par dos acontecimentos familiares, de relacionamentos e de acontecimentos de interesse p\u00fablico, mesmo a longa dist\u00e2ncia. Inclusive comenta-se que as pessoas nunca escreveram ou leram tanto como ap\u00f3s o advento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos entrar aqui no m\u00e9rito do que e de como se escreve, o que tem se tornado preocupa\u00e7\u00e3o dos professores e professoras de L\u00edngua Portuguesa pela qualidade duvidosa e pelos incont\u00e1veis erros de escrita que circulam pela internet. Enfim, devemos aprender a dosar o uso das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o para que seus beneficias possam ser aproveitados de maneira a contribuir para a real aproxima\u00e7\u00e3o e compartilhamento entre as pessoas, com liberdade e n\u00e3o como escravid\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o. (TAIT, Tania. As redes sociais digitais: necessidade ou v\u00edcio?. Em http:\/\/www.gazetadopovo.com.br-28 abril de 2014. Com adapta\u00e7\u00f5es)","id":400304,"enunciado":"<p align=\"center\">Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             Com o advento dos aparelhos m\u00f3veis e a\r\namplia\u00e7\u00e3o dos recursos dos celulares, a expans\u00e3o da\r\ninternet se d\u00e1 de forma assustadora e seu uso passa de\r\nespor\u00e1dico para instant\u00e2neo. Essa evolu\u00e7\u00e3o, ao fortalecer\r\no paradigma de \"computador onde a pessoa se encontra,\r\na qualquer hora e lugar\", referindo-se aos aparelhos\r\nm\u00f3veis, modifica, tamb\u00e9m, comportamentos como o\r\nchamado \"v\u00edcio eletr\u00f4nico\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Antes, a express\u00e3o indicava o v\u00edcio das pessoas\r\nque n\u00e3o conseguiam se desligar de seus computadores\r\npra entrar nas redes sociais, jogar, fazer coment\u00e1rios ou\r\nverificar o que est\u00e1 sendo postado. Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as e a\r\nsitua\u00e7\u00e3o se torna mais complexa e alarmante. Basta\r\nobservar ao redor: pessoas caminhando e usando celular;\r\npessoas em bares e restaurantes que n\u00e3o interagem com\r\noutras pessoas, mas com seus aparelhos. Crian\u00e7as e\r\nadolescentes conectados o tempo todo. Adultos usando\r\naparelhos de comunica\u00e7\u00e3o em festas e cerim\u00f4nias\r\nformais. Imagens sendo postadas e divulgadas a cada\r\nmomento. O chamado v\u00edcio agora se irradia: as pessoas\r\npodem acessar suas informa\u00e7\u00f5es em qualquer lugar e\r\nhor\u00e1rio, pois carregam os aparelhos consigo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Ao lado dos in\u00fameros servi\u00e7os ofertados na\r\ninternet, tais como a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, servi\u00e7os\r\nbanc\u00e1rios, servi\u00e7os p\u00fablicos e a comercializa\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos e servi\u00e7os, entre outros, encontra-se uma forma\r\nde comunica\u00e7\u00e3o via redes sociais, que se tornou parte do\r\ndia a dia das pessoas em todo o mundo. O pr\u00f3prio\r\nconceito de redes sociais \u00e9 antigo e indica a integra\u00e7\u00e3o de\r\npessoas que t\u00eam um objetivo comum e se comunicam\r\npara compartilhar ideias ou realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas. No\r\ncaso das redes sociais digitais, essa comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1\r\npor meio de uma tecnologia, que fornece acesso por meio\r\nde diversos tipos de aparelhos (celulares, tablets etc).\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Cada vez mais atraentes, as redes sociais s\u00e3o\r\nutilizadas, tamb\u00e9m, pelas empresas na promo\u00e7\u00e3o de seus\r\nbens e servi\u00e7os, com base no perfil dos usu\u00e1rios e seus\r\ninteresses. H\u00e1 uma estrutura para capturar as informa\u00e7\u00f5es\r\nvia redes sociais e transform\u00e1-las em conte\u00fado para\r\nmarketing e propaganda, para captar novos clientes ou\r\ngarantir os existentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Percebe-se, entretanto, que as redes sociais\r\ndigitais possuem um tempo de vida \u00fatil. A rede social\r\ndigital mais utilizada, atualmente, come\u00e7a a apresentar\r\ndesgaste devido ao uso de \"correntes\", pensamentos de\r\nautores que nem sempre s\u00e3o ver\u00eddicos, coment\u00e1rios\r\npagos por partidos politicos e excesso de propagandas de\r\nempresas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos e\r\nservi\u00e7os. Essas informa\u00e7\u00f5es descaracterizam o que\r\ninicialmente seria utilizado para que as pessoas se\r\ncomunicassem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Al\u00e9m dos problemas psicol\u00f3gicos de v\u00edcio e\r\nisolamento social que est\u00e3o sendo estudados, n\u00e3o se\r\npodem negligenciar outros itens no quesito sa\u00fade, devido\r\n\u00e1 radia\u00e7\u00e3o e ao contato direto com os aparelhos, que\r\ntrazem problemas como diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, tendinite, dor\r\nnas costas, m\u00e1 postura e ansiedade, entre outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Destaca-se, por sua vez, o lado fant\u00e1stico dessa\r\ntecnologia que possibilita comunica\u00e7\u00e3o em tempo real,\r\ncom fotos, imagens e coment\u00e1rios, o que pode aproximar as pessoas e coloc\u00e1-las a par dos acontecimentos\r\nfamiliares, de relacionamentos e de acontecimentos de\r\ninteresse p\u00fablico, mesmo a longa dist\u00e2ncia. Inclusive\r\ncomenta-se que as pessoas nunca escreveram ou leram\r\ntanto como ap\u00f3s o advento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o\r\ne comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos entrar aqui no m\u00e9rito do que e\r\nde como se escreve, o que tem se tornado preocupa\u00e7\u00e3o\r\ndos professores e professoras de L\u00edngua Portuguesa pela\r\nqualidade duvidosa e pelos incont\u00e1veis erros de escrita\r\nque circulam pela internet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Enfim, devemos aprender a dosar o uso das novas\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o para que seus beneficias\r\npossam ser aproveitados de maneira a contribuir para a\r\nreal aproxima\u00e7\u00e3o e compartilhamento entre as pessoas,\r\ncom liberdade e n\u00e3o como escravid\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(TAIT, Tania. As redes sociais digitais: necessidade ou v\u00edcio?. Em\r\nhttp:\/\/www.gazetadopovo.com.br-28 abril de 2014. Com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}