{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11467,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caso apresentado sugere","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747623,"hashId":"ae5251a3f37aca851a532bc04343e4ed","enunciado":"<p>O caso apresentado sugere<\/p>","resposta":6648645,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um quadro com comprometimento do suporte respirat\u00f3rio, voz soprosa e resson\u00e2ncia de foco alto.","id":6648641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quadro com comprometimento do suporte respirat\u00f3rio, voz soprosa e resson\u00e2ncia de foco alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de coapta\u00e7\u00e3o adequada das pregas vocais durante a fona\u00e7\u00e3o, comum em casos de hipercinesia, e comprometimento do suporte respirat\u00f3rio.","id":6648642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de coapta\u00e7\u00e3o adequada das pregas vocais durante a fona\u00e7\u00e3o, comum em casos de hipercinesia, e comprometimento do suporte respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um quadro com comprometimento do suporte respirat\u00f3rio, voz tensa e resson\u00e2ncia de foco baixo.","id":6648643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quadro com comprometimento do suporte respirat\u00f3rio, voz tensa e resson\u00e2ncia de foco baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um quadro sem comprometimento do suporte respirat\u00f3rio, voz soprosa e resson\u00e2ncia de foco baixo.","id":6648644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quadro sem comprometimento do suporte respirat\u00f3rio, voz soprosa e resson\u00e2ncia de foco baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta de coapta\u00e7\u00e3o adequada das pregas vocais durante a fona\u00e7\u00e3o, comum em casos de fenda ou paralisia de pregas vocais, e comprometimento do suporte respirat\u00f3rio.","id":6648645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de coapta\u00e7\u00e3o adequada das pregas vocais durante a fona\u00e7\u00e3o, comum em casos de fenda ou paralisia de pregas vocais, e comprometimento do suporte respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45, considere o caso hipot\u00e9tico abaixo. Juliana \u00e9 professora da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 25 anos e, ap\u00f3s solicita\u00e7\u00e3o do otorrinolaringologista, procurou atendimento fonoaudiol\u00f3gico. Ela relatou que sua voz mudou ao longo dos anos de doc\u00eancia, j\u00e1 n\u00e3o consegue mais falar sem apresentar alguma altera\u00e7\u00e3o vocal ao longo da semana e atribui isso ao esfor\u00e7o para dar aulas em condi\u00e7\u00f5es inadequadas. Na avalia\u00e7\u00e3o vocal, a emiss\u00e3o das fricativas \/s\/ e \/z\/ apresentou tempo total de fona\u00e7\u00e3o inferior a 11 segundos. E a rela\u00e7\u00e3o entre as duas fricativas ( s\/z ) ficou acima de 1,3.","id":459341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45, considere o caso hipot\u00e9tico abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Juliana \u00e9 professora da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 25 anos e, ap\u00f3s solicita\u00e7\u00e3o do otorrinolaringologista, procurou atendimento fonoaudiol\u00f3gico. Ela relatou que sua voz mudou ao longo dos anos de doc\u00eancia, j\u00e1 n\u00e3o consegue mais falar sem apresentar alguma altera\u00e7\u00e3o vocal ao longo da semana e atribui isso ao esfor\u00e7o para dar aulas em condi\u00e7\u00f5es inadequadas. Na avalia\u00e7\u00e3o vocal, a emiss\u00e3o das fricativas \/s\/ e \/z\/ apresentou tempo total de fona\u00e7\u00e3o inferior a 11 segundos. E a rela\u00e7\u00e3o entre as duas fricativas ( s\/z ) ficou acima de 1,3.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Voz profissional","oab":false,"nome":"Voz profissional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401449,"slug":"fonoaudiologia-voz-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o otorrinolaringol\u00f3gica havia apontado les\u00e3o bilateral nas pregas vocais. Ap\u00f3s alguns meses de terapia, foi solicitada nova avalia\u00e7\u00e3o com exame de imagem que apontou redu\u00e7\u00e3o unilateral da les\u00e3o. Trata-se, possivelmente de um quadro de","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747634,"hashId":"f959abc6a48ad34da9f504708b616eee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o otorrinolaringol\u00f3gica havia apontado les\u00e3o bilateral nas pregas vocais. Ap\u00f3s alguns meses de terapia, foi solicitada nova avalia\u00e7\u00e3o com exame de imagem que apontou redu\u00e7\u00e3o unilateral da les\u00e3o. Trata-se, possivelmente de um quadro de<\/p>","resposta":6648690,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3dulo que causou les\u00e3o contralateral. H\u00e1 grande possibilidade de mudan\u00e7a com o trabalho fonoaudiol\u00f3gico.","id":6648686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo que causou les\u00e3o contralateral. H\u00e1 grande possibilidade de mudan\u00e7a com o trabalho fonoaudiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisto, a diminui\u00e7\u00e3o da les\u00e3o contralateral indica que o trabalho fonoaudiol\u00f3gico deve continuar para que a les\u00e3o remanescente tamb\u00e9m regrida.","id":6648687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto, a diminui\u00e7\u00e3o da les\u00e3o contralateral indica que o trabalho fonoaudiol\u00f3gico deve continuar para que a les\u00e3o remanescente tamb\u00e9m regrida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"granuloma que havia causado les\u00e3o contralateral. A interven\u00e7\u00e3o deve ser cir\u00fargica, uma vez que esta les\u00e3o n\u00e3o regride com o trabalho fonoaudiol\u00f3gico.","id":6648688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">granuloma que havia causado les\u00e3o contralateral. A interven\u00e7\u00e3o deve ser cir\u00fargica, uma vez que esta les\u00e3o n\u00e3o regride com o trabalho fonoaudiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sulco, de origem cong\u00eanita, que causou les\u00e3o contralateral. H\u00e1 pouca possibilidade de mudan\u00e7a com o trabalho fonoaudiol\u00f3gico e a paciente deve ser encaminhada para cirurgia.","id":6648689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulco, de origem cong\u00eanita, que causou les\u00e3o contralateral. H\u00e1 pouca possibilidade de mudan\u00e7a com o trabalho fonoaudiol\u00f3gico e a paciente deve ser encaminhada para cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cisto, a diminui\u00e7\u00e3o da les\u00e3o contralateral \u00e9 um forte ind\u00edcio disso. O trabalho fonoaudiol\u00f3gico deve continuar e avaliar o impacto do cisto, bem como a necessidade ou n\u00e3o de cirurgia.","id":6648690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto, a diminui\u00e7\u00e3o da les\u00e3o contralateral \u00e9 um forte ind\u00edcio disso. O trabalho fonoaudiol\u00f3gico deve continuar e avaliar o impacto do cisto, bem como a necessidade ou n\u00e3o de cirurgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45, considere o caso hipot\u00e9tico abaixo. Juliana \u00e9 professora da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 25 anos e, ap\u00f3s solicita\u00e7\u00e3o do otorrinolaringologista, procurou atendimento fonoaudiol\u00f3gico. Ela relatou que sua voz mudou ao longo dos anos de doc\u00eancia, j\u00e1 n\u00e3o consegue mais falar sem apresentar alguma altera\u00e7\u00e3o vocal ao longo da semana e atribui isso ao esfor\u00e7o para dar aulas em condi\u00e7\u00f5es inadequadas. Na avalia\u00e7\u00e3o vocal, a emiss\u00e3o das fricativas \/s\/ e \/z\/ apresentou tempo total de fona\u00e7\u00e3o inferior a 11 segundos. E a rela\u00e7\u00e3o entre as duas fricativas ( s\/z ) ficou acima de 1,3.","id":459341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45, considere o caso hipot\u00e9tico abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Juliana \u00e9 professora da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 25 anos e, ap\u00f3s solicita\u00e7\u00e3o do otorrinolaringologista, procurou atendimento fonoaudiol\u00f3gico. Ela relatou que sua voz mudou ao longo dos anos de doc\u00eancia, j\u00e1 n\u00e3o consegue mais falar sem apresentar alguma altera\u00e7\u00e3o vocal ao longo da semana e atribui isso ao esfor\u00e7o para dar aulas em condi\u00e7\u00f5es inadequadas. Na avalia\u00e7\u00e3o vocal, a emiss\u00e3o das fricativas \/s\/ e \/z\/ apresentou tempo total de fona\u00e7\u00e3o inferior a 11 segundos. E a rela\u00e7\u00e3o entre as duas fricativas ( s\/z ) ficou acima de 1,3.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401434,"slug":"fonoaudiologia-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Triagem Auditiva Neonatal Universal \u2212 TANU, \u00e9 recomendado que todos os neonatos devam ser avaliados antes da alta hospitalar. Levando em considera\u00e7\u00e3o este aspecto,","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747646,"hashId":"c08af9ab48cf0c2a71799911dc237434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Triagem Auditiva Neonatal Universal \u2212 TANU, \u00e9 recomendado que todos os neonatos devam ser avaliados antes da alta hospitalar. Levando em considera\u00e7\u00e3o este aspecto,<\/p>","resposta":6648738,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de neonatos nascidos fora do ambiente hospitalar ou daqueles que n\u00e3o foram submetidos \u00e0 triagem auditiva antes da alta hospitalar, o teste deve ser feito preferencialmente at\u00e9 o primeiro m\u00eas de vida.","id":6648738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de neonatos nascidos fora do ambiente hospitalar ou daqueles que n\u00e3o foram submetidos \u00e0 triagem auditiva antes da alta hospitalar, o teste deve ser feito preferencialmente at\u00e9 o primeiro m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de neonatos nascidos fora do ambiente hospitalar ou daqueles que n\u00e3o foram submetidos \u00e0 triagem auditiva antes da alta hospitalar, o teste deve ser feito preferencialmente at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida.","id":6648739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de neonatos nascidos fora do ambiente hospitalar ou daqueles que n\u00e3o foram submetidos \u00e0 triagem auditiva antes da alta hospitalar, o teste deve ser feito preferencialmente at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falso-positivos pela presen\u00e7a de v\u00e9rnix na orelha externa nos primeiros dias de vida, recomenda-se um retorno no per\u00edodo de at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a alta hospitalar, em todos os casos de registros ausentes (alterados) de EOAE, exceto se apenas em uma orelha.","id":6648740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fun\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falso-positivos pela presen\u00e7a de v\u00e9rnix na orelha externa nos primeiros dias de vida, recomenda-se um retorno no per\u00edodo de at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a alta hospitalar, em todos os casos de registros ausentes (alterados) de EOAE, exceto se apenas em uma orelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de falha confirmada em reteste, \u00e9 preciso encaminhamento imediato para diagn\u00f3stico fonoaudiol\u00f3gico completo, para confirmar a presen\u00e7a da perda auditiva e in\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica preferencialmente at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida.","id":6648741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de falha confirmada em reteste, \u00e9 preciso encaminhamento imediato para diagn\u00f3stico fonoaudiol\u00f3gico completo, para confirmar a presen\u00e7a da perda auditiva e in\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica preferencialmente at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de falha confirmada em reteste, \u00e9 preciso encaminhamento imediato para diagn\u00f3stico m\u00e9dico otorrinolaringol\u00f3gico e avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para confirmar a presen\u00e7a da perda auditiva e in\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica preferencialmente at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida.","id":6648742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de falha confirmada em reteste, \u00e9 preciso encaminhamento imediato para diagn\u00f3stico m\u00e9dico otorrinolaringol\u00f3gico e avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para confirmar a presen\u00e7a da perda auditiva e in\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica preferencialmente at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao nascer, o ser humano possui diferentes reflexos presentes que tendem a desaparecer ou se modificar com o desenvolvimento. O reflexo do v\u00f4mito, a partir dos 6 meses, tende a ficar posteriorizado. Entretanto, \u00e9 comum que em pacientes com Paralisia Cerebral esse reflexo permane\u00e7a anteriorizado. Em fun\u00e7\u00e3o disso,","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747651,"hashId":"4bc0000747ec449cc1c95641a004f635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao nascer, o ser humano possui diferentes reflexos presentes que tendem a desaparecer ou se modificar com o desenvolvimento. O reflexo do v\u00f4mito, a partir dos 6 meses, tende a ficar posteriorizado. Entretanto, \u00e9 comum que em pacientes com Paralisia Cerebral esse reflexo permane\u00e7a anteriorizado. Em fun\u00e7\u00e3o disso,<\/p>","resposta":6648763,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental iniciar trabalho de fortalecimento da musculatura a fim de diminuir o reflexo de v\u00f4mito.","id":6648760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental iniciar trabalho de fortalecimento da musculatura a fim de diminuir o reflexo de v\u00f4mito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o com utens\u00edlios como mamadeira ou colher, que s\u00e3o introduzidos na regi\u00e3o oral, n\u00e3o \u00e9 permitida.","id":6648761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alimenta\u00e7\u00e3o com utens\u00edlios como mamadeira ou colher, que s\u00e3o introduzidos na regi\u00e3o oral, n\u00e3o \u00e9 permitida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser feita de forma indireta para n\u00e3o provocar o reflexo, uma vez que o paciente corre o risco de aspirar.","id":6648762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser feita de forma indireta para n\u00e3o provocar o reflexo, uma vez que o paciente corre o risco de aspirar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental trabalhar a diminui\u00e7\u00e3o da hipersensibilidade na \u00e1rea oral para posteriorizar esse reflexo.","id":6648763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental trabalhar a diminui\u00e7\u00e3o da hipersensibilidade na \u00e1rea oral para posteriorizar esse reflexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental trabalhar a dessensibiiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o oral para que a alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o provoque o reflexo, evitando que o paciente corra o risco de aspirar.","id":6648764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental trabalhar a dessensibiiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o oral para que a alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o provoque o reflexo, evitando que o paciente corra o risco de aspirar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica com beb\u00eas pr\u00e9-termo e de risco \u00e9 imperativo que o profissional esteja preparado para identificar, compreender e lidar com sinais e sintomas de disfagia, uma vez que o impacto desse quadro na vida de um neonato \u00e9 de grande magnitude. Diversos recursos, evidenciados na literatura, podem ser utilizados para tornar a pr\u00e1tica do fonoaudi\u00f3logo mais eficiente e embasada cientificamente. Entre os recursos que o tratamento fonoaudiol\u00f3gico pode lan\u00e7ar m\u00e3o na atua\u00e7\u00e3o com neonatos pr\u00e9-termo e de risco est\u00e3o:I. Participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no processo terap\u00eautico, buscando uma intera\u00e7\u00e3o m\u00e3e-beb\u00ea, beb\u00ea-pais, que prepare para a alta hospitalar.II. Acompanhamento de poss\u00edveis sequelas e preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es para evitar programas de follow-up.III. Estimula\u00e7\u00e3o t\u00e1til e gustativa, evitando a regi\u00e3o perioral, com dedo enluvado.IV. Suc\u00e7\u00e3o no seio materno com esgotamento de leite pr\u00e9vio para garantir o prazer e o contato m\u00e3e e beb\u00ea.V. Trabalho em equipe, considerando os diversos profissionais que atuam, para proporcionar o melhor tratamento ao paciente neonato e sua fam\u00edlia.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747654,"hashId":"dd22925325895d1be8bdb856897f85e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica com beb\u00eas pr\u00e9-termo e de risco \u00e9 imperativo que o profissional esteja preparado para identificar, compreender e lidar com sinais e sintomas de disfagia, uma vez que o impacto desse quadro na vida de um neonato \u00e9 de grande magnitude. Diversos recursos, evidenciados na literatura, podem ser utilizados para tornar a pr\u00e1tica do fonoaudi\u00f3logo mais eficiente e embasada cientificamente. Entre os recursos que o tratamento fonoaudiol\u00f3gico pode lan\u00e7ar m\u00e3o na atua\u00e7\u00e3o com neonatos pr\u00e9-termo e de risco est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no processo terap\u00eautico, buscando uma intera\u00e7\u00e3o m\u00e3e-beb\u00ea, beb\u00ea-pais, que prepare para a alta hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acompanhamento de poss\u00edveis sequelas e preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es para evitar programas de <em>follow-up<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estimula\u00e7\u00e3o t\u00e1til e gustativa, evitando a regi\u00e3o perioral, com dedo enluvado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Suc\u00e7\u00e3o no seio materno com esgotamento de leite pr\u00e9vio para garantir o prazer e o contato m\u00e3e e beb\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Trabalho em equipe, considerando os diversos profissionais que atuam, para proporcionar o melhor tratamento ao paciente neonato e sua fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6648774,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6648773,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6648774,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6648775,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6648776,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6648777,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da fala espont\u00e2nea para o diagn\u00f3stico dos dist\u00farbios de flu\u00eancia tem sido um instrumento comum e recomendado na literatura. A avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica de um paciente com queixas de disflu\u00eancia encontrou as seguintes caracter\u00edsticas: hesita\u00e7\u00e3o, excesso de interjei\u00e7\u00f5es, repeti\u00e7\u00e3o de palavras \u2212 inclusive monossil\u00e1bicas e repeti\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas em uma mesma palavra. Esses dados s\u00e3o mais compat\u00edveis com um quadro de","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747660,"hashId":"6fc84e5f7de40613caadff9e5b8a0257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da fala espont\u00e2nea para o diagn\u00f3stico dos dist\u00farbios de flu\u00eancia tem sido um instrumento comum e recomendado na literatura. A avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica de um paciente com queixas de disflu\u00eancia encontrou as seguintes caracter\u00edsticas: hesita\u00e7\u00e3o, excesso de interjei\u00e7\u00f5es, repeti\u00e7\u00e3o de palavras \u2212 inclusive monossil\u00e1bicas e repeti\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas em uma mesma palavra. Esses dados s\u00e3o mais compat\u00edveis com um quadro de<\/p>","resposta":6648805,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbio articulat\u00f3rio.","id":6648802,"corpo":"<p>Dist\u00farbio articulat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquifemia.","id":6648803,"corpo":"<p>Taquifemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disflu\u00eancia At\u00edpica\/Gagueira.","id":6648804,"corpo":"<p>Disflu\u00eancia At\u00edpica\/Gagueira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disflu\u00eancia T\u00edpica\/Comum.","id":6648805,"corpo":"<p>Disflu\u00eancia T\u00edpica\/Comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disflu\u00eancia Sint\u00e1tica.","id":6648806,"corpo":"<p>Disflu\u00eancia Sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o para a Perda Auditiva Neurossensorial ou Sens\u00f3rio-neural \u00e9:","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747661,"hashId":"397f498410732605c0677686799d0856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o para a Perda Auditiva Neurossensorial ou Sens\u00f3rio-neural \u00e9:<\/p>","resposta":6648807,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea maiores do que 15 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 25 dBNA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo de at\u00e9 10 dB.","id":6648807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea maiores do que 15 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 25 dBNA, com <em>gap <\/em>a\u00e9reo-\u00f3sseo de at\u00e9 10 dB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea maiores do que 25 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores at\u00e9 15 dBNA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo de at\u00e9 20 dB.","id":6648808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea maiores do que 25 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores at\u00e9 15 dBNA, com <em>gap <\/em>a\u00e9reo-\u00f3sseo de at\u00e9 20 dB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea por volta de 10 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 30 dBNA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.","id":6648809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea por volta de 10 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 30 dBNA, com <em>gap <\/em>a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea maiores do que 15 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 25 dBNA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.","id":6648810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea maiores do que 15 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 25 dBNA, com <em>gap <\/em>a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 25 dBNA, com gap a\u00e9reo\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.","id":6648811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dBNA e limiares de via a\u00e9rea maiores do que 25 dBNA, com <em>gap <\/em>a\u00e9reo\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, considere as assertivas abaixo. I. O estabelecimento de zoneamento urban\u00edstico ou ambiental pode ser feito por meio do Plano Diretor, ficando na maioria das vezes a cargo dos Munic\u00edpios, embora os Estados e a Uni\u00e3o tamb\u00e9m tenham compet\u00eancia para estabelecer algum tipo de zoneamento. II. \u00c9 vedado \u00e0s leis estaduais e municipais a elabora\u00e7\u00e3o de normas supletivas e complementares de controle ambiental, bem como de padr\u00f5es relacionados ao meio ambiente. III. Os impactos ambientais de uma determinada atividade s\u00e3o levantados por meio da avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, de maneira a se apontar a viabilidade ambiental da atividade ou n\u00e3o, visando a aumentar os impactos positivos e a diminuir os impactos negativos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747669,"hashId":"7bfac1310fcbb53cbe65832480a1fe83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, considere as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O estabelecimento de zoneamento urban\u00edstico ou ambiental pode ser feito por meio do Plano Diretor, ficando na maioria das vezes a cargo dos Munic\u00edpios, embora os Estados e a Uni\u00e3o tamb\u00e9m tenham compet\u00eancia para estabelecer algum tipo de zoneamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado \u00e0s leis estaduais e municipais a elabora\u00e7\u00e3o de normas supletivas e complementares de controle ambiental, bem como de padr\u00f5es relacionados ao meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os impactos ambientais de uma determinada atividade s\u00e3o levantados por meio da avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, de maneira a se apontar a viabilidade ambiental da atividade ou n\u00e3o, visando a aumentar os impactos positivos e a diminuir os impactos negativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6648848,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6648847,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6648848,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6648849,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6648850,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6648851,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"}],"slug":"direito-ambiental\/1747669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as \u00e1reas apresentadas em um projeto de restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, aquela considerada priorit\u00e1ria pela Resolu\u00e7\u00e3o no 32, de 03 de abril de 2014, da Secretaria do Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9:","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747678,"hashId":"afe3eab0478248008bef1d8fc579ab4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as \u00e1reas apresentadas em um projeto de restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, aquela considerada priorit\u00e1ria pela Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 32, de 03 de abril de 2014, da Secretaria do Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9:<\/p>","resposta":6648894,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizada no interior de uma fazenda sem conectividade com as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e com a reserva legal.","id":6648892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizada no interior de uma fazenda sem conectividade com as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e com a reserva legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem potencial de eros\u00e3o e com baixa declividade do terreno.","id":6648893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem potencial de eros\u00e3o e com baixa declividade do terreno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Localizada em zona de recarga h\u00eddrica.","id":6648894,"corpo":"<p>Localizada em zona de recarga h\u00eddrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localizada nos arredores da zona de amortecimento de unidade de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral.","id":6648895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizada nos arredores da zona de amortecimento de unidade de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com potencial de incremento da paisagem verde urbana.","id":6648896,"corpo":"<p>Com potencial de incremento da paisagem verde urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Secretaria do Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo - SMA SP","oab":true,"nome":"Secretaria do Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo - SMA SP","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400598,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-do-meio-ambiente-do-estado-de-sao-paulo-sma-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, transporte rodovi\u00e1rio, est\u00e1 em processo de renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o com o Munic\u00edpio de Campinas. Durante o per\u00edodo do contrato, a empresa foi reiteradamente autuada por emiss\u00e3o de poluente em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o. O contrato de concess\u00e3o","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747683,"hashId":"ed930e49a36fa99ffa551cdc526b296c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, transporte rodovi\u00e1rio, est\u00e1 em processo de renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o com o Munic\u00edpio de Campinas. Durante o per\u00edodo do contrato, a empresa foi reiteradamente autuada por emiss\u00e3o de poluente em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o. O contrato de concess\u00e3o<\/p>","resposta":6648921,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser renovado.","id":6648917,"corpo":"<p>poder\u00e1 ser renovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser renovado desde que a empresa concession\u00e1ria firme um termo de ajustamento de conduta com o Munic\u00edpio pelo qual se compromete a respeitar a legisla\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00e3o de poluentes.","id":6648918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser renovado desde que a empresa concession\u00e1ria firme um termo de ajustamento de conduta com o Munic\u00edpio pelo qual se compromete a respeitar a legisla\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00e3o de poluentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser renovado desde que a empresa concession\u00e1ria firme um termo de ajustamento de conduta com o Minist\u00e9rio P\u00fablico pelo qual se compromete a respeitar a legisla\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00e3o de poluentes.","id":6648919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser renovado desde que a empresa concession\u00e1ria firme um termo de ajustamento de conduta com o Minist\u00e9rio P\u00fablico pelo qual se compromete a respeitar a legisla\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00e3o de poluentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser renovado com cl\u00e1usula resolutiva expressa pela qual se estabelece um prazo de 02 anos para a empresa regularizar a sua frota.","id":6648920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser renovado com cl\u00e1usula resolutiva expressa pela qual se estabelece um prazo de 02 anos para a empresa regularizar a sua frota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser renovado.","id":6648921,"corpo":"<p>n\u00e3o poder\u00e1 ser renovado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1747683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que \u201cA\u201d e \u201cB\u201d representam duas comunidades, nas quais cada s\u00edmbolo representa um indiv\u00edduo, sendo que indiv\u00edduos iguais pertencem \u00e0 mesma esp\u00e9cie.\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747693,"hashId":"7eedd4ecd520a1fae9ff439ff2a7ba8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que \u201cA\u201d e \u201cB\u201d representam duas comunidades, nas quais cada s\u00edmbolo representa um indiv\u00edduo, sendo que indiv\u00edduos iguais pertencem \u00e0 mesma esp\u00e9cie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58316\/questao\/1747693-20210610221637000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6648967,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cB\u201d apresenta maior riqueza e menor equitatividade.","id":6648967,"corpo":"<p>\u201cB\u201d apresenta maior riqueza e menor equitatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d apresenta maior riqueza e maior equitatividade.","id":6648968,"corpo":"<p>\u201cA\u201d apresenta maior riqueza e maior equitatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d apresenta maior riqueza e menor equitatividade.","id":6648969,"corpo":"<p>\u201cA\u201d apresenta maior riqueza e menor equitatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d apresenta menor riqueza e menor equitatividade.","id":6648970,"corpo":"<p>\u201cA\u201d apresenta menor riqueza e menor equitatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cB\u201d apresenta maior riqueza e maior equitatividade.","id":6648971,"corpo":"<p>\u201cB\u201d apresenta maior riqueza e maior equitatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os gases de efeito estufa cita-se o","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747704,"hashId":"a3fc3b26e9992562ef1a91595fd15936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os gases de efeito estufa cita-se o<\/p>","resposta":6649024,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3xido nitroso oriundo, entre outros, do tratamento de esgoto, por ser um dos maiores contribuintes para o aquecimento atmosf\u00e9rico, embora com baixo potencial de efeito estufa.","id":6649022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3xido nitroso oriundo, entre outros, do tratamento de esgoto, por ser um dos maiores contribuintes para o aquecimento atmosf\u00e9rico, embora com baixo potencial de efeito estufa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de carbono, oriundo da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, por ser o maior contribuinte para o aquecimento atmosf\u00e9rico devido a ter o maior potencial de efeito estufa.","id":6649023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">di\u00f3xido de carbono, oriundo da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, por ser o maior contribuinte para o aquecimento atmosf\u00e9rico devido a ter o maior potencial de efeito estufa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CFC 12, utilizado em refrigera\u00e7\u00e3o, por apresentar alto potencial de efeito estufa, embora n\u00e3o seja um dos maiores contribuintes para o aquecimento atmosf\u00e9rico.","id":6649024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CFC 12, utilizado em refrigera\u00e7\u00e3o, por apresentar alto potencial de efeito estufa, embora n\u00e3o seja um dos maiores contribuintes para o aquecimento atmosf\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metano, oriundo, entre outros, da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, aterros sanit\u00e1rios, agricultura, queimadas e pecu\u00e1ria, por seu elevado potencial de efeito estufa.","id":6649025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metano, oriundo, entre outros, da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, aterros sanit\u00e1rios, agricultura, queimadas e pecu\u00e1ria, por seu elevado potencial de efeito estufa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oz\u00f4nio estratosf\u00e9rico, oriundo da queima de biomassa, por apresentar alto potencial de efeito estufa e ser um dos maiores contribuintes para o aquecimento atmosf\u00e9rico.","id":6649026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oz\u00f4nio estratosf\u00e9rico, oriundo da queima de biomassa, por apresentar alto potencial de efeito estufa e ser um dos maiores contribuintes para o aquecimento atmosf\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"nome_clean":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","oab":false,"nome":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417245,"slug":"quimica-chuva-acida-e-efeito-estufa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as \u00e1reas caracterizadas pela ocorr\u00eancia de:I. Temperaturas elevadas (m\u00e9dias de 25 \u00b0C), precipita\u00e7\u00e3o elevada e bem distribu\u00edda ao longo do ano e presen\u00e7a de faner\u00f3fitos, lianas lenhosas e ep\u00edfitas em abund\u00e2ncia.II. Grande extens\u00e3o e monotonia fitofision\u00f4mica e presen\u00e7a de hemicript\u00f3fitos e ge\u00f3fitos com colmos e folhas pilosos, o que seria uma adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia de ventos frios e secos hibernais.III. Tipologias vegetais campestres, em geral, com estrato lenhoso decidual e espinhoso. A \u00e1rea mais representativa apresenta clima frequentemente marcado por dois per\u00edodos secos anuais e chuvas torrenciais raras.As \u00e1reas acima referem-se, respectivamente, a","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747707,"hashId":"f9f315f192fb461360133ad67407bbaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as \u00e1reas caracterizadas pela ocorr\u00eancia de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Temperaturas elevadas (m\u00e9dias de 25 \u00b0C), precipita\u00e7\u00e3o elevada e bem distribu\u00edda ao longo do ano e presen\u00e7a de faner\u00f3fitos, lianas lenhosas e ep\u00edfitas em abund\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Grande extens\u00e3o e monotonia fitofision\u00f4mica e presen\u00e7a de hemicript\u00f3fitos e ge\u00f3fitos com colmos e folhas pilosos, o que seria uma adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia de ventos frios e secos hibernais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tipologias vegetais campestres, em geral, com estrato lenhoso decidual e espinhoso. A \u00e1rea mais representativa apresenta clima frequentemente marcado por dois per\u00edodos secos anuais e chuvas torrenciais raras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas acima referem-se, respectivamente, a<\/p>","resposta":6649040,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta Ombr\u00f3fila Mista Aluvial, Estepe Gram\u00edneo-Lenhosa e Savana-Est\u00e9pica.","id":6649037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta Ombr\u00f3fila Mista Aluvial, Estepe Gram\u00edneo-Lenhosa e Savana-Est\u00e9pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta Estacional Decidual, Savana-Est\u00e9pica e Campinarana.","id":6649038,"corpo":"<p>Floresta Estacional Decidual, Savana-Est\u00e9pica e Campinarana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Campinarana, Floresta Ombr\u00f3fila Mista Aluvial e Savana Parque.","id":6649039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Campinarana, Floresta Ombr\u00f3fila Mista Aluvial e Savana Parque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Floresta Ombr\u00f3fila Densa, Estepe Gram\u00edneo-Lenhosa e Savana-Est\u00e9pica.","id":6649040,"corpo":"<p>Floresta Ombr\u00f3fila Densa, Estepe Gram\u00edneo-Lenhosa e Savana-Est\u00e9pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estepe Gram\u00edneo-Lenhosa, Floresta Estacional Decidual e Savana.","id":6649041,"corpo":"<p>Estepe Gram\u00edneo-Lenhosa, Floresta Estacional Decidual e Savana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No gr\u00e1fico, o n\u00famero","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747708,"hashId":"2491435910dad7f992275682f7c6947f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No gr\u00e1fico, o n\u00famero<\/p>","resposta":6649042,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 indica substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo muitas esp\u00e9cies; e 5, restaura\u00e7\u00e3o parcial na qual pelo menos algumas das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas e das esp\u00e9cies dominantes originais s\u00e3o restauradas.","id":6649042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 indica substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo muitas esp\u00e9cies; e 5, restaura\u00e7\u00e3o parcial na qual pelo menos algumas das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas e das esp\u00e9cies dominantes originais s\u00e3o restauradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 indica restaura\u00e7\u00e3o passiva na qual o ecossistema se recupera via sucess\u00e3o ecol\u00f3gica secund\u00e1ria; e 4, restaura\u00e7\u00e3o completa da composi\u00e7\u00e3o e estrutura originais das esp\u00e9cies.","id":6649043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 indica restaura\u00e7\u00e3o passiva na qual o ecossistema se recupera via sucess\u00e3o ecol\u00f3gica secund\u00e1ria; e 4, restaura\u00e7\u00e3o completa da composi\u00e7\u00e3o e estrutura originais das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 indica substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo poucas esp\u00e9cies; e 6, restaura\u00e7\u00e3o passiva na qual o ecossistema se recupera via sucess\u00e3o ecol\u00f3gica secund\u00e1ria.","id":6649044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 indica substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo poucas esp\u00e9cies; e 6, restaura\u00e7\u00e3o passiva na qual o ecossistema se recupera via sucess\u00e3o ecol\u00f3gica secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 indica continuidade da degrada\u00e7\u00e3o por aus\u00eancia de tomada de medidas para recupera\u00e7\u00e3o do ecossistema; e 2, substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo muitas esp\u00e9cies.","id":6649045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 indica continuidade da degrada\u00e7\u00e3o por aus\u00eancia de tomada de medidas para recupera\u00e7\u00e3o do ecossistema; e 2, substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo muitas esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 indica restaura\u00e7\u00e3o completa da composi\u00e7\u00e3o e estrutura originais das esp\u00e9cies; e 3, substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo muitas esp\u00e9cies.","id":6649046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 indica restaura\u00e7\u00e3o completa da composi\u00e7\u00e3o e estrutura originais das esp\u00e9cies; e 3, substitui\u00e7\u00e3o do ecossistema original por um novo ecossistema contendo muitas esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53, considere a figura abaixo.","id":459348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53, considere a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58316\/grupo-questao\/459348-20210610222816000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 e 53 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manejo de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas envolve a utiliza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":58316,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":1747714,"hashId":"e8e40980992b79fc14bfed20696a850f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas envolve a utiliza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6649073,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidas de controle nas fronteiras de forma a garantir que nenhuma esp\u00e9cie com potencial de se tornar invasora entre no pa\u00eds.","id":6649072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas de controle nas fronteiras de forma a garantir que nenhuma esp\u00e9cie com potencial de se tornar invasora entre no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abordagens baseadas no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, uma vez que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil antever as rotas e os impactos de esp\u00e9cies invasoras.","id":6649073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagens baseadas no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, uma vez que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil antever as rotas e os impactos de esp\u00e9cies invasoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de erradica\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, que t\u00eam maior chance de sucesso quando aplicadas em est\u00e1gios avan\u00e7ados de invas\u00e3o do ecossistema.","id":6649074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas de erradica\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, que t\u00eam maior chance de sucesso quando aplicadas em est\u00e1gios avan\u00e7ados de invas\u00e3o do ecossistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de conten\u00e7\u00e3o com o intuito de controlar a propaga\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies invasoras que se dispersaram por uma \u00e1rea ampla.","id":6649075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas de conten\u00e7\u00e3o com o intuito de controlar a propaga\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies invasoras que se dispersaram por uma \u00e1rea ampla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medidas de mitiga\u00e7\u00e3o de efeitos negativos da introdu\u00e7\u00e3o, cujo sucesso se limita \u00e0s esp\u00e9cies introduzidas de maneira n\u00e3o intencional.","id":6649076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas de mitiga\u00e7\u00e3o de efeitos negativos da introdu\u00e7\u00e3o, cujo sucesso se limita \u00e0s esp\u00e9cies introduzidas de maneira n\u00e3o intencional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo relativamente recente de preserva\u00e7\u00e3o de alimentos, desenvolvido durante a II Guerra Mundial como um m\u00e9todo de preserva\u00e7\u00e3o do plasma sangu\u00edneo em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia no campo de batalha, sem a necessidade de refrigera\u00e7\u00e3o ou dano na natureza org\u00e2nica do plasma e, posteriormente, foi aplicada aos produtos alimentares. Sobre a liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":58151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2016-ifpi-tecnico-em-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741291,"hashId":"173ea41efb682c2e6f184f6ced1047b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo relativamente recente de preserva\u00e7\u00e3o de alimentos, desenvolvido durante a II Guerra Mundial como um m\u00e9todo de preserva\u00e7\u00e3o do plasma sangu\u00edneo em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia no campo de batalha, sem a necessidade de refrigera\u00e7\u00e3o ou dano na natureza org\u00e2nica do plasma e, posteriormente, foi aplicada aos produtos alimentares. Sobre a liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":6619533,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura f\u00edsica dos alimentos \u00e9 significativamente alterada durante o processo de liofiliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o alimento perde muito de sua cor, forma, textura e sabor, quando preparado para o consumo pela reintrodu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Isso os torna menos atraentes para os consumidores, quando comparados a outros m\u00e9todos.","id":6619533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura f\u00edsica dos alimentos \u00e9 significativamente alterada durante o processo de liofiliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o alimento perde muito de sua cor, forma, textura e sabor, quando preparado para o consumo pela reintrodu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Isso os torna menos atraentes para os consumidores, quando comparados a outros m\u00e9todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo especial de desidrata\u00e7\u00e3o por sublima\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o direta do gelo do alimento em vapor d\u2019\u00e1gua, sem passar pelo estado de \u00e1gua l\u00edquida.","id":6619534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo especial de desidrata\u00e7\u00e3o por sublima\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o direta do gelo do alimento em vapor d\u2019\u00e1gua, sem passar pelo estado de \u00e1gua l\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liofilizar alimentos tem muitas vantagens, entre elas \u00e9 o fato de que aproximadamente 98% do teor de \u00e1gua \u00e9 removido, o que torna o produto extremamente leve, reduzindo significativamente o custo do transporte","id":6619535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liofilizar alimentos tem muitas vantagens, entre elas \u00e9 o fato de que aproximadamente 98% do teor de \u00e1gua \u00e9 removido, o que torna o produto extremamente leve, reduzindo significativamente o custo do transporte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alimentos liofilizados s\u00e3o relativamente livres de contamina\u00e7\u00e3o, uma vez que o processo de desidrata\u00e7\u00e3o torna praticamente imposs\u00edvel leveduras e bact\u00e9rias potencialmente prejudiciais sobreviverem.","id":6619536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos liofilizados s\u00e3o relativamente livres de contamina\u00e7\u00e3o, uma vez que o processo de desidrata\u00e7\u00e3o torna praticamente imposs\u00edvel leveduras e bact\u00e9rias potencialmente prejudiciais sobreviverem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das grandes desvantagens da alimenta\u00e7\u00e3o liofilizada \u00e9 o seu custo. O equipamento necess\u00e1rio para esse processo requer um grande investimento de dinheiro, e o processo em si \u00e9 demorado e trabalhoso. Esses custos normalmente s\u00e3o repassados para o consumidor, o que torna alimentos liofilizados mais caros quando comparados com outros m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de produtos, como conservas ou congelamentos.","id":6619537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das grandes desvantagens da alimenta\u00e7\u00e3o liofilizada \u00e9 o seu custo. O equipamento necess\u00e1rio para esse processo requer um grande investimento de dinheiro, e o processo em si \u00e9 demorado e trabalhoso. Esses custos normalmente s\u00e3o repassados para o consumidor, o que torna alimentos liofilizados mais caros quando comparados com outros m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de produtos, como conservas ou congelamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias no processamento de alimentos envolvem uma combina\u00e7\u00e3o de procedimento para atingir as tranforma\u00e7\u00f5es desejadas nas mat\u00e9rias-primas. Cada opera\u00e7\u00e3o possui um efeito espec\u00edfico, identific\u00e1vel e previs\u00edvel no alimento. Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2016-ifpi-tecnico-em-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741293,"hashId":"7f008a0ba13a8f3ce44cbaeca0078c52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias no processamento de alimentos envolvem uma combina\u00e7\u00e3o de procedimento para atingir as tranforma\u00e7\u00f5es desejadas nas mat\u00e9rias-primas. Cada opera\u00e7\u00e3o possui um efeito espec\u00edfico, identific\u00e1vel e previs\u00edvel no alimento. Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6619542,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos de redu\u00e7\u00e3o de tamanho favorecem o rompimento de c\u00e9lulas (desorganiza\u00e7\u00e3o celular) bem como a redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea superficial, diminuindo ainda rea\u00e7\u00f5es de deteriora\u00e7\u00e3o oxidativa e as taxas de atividade microbiana e enzim\u00e1tica.","id":6619542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de redu\u00e7\u00e3o de tamanho favorecem o rompimento de c\u00e9lulas (desorganiza\u00e7\u00e3o celular) bem como a redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea superficial, diminuindo ainda rea\u00e7\u00f5es de deteriora\u00e7\u00e3o oxidativa e as taxas de atividade microbiana e enzim\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de mistura melhoram a qualidade sensorial e as propriedades funcionais dos alimentos, pois aumentam a uniformidade destes ao tornar mais homog\u00eanea a distribui\u00e7\u00e3o dos componentes.","id":6619543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es de mistura melhoram a qualidade sensorial e as propriedades funcionais dos alimentos, pois aumentam a uniformidade destes ao tornar mais homog\u00eanea a distribui\u00e7\u00e3o dos componentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A extrus\u00e3o \u00e9 um processo cont\u00ednuo, no qual a mat\u00e9ria prima \u00e9 for\u00e7ada, por interm\u00e9dio de uma matriz ou molde, em condi\u00e7\u00f5es de mistura e aquecimento, press\u00e3o e fric\u00e7\u00e3o que levam \u00e0 gelatiniza\u00e7\u00e3o do amido, \u00e0 desnatura\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e \u00e0 ruptura de pontes de hidrog\u00eanio. Uma das consequ\u00eancias mais importantes da extrus\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a acentuada de textura que ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria-prima original.","id":6619544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extrus\u00e3o \u00e9 um processo cont\u00ednuo, no qual a mat\u00e9ria prima \u00e9 for\u00e7ada, por interm\u00e9dio de uma matriz ou molde, em condi\u00e7\u00f5es de mistura e aquecimento, press\u00e3o e fric\u00e7\u00e3o que levam \u00e0 gelatiniza\u00e7\u00e3o do amido, \u00e0 desnatura\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e \u00e0 ruptura de pontes de hidrog\u00eanio. Uma das consequ\u00eancias mais importantes da extrus\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a acentuada de textura que ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria-prima original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante o processo de fermenta\u00e7\u00e3o e pela a\u00e7\u00e3o controlada de micro-organismos, normalmente acontecem altera\u00e7\u00f5es na textura, aumento da conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos pela produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos ou \u00e1lcool, e produzem aromas e sabores que agregam caracter\u00edstica desej\u00e1veis aos produtos.","id":6619545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de fermenta\u00e7\u00e3o e pela a\u00e7\u00e3o controlada de micro-organismos, normalmente acontecem altera\u00e7\u00f5es na textura, aumento da conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos pela produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos ou \u00e1lcool, e produzem aromas e sabores que agregam caracter\u00edstica desej\u00e1veis aos produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de mistura n\u00e3o tem nenhuma contribui\u00e7\u00e3o ou rela\u00e7\u00e3o com a conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos, tendo como objetivo auxiliar durante o processamento ou mesmo alterar para mais ou para menos algumas caracter\u00edsticas que sejam desej\u00e1veis (real\u00e7ar) ou n\u00e3o desej\u00e1veis (modificar) no produto processado.","id":6619546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de mistura n\u00e3o tem nenhuma contribui\u00e7\u00e3o ou rela\u00e7\u00e3o com a conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos, tendo como objetivo auxiliar durante o processamento ou mesmo alterar para mais ou para menos algumas caracter\u00edsticas que sejam desej\u00e1veis (real\u00e7ar) ou n\u00e3o desej\u00e1veis (modificar) no produto processado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es seguras de trabalho, bem como da manuten\u00e7\u00e3o posterior dessas condi\u00e7\u00f5es, a estrutura f\u00edsica e a organiza\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a laboratorial, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":58151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2016-ifpi-tecnico-em-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741296,"hashId":"cd965ba15e1b73c8a97d98d33cb8cdbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es seguras de trabalho, bem como da manuten\u00e7\u00e3o posterior dessas condi\u00e7\u00f5es, a estrutura f\u00edsica e a organiza\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a laboratorial, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6619557,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais com risco de contamina\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica podem ser recolhidos em sacos de lixo comuns e enviados para descontamina\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o por um processo f\u00edsico como a centrifuga\u00e7\u00e3o, e somente depois podem ser descartados.","id":6619556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais com risco de contamina\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica podem ser recolhidos em sacos de lixo comuns e enviados para descontamina\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o por um processo f\u00edsico como a centrifuga\u00e7\u00e3o, e somente depois podem ser descartados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amostras de alimentos s\u00f3lidos, ao serem descartadas, podem ser subdivididas em partes pequenas, com adi\u00e7\u00e3o de um produto que impe\u00e7a seu consumo e cuja presen\u00e7a seja facilmente percept\u00edvel como, por exemplo, um detergente colorido. Alimentos l\u00edquidos, sem contamina\u00e7\u00e3o, podem ser dilu\u00eddos e jogados na pia.","id":6619557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostras de alimentos s\u00f3lidos, ao serem descartadas, podem ser subdivididas em partes pequenas, com adi\u00e7\u00e3o de um produto que impe\u00e7a seu consumo e cuja presen\u00e7a seja facilmente percept\u00edvel como, por exemplo, um detergente colorido. Alimentos l\u00edquidos, sem contamina\u00e7\u00e3o, podem ser dilu\u00eddos e jogados na pia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 que exista, dentro do pr\u00e9dio, uma central de gases, \u00e0 qual os laborat\u00f3rios estejam ligados por meio de tubula\u00e7\u00f5es apropriadas. Os cilindros devem ser mantidos em local fechado para evitar rea\u00e7\u00e3o com outros gases presentes no laborat\u00f3rio. Tanto para a constru\u00e7\u00e3o da central como para condi\u00e7\u00f5es de armazenamento, as empresas especializadas fornecedoras devem ser consultadas, bem como sobre a compatibilidade entre gases (e outros materiais) que possam permanecer no mesmo local.","id":6619558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 que exista, dentro do pr\u00e9dio, uma central de gases, \u00e0 qual os laborat\u00f3rios estejam ligados por meio de tubula\u00e7\u00f5es apropriadas. Os cilindros devem ser mantidos em local fechado para evitar rea\u00e7\u00e3o com outros gases presentes no laborat\u00f3rio. Tanto para a constru\u00e7\u00e3o da central como para condi\u00e7\u00f5es de armazenamento, as empresas especializadas fornecedoras devem ser consultadas, bem como sobre a compatibilidade entre gases (e outros materiais) que possam permanecer no mesmo local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os reagentes n\u00e3o podem ser guardados de uma forma aleat\u00f3ria. O ideal \u00e9 que sejam organizados por ordem alfab\u00e9tica, pois, nesse caso, estar\u00e3o sendo respeitadas incompatibilidades.","id":6619559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reagentes n\u00e3o podem ser guardados de uma forma aleat\u00f3ria. O ideal \u00e9 que sejam organizados por ordem alfab\u00e9tica, pois, nesse caso, estar\u00e3o sendo respeitadas incompatibilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia que poucas vezes \u00e9 encarada como uma fonte de perigo no laborat\u00f3rio, no entanto deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que, apesar de a \u00e1gua n\u00e3o reagir quimicamente com outras subst\u00e2ncias que possam estar presentes no laborat\u00f3rio, ela \u00e9 boa condutora de eletricidade, e em casos de princ\u00edpios de inc\u00eandio em que estejam envolvidos aparelhos el\u00e9tricos ou existam tomadas pr\u00f3ximas, n\u00e3o \u00e9 conveniente fazer uso da \u00e1gua.","id":6619560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia que poucas vezes \u00e9 encarada como uma fonte de perigo no laborat\u00f3rio, no entanto deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que, apesar de a \u00e1gua n\u00e3o reagir quimicamente com outras subst\u00e2ncias que possam estar presentes no laborat\u00f3rio, ela \u00e9 boa condutora de eletricidade, e em casos de princ\u00edpios de inc\u00eandio em que estejam envolvidos aparelhos el\u00e9tricos ou existam tomadas pr\u00f3ximas, n\u00e3o \u00e9 conveniente fazer uso da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes tenderizadores influenciam os fatores de palatibilidade das carnes no per\u00edodo post-mortem, portanto \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2016-ifpi-tecnico-em-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741309,"hashId":"8afe48a47166c2fcbca2faa5141be409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes tenderizadores influenciam os fatores de palatibilidade das carnes no per\u00edodo <em>post-mortem,<\/em> portanto \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6619617,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promovem uma desorganiza\u00e7\u00e3o estrutural no m\u00fasculo e aumentam a acidez.","id":6619617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovem uma desorganiza\u00e7\u00e3o estrutural no m\u00fasculo e aumentam a acidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promovem uma diminui\u00e7\u00e3o na acidez da fibra e a organiza\u00e7\u00e3o estrutural permanece inalterada.","id":6619618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovem uma diminui\u00e7\u00e3o na acidez da fibra e a organiza\u00e7\u00e3o estrutural permanece inalterada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promovem um aumento da alcalinidade e diminui\u00e7\u00e3o da acidez do m\u00fasculo.","id":6619619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovem um aumento da alcalinidade e diminui\u00e7\u00e3o da acidez do m\u00fasculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promovem uma desorganiza\u00e7\u00e3o estrutural, por\u00e9m a acidez permanece inalterada.","id":6619620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovem uma desorganiza\u00e7\u00e3o estrutural, por\u00e9m a acidez permanece inalterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o alteram a textura do m\u00fasculo.","id":6619621,"corpo":"<p>N\u00e3o alteram a textura do m\u00fasculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Campos e Domotti (2007), apoio matricial em sa\u00fade \u00e9 um arranjo organizacional e uma metodologia de gest\u00e3o de cuidados que","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747542,"hashId":"8fbfb16e99d93eab66a9c4518deae39a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Campos e Domotti (2007), apoio matricial em sa\u00fade \u00e9 um arranjo organizacional e uma metodologia de gest\u00e3o de cuidados que<\/p>","resposta":6648271,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como atividade priorit\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de projetos terap\u00eauticos singulares para os usu\u00e1rios da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6648267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como atividade priorit\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de projetos terap\u00eauticos singulares para os usu\u00e1rios da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o de um caso seja individual, familiar ou comunit\u00e1rio e visa ampliar o v\u00ednculo entre os profissionais e usu\u00e1rios.","id":6648268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o de um caso seja individual, familiar ou comunit\u00e1rio e visa ampliar o v\u00ednculo entre os profissionais e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalha de modo verticalizado com os profissionais que comp\u00f5em a equipe de refer\u00eancia buscando investir na amplia\u00e7\u00e3o de modos de interven\u00e7\u00e3o e na autonomia dos usu\u00e1rios.","id":6648269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalha de modo verticalizado com os profissionais que comp\u00f5em a equipe de refer\u00eancia buscando investir na amplia\u00e7\u00e3o de modos de interven\u00e7\u00e3o e na autonomia dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem como um dos objetivos o cadastramento da popula\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias.","id":6648270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como um dos objetivos o cadastramento da popula\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegura retaguarda especializada a equipes e profissionais encarregados da aten\u00e7\u00e3o a problemas de sa\u00fade, tanto na retaguarda assistencial quanto no suporte t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico.","id":6648271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura retaguarda especializada a equipes e profissionais encarregados da aten\u00e7\u00e3o a problemas de sa\u00fade, tanto na retaguarda assistencial quanto no suporte t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2212 NASF:","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747544,"hashId":"c8413e97c3019a2ddcb3dd226163e01e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2212 NASF:<\/p>","resposta":6648280,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode realizar atendimento individual ou coletivo, mesmo que regulados pelas equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6648276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode realizar atendimento individual ou coletivo, mesmo que regulados pelas equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz parte da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas n\u00e3o deve realizar atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":6648277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas n\u00e3o deve realizar atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o realiza interven\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio pois essa \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":6648278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o realiza interven\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio pois essa \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode realizar atendimento individual ou coletivo sem que seja necess\u00e1rio a regula\u00e7\u00e3o pelas equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6648279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode realizar atendimento individual ou coletivo sem que seja necess\u00e1rio a regula\u00e7\u00e3o pelas equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz parte da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas n\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o de livre acesso para atendimento individual ou coletivo.","id":6648280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas n\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o de livre acesso para atendimento individual ou coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana Sales, Coordenadora de um curso t\u00e9cnico no IFSULDEMINAS, elaborou um memorando para subsidiar a Reitoria quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica em parceira com escolas p\u00fablicas do Sul de Minas Gerais. Antes de imprimir, solicitou \u00e0 Aline Maia a revis\u00e3o lingu\u00edstica do trecho a seguir: Em todos os campus, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, de 7h \u00e0s 22h., de segunda \u00e0 sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e de tarde. Considerando que a servidora Aline Maia observou o uso da l\u00edngua padr\u00e3o no g\u00eanero textual \u201cmemorando\u201d, a revis\u00e3o feita foi:","provas":[{"id":57620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2016-ifsuldeminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747572,"hashId":"7d2953035c0f900e7ea9fc074d16b4fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana Sales, Coordenadora de um curso t\u00e9cnico no IFSULDEMINAS, elaborou um memorando para subsidiar a Reitoria quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica em parceira com escolas p\u00fablicas do Sul de Minas Gerais. Antes de imprimir, solicitou \u00e0 Aline Maia a revis\u00e3o lingu\u00edstica do trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em todos os campus, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, de 7h \u00e0s 22h., de segunda \u00e0 sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e de tarde.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a servidora Aline Maia observou o uso da l\u00edngua padr\u00e3o no g\u00eanero textual \u201cmemorando\u201d, a revis\u00e3o feita foi:<\/p>","resposta":6648411,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em todos os campi, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, das 7h \u00e0s 22h, de segunda a sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e \u00e0 tarde.","id":6648411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os <em>campi<\/em>, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, das 7h \u00e0s 22h, de segunda a sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e \u00e0 tarde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em todos os c\u00e2mpus, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, de 7h \u00e0s 22h, da segunda \u00e0 sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e \u00e0 tarde.","id":6648412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os c\u00e2mpus, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, de 7h \u00e0s 22h, da segunda \u00e0 sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e \u00e0 tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em todos os c\u00e2mpi, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, das 7h. \u00e0s 22h, de segunda \u00e0 sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e \u00e0 tarde.","id":6648413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os c\u00e2mpi, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, das 7h. \u00e0s 22h, de segunda \u00e0 sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e \u00e0 tarde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todos os campis, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, das 7hs \u00e0s 22hs, de segunda a sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e de tarde.","id":6648414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os campis, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica s\u00e3o utilizados por todos os cursos, das 7hs \u00e0s 22hs, de segunda a sexta. Aos s\u00e1bados, embora n\u00e3o seja comum, h\u00e1 grupos de pesquisa e projetos de extens\u00e3o que se utilizam de dois laborat\u00f3rios de manh\u00e3 e de tarde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE, PARA RESPONDER A ESTA QUEST\u00c3O, O TEXTO ABAIXO.Os r\u00f3tulos dos alimentos passam a ter de sair da f\u00e1brica com informa\u00e7\u00e3o sobre ingredientes alerg\u00eanicos a partir deste domingo (3\/7\/2016). S\u00e3o 17 os itens a serem listados, como trigo, crust\u00e1ceos, leite e nozes. A decis\u00e3o partiu da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) ainda em 2015 e foi refor\u00e7ada no in\u00edcio de junho.Aprovada em junho do ano passado, a resolu\u00e7\u00e3o obriga a ind\u00fastria aliment\u00edcia a informar nas embalagens dos produtos se h\u00e1 presen\u00e7a dos principais alimentos que causam alergias alimentares. O regulamento abrange tanto alimentos, quanto bebidas, ingredientes e aditivos.Os r\u00f3tulos dos produtos fabricados a partir de agora dever\u00e3o informar se os alimentos possuem: trigo (centeio, cevada, aveia e suas estirpes hibridizadas); crust\u00e1ceos; ovos; peixes; amendoim; soja; leite de todos os mam\u00edferos; am\u00eandoa; avel\u00e3; castanha de caju; castanha do Par\u00e1; macad\u00e2mia; nozes; pec\u00e3; pistaches; pinoli; castanhas, al\u00e9m de l\u00e1tex natural.Os derivados desses produtos dever\u00e3o trazer na embalagem as seguintes informa\u00e7\u00f5es:- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares);- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m derivados de (nomes comuns dos alimentos que causam alergias);- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares) e derivados.A Anvisa determinou tamb\u00e9m a forma de dispor esses dados. Os detalhes sobre alerg\u00eanicos dever\u00e3o ser exibidos logo abaixo da lista de ingredientes. Al\u00e9m disso, as palavras t\u00eam de estar em caixa alta, em negrito e com cor diferente do r\u00f3tulo. A letra n\u00e3o pode ser menor do que a da lista de ingredientes.Os fabricantes tiveram um ano para adequar as embalagens \u00e0s novas regras. Os produtos fabricados at\u00e9 o fim do prazo de adequa\u00e7\u00e3o, este s\u00e1bado (2), poder\u00e3o ser comercializados at\u00e9 o fim do prazo de validade.Segundo o diretor-relator da mat\u00e9ria, Renato Porto, a demanda nasceu \u201cfortemente da sociedade\u201d, o que fez com que toda a diretoria votasse unilateralmente pela regulamenta\u00e7\u00e3o.\u201cA sociedade pode agora ter certeza de que ter\u00e1 r\u00f3tulos de produtos muito mais adequados, dando a possibilidade ao consumidor de escolher adequadamente seus produtos, dado que a melhor maneira de se prevenir [de uma crise al\u00e9rgica] \u00e9 evitando o consumo\u201d, explicou. Segundo a Anvisa, aqui, no Brasil, de 6% a 8% das crian\u00e7as de 6 a 8 anos sofrem de algum tipo de alergia.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/goo.gl\/Jsm99q&gt;. Acesso em: 3 jul. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":459308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CONSIDERE, PARA RESPONDER A ESTA QUEST\u00c3O, O TEXTO ABAIXO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os r\u00f3tulos dos alimentos passam a ter de sair da f\u00e1brica com informa\u00e7\u00e3o sobre ingredientes alerg\u00eanicos a partir deste domingo (3\/7\/2016). S\u00e3o 17 os itens a serem listados, como trigo, crust\u00e1ceos, leite e nozes. A decis\u00e3o partiu da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) ainda em 2015 e foi refor\u00e7ada no in\u00edcio de junho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aprovada em junho do ano passado, a resolu\u00e7\u00e3o obriga a ind\u00fastria aliment\u00edcia a informar nas embalagens dos produtos se h\u00e1 presen\u00e7a dos principais alimentos que causam alergias alimentares. O regulamento abrange tanto alimentos, quanto bebidas, ingredientes e aditivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os r\u00f3tulos dos produtos fabricados a partir de agora dever\u00e3o informar se os alimentos possuem: trigo (centeio, cevada, aveia e suas estirpes hibridizadas); crust\u00e1ceos; ovos; peixes; amendoim; soja; leite de todos os mam\u00edferos; am\u00eandoa; avel\u00e3; castanha de caju; castanha do Par\u00e1; macad\u00e2mia; nozes; pec\u00e3; pistaches; pinoli; castanhas, al\u00e9m de l\u00e1tex natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os derivados desses produtos dever\u00e3o trazer na embalagem as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m derivados de (nomes comuns dos alimentos que causam alergias);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares) e derivados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Anvisa determinou tamb\u00e9m a forma de dispor esses dados. Os detalhes sobre alerg\u00eanicos dever\u00e3o ser exibidos logo abaixo da lista de ingredientes. Al\u00e9m disso, as palavras t\u00eam de estar em caixa alta, em negrito e com cor diferente do r\u00f3tulo. A letra n\u00e3o pode ser menor do que a da lista de ingredientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os fabricantes tiveram um ano para adequar as embalagens \u00e0s novas regras. Os produtos fabricados at\u00e9 o fim do prazo de adequa\u00e7\u00e3o, este s\u00e1bado (2), poder\u00e3o ser comercializados at\u00e9 o fim do prazo de validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o diretor-relator da mat\u00e9ria, Renato Porto, a demanda nasceu \u201cfortemente da sociedade\u201d, o que fez com que toda a diretoria votasse unilateralmente pela regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA sociedade pode agora ter certeza de que ter\u00e1 r\u00f3tulos de produtos muito mais adequados, dando a possibilidade ao consumidor de escolher adequadamente seus produtos, dado que a melhor maneira de se prevenir [de uma crise al\u00e9rgica] \u00e9 evitando o consumo\u201d, explicou. Segundo a Anvisa, aqui, no Brasil, de 6% a 8% das crian\u00e7as de 6 a 8 anos sofrem de algum tipo de alergia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/goo.gl\/Jsm99q&gt;. Acesso em: 3 jul. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras destacadas dos trechos \u201cacesso \u00e0 \u00e1gua fluoretada\u201d, \u201chigiene bucal correta\u201d e \u201cconsumo elevado de a\u00e7\u00facar\u201d pertencem a uma categoria de palavras da l\u00edngua que t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2016-ifsuldeminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747576,"hashId":"59e581b985797033205be26ae7f0d657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras destacadas dos trechos \u201cacesso \u00e0 \u00e1gua <strong>fluoretada<\/strong>\u201d, \u201chigiene bucal <strong>correta<\/strong>\u201d e \u201cconsumo <strong>elevado <\/strong>de a\u00e7\u00facar\u201d pertencem a uma categoria de palavras da l\u00edngua que t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6648432,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer conex\u00e3o entre ora\u00e7\u00f5es num mesmo enunciado.","id":6648429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer conex\u00e3o entre ora\u00e7\u00f5es num mesmo enunciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antecipar as novas informa\u00e7\u00f5es constantes no par\u00e1grafo seguinte.","id":6648430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antecipar as novas informa\u00e7\u00f5es constantes no par\u00e1grafo seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinalizar as rela\u00e7\u00f5es causais existentes entre blocos de informa\u00e7\u00f5es.","id":6648431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinalizar as rela\u00e7\u00f5es causais existentes entre blocos de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atribuir caracter\u00edstica a outras palavras a fim de especific\u00e1-las ou especializ\u00e1-las.","id":6648432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir caracter\u00edstica a outras palavras a fim de especific\u00e1-las ou especializ\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 31 A 34.Como prevenir a c\u00e1rie?A c\u00e1rie \u00e9 uma das doen\u00e7as mais comuns no Brasil, mas muitas pessoas nem imaginam que sofrem deste mal. Ela \u00e9 uma deteriora\u00e7\u00e3o do dente que est\u00e1 diretamente relacionada ao estilo de vida do indiv\u00edduo, ou seja, ao que come, como cuida dos dentes e se tem acesso \u00e0 \u00e1gua fluoretada. Para a Professora Doutora Titular da Disciplina de Sa\u00fade Coletiva da Faculdade de Odontologia da USP (FOUSP), Maria Erc\u00edlia de Ara\u00fajo, a higiene bucal correta \u00e9 uma das melhores maneiras de prevenir a doen\u00e7a. \u201cAtualmente, o consumo elevado de a\u00e7\u00facar \u00e9 preocupante, pois ele est\u00e1 presente em bolachas, refrigerantes, doces, balas, chicletes, sorvetes, etc. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel escovar corretamente os dentes ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es, massageando a gengiva com creme dental que contenha fl\u00faor em sua composi\u00e7\u00e3o e usar fio dental, que remove os restos de alimentos e a placa bacteriana nos locais aonde a escova n\u00e3o chega\u201d, explica Erc\u00edlia. Al\u00e9m disso, visitar o dentista periodicamente \u00e9 uma maneira de evitar diversos problemas bucais. Isto porque muitos adultos pensam que apenas as crian\u00e7as est\u00e3o suscet\u00edveis \u00e0 c\u00e1rie e n\u00e3o d\u00e3o a devida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia de se manter uma boa higiene bucal ao longo de toda a vida. \u201c\u00c0 medida que ficamos mais velhos, a c\u00e1rie em volta das restaura\u00e7\u00f5es e na raiz dos dentes se tornam mais comuns, podendo agravar outras doen\u00e7as, como diabetes e problemas card\u00edacos\u201d, explica a professora. Preocupada com a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a ACFF, Alian\u00e7a para um Futuro Livre de C\u00e1rie, re\u00fane especialistas em sa\u00fade p\u00fablica e bucal de todo o mundo para que a c\u00e1rie seja encarada como problema de sa\u00fade p\u00fablica, al\u00e9m de definir metas e promover a\u00e7\u00f5es integradas com outras especialidades para o seu combate efetivo. O principal objetivo do projeto \u00e9 que toda crian\u00e7a nascida a partir de 2026 seja livre de c\u00e1rie durante toda a vida.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/goo.gl\/0RRLeh&gt;. Acesso em: 30 abr 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":459329,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">CONSIDERE O TEXTO ABAIXO, PARA RESPONDER \u00c0S <strong>QUEST\u00d5ES DE 31 A 34<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como prevenir a c\u00e1rie?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A c\u00e1rie \u00e9 uma das doen\u00e7as mais comuns no Brasil, mas muitas pessoas nem imaginam que sofrem deste mal. Ela \u00e9 uma deteriora\u00e7\u00e3o do dente que est\u00e1 diretamente relacionada ao estilo de vida do indiv\u00edduo, ou seja, ao que come, como cuida dos dentes e se tem acesso \u00e0 \u00e1gua fluoretada. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Para a Professora Doutora Titular da Disciplina de Sa\u00fade Coletiva da Faculdade de Odontologia da USP (FOUSP), Maria Erc\u00edlia de Ara\u00fajo, a higiene bucal correta \u00e9 uma das melhores maneiras de prevenir a doen\u00e7a. \u201cAtualmente, o consumo elevado de a\u00e7\u00facar \u00e9 preocupante, pois ele est\u00e1 presente em bolachas, refrigerantes, doces, balas, chicletes, sorvetes, etc. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel escovar corretamente os dentes ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es, massageando a gengiva com creme dental que contenha fl\u00faor em sua composi\u00e7\u00e3o e usar fio dental, que remove os restos de alimentos e a placa bacteriana nos locais aonde a escova n\u00e3o chega\u201d, explica Erc\u00edlia. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, visitar o dentista periodicamente \u00e9 uma maneira de evitar diversos problemas bucais. Isto porque muitos adultos pensam que apenas as crian\u00e7as est\u00e3o suscet\u00edveis \u00e0 c\u00e1rie e n\u00e3o d\u00e3o a devida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia de se manter uma boa higiene bucal ao longo de toda a vida. \u201c\u00c0 medida que ficamos mais velhos, a c\u00e1rie em volta das restaura\u00e7\u00f5es e na raiz dos dentes se tornam mais comuns, podendo agravar outras doen\u00e7as, como diabetes e problemas card\u00edacos\u201d, explica a professora. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Preocupada com a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a ACFF, Alian\u00e7a para um Futuro Livre de C\u00e1rie, re\u00fane especialistas em sa\u00fade p\u00fablica e bucal de todo o mundo para que a c\u00e1rie seja encarada como problema de sa\u00fade p\u00fablica, al\u00e9m de definir metas e promover a\u00e7\u00f5es integradas com outras especialidades para o seu combate efetivo. O principal objetivo do projeto \u00e9 que toda crian\u00e7a nascida a partir de 2026 seja livre de c\u00e1rie durante toda a vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt; <u>http:\/\/goo.gl\/0RRLeh<\/u>&gt;. Acesso em: 30 abr 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anne, servidora p\u00fablica h\u00e1 exatos 5 anos e 6 meses, lotada na Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o de um Instituto Federal, com seus anos de experi\u00eancia e pelo constante contato com a popula\u00e7\u00e3o devido aos projetos de extens\u00e3o que coordena, candidata-se \u00e0 vereadora e, ap\u00f3s apura\u00e7\u00e3o dos votos, ela fica como 5\u00aa suplente. A referida servidora continua desempenhando suas atividades no Instituto e, passados 3 anos, \u00e9 convocada para assumir o cargo de vereadora. Como n\u00e3o haver\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rio, ela protocola afastamento para desempenho do cargo para o qual foi eleita, o que \u00e9 prontamente deferido. Anne exerce o cargo por apenas 1 ano e, como n\u00e3o quis candidatar-se para um novo mandato, protocola pedido para retornar ao seu cargo, o que \u00e9 prontamente deferido. Passados 6 meses, Anne protocola pedido de licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o por ter completado mais um quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio. Diante do pedido de licen\u00e7a de Anne, o Diretor de Gest\u00e3o de Pessoa indefere o pedido com a alega\u00e7\u00e3o de que ainda falta 6 meses para a servidora ter o direito, uma vez que a mesma ficou afastada para exercer mandado eletivo e esse per\u00edodo n\u00e3o \u00e9 computado como de efetivo exerc\u00edcio. Diante do fato, pergunta-se: o indeferimento do pedido de licen\u00e7a por parte do Diretor de Gest\u00e3o de Pessoas est\u00e1:","provas":[{"id":57620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2016-ifsuldeminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747586,"hashId":"4bba0376f91e4fcfcb6e4f01586aa652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anne, servidora p\u00fablica h\u00e1 exatos 5 anos e 6 meses, lotada na Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o de um Instituto Federal, com seus anos de experi\u00eancia e pelo constante contato com a popula\u00e7\u00e3o devido aos projetos de extens\u00e3o que coordena, candidata-se \u00e0 vereadora e, ap\u00f3s apura\u00e7\u00e3o dos votos, ela fica como 5\u00aa suplente. A referida servidora continua desempenhando suas atividades no Instituto e, passados 3 anos, \u00e9 convocada para assumir o cargo de vereadora. Como n\u00e3o haver\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rio, ela protocola afastamento para desempenho do cargo para o qual foi eleita, o que \u00e9 prontamente deferido. Anne exerce o cargo por apenas 1 ano e, como n\u00e3o quis candidatar-se para um novo mandato, protocola pedido para retornar ao seu cargo, o que \u00e9 prontamente deferido. Passados 6 meses, Anne protocola pedido de licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o por ter completado mais um quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio. Diante do pedido de licen\u00e7a de Anne, o Diretor de Gest\u00e3o de Pessoa indefere o pedido com a alega\u00e7\u00e3o de que ainda falta 6 meses para a servidora ter o direito, uma vez que a mesma ficou afastada para exercer mandado eletivo e esse per\u00edodo n\u00e3o \u00e9 computado como de efetivo exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do fato, pergunta-se: o indeferimento do pedido de licen\u00e7a por parte do Diretor de Gest\u00e3o de Pessoas est\u00e1:<\/p>","resposta":6648474,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta, pois independentemente se h\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rio ou n\u00e3o e se a servidora se afasta ou n\u00e3o das atividades na Institui\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo afastado n\u00e3o \u00e9 computado como de efetivo exerc\u00edcio.","id":6648473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta, pois independentemente se h\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rio ou n\u00e3o e se a servidora se afasta ou n\u00e3o das atividades na Institui\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo afastado n\u00e3o \u00e9 computado como de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorreto, uma vez que a licen\u00e7a para exercer mandato eletivo \u00e9 contada como efetivo exerc\u00edcio, consequentemente a servidora j\u00e1 possui os 5 anos necess\u00e1rios para requerer licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o.","id":6648474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreto, uma vez que a licen\u00e7a para exercer mandato eletivo \u00e9 contada como efetivo exerc\u00edcio, consequentemente a servidora j\u00e1 possui os 5 anos necess\u00e1rios para requerer licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta, pois quando servidor se afasta para exerc\u00edcio de mandato eletivo, federal, estadual ou municipal, consequentemente interrompe o v\u00ednculo com a Institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o computando, assim, o tempo afastado como de efetivo exerc\u00edcio.","id":6648475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta, pois quando servidor se afasta para exerc\u00edcio de mandato eletivo, federal, estadual ou municipal, consequentemente interrompe o v\u00ednculo com a Institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o computando, assim, o tempo afastado como de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incorreta, pois para que o tempo afastado para exerc\u00edcio de mandato eletivo seja computado como de efetivo exerc\u00edcio, a servidora n\u00e3o poder\u00e1 ser afastada de suas atribui\u00e7\u00f5es na Institui\u00e7\u00e3o, devendo exercer os dois cargos cumulativamente. ","id":6648476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreta, pois para que o tempo afastado para exerc\u00edcio de mandato eletivo seja computado como de efetivo exerc\u00edcio, a servidora n\u00e3o poder\u00e1 ser afastada de suas atribui\u00e7\u00f5es na Institui\u00e7\u00e3o, devendo exercer os dois cargos cumulativamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho fonoaudiol\u00f3gico miofuncional com adultos","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747591,"hashId":"3d2881ff9b9a89859aa2514f9881e2b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho fonoaudiol\u00f3gico miofuncional com adultos<\/p>","resposta":6648497,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como principal alvo casos de tratamento ortod\u00f4ntico quando h\u00e1 interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica que corrija as estruturas \u00f3sseas comprometidas com o objetivo de adequa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas.","id":6648495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal alvo casos de tratamento ortod\u00f4ntico quando h\u00e1 interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica que corrija as estruturas \u00f3sseas comprometidas com o objetivo de adequa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem como principal alvo a reabilita\u00e7\u00e3o de disfun\u00e7\u00f5es temporomandibulares, uma vez que nesse ciclo de vida s\u00e3o estas articula\u00e7\u00f5es as estruturas que mais sofrem sobrecarga de h\u00e1bitos inadequados e de tens\u00e3o.","id":6648496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal alvo a reabilita\u00e7\u00e3o de disfun\u00e7\u00f5es temporomandibulares, uma vez que nesse ciclo de vida s\u00e3o estas articula\u00e7\u00f5es as estruturas que mais sofrem sobrecarga de h\u00e1bitos inadequados e de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem como objetivo a organiza\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio da musculatura, bem como a reabilita\u00e7\u00e3o funcional orofacial para propiciar a retomada organizada das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas no menor prazo poss\u00edvel.","id":6648497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo a organiza\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio da musculatura, bem como a reabilita\u00e7\u00e3o funcional orofacial para propiciar a retomada organizada das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas no menor prazo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 medida paliativa uma vez que as deformidades dentofaciais j\u00e1 est\u00e3o consolidadas e os padr\u00f5es de respira\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o definidos e pouco ser\u00e3o modificados.","id":6648498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 medida paliativa uma vez que as deformidades dentofaciais j\u00e1 est\u00e3o consolidadas e os padr\u00f5es de respira\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o definidos e pouco ser\u00e3o modificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como principal alvo casos de fraturas maxilomandibulares com o objetivo de adequar a flexibilidade e mobilidade de tecidos moles associados; a mobilidade evitando posturas nocivas e restri\u00e7\u00e3o funcional e tamb\u00e9m recuperar a funcionalidade da estrutura orofacial.","id":6648499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal alvo casos de fraturas maxilomandibulares com o objetivo de adequar a flexibilidade e mobilidade de tecidos moles associados; a mobilidade evitando posturas nocivas e restri\u00e7\u00e3o funcional e tamb\u00e9m recuperar a funcionalidade da estrutura orofacial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos \u00e9 fonoaudi\u00f3logo da equipe do NASF de uma regi\u00e3o no interior do Estado de S\u00e3o Paulo e uma de suas primeiras tarefas foi participar da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de sa\u00fade coletiva. As a\u00e7\u00f5es e justificativas pertinentes ao cargo exercido por ele s\u00e3o:","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747598,"hashId":"6e661b940237043f514ba3081c2907ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos \u00e9 fonoaudi\u00f3logo da equipe do NASF de uma regi\u00e3o no interior do Estado de S\u00e3o Paulo e uma de suas primeiras tarefas foi participar da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de sa\u00fade coletiva. As a\u00e7\u00f5es e justificativas pertinentes ao cargo exercido por ele s\u00e3o:<\/p>","resposta":6648531,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar e transmitir \u00e0s equipes de refer\u00eancia as atividades, a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas a serem adotadas para a comunidade assistida.","id":6648528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e transmitir \u00e0s equipes de refer\u00eancia as atividades, a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas a serem adotadas para a comunidade assistida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar o mapeamento da regi\u00e3o para conhecimento e desenvolvimento de atendimentos domiciliares de pacientes com queixas fonoaudiol\u00f3gicas.","id":6648529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o mapeamento da regi\u00e3o para conhecimento e desenvolvimento de atendimentos domiciliares de pacientes com queixas fonoaudiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divulgar as a\u00e7\u00f5es do NASF para a comunidade de modo a otimizar algumas a\u00e7\u00f5es realizadas diretamente com a popula\u00e7\u00e3o.","id":6648530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar as a\u00e7\u00f5es do NASF para a comunidade de modo a otimizar algumas a\u00e7\u00f5es realizadas diretamente com a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar diagn\u00f3sticos participativos com a comunidade, para que especialistas e membros da comunidade discutam juntos os resultados com o objetivo de definir, planejar e programar interven\u00e7\u00f5es-chave.","id":6648531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar diagn\u00f3sticos participativos com a comunidade, para que especialistas e membros da comunidade discutam juntos os resultados com o objetivo de definir, planejar e programar interven\u00e7\u00f5es-chave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborar Projetos Terap\u00eauticos Singulares a serem desenvolvidos pelas equipes de refer\u00eancia junto aos usu\u00e1rios.","id":6648532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar Projetos Terap\u00eauticos Singulares a serem desenvolvidos pelas equipes de refer\u00eancia junto aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e1 em atendimento, a fonoaudi\u00f3loga Cristina se deparou com uma demanda escolar. A professora estava preocupada porque muito possivelmente Tom n\u00e3o conseguiria ser alfabetizado. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de aquisi\u00e7\u00e3o da escrita,","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747602,"hashId":"99c0f03d2404416fcc056bcd0f937f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 em atendimento, a fonoaudi\u00f3loga Cristina se deparou com uma demanda escolar. A professora estava preocupada porque muito possivelmente Tom n\u00e3o conseguiria ser alfabetizado. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de aquisi\u00e7\u00e3o da escrita,<\/p>","resposta":6648551,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 porque ter receio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o de Tom. Nada deve ser diferenciado para ele para que n\u00e3o se sinta exclu\u00eddo da classe. O mais importante nesse momento \u00e9 a conviv\u00eancia social e o que ele for capaz de escrever. O dom\u00ednio vir\u00e1 com o tempo.","id":6648548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 porque ter receio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o de Tom. Nada deve ser diferenciado para ele para que n\u00e3o se sinta exclu\u00eddo da classe. O mais importante nesse momento \u00e9 a conviv\u00eancia social e o que ele for capaz de escrever. O dom\u00ednio vir\u00e1 com o tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isso \u00e9 de fato um problema para Tom que deve ser alfabetizado apenas pelo m\u00e9todo fon\u00e9tico, que aperfei\u00e7oar\u00e1 sua consci\u00eancia sobre os sons e sua correspond\u00eancia graf\u00eamica. O trabalho terap\u00eautico seguir\u00e1 na dire\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia fonol\u00f3gica.","id":6648549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isso \u00e9 de fato um problema para Tom que deve ser alfabetizado apenas pelo m\u00e9todo fon\u00e9tico, que aperfei\u00e7oar\u00e1 sua consci\u00eancia sobre os sons e sua correspond\u00eancia graf\u00eamica. O trabalho terap\u00eautico seguir\u00e1 na dire\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia fonol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 certo que Tom ter\u00e1 muitos problemas em ser alfabetizado, talvez levando muitos anos para que isso aconte\u00e7a efetivamente. Deste modo, \u00e9 importante que ele seja inserido na pol\u00edtica de inclus\u00e3o educacional.","id":6648550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 certo que Tom ter\u00e1 muitos problemas em ser alfabetizado, talvez levando muitos anos para que isso aconte\u00e7a efetivamente. Deste modo, \u00e9 importante que ele seja inserido na pol\u00edtica de inclus\u00e3o educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 fato que a crian\u00e7a no in\u00edcio do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o se apoia em sua oralidade e isso \u00e9 um problema para Tom, mas tanto a escola quanto o trabalho terap\u00eautico devem trabalhar com estrat\u00e9gias que o levem a se valer da natureza visual da escrita.","id":6648551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fato que a crian\u00e7a no in\u00edcio do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o se apoia em sua oralidade e isso \u00e9 um problema para Tom, mas tanto a escola quanto o trabalho terap\u00eautico devem trabalhar com estrat\u00e9gias que o levem a se valer da natureza visual da escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o melhor para Tom \u00e9 que passe a ter ensino domiciliar, ao menos nesse per\u00edodo de alfabetiza\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 bastante penoso para ele. Em casa, com aten\u00e7\u00e3o integral de um educador experiente ele poder\u00e1 aprender no seu ritmo sem press\u00f5es que possam prejudicar seu desenvolvimento.","id":6648552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o melhor para Tom \u00e9 que passe a ter ensino domiciliar, ao menos nesse per\u00edodo de alfabetiza\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 bastante penoso para ele. Em casa, com aten\u00e7\u00e3o integral de um educador experiente ele poder\u00e1 aprender no seu ritmo sem press\u00f5es que possam prejudicar seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 35, considere o caso hipot\u00e9tico abaixo.Tom tem 5 anos e 4 meses e est\u00e1 em in\u00edcio de avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica. Em seus registros iniciais, Cristina, a fonoaudi\u00f3loga, faz as seguintes considera\u00e7\u00f5es:\tTom foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o de linguagem por apresentar atraso na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem oral. J\u00e1 fez terapia fonoaudiol\u00f3gica anteriormente por apresentar sialorreia e aus\u00eancia de fala. Nesse trabalho, a terapeuta enfocou principalmente aspectos ligados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de suc\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, tendo observado significativa evolu\u00e7\u00e3o. O mesmo n\u00e3o ocorreu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala, da\u00ed o encaminhamento para nova avalia\u00e7\u00e3o. No que se refere ao sistema miofuncional, pude constatar que, quando distra\u00eddo, Tom n\u00e3o engole a saliva, que escorre pelo canto da boca, sem que ele se incomode ou tente evitar. Tamb\u00e9m n\u00e3o limpa o queixo quando o l\u00edquido por ali escorre, demonstrando pouca aten\u00e7\u00e3o ou falta de sensibilidade nessa regi\u00e3o. Quando solicitado a engolir a saliva acumulada antes que escorra, nem sempre o faz. Dificuldade ou n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do pedido?\tDo ponto de vista dial\u00f3gico, Tom \u00e9 uma crian\u00e7a com inten\u00e7\u00f5es comunicativas; n\u00e3o se inibe frente a uma pessoa desconhecida que se lan\u00e7a a conversar com ele, mas tamb\u00e9m n\u00e3o se mostra interessado em se fazer compreendido. Fala poucas palavras e vocaliza sem precis\u00e3o articulat\u00f3ria. Suas vocaliza\u00e7\u00f5es s\u00e3o indiferenciadas e ele n\u00e3o se importa se o interlocutor est\u00e1 de fato interpretando corretamente o que diz. \u00c9 vivaz, inteligente e sorridente. Cativa por esse seu jeito, mas n\u00e3o evolui num di\u00e1logo.\tNos momentos em que observei di\u00e1logo entre m\u00e3e e filho, h\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o da m\u00e3e para qualquer pouca vocaliza\u00e7\u00e3o do filho, ainda que esta vocaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00ea pistas de tudo que a m\u00e3e demonstrou compreender. Tom tem capacidade de produzir aleatoriamente fonemas plosivos, fricativos e sibilantes, mas articula corretamente em palavras apenas os plosivos.","id":459334,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 35, considere o caso hipot\u00e9tico abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tom tem 5 anos e 4 meses e est\u00e1 em in\u00edcio de avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica. Em seus registros iniciais, Cristina, a fonoaudi\u00f3loga, faz as seguintes considera\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Tom foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o de linguagem por apresentar atraso na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem oral. J\u00e1 fez terapia fonoaudiol\u00f3gica anteriormente por apresentar sialorreia e aus\u00eancia de fala. Nesse trabalho, a terapeuta enfocou principalmente aspectos ligados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de suc\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, tendo observado significativa evolu\u00e7\u00e3o. O mesmo n\u00e3o ocorreu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala, da\u00ed o encaminhamento para nova avalia\u00e7\u00e3o. No que se refere ao sistema miofuncional, pude constatar que, quando distra\u00eddo, Tom n\u00e3o engole a saliva, que escorre pelo canto da boca, sem que ele se incomode ou tente evitar. Tamb\u00e9m n\u00e3o limpa o queixo quando o l\u00edquido por ali escorre, demonstrando pouca aten\u00e7\u00e3o ou falta de sensibilidade nessa regi\u00e3o. Quando solicitado a engolir a saliva acumulada antes que escorra, nem sempre o faz. Dificuldade ou n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do pedido?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Do ponto de vista dial\u00f3gico, Tom \u00e9 uma crian\u00e7a com inten\u00e7\u00f5es comunicativas; n\u00e3o se inibe frente a uma pessoa desconhecida que se lan\u00e7a a conversar com ele, mas tamb\u00e9m n\u00e3o se mostra interessado em se fazer compreendido. Fala poucas palavras e vocaliza sem precis\u00e3o articulat\u00f3ria. Suas vocaliza\u00e7\u00f5es s\u00e3o indiferenciadas e ele n\u00e3o se importa se o interlocutor est\u00e1 de fato interpretando corretamente o que diz. \u00c9 vivaz, inteligente e sorridente. Cativa por esse seu jeito, mas n\u00e3o evolui num di\u00e1logo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Nos momentos em que observei di\u00e1logo entre m\u00e3e e filho, h\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o da m\u00e3e para qualquer pouca vocaliza\u00e7\u00e3o do filho, ainda que esta vocaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00ea pistas de tudo que a m\u00e3e demonstrou compreender. Tom tem capacidade de produzir aleatoriamente fonemas plosivos, fricativos e sibilantes, mas articula corretamente em palavras apenas os plosivos.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tabelas 1 e 2 em uma planilha do MS-Excel 2013. A Tabela 1 apresenta na coluna D o percentual de comiss\u00e3o a ser aplicado no valor das vendas em fun\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o do vendedor e do valor das vendas em si, conforme as regras estabelecidas na Tabela 2. Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir, se colocada na c\u00e9lula D3 e copiadas ou arrastadas para as outras c\u00e9lulas da coluna D (Ctrl+C SOBRE a c\u00e9lula D3 e Ctrl+V sobre a c\u00e9lula D4, depois na D5, D6...), apresenta o resultado mostrado na figura a seguir?ABCDEFGHIJK1Tabela 1 - % de comiss\u00e3o por vendaTabela 2 \u2013 Regras do % de comiss\u00e3o2NVendaClassComiss\u00e3o %Regra 1Regra 231R$ 1.000,00vermelho1,00%Valorvermelhoamareloazul42R$ 2.000,00amarelo1,30%&lt;=R$ 3.000,001,00%1,30%1,70%53R$ 2.500,00azul1,70%&gt; 3000 e &lt;=R$ 6.000,002,00%2,30%2,70%64R$ 3.500,00amarelo2,30%&gt;R$ 6.000,003,00%3,30%3,70%75R$ 4.000,00vermelho2,00%86R$ 4.500,00azul2,70%97R$ 7.000,00vermelho3,00%108R$ 7.500,00azul3,70%119R$ 8.000,00amarelo3,30%","provas":[{"id":57084,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1760892,"hashId":"762da33c6a90ad800e5b205d4c3f826f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as tabelas 1 e 2 em uma planilha do MS-Excel 2013. A Tabela 1 apresenta na coluna D o percentual de comiss\u00e3o a ser aplicado no valor das vendas em fun\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o do vendedor e do valor das vendas em si, conforme as regras estabelecidas na Tabela 2. Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir, se colocada na c\u00e9lula D3 e copiadas ou arrastadas para as outras c\u00e9lulas da coluna D (Ctrl+C SOBRE a c\u00e9lula D3 e Ctrl+V sobre a c\u00e9lula D4, depois na D5, D6...), apresenta o resultado mostrado na figura a seguir?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 931px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"126\"><col width=\"80\"><col width=\"112\"><col width=\"52\"><col width=\"50\"><col width=\"82\"><col width=\"93\"><col width=\"86\"><col width=\"78\"><col width=\"72\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(106, 168, 79);\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">J<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center;\">Tabela 1 - % de comiss\u00e3o por venda<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\">Tabela 2 \u2013 Regras do % de comiss\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Venda<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Class<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Comiss\u00e3o %<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Regra 1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Regra 2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vermelho<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,00%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vermelho<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amarelo<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amarelo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,30%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;=<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,00%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,30%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,70%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,70%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&gt; 3000 e &lt;=<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2,00%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2,30%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2,70%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amarelo<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,30%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&gt;<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,00%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,30%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,70%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 4.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vermelho<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,00%<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 4.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,70%<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 7.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vermelho<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,00%<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 7.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,70%<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 8.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amarelo<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,30%<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":6707936,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(B3&lt;=H$4;PROCH(C3;I$3:K$6;2;0);SE(B3&gt;H$6 ;PROCH(C3;I$3:K$6;4;0); PROCH(C3;I$3:K$6;3;0)))","id":6707936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B3&lt;=H$4;PROCH(C3;I$3:K$6;2;0);SE(B3&gt;H$6 ;PROCH(C3;I$3:K$6;4;0); PROCH(C3;I$3:K$6;3;0)))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(B3&lt;=$H$4;$J$4;SE(B3&lt;=$H$5;$J$5;$J$6))","id":6707937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B3&lt;=$H$4;$J$4;SE(B3&lt;=$H$5;$J$5;$J$6))<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(B3&lt;=$H$4;$I$4;SE(B3&lt;=$H$5;$I$5;$I$6))","id":6707938,"corpo":"<p>=SE(B3&lt;=$H$4;$I$4;SE(B3&lt;=$H$5;$I$5;$I$6))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(B3&lt;=$H4;PROCH(C3;$I3:$K6;2;0);SE(B3&gt;$H6 ; PROCH(C3;$I3:$K6;4;0);PROCH(C3;$I3:$K6;3;0)))","id":6707939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B3&lt;=$H4;PROCH(C3;$I3:$K6;2;0);SE(B3&gt;$H6 ; PROCH(C3;$I3:$K6;4;0);PROCH(C3;$I3:$K6;3;0)))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE(B3&lt;=H4;PROCH(C3;I3:K6;2;0);SE(B3&gt;H6;PRO CH(C3;I3:K6;4;0); PROCH(C3;I3:K6;3;0)))","id":6707940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B3&lt;=H4;PROCH(C3;I3:K6;2;0);SE(B3&gt;H6;PRO CH(C3;I3:K6;4;0); PROCH(C3;I3:K6;3;0)))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta \u00e1reas do conhecimento do gerenciamento de projetos de acordo com o PMI:","provas":[{"id":57084,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1760894,"hashId":"9f555d129539499c36470e66a7c3f4f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta \u00e1reas do conhecimento do gerenciamento de projetos de acordo com o PMI:<\/p>","resposta":6707947,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o, Escopo, Tecnologia e Partes Interessadas.","id":6707946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o, Escopo, Tecnologia e Partes Interessadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escopo, Tempo, Custos e Qualidade.","id":6707947,"corpo":"<p>Escopo, Tempo, Custos e Qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marketing, Recursos Humanos, Riscos e Tecnologia.","id":6707948,"corpo":"<p>Marketing, Recursos Humanos, Riscos e Tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o, Escopo, Execu\u00e7\u00e3o e Tempo.","id":6707949,"corpo":"<p>Integra\u00e7\u00e3o, Escopo, Execu\u00e7\u00e3o e Tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualidade, Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas, Riscos e Aquisi\u00e7\u00f5es.","id":6707950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade, Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas, Riscos e Aquisi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ciclo de vida preditivo de um projeto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57084,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1760896,"hashId":"308cad907aa896c63c8ae5226c25796f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao ciclo de vida preditivo de um projeto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6707957,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo de vida preditivo \u00e9 o projetado para m\u00e9todos \u00e1geis, com forte participa\u00e7\u00e3o das partes interessadas, intera\u00e7\u00f5es muito r\u00e1pidas com tempo e recursos fixos.","id":6707956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida preditivo \u00e9 o projetado para m\u00e9todos \u00e1geis, com forte participa\u00e7\u00e3o das partes interessadas, intera\u00e7\u00f5es muito r\u00e1pidas com tempo e recursos fixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclo de vida preditivo \u00e9 aquele onde o escopo, tempo e custos exigidos s\u00e3o determinados o mais cedo poss\u00edvel no ciclo de vida do projeto.","id":6707957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida preditivo \u00e9 aquele onde o escopo, tempo e custos exigidos s\u00e3o determinados o mais cedo poss\u00edvel no ciclo de vida do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ciclos de vida preditivos s\u00e3o preferidos quando pouco se conhece do produto a ser entregue e, por este motivo, s\u00e3o necess\u00e1rias previs\u00f5es e estimativas de alto n\u00edvel.","id":6707958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ciclos de vida preditivos s\u00e3o preferidos quando pouco se conhece do produto a ser entregue e, por este motivo, s\u00e3o necess\u00e1rias previs\u00f5es e estimativas de alto n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ciclo de vida preditivo \u00e9 utilizado quando uma organiza\u00e7\u00e3o necessita administrar mudan\u00e7as dos objetivos e escopo, bem como reduzir a complexidade de projetos grandes.","id":6707959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida preditivo \u00e9 utilizado quando uma organiza\u00e7\u00e3o necessita administrar mudan\u00e7as dos objetivos e escopo, bem como reduzir a complexidade de projetos grandes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ciclo de vida preditivo \u00e9 aquele em que as fases de um projeto intencionalmente repetem uma ou mais atividades \u00e0 medida que a compreens\u00e3o do produto pela equipe do projeto aumenta.","id":6707960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida preditivo \u00e9 aquele em que as fases de um projeto intencionalmente repetem uma ou mais atividades \u00e0 medida que a compreens\u00e3o do produto pela equipe do projeto aumenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Ciclo de vida de Projeto","oab":false,"nome":"Ciclo de vida de Projeto","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428943,"slug":"tecnologia-da-informacao-ciclo-de-vida-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Guia PMBOK, s\u00e3o entradas do processo \u201cDesenvolver o termo de abertura\u201d, EXCETO:","provas":[{"id":57084,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1760898,"hashId":"ffa7fd52b2fc77132a17001640c73e30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Guia PMBOK, s\u00e3o entradas do processo \u201cDesenvolver o termo de abertura\u201d, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6707970,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o do Trabalho do Projeto.","id":6707966,"corpo":"<p>Especifica\u00e7\u00e3o do Trabalho do Projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Business Case.","id":6707967,"corpo":"<p>Business Case.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acordos.","id":6707968,"corpo":"<p>Acordos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativos de Processos Organizacionais.","id":6707969,"corpo":"<p>Ativos de Processos Organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opini\u00e3o Especializada.","id":6707970,"corpo":"<p>Opini\u00e3o Especializada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes senten\u00e7as relacionadas ao Gerenciamento do Valor Agregado: I. O Gerenciamento do Valor Agregado desenvolve e monitora 5 dimens\u00f5es chave para cada pacote de trabalho e conta de controle: valor planejado, valor agregado, valor presente l\u00edquido, custo real e prazo realizado. II. O Valor agregado \u00e9 o or\u00e7amento associado ao trabalho autorizado que foi conclu\u00eddo. III. O \u00cdndice de Desempenho de Prazos (IDP) \u00e9 uma medida de efici\u00eancia do cronograma expressa como rela\u00e7\u00e3o do valor planejado dividido pelo valor agregado. IV. Os par\u00e2metros ou dimens\u00f5es contemplados no Gerenciamento do Valor Agregado n\u00e3o podem ser monitorados ou relatados de forma cumulativa. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as senten\u00e7as corretas:","provas":[{"id":57084,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1760900,"hashId":"97539b0d712470ab61839a245796138e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes senten\u00e7as relacionadas ao Gerenciamento do Valor Agregado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Gerenciamento do Valor Agregado desenvolve e monitora 5 dimens\u00f5es chave para cada pacote de trabalho e conta de controle: valor planejado, valor agregado, valor presente l\u00edquido, custo real e prazo realizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Valor agregado \u00e9 o or\u00e7amento associado ao trabalho autorizado que foi conclu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u00cdndice de Desempenho de Prazos (IDP) \u00e9 uma medida de efici\u00eancia do cronograma expressa como rela\u00e7\u00e3o do valor planejado dividido pelo valor agregado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os par\u00e2metros ou dimens\u00f5es contemplados no Gerenciamento do Valor Agregado n\u00e3o podem ser monitorados ou relatados de forma cumulativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as senten\u00e7as corretas:<\/p>","resposta":6707980,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6707976,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6707977,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6707978,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6707979,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":6707980,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428962,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Valor Agregado","oab":false,"nome":"Valor Agregado","pai":428962,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428968,"slug":"tecnologia-da-informacao-valor-agregado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a melhor alternativa que defina o que \u00e9 uma DMZ (Demilitarized Zone ou Zona Desmilitarizada):","provas":[{"id":57084,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22489},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1760905,"hashId":"ee0e76bc0963ebc093d8ab9dd261b4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a melhor alternativa que defina o que \u00e9 uma DMZ (Demilitarized Zone ou Zona Desmilitarizada):<\/p>","resposta":6708002,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um local f\u00edsico da empresa que \u00e9 utilizado para o armazenamento de todos os equipamentos de inform\u00e1tica.","id":6708001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um local f\u00edsico da empresa que \u00e9 utilizado para o armazenamento de todos os equipamentos de inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma \u00e1rea l\u00f3gica da rede na qual, geralmente, s\u00e3o colocados os servidores e servi\u00e7os que estar\u00e3o publicamente dispon\u00edveis na internet. Geralmente \u00e9 protegida por algum mecanismo de seguran\u00e7a, como firewall.","id":6708002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma \u00e1rea l\u00f3gica da rede na qual, geralmente, s\u00e3o colocados os servidores e servi\u00e7os que estar\u00e3o publicamente dispon\u00edveis na internet. Geralmente \u00e9 protegida por algum mecanismo de seguran\u00e7a, como firewall.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00e1rea mais segura do datacenter, onde somente o administrador da empresa tem acesso.","id":6708003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00e1rea mais segura do datacenter, onde somente o administrador da empresa tem acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma \u00e1rea f\u00edsica ou l\u00f3gica da rede onde devem sempre ser colocados os servi\u00e7os acess\u00edveis somente internamente na empresa. Usualmente n\u00e3o \u00e9 protegida por mecanismos de seguran\u00e7a, como firewalls.","id":6708004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma \u00e1rea f\u00edsica ou l\u00f3gica da rede onde devem sempre ser colocados os servi\u00e7os acess\u00edveis somente internamente na empresa. Usualmente n\u00e3o \u00e9 protegida por mecanismos de seguran\u00e7a, como firewalls.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O principal objetivo de uma DMZ \u00e9 aumentar a velocidade de acesso \u00e0s p\u00e1ginas WEB hospedadas na nuvem.","id":6708005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo de uma DMZ \u00e9 aumentar a velocidade de acesso \u00e0s p\u00e1ginas WEB hospedadas na nuvem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"nome_clean":"DMZ","oab":false,"nome":"DMZ","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429534,"slug":"tecnologia-da-informacao-dmz"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento determina antecipadamente o que se deve fazer e quais os objetivos devem ser alcan\u00e7ados. Tem-se como caracter\u00edstica do planejamento operacional,","provas":[{"id":53954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1629789,"hashId":"ae52ebeb0dca369fc9224f46c0c5cc3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento determina antecipadamente o que se deve fazer e quais os objetivos devem ser alcan\u00e7ados. Tem-se como caracter\u00edstica do planejamento operacional,<\/p>","resposta":6127859,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser projetado a longo prazo, pelo menos em termos de seus efeitos e consequ\u00eancias.","id":6127855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser projetado a longo prazo, pelo menos em termos de seus efeitos e consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a abertura ampla e cont\u00ednua dos canais de comunica\u00e7\u00e3o com todos os n\u00edveis da empresa.","id":6127856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abertura ampla e cont\u00ednua dos canais de comunica\u00e7\u00e3o com todos os n\u00edveis da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser sempre voltado para o futuro, estando intimamente ligado \u00e0 previs\u00e3o, embora n\u00e3o se confunda com ela.","id":6127857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser sempre voltado para o futuro, estando intimamente ligado \u00e0 previs\u00e3o, embora n\u00e3o se confunda com ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre a empresa e seu ambiente de tarefa e, portanto, sujeito \u00e0 incerteza a respeito dos eventos ambientais.","id":6127858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre a empresa e seu ambiente de tarefa e, portanto, sujeito \u00e0 incerteza a respeito dos eventos ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o foco nas atividades desenvolvidas no dia a dia da empresa, e a coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica de tudo o que foi exposto no planejamento estrat\u00e9gico.","id":6127859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foco nas atividades desenvolvidas no dia a dia da empresa, e a coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica de tudo o que foi exposto no planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1629789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es osteol\u00edticas expansivas, localizadas, respectivamente, na di\u00e1fise, met\u00e1fise e ep\u00edfise, correspondem frequentemente a:","provas":[{"id":58318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-prefeitura-de-campinas-sp-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Campinas SP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1765001,"hashId":"690222d11b1fad833d2b33257a2e1e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es osteol\u00edticas expansivas, localizadas, respectivamente, na di\u00e1fise, met\u00e1fise e ep\u00edfise, correspondem frequentemente a:<\/p>","resposta":6726674,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumor de c\u00e9lulas gigantes, osteomielite e displasia fibrosa.","id":6726671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor de c\u00e9lulas gigantes, osteomielite e displasia fibrosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteossarcoma, tumor das c\u00e9lulas gigantes e osteoma osteoide.","id":6726672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osteossarcoma, tumor das c\u00e9lulas gigantes e osteoma osteoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarcoma de Ewing, tumor das c\u00e9lulas gigantes e osteocondroma.","id":6726673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarcoma de Ewing, tumor das c\u00e9lulas gigantes e osteocondroma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Displasia fibrosa, cisto \u00f3sseo aneurism\u00e1tico e tumor das c\u00e9lulas gigantes.","id":6726674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Displasia fibrosa, cisto \u00f3sseo aneurism\u00e1tico e tumor das c\u00e9lulas gigantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No colesteatoma, qual a primeira estrutura anat\u00f4mica geralmente a ser destru\u00edda?","provas":[{"id":58318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-prefeitura-de-campinas-sp-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Campinas SP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1765019,"hashId":"7431ec16b423eef04dbb18da6238f487","enunciado":"<p>No colesteatoma, qual a primeira estrutura anat\u00f4mica geralmente a ser destru\u00edda?<\/p>","resposta":6726752,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mastoide.","id":6726749,"corpo":"<p>Mastoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Canais semicirculares","id":6726750,"corpo":"<p>Canais semicirculares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Janela oval.","id":6726751,"corpo":"<p>Janela oval.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espor\u00e3o da parede lateral do \u00e1tico (Chauss\u00e9).","id":6726752,"corpo":"<p>Espor\u00e3o da parede lateral do \u00e1tico (Chauss\u00e9).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 3(https:\/\/s-media-cache-ak0.pinimg.com) Considerando o contexto acima, est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"},{"id":58665,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifse-2016-ifse-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-em-infraestrutura-e-redes","tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1765037,"hashId":"3f4a46808ca1ab4a5b8c69dae05f305b","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58664\/questao\/1765037-20210623124638000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub>(https:\/\/s-media-cache-ak0.pinimg.com) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto acima, est\u00e1 <strong>INCORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":6726830,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No terceiro quadrinho, o termo \"toca-discos\" exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto preposicionado que completa o sentido do verbo \"mexer\".","id":6726830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro quadrinho, o termo \"toca-discos\" exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto preposicionado que completa o sentido do verbo \"mexer\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em: \"Era eu que estava conversando\", o verbo estar concorda com o pronome \"eu\" antecedente do pronome relativo.","id":6726831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"Era eu que estava conversando\", o verbo <u>estar<\/u> concorda com o pronome \"eu\" antecedente do pronome relativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No segundo quadrinho, h\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 reg\u00eancia do verbo chegar, pois ele exige a preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e n\u00e3o \"em\" como apresentado no texto.","id":6726832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo quadrinho, h\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 reg\u00eancia do verbo chegar, pois ele exige a preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e n\u00e3o \"em\" como apresentado no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em: \"O mal da gente s\u00e3o os outros\", o verbo ser concorda com o predicativo porque quando liga n\u00facleos de n\u00fameros diferentes sua concord\u00e2ncia \u00e9 feita preferencialmente com o termo no plural.","id":6726833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"O mal da gente s\u00e3o os outros\", o verbo <u>ser<\/u> concorda com o predicativo porque quando liga n\u00facleos de n\u00fameros diferentes sua concord\u00e2ncia \u00e9 feita preferencialmente com o termo no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adalberto, presidente de uma importante construtora, celebrou com Jo\u00e3o Carlos, funcion\u00e1rio p\u00fablico, contrato por meio do qual este lhe garantiu privil\u00e9gios em licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em troca de pagamento mensal de R$ 10.000,00. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica trata-se de neg\u00f3cio:","provas":[{"id":58490,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-procurador-juridico-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767413,"hashId":"769b32ebeca16ded687b50808f0b4764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adalberto, presidente de uma importante construtora, celebrou com Jo\u00e3o Carlos, funcion\u00e1rio p\u00fablico, contrato por meio do qual este lhe garantiu privil\u00e9gios em licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em troca de pagamento mensal de R$ 10.000,00. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica trata-se de neg\u00f3cio:<\/p>","resposta":6738138,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nulo, podendo ser invalidado somente a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":6738137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nulo, podendo ser invalidado somente a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nulo, podendo ser invalidado a pedido de qualquer interessado ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando lhe couber intervir.","id":6738138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nulo, podendo ser invalidado a pedido de qualquer interessado ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando lhe couber intervir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido, por atender todos os requisitos previstos em lei.","id":6738139,"corpo":"<p>v\u00e1lido, por atender todos os requisitos previstos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel, podendo ser invalidado a pedido de qualquer interessado ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando lhe couber intervir.","id":6738140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anul\u00e1vel, podendo ser invalidado a pedido de qualquer interessado ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando lhe couber intervir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","oab":false,"nome":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415566,"slug":"direito-civil-nulidades-absolutas-do-negocio-juridico-art-166-ao-170"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia SPIN-ECHO contraste baseado em T1 obtido em RM, as intensidades de sinais da gordura, l\u00edquor e m\u00fasculo s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":58318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Campinas SP","descricao":"Prefeitura de Campinas SP","sigla":"","oab":false,"id":1303},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-prefeitura-de-campinas-sp-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Campinas SP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1764967,"hashId":"c2b8c9a55f4bc18a162e8d3f05137286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia SPIN-ECHO contraste baseado em T1 obtido em RM, as intensidades de sinais da gordura, l\u00edquor e m\u00fasculo s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6726509,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperintenso, hiperintenso, intermedi\u00e1rio.","id":6726507,"corpo":"<p>Hiperintenso, hiperintenso, intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipointenso, hiperintenso, intermedi\u00e1rio.","id":6726508,"corpo":"<p>Hipointenso, hiperintenso, intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperintenso, hipointenso, intermedi\u00e1rio.","id":6726509,"corpo":"<p>Hiperintenso, hipointenso, intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipointenso, hiperintenso, hiperintenso.","id":6726510,"corpo":"<p>Hipointenso, hiperintenso, hiperintenso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, constituem direitos deste profissional, exceto:","provas":[{"id":57514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1732050,"hashId":"953ee9b751e2e79dd49b8d7981d049bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, constituem direitos deste profissional, exceto:<\/p>","resposta":6577755,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia e defesa de suas atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas, estabelecidas na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o e dos princ\u00edpios firmados neste C\u00f3digo;","id":6577752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia e defesa de suas atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas, estabelecidas na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o e dos princ\u00edpios firmados neste C\u00f3digo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 Profiss\u00e3o;","id":6577753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 Profiss\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais;","id":6577754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"violabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional;","id":6577755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">violabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desagravo p\u00fablico por ofensa que atinja a sua honra profissional;","id":6577756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desagravo p\u00fablico por ofensa que atinja a sua honra profissional;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A garantia de prioridade sefundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA compreende: I - primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias; II - preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica; III - prioridade na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas; IV - destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1732073,"hashId":"6b8d598d2d820861aad3487d3890dd95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de prioridade sefundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA compreende: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - prioridade na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6577836,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta;","id":6577833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas;","id":6577834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 incorreta;","id":6577835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a op\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 incorreta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 incorreta;","id":6577836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 incorreta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":6577837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo n\u00e3o faz parte do tratamento conservador do t\u00f3rax inst\u00e1vel.","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785456,"hashId":"8717981b92a6c2dee174a6d7d2bdc91b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo n\u00e3o faz parte do tratamento conservador do t\u00f3rax inst\u00e1vel.<\/p>","resposta":6817459,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal","id":6817459,"corpo":"<p>Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anestesia peridural","id":6817460,"corpo":"<p>Anestesia peridural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fisioterapia","id":6817461,"corpo":"<p>Fisioterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gasometria arterial","id":6817462,"corpo":"<p>Gasometria arterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, no que se refere aos direitos da personalidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785460,"hashId":"d6333eb3cd36fa0c1f226a2dbaa10392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o C\u00f3digo Civil, no que se refere aos direitos da personalidade, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6817481,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 nula a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte, ainda que com objetivo cient\u00edfico ou altru\u00edstico.","id":6817477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nula a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte, ainda que com objetivo cient\u00edfico ou altru\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pseud\u00f4nimo pode ser adotado para atividades l\u00edcitas, por\u00e9m n\u00e3o goza da prote\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 ao nome.","id":6817478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pseud\u00f4nimo pode ser adotado para atividades l\u00edcitas, por\u00e9m n\u00e3o goza da prote\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 ao nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os direitos da personalidade s\u00e3o transmiss\u00edveis e renunci\u00e1veis, podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":6817479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os direitos da personalidade s\u00e3o transmiss\u00edveis e renunci\u00e1veis, podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Independe de autoriza\u00e7\u00e3o o uso de nome alheio em propaganda comercial.","id":6817480,"corpo":"<p> Independe de autoriza\u00e7\u00e3o o uso de nome alheio em propaganda comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":6817481,"corpo":"<p> Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o do Pr\u00f3prio Corpo","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o do Pr\u00f3prio Corpo","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424849,"slug":"direito-civil-disposicao-do-proprio-corpo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo faz parte do tratamento dos enfisemas intersticial, espont\u00e2neo, mediastinal e subcut\u00e2neo ?","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785462,"hashId":"1b60f64088687823192d02116a1be8ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo faz parte do tratamento dos enfisemas intersticial, espont\u00e2neo, mediastinal e subcut\u00e2neo ?<\/p>","resposta":6817487,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acompanhamento cl\u00ednico-radiol\u00f3gico.","id":6817487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento cl\u00ednico-radiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Traqueostomia","id":6817488,"corpo":"<p>Traqueostomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drenagem mediastinal pela via supraesternal.","id":6817489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drenagem mediastinal pela via supraesternal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplas incis\u00f5es na pele.","id":6817490,"corpo":"<p>M\u00faltiplas incis\u00f5es na pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirurgia redutora de volume pulmonar est\u00e1 contra indicada:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785466,"hashId":"9cf0cb8f8f4c79ca0c459418a5800fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia redutora de volume pulmonar est\u00e1 contra indicada:<\/p>","resposta":6817509,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menores de 65 anos.","id":6817506,"corpo":"<p>Menores de 65 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FEV1 entre 20 e 35% do previsto p\u00f3s broncodilatador.","id":6817507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FEV1 entre 20 e 35% do previsto p\u00f3s broncodilatador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o do CO2 &gt; 20-25% do previsto.","id":6817508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o do CO2 &gt; 20-25% do previsto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfisema homog\u00eaneo.","id":6817509,"corpo":"<p>Enfisema homog\u00eaneo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9 operat\u00f3ria, marque qual das alternativas abaixo \u00e9 INCORRETA:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785493,"hashId":"c71a99bd2b2f5ca9df6f6af8600015f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9 operat\u00f3ria, marque qual das alternativas abaixo \u00e9 INCORRETA:<\/p>","resposta":6817626,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A espirometria \u00e9 \u00fatil para determinar o risco de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s operat\u00f3rias em certas situa\u00e7\u00f5es de alto risco.","id":6817625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A espirometria \u00e9 \u00fatil para determinar o risco de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s operat\u00f3rias em certas situa\u00e7\u00f5es de alto risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em candidatos a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar com obstru\u00e7\u00e3o leve, estimativas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar remanescentes devem ser obtidas por outros m\u00e9todos.","id":6817626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em candidatos a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar com obstru\u00e7\u00e3o leve, estimativas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar remanescentes devem ser obtidas por outros m\u00e9todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudos sugerem que o teste cardiopulmonar de exerc\u00edcio \u00e9 melhor que a espirometria para predizer complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias.","id":6817627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos sugerem que o teste cardiopulmonar de exerc\u00edcio \u00e9 melhor que a espirometria para predizer complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a espirometria revela obstru\u00e7\u00e3o moderada ou grave ao fluxo a\u00e9reo, o paciente deve ser tratado para a redu\u00e7\u00e3o dos riscos, antes da cirurgia.","id":6817628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a espirometria revela obstru\u00e7\u00e3o moderada ou grave ao fluxo a\u00e9reo, o paciente deve ser tratado para a redu\u00e7\u00e3o dos riscos, antes da cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional a respeito da Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785498,"hashId":"0206d003ef418b41ef9c3bfd4c6f97e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o que disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional a respeito da Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6817650,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal, acess\u00f3ria ou secund\u00e1ria e multa.","id":6817646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal, acess\u00f3ria ou secund\u00e1ria e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal e a acess\u00f3ria surgem pelo lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":6817647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal e a acess\u00f3ria surgem pelo lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A obriga\u00e7\u00e3o principal e a multa surgem com a ocorr\u00eancia do lan\u00e7amento e t\u00eam por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.","id":6817648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A obriga\u00e7\u00e3o principal e a multa surgem com a ocorr\u00eancia do lan\u00e7amento e t\u00eam por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto o pagamento das multas decorrentes da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.","id":6817649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto o pagamento das multas decorrentes da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria","id":6817650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte asser\u00e7\u00e3o: \u201cProcedimento administrativo tendente a verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcular o montante do tributo devido, identificar o sujeito passivo e, sendo caso, propor a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel\u201d. De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, tal asser\u00e7\u00e3o refere-se","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785506,"hashId":"dd15e69a00fa1f2761c7e8d02be84a45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a seguinte asser\u00e7\u00e3o: \u201cProcedimento administrativo tendente a verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcular o montante do tributo devido, identificar o sujeito passivo e, sendo caso, propor a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel\u201d. De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, tal asser\u00e7\u00e3o refere-se<\/strong><\/p>","resposta":6817681,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ao Lan\u00e7amento que constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":6817681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ao Lan\u00e7amento que constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 forma\u00e7\u00e3o da multa, que \u00e9 constitu\u00edda pelo descumprimento do fato gerador.","id":6817682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 forma\u00e7\u00e3o da multa, que \u00e9 constitu\u00edda pelo descumprimento do fato gerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e0 remiss\u00e3o.","id":6817683,"corpo":"<p> \u00e0 remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0 anistia concedida em caso de isen\u00e7\u00e3o.","id":6817684,"corpo":"<p> \u00e0 anistia concedida em caso de isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" isen\u00e7\u00e3o concedida em caso de anistia.","id":6817685,"corpo":"<p> isen\u00e7\u00e3o concedida em caso de anistia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para determina\u00e7\u00e3o do risco de malignidade, o n\u00f3dulo pulmonar solit\u00e1rio \u00e9 avaliado quanto a todas as caracter\u00edsticas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785511,"hashId":"32d0a87ca20dcb0c0c15c5804fade8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para determina\u00e7\u00e3o do risco de malignidade, o n\u00f3dulo pulmonar solit\u00e1rio \u00e9 avaliado quanto a todas as caracter\u00edsticas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6817705,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morfologia","id":6817703,"corpo":"<p>Morfologia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de crescimento","id":6817704,"corpo":"<p>Taxa de crescimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o","id":6817705,"corpo":"<p>Localiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjuntura cl\u00ednica em que se apresenta.","id":6817706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntura cl\u00ednica em que se apresenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e o Novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei 13.105\/2015), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas fundamentais do processo civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785516,"hashId":"da807f0f43fd00746c3292ba7a134a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o que disp\u00f5e o Novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei 13.105\/2015), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas fundamentais do processo civil, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6817726,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada qualquer forma de arbitragem, sendo nulas de pleno direito as leis que a regulamente.","id":6817724,"corpo":"<p>\u00c9 vedada qualquer forma de arbitragem, sendo nulas de pleno direito as leis que a regulamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A concilia\u00e7\u00e3o, a media\u00e7\u00e3o e outros m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos n\u00e3o dever\u00e3o ser estimulados por ju\u00edzes e advogados quando em curso processo judicial.","id":6817725,"corpo":"<p> A concilia\u00e7\u00e3o, a media\u00e7\u00e3o e outros m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos n\u00e3o dever\u00e3o ser estimulados por ju\u00edzes e advogados quando em curso processo judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O juiz n\u00e3o pode decidir, em grau algum de jurisdi\u00e7\u00e3o, com base em fundamento a respeito do qual n\u00e3o se tenha dado \u00e0s partes oportunidade de se manifestar, ainda que se trate de mat\u00e9ria sobre a qual deva decidir de of\u00edcio","id":6817726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O juiz n\u00e3o pode decidir, em grau algum de jurisdi\u00e7\u00e3o, com base em fundamento a respeito do qual n\u00e3o se tenha dado \u00e0s partes oportunidade de se manifestar, ainda que se trate de mat\u00e9ria sobre a qual deva decidir de of\u00edcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de segredo de justi\u00e7a, \u00e9 vedada a presen\u00e7a das partes, podendo ser autorizada a presen\u00e7a somente dos seus advogados.","id":6817727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de segredo de justi\u00e7a, \u00e9 vedada a presen\u00e7a das partes, podendo ser autorizada a presen\u00e7a somente dos seus advogados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo come\u00e7a por impulso oficial e se desenvolve por iniciativa da parte, sendo vedado ao juiz agir de of\u00edcio durante o processo.","id":6817728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo come\u00e7a por impulso oficial e se desenvolve por iniciativa da parte, sendo vedado ao juiz agir de of\u00edcio durante o processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea ideal destinada ao trabalho t\u00e9cnico em arquivos corresponde a 15% de todo o seu pr\u00e9dio. Esta \u00e1rea geralmente \u00e9 privativa \u00e0 equipe, sendo o acesso ao p\u00fablico negado. Nessa concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO dizer que essa \u00e1rea inclui:I. Servi\u00e7o de protocolo.II. Gabinete do diretor e assistentes.III. Administra\u00e7\u00e3o e recursos humanos.IV. Biblioteca de apoio.V. Servi\u00e7o de reprografia.Assinale a alternativa em que (todas) (a)s afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":59092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1787633,"hashId":"596cb4e5bbc97a69996742cd60b0421e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea ideal destinada ao trabalho t\u00e9cnico em arquivos corresponde a 15% de todo o seu pr\u00e9dio. Esta \u00e1rea geralmente \u00e9 privativa \u00e0 equipe, sendo o acesso ao p\u00fablico negado. Nessa concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO dizer que essa \u00e1rea inclui:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Servi\u00e7o de protocolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gabinete do diretor e assistentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Administra\u00e7\u00e3o e recursos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Biblioteca de apoio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Servi\u00e7o de reprografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que (todas) (a)s afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S):<\/strong><\/p>","resposta":6827872,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6827869,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II.","id":6827870,"corpo":"<p>Apenas I, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV.","id":6827871,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III.","id":6827872,"corpo":"<p>Apenas II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V.","id":6827873,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404788,"slug":"arquivologia-planejamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Bellotto (2008, p. 72) \u201co tipo documental \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o que assume a esp\u00e9cie documental de acordo com a atividade que ela representa\u201d (Camargo &amp; Bellotto, 1996).Analise as afirmativas em rela\u00e7\u00e3o aos tipos documentais, identificando com \u201cV\u201d as VERDADEIRAS e com \u201cF\u201d as FALSAS, assinalando a seguir a alternativa CORRETA na sequ\u00eancia de cima para baixo.( ) Abaixo-assinado.( ) Atestado.( ) Requerimento de matr\u00edcula em curso de gradua\u00e7\u00e3o.( ) Ata.( ) Portaria de nomea\u00e7\u00e3o de autoria do Reitor.","provas":[{"id":59092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1787641,"hashId":"3f45562839b026d567ffb23723f6e1df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Bellotto (2008, p. 72) \u201co tipo documental \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o que assume a esp\u00e9cie documental de acordo com a atividade que ela representa\u201d (Camargo &amp; Bellotto, 1996).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas em rela\u00e7\u00e3o aos tipos documentais, identificando com \u201cV\u201d as <strong>VERDADEIRAS <\/strong>e com \u201cF\u201d as <strong>FALSAS<\/strong>, assinalando a seguir a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>na sequ\u00eancia de cima para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abaixo-assinado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atestado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Requerimento de matr\u00edcula em curso de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Portaria de nomea\u00e7\u00e3o de autoria do Reitor.<\/p>","resposta":6827910,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6827907,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6827908,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6827909,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6827910,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6827911,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Metrologia","id":23159}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o estat\u00edstica aplic\u00e1vel ao intervalo de confi an\u00e7a para pequenas amostras \u00e9:","provas":[{"id":59176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Metrologia","id":23159},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-metrologia","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Metrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787644,"hashId":"b1baf61f8706e2a50ac8d226236cc21d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o estat\u00edstica aplic\u00e1vel ao intervalo de confi an\u00e7a para pequenas amostras \u00e9:<\/p>","resposta":6827924,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retangular.","id":6827921,"corpo":"<p>retangular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"triangular.","id":6827922,"corpo":"<p>triangular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normal.","id":6827923,"corpo":"<p>normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t-Student.","id":6827924,"corpo":"<p>t-Student.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normal padronizada.","id":6827925,"corpo":"<p>normal padronizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Arrington e Stronstad (2004), assim como as igrejas de hoje, as primeiras igrejas tamb\u00e9m tinham problemas internos e externos. Sendo assim, das igrejas da \u00c1sia mencionadas no livro de Apocalipse, qual enfrentava problemas com os Nicola\u00edtas?","provas":[{"id":59249,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-evangelica-9","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787651,"hashId":"695223a07b55ac35f80efcf4d4cef729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Arrington e Stronstad (2004), assim como as igrejas de hoje, as primeiras igrejas tamb\u00e9m tinham problemas internos e externos. Sendo assim, das igrejas da \u00c1sia mencionadas no livro de Apocalipse, qual enfrentava problemas com os Nicola\u00edtas?<\/p>","resposta":6827958,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiatira. ","id":6827954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiatira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sardes . ","id":6827955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sardes  . <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esmirna. ","id":6827956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esmirna. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laodiceia.","id":6827957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laodiceia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e9rgamo. ","id":6827958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e9rgamo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 26 da Lei n\u00b0 8.159, de 08 de janeiro de 1991, n\u00e3o s\u00f3 criou o Conselho Nacional de Arquivos \u2013 CONARQ, como institui tamb\u00e9m o Sistema Nacional de Arquivos - SINAR, cuja compet\u00eancia, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento est\u00e3o regulamentados pelo Decreto n\u00b0 4.073, de 03 de janeiro de 2002. Das alternativas abaixo, todas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":59092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1787656,"hashId":"c765020b14d767c30cfb92c6ee39f5d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 26 da Lei n\u00b0 8.159, de 08 de janeiro de 1991, n\u00e3o s\u00f3 criou o Conselho Nacional de Arquivos \u2013 CONARQ, como institui tamb\u00e9m o Sistema Nacional de Arquivos - SINAR, cuja compet\u00eancia, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento est\u00e3o regulamentados pelo Decreto n\u00b0 4.073, de 03 de janeiro de 2002. Das alternativas abaixo, todas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":6827980,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integram o SINAR, que tem como \u00f3rg\u00e3o central o CONARQ: o Arquivo Nacional; os arquivos do Poder Executivo Federal; os arquivos do Poder Legislativo Federal; os arquivos do Poder Judici\u00e1rio Federal; os arquivos estaduais dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio; os arquivos do Distrito Federal dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e os arquivos municipais dos Poderes Executivo e Legislativo.","id":6827978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram o SINAR, que tem como \u00f3rg\u00e3o central o CONARQ: o Arquivo Nacional; os arquivos do Poder Executivo Federal; os arquivos do Poder Legislativo Federal; os arquivos do Poder Judici\u00e1rio Federal; os arquivos estaduais dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio; os arquivos do Distrito Federal dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e os arquivos municipais dos Poderes Executivo e Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas de direito privado, detentoras de arquivos, podem integrar o SINAR mediante acordo ou ajuste com o \u00f3rg\u00e3o central.","id":6827979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas de direito privado, detentoras de arquivos, podem integrar o SINAR mediante acordo ou ajuste com o \u00f3rg\u00e3o central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete aos integrantes do SINAR identificar, gerenciar e recolher os arquivos privados que possam ser considerados de interesse p\u00fablico e social.","id":6827980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos integrantes do SINAR identificar, gerenciar e recolher os arquivos privados que possam ser considerados de interesse p\u00fablico e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete aos integrantes do SINAR promover a gest\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos documentos na sua esfera de compet\u00eancia, em conformidade com as diretrizes e normas emanadas do \u00f3rg\u00e3o central.","id":6827981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos integrantes do SINAR promover a gest\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos documentos na sua esfera de compet\u00eancia, em conformidade com as diretrizes e normas emanadas do \u00f3rg\u00e3o central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete aos integrantes do SINAR comunicar ao CONARQ, para as devidas provid\u00eancias, atos lesivos ao patrim\u00f4nio arquiv\u00edstico nacional.","id":6827982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos integrantes do SINAR comunicar ao CONARQ, para as devidas provid\u00eancias, atos lesivos ao patrim\u00f4nio arquiv\u00edstico nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir . \"Juntas, essas cinco testemunhas constituem a ponte entre o Antigo Testamento e o Novo, indicando ao mesmo tempo que Deus estava prestes a fazer uma nova obra que levaria o progresso da revela\u00e7\u00e3o para al\u00e9m das fronteiras do Antigo Testamento.\" Kaiser Jr. (2011), ao introduzir a Teologia do Novo Testamento, menciona cinco testemunhas. Que testemunhas s\u00e3o estas ?","provas":[{"id":59249,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-evangelica-9","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787674,"hashId":"ef5dd5e6cabe650bd8732301926ab456","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir . <\/p><p><br><\/p><p>\"Juntas, essas cinco testemunhas constituem a ponte entre o Antigo Testamento e o Novo, indicando ao mesmo tempo que Deus estava prestes a fazer uma nova obra que levaria o progresso da revela\u00e7\u00e3o para al\u00e9m das fronteiras do Antigo Testamento.\" <\/p><p>Kaiser Jr. (2011), ao introduzir a Teologia do Novo Testamento, menciona cinco testemunhas. Que testemunhas s\u00e3o estas ?<\/p>","resposta":6828065,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mateus, Marcos, Lucas, Jo\u00e3o e Paulo, ","id":6828063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mateus, Marcos, Lucas, Jo\u00e3o e Paulo, <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Maria Madalena, Jos\u00e9 de Ar\u00edmateia, Nicodemos, Malco e Dimas .","id":6828064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Maria Madalena, Jos\u00e9 de Ar\u00edmateia, Nicodemos, Malco e Dimas .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Batista, Sacerdote Zacarias, Virgem Maria, Sime\u00e3o e Ana.","id":6828065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Batista, Sacerdote Zacarias, Virgem Maria, Sime\u00e3o e Ana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estev\u00e3o, Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor e Nicolau. ","id":6828066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estev\u00e3o, Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor e  Nicolau. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paulo, Jo\u00e3o Marcos, Silas, Tim\u00f3teo e Tito. ","id":6828067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo, Jo\u00e3o Marcos, Silas, Tim\u00f3teo e Tito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cetoacidose diab\u00e9tica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave no diabete melito, definida pela presen\u00e7a de:","provas":[{"id":59093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-area-clinica-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1787688,"hashId":"16a0b1159a0c3c28d5e352a9d5391bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cetoacidose diab\u00e9tica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave no diabete melito, definida pela presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":6828128,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicemia&gt; 300 mg\/d e osmolalidade efetiva&gt;320mOsm\/Kg.","id":6828127,"corpo":"<p>Glicemia&gt; 300 mg\/d e osmolalidade efetiva&gt;320mOsm\/Kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicemia &gt; 250mg\/dl; pH menor ou igual a 7,3 e ceton\u00faria positiva.","id":6828128,"corpo":"<p>Glicemia &gt; 250mg\/dl; pH menor ou igual a 7,3 e ceton\u00faria positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceton\u00faria positiva e osmolalidade &lt; 320mOsm\/Kg.","id":6828129,"corpo":"<p>Ceton\u00faria positiva e osmolalidade &lt; 320mOsm\/Kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicemia&gt; 250mg\/dl e bicarbonato s\u00e9rico &gt;18.","id":6828130,"corpo":"<p>Glicemia&gt; 250mg\/dl e bicarbonato s\u00e9rico &gt;18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glicemia &gt;300 e pH&lt; 6,9.","id":6828131,"corpo":"<p>Glicemia &gt;300 e pH&lt; 6,9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo (PAIR) apresenta elevada ocorr\u00eancia entre as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. Analise as afirmativas abaixo e assinale a CORRETA:","provas":[{"id":59093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-area-clinica-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1787707,"hashId":"da1a88fb9db33e8ad541db0012743a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo (PAIR) apresenta elevada ocorr\u00eancia entre as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. Analise as afirmativas abaixo e assinale a CORRETA:<\/p>","resposta":6828214,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perda auditiva costuma ser gradual, progressiva, de origem neurossensorial e irrevers\u00edvel.","id":6828214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda auditiva costuma ser gradual, progressiva, de origem neurossensorial e irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perda auditiva na maioria das vezes \u00e9 unilateral.","id":6828215,"corpo":"<p>A perda auditiva na maioria das vezes \u00e9 unilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suscetibilidade individual n\u00e3o influencia na ocorr\u00eancia da doen\u00e7a, mas sim as caracter\u00edsticas do ru\u00eddo e o tempo e exposi\u00e7\u00e3o.","id":6828216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscetibilidade individual n\u00e3o influencia na ocorr\u00eancia da doen\u00e7a, mas sim as caracter\u00edsticas do ru\u00eddo e o tempo e exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo que cessada a exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo, a perda auditiva pode progredir.","id":6828217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que cessada a exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo, a perda auditiva pode progredir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 confirmado pelo exame f\u00edsico otorrinolaringol\u00f3gico.","id":6828218,"corpo":"<p>O diagn\u00f3stico \u00e9 confirmado pelo exame f\u00edsico otorrinolaringol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edfilis, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-area-clinica-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1787732,"hashId":"182231a87b08df9b70a932a01b6632cd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edfilis, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6828334,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na neuross\u00edfilis, o VDRL tem alta sensibilidade no l\u00edquor, chegando a 90%.","id":6828332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na neuross\u00edfilis, o VDRL tem alta sensibilidade no l\u00edquor, chegando a 90%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na s\u00edfilis prim\u00e1ria, os anticorpos aparecem no sangue em torno de 7 a 10 dias ap\u00f3s o aparecimento do cancro e o primeiro teste sorol\u00f3gico a tornar-se positivo \u00e9 o VDRL.","id":6828333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edfilis prim\u00e1ria, os anticorpos aparecem no sangue em torno de 7 a 10 dias ap\u00f3s o aparecimento do cancro e o primeiro teste sorol\u00f3gico a tornar-se positivo \u00e9 o VDRL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo ap\u00f3s o tratamento, os testes trepon\u00eamicos podem permanecem reagentes por toda a vida.","id":6828334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo ap\u00f3s o tratamento, os testes trepon\u00eamicos podem permanecem reagentes por toda a vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno prozona decorre da rela\u00e7\u00e3o desproporcional entre quantidade dos ant\u00edgenos e dos anticorpos presentes na rea\u00e7\u00e3o trepon\u00eamica, gerando resultados falso-negativos.","id":6828335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno prozona decorre da rela\u00e7\u00e3o desproporcional entre quantidade dos ant\u00edgenos e dos anticorpos presentes na rea\u00e7\u00e3o trepon\u00eamica, gerando resultados falso-negativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FTA-abs pode ser falso positivo na gravidez e ap\u00f3s vacina\u00e7\u00f5es.","id":6828336,"corpo":"<p>FTA-abs pode ser falso positivo na gravidez e ap\u00f3s vacina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As intoxica\u00e7\u00f5es agudas representam 5 a 10% dos atendimentos em emerg\u00eancias e mais de 5% das interna\u00e7\u00f5es em unidades de terapia intensiva. Correlacione a droga com o ant\u00eddoto e assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento CORRETO dos par\u00eanteses, de cima para baixo:1 \u2013 Acetaminofen2 \u2013 Varfarina3 \u2013 Anticolin\u00e9rgicos4 \u2013 Benzodiazep\u00ednicos5 \u2013 Beta bloqueadores( ) Vitamina K( ) Fisostigmina( ) Flumazenil( ) Glucagon( ) Acetilciste\u00edna","provas":[{"id":59093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-area-clinica-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1787744,"hashId":"f9791a016def741191c5510592922405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As intoxica\u00e7\u00f5es agudas representam 5 a 10% dos atendimentos em emerg\u00eancias e mais de 5% das interna\u00e7\u00f5es em unidades de terapia intensiva. Correlacione a droga com o ant\u00eddoto e assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento CORRETO dos par\u00eanteses, de cima para baixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Acetaminofen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Varfarina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Anticolin\u00e9rgicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Benzodiazep\u00ednicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Beta bloqueadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vitamina K<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fisostigmina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Flumazenil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Glucagon<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acetilciste\u00edna<\/p>","resposta":6828385,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":6828385,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.","id":6828386,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1.","id":6828387,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":6828388,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.","id":6828389,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A uni\u00e3o do conjunto F = {1, 2, 3, 5} com o conjunto G = {3, 5, 8, 13, 21}, \u00e9 o conjunto","provas":[{"id":59242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787767,"hashId":"f9e35f18c68a2b040f428c100373ca0a","enunciado":"<p>A uni\u00e3o do conjunto F = {1, 2, 3, 5} com o conjunto G = {3, 5, 8, 13, 21}, \u00e9 o conjunto<\/p>","resposta":6828488,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u222a G = {1,2,3,5,13,15}","id":6828484,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"F\\ \\cup\\ G\\ =\\ \\left\\{1,2,3,5,13,15\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u222a G = {1,3,5,8,13,21}","id":6828485,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"F\\ \\cup\\ G\\ =\\ \\left\\{1,3,5,8,13,21\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u222a G = {1,2,3,5,8,21}","id":6828486,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"F\\ \\cup\\ G\\ =\\ \\left\\{1,2,3,5,8,21\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u222a G = {1,2,3,3,5,5,8,21}","id":6828487,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"F\\ \\cup\\ G\\ =\\ \\left\\{1,2,3,3,5,5,8,21\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u222a G = {1,2,3,5,8,13,21}","id":6828488,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"F\\ \\cup\\ G\\ =\\ \\left\\{1,2,3,5,8,13,21\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Reuni\u00e3o","oab":false,"nome":"Reuni\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408628,"slug":"matematica-reuniao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a sigla usada para o tipo de modula\u00e7\u00e3o que consiste em variar a fase da portadora de forma proporcional ao n\u00edvel do sinal modulante?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792240,"hashId":"d1800a2afa6b2e24e63a7b33d01a166d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a sigla usada para o tipo de modula\u00e7\u00e3o que consiste em variar a fase da portadora de forma proporcional ao n\u00edvel do sinal modulante?<\/p>","resposta":6848871,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PM.","id":6848871,"corpo":"<p>PM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAM.","id":6848872,"corpo":"<p>PAM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PPM.","id":6848873,"corpo":"<p>PPM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PCM.","id":6848874,"corpo":"<p>PCM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PWM.","id":6848875,"corpo":"<p>PWM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema A usa uma modula\u00e7\u00e3o PAM com 4 n\u00edveis e pulsos de dura\u00e7\u00e3o de 100 ms. O sistema B usa uma modula\u00e7\u00e3o PAM com 8 n\u00edveis e pulsos de dura\u00e7\u00e3o de 50 ms. Qual a rela\u00e7\u00e3o entre a efici\u00eancia espectral (em bits\/Hz), nA, do sistema A com nB, do sistema B?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792252,"hashId":"80d062f6b12b1dcb6d6ca1cd0a53ae80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema A usa uma modula\u00e7\u00e3o PAM com 4 n\u00edveis e pulsos de dura\u00e7\u00e3o de 100 ms. O sistema B usa uma modula\u00e7\u00e3o PAM com 8 n\u00edveis e pulsos de dura\u00e7\u00e3o de 50 ms. Qual a rela\u00e7\u00e3o entre a efici\u00eancia espectral (em bits\/Hz), n<sub>A<\/sub>, do sistema A com n<sub>B<\/sub>, do sistema B?<\/p>","resposta":6848932,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nA = 21\u200bnB\u200b ","id":6848929,"corpo":"<p>n<sub>A <\/sub>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}n_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nA\u200b=nB\u200b ","id":6848930,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"n_A=n_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nA\u200b=32\u200bnB\u200b ","id":6848931,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"n_A=\\frac{2}{3}n_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nA\u200b=34\u200bnB\u200b ","id":6848932,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"n_A=\\frac{4}{3}n_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nA\u200b=2nB\u200b ","id":6848933,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"n_A=2n_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.79444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade de transmiss\u00e3o de um r\u00e1dio enlace encontra-se a 22 m de altura, no alto de um pr\u00e9dio, com visada direta do receptor. Considerando, no transmissor, a imped\u00e2ncia de sa\u00edda de 100 \u03a9 e a pot\u00eancia de sa\u00edda de 30 dBm, calcule a tens\u00e3o na sa\u00edda do transmissor em volts, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Considere como ideais as condi\u00e7\u00f5es de casamento de imped\u00e2ncia.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792283,"hashId":"86a8fb34a5cd7b0201cc85656188e57d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade de transmiss\u00e3o de um r\u00e1dio enlace encontra-se a 22 m de altura, no alto de um pr\u00e9dio, com visada direta do receptor. Considerando, no transmissor, a imped\u00e2ncia de sa\u00edda de 100 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e a pot\u00eancia de sa\u00edda de 30 dBm, calcule a tens\u00e3o na sa\u00edda do transmissor em volts, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Considere como ideais as condi\u00e7\u00f5es de casamento de imped\u00e2ncia.<\/p>","resposta":6849088,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 V","id":6849084,"corpo":"<p>50 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 V","id":6849085,"corpo":"<p>40 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 V","id":6849086,"corpo":"<p>30 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 V","id":6849087,"corpo":"<p>20 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 V","id":6849088,"corpo":"<p>10 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atenua\u00e7\u00e3o por efeito de chuva \u00e9 um tipo de desvanecimento que depende da frequ\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o do sistema r\u00e1dio. Para qual das frequ\u00eancias de opera\u00e7\u00e3o, f0, abaixo, a atenua\u00e7\u00e3o por efeito de chuva \u00e9 maior?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792296,"hashId":"8ed1ab102d005d128bd118798a6fd32a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atenua\u00e7\u00e3o por efeito de chuva \u00e9 um tipo de desvanecimento que depende da frequ\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o do sistema r\u00e1dio. Para qual das frequ\u00eancias de opera\u00e7\u00e3o, f<sub>0<\/sub>, abaixo, a atenua\u00e7\u00e3o por efeito de chuva \u00e9 maior?<\/p>","resposta":6849153,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f0 = 4 GHz","id":6849149,"corpo":"<p>f<sub>0<\/sub> = 4 GHz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f0 = 6 GHz","id":6849150,"corpo":"<p>f<sub>0<\/sub> = 6 GHz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f0 = 8 GHz","id":6849151,"corpo":"<p>f<sub>0<\/sub> = 8 GHz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f0 = 10 GHz","id":6849152,"corpo":"<p>f<sub>0<\/sub> = 10 GHz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f0 = 12 GHz","id":6849153,"corpo":"<p>f<sub>0<\/sub> = 12 GHz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei de Shannon-Hart\u00edey, a capacidade de um canal pode ser expressa como C = B log (1 +NS\u200b ), onde C \u00e9 a capacidade do canal, B \u00e9 a largura de banda e S\/N \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo. De acordo com a lei de Shannon- Hartley expressa acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792300,"hashId":"0de75123ee0354334d3eeb3d7eae6782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei de Shannon-Hart\u00edey, a capacidade de um canal pode ser expressa como C = B <em>log <\/em>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"1\\ +\\frac{S}{N}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ), onde C \u00e9 a capacidade do canal, B \u00e9 a largura de banda e S\/N \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo. De acordo com a lei de Shannon- Hartley expressa acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6849172,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para uma mesma capacidade C, o aumento da largura de banda B implica necessidade de aumento da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N.","id":6849169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma mesma capacidade C, o aumento da largura de banda B implica necessidade de aumento da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma mesma capacidade C, a diminui\u00e7\u00e3o da largura de banda B implica necessidade de redu\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N.","id":6849170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma mesma capacidade C, a diminui\u00e7\u00e3o da largura de banda B implica necessidade de redu\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B ser\u00e1 sempre constante, independentemente da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N,","id":6849171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B ser\u00e1 sempre constante, independentemente da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para uma mesma capacidade C, a diminui\u00e7\u00e3o da largura de banda B implica necessidade de aumento da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N.","id":6849172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma mesma capacidade C, a diminui\u00e7\u00e3o da largura de banda B implica necessidade de aumento da rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para uma mesma capacidade C, a rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N ser\u00e1 sempre constante, independentemente da largura de banda B.","id":6849173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma mesma capacidade C, a rela\u00e7\u00e3o sinal ru\u00eddo S\/N ser\u00e1 sempre constante, independentemente da largura de banda B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As centrais telef\u00f4nicas podem ser classificadas, quanto \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, em p\u00fablicas e privadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das centrais p\u00fablicas, de acordo com a abrang\u00eancia e os tipos de liga\u00e7\u00e3o que efetuam, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792352,"hashId":"229c6ac6804755f3ed0ec6c0ae0c1647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As centrais telef\u00f4nicas podem ser classificadas, quanto \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, em p\u00fablicas e privadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das centrais p\u00fablicas, de acordo com a abrang\u00eancia e os tipos de liga\u00e7\u00e3o que efetuam, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6849429,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Central tr\u00e2nsito internacional - Fazer interliga\u00e7\u00f5es dentro de um mesmo pa\u00eds.","id":6849428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Central tr\u00e2nsito internacional - Fazer interliga\u00e7\u00f5es dentro de um mesmo pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Central local - onde chegam as linhas dos assinantes e se faz a comuta\u00e7\u00e3o local.","id":6849429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Central local - onde chegam as linhas dos assinantes e se faz a comuta\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Central tandem internacional - Comuta liga\u00e7\u00f5es entre centrais interurbanas, formando uma rede em estrela","id":6849430,"corpo":"<p>Central <em>tandem <\/em>internacional - Comuta liga\u00e7\u00f5es entre centrais interurbanas, formando uma rede em estrela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Central tandem interurbana - interliga v\u00e1rias centrais locais.","id":6849431,"corpo":"<p>Central <em>tandem <\/em>interurbana - interliga v\u00e1rias centrais locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Central tr\u00e2nsito nacional - faz interliga\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses.","id":6849432,"corpo":"<p>Central tr\u00e2nsito nacional - faz interliga\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a pot\u00eancia efetivamente irradiada pela antena A foi de PA= 10dBme a pot\u00eancia recebida pela antena B foi de PB = 0 dBm, qual a atenua\u00e7\u00e3o, L, nesse trajeto?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792357,"hashId":"9642c342e0243f421bf50be913840575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a pot\u00eancia efetivamente irradiada pela antena A foi de P<sub>A<\/sub>= 10dBme a pot\u00eancia recebida pela antena B foi de P<sub>B <\/sub>= 0 dBm, qual a atenua\u00e7\u00e3o, L, nesse trajeto?<\/p>","resposta":6849453,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L = 10 dB","id":6849453,"corpo":"<p>L = 10 dB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L = -10 dBi","id":6849454,"corpo":"<p>L = -10 dBi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L = -10 dBm","id":6849455,"corpo":"<p>L = -10 dBm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L = 10 dBm","id":6849456,"corpo":"<p>L = 10 dBm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L = 10 mW","id":6849457,"corpo":"<p>L = 10 mW<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a representa\u00e7\u00e3o, na base bin\u00e1ria, do n\u00famero (1096)10 na base decimal?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792360,"hashId":"d6973ca6ef4c6bda74224b238b1a2027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a representa\u00e7\u00e3o, na base bin\u00e1ria, do n\u00famero (1096)<sub>10<\/sub> na base decimal?<\/p>","resposta":6849470,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(0001001000)2","id":6849468,"corpo":"<p>(0001001000)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(10010010001)2","id":6849469,"corpo":"<p>(10010010001)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(10001001000)2","id":6849470,"corpo":"<p>(10001001000)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(00010010000)2","id":6849471,"corpo":"<p>(00010010000)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1000101000)2","id":6849472,"corpo":"<p>(1000101000)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Kirchhoff.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792366,"hashId":"74ecffc7cc977d1c46082d6099dfb952","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Kirchhoff.<\/p>","resposta":6849497,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Segunda Lei de Kirchhoff afirma que a soma alg\u00e9brica das correntes medidas ordenadamente ao longo do la\u00e7o \u00e9 nula em qualquer instante.","id":6849494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Lei de Kirchhoff afirma que a soma alg\u00e9brica das correntes medidas ordenadamente ao longo do la\u00e7o \u00e9 nula em qualquer instante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Primeira Lei de Kirchhoff aplica-se aos n\u00f3s de uma rede e afirma que, em cada instante, a soma das correntes el\u00e9tricas que convergem num n\u00f3 \u00e9 igual a 1.","id":6849495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Lei de Kirchhoff aplica-se aos n\u00f3s de uma rede e afirma que, em cada instante, a soma das correntes el\u00e9tricas que convergem num n\u00f3 \u00e9 igual a 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Segunda Lei de Kirchhoff afirma que a soma alg\u00e9brica das tens\u00f5es medidas ordenadamente ao longo do la\u00e7o \u00e9 indeterminada em qualquer instante.","id":6849496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Lei de Kirchhoff afirma que a soma alg\u00e9brica das tens\u00f5es medidas ordenadamente ao longo do la\u00e7o \u00e9 indeterminada em qualquer instante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Primeira Lei de Kirchhoff aplica-se aos n\u00f3s de uma rede e afirma que, em cada instante, a soma das correntes el\u00e9tricas que convergem num n\u00f3 \u00e9 igual a zero.","id":6849497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Lei de Kirchhoff aplica-se aos n\u00f3s de uma rede e afirma que, em cada instante, a soma das correntes el\u00e9tricas que convergem num n\u00f3 \u00e9 igual a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Segunda Lei de Kirchhoff afirma que a soma alg\u00e9brica das correntes medidas ordenadamente ao longo do la\u00e7o \u00e9 indeterminada em qualquer instante.","id":6849498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Lei de Kirchhoff afirma que a soma alg\u00e9brica das correntes medidas ordenadamente ao longo do la\u00e7o \u00e9 indeterminada em qualquer instante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma linha de transmiss\u00e3o com coeficiente de reflex\u00e3o p = 0,10, qual a pot\u00eancia transmitida \u00e0 carga se a pot\u00eancia incidente for de 780,00 mW?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792367,"hashId":"5ab6e14668949a92764b09bf9df3c636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma linha de transmiss\u00e3o com coeficiente de reflex\u00e3o p = 0,10, qual a pot\u00eancia transmitida \u00e0 carga se a pot\u00eancia incidente for de 780,00 mW?<\/p>","resposta":6849500,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"779,22 mW","id":6849499,"corpo":"<p>779,22 mW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"772,20 mW","id":6849500,"corpo":"<p>772,20 mW<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"722,00 mW","id":6849501,"corpo":"<p>722,00 mW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"702,00 mW","id":6849502,"corpo":"<p>702,00 mW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"78,00 mW","id":6849503,"corpo":"<p>78,00 mW<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma fun\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool isoprop\u00edlico no processo de impress\u00e3o offset.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792450,"hashId":"11c301a3a0385ef9ad239f0524f80b5f","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma fun\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool isoprop\u00edlico no processo de impress\u00e3o offset.<\/p>","resposta":6849845,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o permitir o transporte e entrega de \u00e1gua pela rolaria de borracha.","id":6849841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o permitir o transporte e entrega de \u00e1gua pela rolaria de borracha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua, melhorando a umecta\u00e7\u00e3o da f\u00f4rma e permitindo a aplica\u00e7\u00e3o de uma pel\u00edcula de \u00e1gua mais uniforme e fina.","id":6849842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua, melhorando a umecta\u00e7\u00e3o da f\u00f4rma e permitindo a aplica\u00e7\u00e3o de uma pel\u00edcula de \u00e1gua mais uniforme e fina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajudar no processo de evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua nas rolagens.","id":6849843,"corpo":"<p>Ajudar no processo de evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua nas rolagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminuir a viscosidade da \u00e1gua, permitindo melhor transporte e entrega de \u00e1gua pela rolaria de borracha.","id":6849844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a viscosidade da \u00e1gua, permitindo melhor transporte e entrega de \u00e1gua pela rolaria de borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduzir a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua, melhorando a umecta\u00e7\u00e3o da f\u00f4rma e permitindo a aplica\u00e7\u00e3o de uma pel\u00edcula de \u00e1gua mais uniforme e fina.","id":6849845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua, melhorando a umecta\u00e7\u00e3o da f\u00f4rma e permitindo a aplica\u00e7\u00e3o de uma pel\u00edcula de \u00e1gua mais uniforme e fina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica de ret\u00edcula para rotogravura.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792461,"hashId":"8712f3642640a76e0e9321dbe76abf39","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica de ret\u00edcula para rotogravura.<\/p>","resposta":6849897,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pontos se apresentam em dist\u00e2ncias vari\u00e1veis entre si.","id":6849893,"corpo":"<p>Os pontos se apresentam em dist\u00e2ncias vari\u00e1veis entre si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pontos se encontram em um \u00e2ngulo de 15 graus.","id":6849894,"corpo":"<p>Os pontos se encontram em um \u00e2ngulo de 15 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pontos se encontram em um \u00e2ngulo de 35 graus.","id":6849895,"corpo":"<p>Os pontos se encontram em um \u00e2ngulo de 35 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pontos se encontram em um \u00e2ngulo de 35,5 graus.","id":6849896,"corpo":"<p>Os pontos se encontram em um \u00e2ngulo de 35,5 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pontos se assemelham a um tabuleiro de xadrez.","id":6849897,"corpo":"<p>Os pontos se assemelham a um tabuleiro de xadrez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a f\u00f3rmula para determinar o peso do papel, P=A x g, onde:P = peso do papel;A = \u00e1rea em metros quadrados; e g= gramatura do papel em g\/m2.Qual o peso aproximado, em gramas, de uma foiha A4 de gramatura 75 g\/m2?","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792472,"hashId":"ce082c357bb6ec818181794ff426816f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a f\u00f3rmula para determinar o peso do papel, P=A x g, onde:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P = peso do papel;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A = \u00e1rea em metros quadrados; e g<\/p><p style=\"text-align: justify;\">= gramatura do papel em g\/m<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o peso aproximado, em gramas, de uma foiha A4 de gramatura 75 g\/m<sup>2<\/sup>?<\/p>","resposta":6849944,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,52","id":6849943,"corpo":"<p>7,52<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,68","id":6849944,"corpo":"<p>4,68<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,27","id":6849945,"corpo":"<p>3,27<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,78","id":6849946,"corpo":"<p>2,78<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,75","id":6849947,"corpo":"<p>1,75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo no qual se aplicam cortes ou meio corte, n\u00e3o lineares ou limitados no papei ou cart\u00e3o, acompanhados ou n\u00e3o de vinco para dobras, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792483,"hashId":"e3815639a9646b2fc00bff1acf20a755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo no qual se aplicam cortes ou meio corte, n\u00e3o lineares ou limitados no papei ou cart\u00e3o, acompanhados ou n\u00e3o de vinco para dobras, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":6849995,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lamina\u00e7\u00e3o.","id":6849992,"corpo":"<p>lamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gofragem.","id":6849993,"corpo":"<p>gofragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corte trilateral.","id":6849994,"corpo":"<p>corte trilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corte e vinco.","id":6849995,"corpo":"<p>corte e vinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corte linear.","id":6849996,"corpo":"<p>corte linear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione os tipos de papel \u00e0s suas principais caracter\u00edsticas e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.TIPOS DE PAPELI - JornalII - OffsetIII- AcetinadoIV- BufonV- Cuch\u00eaPRINCIPAIS CARACTER\u00cdSTICAS( ) Prensado em calandras para perda de espessura, permite melhor impress\u00e3o de caracteres e ilustra\u00e7\u00f5es.( ) Papel muito leve, fofo e \u00e1spero, sendo pouco ou nada calandrado, usado particularmente na impress\u00e3o de livros.( ) De superf\u00edcie \u00e1spera, alisada ou acetinada, \u00e9 utilizado para impress\u00e3o de folhetos e avulsos baratos.( ) Possui uma ou ambas as faces de aspecto cerrado e brilhante, muito pr\u00f3prio para a impress\u00e3o de imagens a meio-tom.( ) Papel extremamente fino e resistente, usado na impress\u00e3o de obras muito extensas para diminui\u00e7\u00e3o de volume.( ) Papel de superf\u00edcie uniforme, livre de felpas e penugem, preparado para resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da umidade.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792488,"hashId":"29f723d442b401b3df83fa52f9fc77df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione os tipos de papel \u00e0s suas principais caracter\u00edsticas e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TIPOS DE PAPEL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Jornal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Offset<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Acetinado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Bufon<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Cuch\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PRINCIPAIS CARACTER\u00cdSTICAS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prensado em calandras para perda de espessura, permite melhor impress\u00e3o de caracteres e ilustra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Papel muito leve, fofo e \u00e1spero, sendo pouco ou nada calandrado, usado particularmente na impress\u00e3o de livros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De superf\u00edcie \u00e1spera, alisada ou acetinada, \u00e9 utilizado para impress\u00e3o de folhetos e avulsos baratos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui uma ou ambas as faces de aspecto cerrado e brilhante, muito pr\u00f3prio para a impress\u00e3o de imagens a meio-tom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Papel extremamente fino e resistente, usado na impress\u00e3o de obras muito extensas para diminui\u00e7\u00e3o de volume.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Papel de superf\u00edcie uniforme, livre de felpas e penugem, preparado para resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da umidade.<\/p>","resposta":6850015,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) (V) (IV) (II) (III) (-)","id":6850013,"corpo":"<p>(I) (V) (IV) (II) (III) (-)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(II) (III) (-) (V) (I) (IV)","id":6850014,"corpo":"<p>(II) (III) (-) (V) (I) (IV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(III) (IV) (I) (V) (-) (II)","id":6850015,"corpo":"<p>(III) (IV) (I) (V) (-) (II)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(II) (IV) (V) (-) (I) (III)","id":6850016,"corpo":"<p>(II) (IV) (V) (-) (I) (III)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(III) (-) (V) (IV) (II) (I)","id":6850017,"corpo":"<p>(III) (-) (V) (IV) (II) (I)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Softwares gr\u00e1ficos s\u00e3o todos os programas informatizados que auxiliam o processo criativo do designer, automatizando fun\u00e7\u00f5es, agilizando e simplificando seu trabalho. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um software gr\u00e1fico para cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de vetorial.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792490,"hashId":"f65a2161ba67e7c964f650431ac0ea50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Softwares gr\u00e1ficos s\u00e3o todos os programas informatizados que auxiliam o processo criativo do designer, automatizando fun\u00e7\u00f5es, agilizando e simplificando seu trabalho. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um software gr\u00e1fico para cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de vetorial.<\/p>","resposta":6850025,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autocad.","id":6850023,"corpo":"<p>Autocad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indesign.","id":6850024,"corpo":"<p>Indesign.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CorelDraw.","id":6850025,"corpo":"<p>CorelDraw.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Photoshop.","id":6850026,"corpo":"<p>Photoshop.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dreamweaver.","id":6850027,"corpo":"<p><em>Dreamweaver.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao visualizar um documento, \u00e9 poss\u00edvel obter informa\u00e7\u00f5es sobre ele, como o t\u00edtulo, as fontes usadas e as configura\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a. Algumas dessas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas pelo autor, enquanto outras s\u00e3o geradas automaticamente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma poss\u00edvel extens\u00e3o desse documento.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792496,"hashId":"69adbaf130c8534049c1314a8ec49092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao visualizar um documento, \u00e9 poss\u00edvel obter informa\u00e7\u00f5es sobre ele, como o t\u00edtulo, as fontes usadas e as configura\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a. Algumas dessas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas pelo autor, enquanto outras s\u00e3o geradas automaticamente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma poss\u00edvel extens\u00e3o desse documento.<\/p>","resposta":6850056,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BMP","id":6850052,"corpo":"<p>BMP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JPEG","id":6850053,"corpo":"<p>JPEG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TIFF","id":6850054,"corpo":"<p>TIFF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PNG","id":6850055,"corpo":"<p>PNG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PDF","id":6850056,"corpo":"<p>PDF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na impress\u00e3o sobre pap\u00e9is microporosos n\u00e3o \u00e9 a tinta propriamente dita que penetra no papel, mas seus componentes mais fluidos. O processo no qual o verniz N\u00c3O consegue penetrar nos microporos do papel \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792505,"hashId":"c39df5fa8208fda8f9a5a66aaade871f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impress\u00e3o sobre pap\u00e9is microporosos n\u00e3o \u00e9 a tinta propriamente dita que penetra no papel, mas seus componentes mais fluidos. O processo no qual o verniz N\u00c3O consegue penetrar nos microporos do papel \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":6850098,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":6850095,"corpo":"<p>agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cromatismo.","id":6850096,"corpo":"<p>cromatismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opacidade.","id":6850097,"corpo":"<p>opacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o seletiva.","id":6850098,"corpo":"<p>filtra\u00e7\u00e3o seletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pigmenta\u00e7\u00e3o.","id":6850099,"corpo":"<p>pigmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas quanto ao Conselho Escolar, I. \u00c9 uma inst\u00e2ncia formalmente institu\u00edda na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. II. Conta com a participa\u00e7\u00e3o de pais, alunos e funcion\u00e1rios. III. Visa fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o dos professores, garantindo a qualidade do ensino. IV. Busca avaliar todo o processo educacional da unidade escolar. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) ","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774263,"hashId":"9418d755bc4da8137ce97be9e8d6658a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas quanto ao Conselho Escolar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma inst\u00e2ncia formalmente institu\u00edda na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conta com a participa\u00e7\u00e3o de pais, alunos e funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Visa fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o dos professores, garantindo a qualidade do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Busca avaliar todo o processo educacional da unidade escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) <\/p>","resposta":6769719,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6769717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6769718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":6769719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6769720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6769721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conselho escolar","oab":false,"nome":"Conselho escolar","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425839,"slug":"pedagogia-conselho-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um diretor escolar, ao planejar sua a\u00e7\u00e3o na escola onde atua, parte da premissa de que a escola \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o aberta que passa por profundas mudan\u00e7as em tempos e n\u00edveis variados e, portanto, os princ\u00edpios administrativos n\u00e3o podem ser aplicados de forma generalizada. A premissa na qual esse diretor baseia-se \u00e9 fundamentada na","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774325,"hashId":"5c92b575e051a1ef6092763fd0445948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um diretor escolar, ao planejar sua a\u00e7\u00e3o na escola onde atua, parte da premissa de que a escola \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o aberta que passa por profundas mudan\u00e7as em tempos e n\u00edveis variados e, portanto, os princ\u00edpios administrativos n\u00e3o podem ser aplicados de forma generalizada. A premissa na qual esse diretor baseia-se \u00e9 fundamentada na<\/p>","resposta":6770017,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Contingencial.","id":6770017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Contingencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria da Burocracia.","id":6770018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da Burocracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria Comportamental","id":6770019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Comportamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":6770020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o.","id":6770021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] As primeiras experi\u00eancias com elei\u00e7\u00f5es de diretores de escolas p\u00fablicas pela comunidade escolar aconteceram com a redemocratiza\u00e7\u00e3o, no fim da d\u00e9cada de 1980. Hoje, grande parte dos gestores escolares \u00e9 selecionada por meio dessa pr\u00e1tica. No entanto, ainda persistem outros m\u00e9todos de escolha, como a indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou concursos p\u00fablicos. Segundo dados colhidos a partir do question\u00e1rio respondido por diretores no Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) de 2011, um em cada quatro diretores brasileiros foi indicado por pol\u00edticos locais. A propor\u00e7\u00e3o equivale a 21,8% do total de 56.911 diretores nas redes estaduais e municipais de todo o Pa\u00eds. [...] Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.cartaeducacao.com.br\/reportagens\/escolha-do-diretor-eleicao-concursoindicacao\/&gt;. Acesso em: 10 jul. 2016.A indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para a nomea\u00e7\u00e3o do diretor da escola \u00e9 considerada uma pr\u00e1tica ","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774331,"hashId":"50a209f30d0d76acf0b750d71d82011f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">As primeiras experi\u00eancias com elei\u00e7\u00f5es de diretores de escolas p\u00fablicas pela comunidade escolar aconteceram com a redemocratiza\u00e7\u00e3o, no fim da d\u00e9cada de 1980. Hoje, grande parte dos gestores escolares \u00e9 selecionada por meio dessa pr\u00e1tica. No entanto, ainda persistem outros m\u00e9todos de escolha, como a indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou concursos p\u00fablicos. Segundo dados colhidos a partir do question\u00e1rio respondido por diretores no Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) de 2011, um em cada quatro diretores brasileiros foi indicado por pol\u00edticos locais. A propor\u00e7\u00e3o equivale a 21,8% do total de 56.911 diretores nas redes estaduais e municipais de todo o Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">\tDispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.cartaeducacao.com.br\/reportagens\/escolha-do-diretor-eleicao-concursoindicacao\/&gt;. Acesso em: 10 jul. 2016.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para a nomea\u00e7\u00e3o do diretor da escola \u00e9 considerada uma pr\u00e1tica <\/p>","resposta":6770047,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tecnicista.","id":6770046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tecnicista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clientelista. ","id":6770047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clientelista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necess\u00e1ria. ","id":6770048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica","id":6770049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inconstitucional. ","id":6770050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de arquivo que geralmente utiliza pastas sanfonadas com reparti\u00e7\u00f5es, uma para cada dia, para acompanhar as atividades pendentes \u00e9 chamado ","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774336,"hashId":"5684bfbae51e3abd58fc0fe765a17aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de arquivo que geralmente utiliza pastas sanfonadas com reparti\u00e7\u00f5es, uma para cada dia, para acompanhar as atividades pendentes \u00e9 chamado <\/p>","resposta":6770072,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" variadex.","id":6770071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> variadex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"follow-up.","id":6770072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">follow-up.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autom\u00e1tico.","id":6770073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autom\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alfanum\u00e9rico.","id":6770074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alfanum\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enciclop\u00e9dico.","id":6770075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enciclop\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"They must be bananas!\" in the headline means","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789486,"hashId":"e300748ababf87e05109e3de86269e9f","enunciado":"<p>\"They must be bananas!\" in the headline means<\/p>","resposta":6836439,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"part of the confiscated haul was thought to be bananas.","id":6836435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">part of the confiscated haul was thought to be bananas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bananas are more liable than most fruit to carry insects.","id":6836436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bananas are more liable than most fruit to carry insects.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the writer suggests the family became angry.","id":6836437,"corpo":"<p>the writer suggests the family became angry.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the family were particularly partial to bananas.","id":6836438,"corpo":"<p>the family were particularly partial to bananas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the writer insinuates the family behaved crazily.","id":6836439,"corpo":"<p>the writer insinuates the family behaved crazily.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"They must be bananas! Family caught trying to smuggle fruit\t1. A family attempting to smuggle a large haul of fruit, nuts and plants that were potentially carrying economythreatening toxic fruit flies were thwarted by a keennosed sniffer dog. The Perth family were flying home from Sydney when they tried to get 68 bananas, 15 mangoes, six kilograms of betel nuts, two kilograms of plant material, two pineapples, three plants and seven ginger bulbs past biosecurity officers at the Perth Domestic Airport. They were stopped by a keen-nosed sniffer dog and his handler. Travellers are prohibited from fruit taking into Western Australia (WA).\t2. Numerous bags full of fruit, nuts and other plant items were found in the family's possession. A written warning was given to the family as it was their first offence, and the fruit disposed of in a 'deep burial'. Department of Agriculture and Food WA Border Biosecurity acting director Lloyd Mason told Daily Mail Australia that in all the fruit confiscated totalled around 42KG. He also said the intercepted items - which could carry pests like the destructive Queensland fruit fly - was the largest haul made by a dog unit in three years. 'The items posed a considerable quarantine risk to our valuable agricultural industries and could have spread a range of unwanted pests and diseases,' a press release quoted him as saying.\t3. Bananas and mangoes are known carriers of the Queensland fruit fly, which WA suffered an outbreak of last November. The state had been one of only three in the country free of the fruit fly before it was discovered in Perth. That outbreak - which damaged the state's economy, was most likely caused by fruit carrying the pests crossing borders, it was reported. One infected fruit was all it took to cause an outbreak, Mr Mason said. Queensland fruit flies are not the only pest which bananas and mangoes can host. They also carry the Mediterranean fruit fly - a damaging species already in WA, and many other plant pests.\t[adapted from an article on the Daily Mail website http:\/\/www. dailymail.co.uk\/news\/article-3409481\/Family-caught-trying-smugglemangoes-bananas-pineapples-Sydney-Perth.html]","id":464088,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">They must be bananas! Family caught trying to smuggle fruit<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1. A family attempting to smuggle a large haul of fruit, nuts and plants that were potentially carrying economythreatening toxic fruit flies were thwarted by a keennosed sniffer dog. The Perth family were flying home from Sydney when they tried to get 68 bananas, 15 mangoes, six kilograms of betel nuts, two kilograms of plant material, two pineapples, three plants and seven ginger bulbs past biosecurity officers at the Perth Domestic Airport. They were stopped by a keen-nosed sniffer dog and his handler. Travellers are prohibited from fruit taking into Western Australia (WA).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t2. Numerous bags full of fruit, nuts and other plant items were found in the family's possession. A written warning was given to the family as it was their first offence, and the fruit disposed of in a 'deep burial'. Department of Agriculture and Food WA Border Biosecurity acting director Lloyd Mason told Daily Mail Australia that in all the fruit confiscated totalled around 42KG. He also said the intercepted items - which could carry pests like the destructive Queensland fruit fly - was the largest haul made by a dog unit in three years. 'The items posed a considerable quarantine risk to our valuable agricultural industries and could have spread a range of unwanted pests and diseases,' a press release quoted him as saying.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t3. Bananas and mangoes are known carriers of the Queensland fruit fly, which WA suffered an outbreak of last November. The state had been one of only three in the country free of the fruit fly before it was discovered in Perth. That outbreak - which damaged the state's economy, was most likely caused by fruit carrying the pests crossing borders, it was reported. One infected fruit was all it took to cause an outbreak, Mr Mason said. Queensland fruit flies are not the only pest which bananas and mangoes can host. They also carry the Mediterranean fruit fly - a damaging species already in WA, and many other plant pests.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>[adapted from an article on the Daily Mail website http:\/\/www. dailymail.co.uk\/news\/article-3409481\/Family-caught-trying-smugglemangoes-bananas-pineapples-Sydney-Perth.html]<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o registro de documentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59238,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1789489,"hashId":"fc82e0046e736519c9c1ff15f4ce27c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o registro de documentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6836450,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o registro documental dos servi\u00e7os psicol\u00f3gicos prestados.","id":6836450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o registro documental dos servi\u00e7os psicol\u00f3gicos prestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Instrumentos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e da experi\u00eancia profissional da Psicologia podem ser utilizados para sustenta\u00e7\u00e3o de modelos institucionais ideol\u00f3gicos de perpetua\u00e7\u00e3o de segrega\u00e7\u00e3o aos diferentes modos de subjetiva\u00e7\u00e3o.","id":6836451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Instrumentos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e da experi\u00eancia profissional da Psicologia podem ser utilizados para sustenta\u00e7\u00e3o de modelos institucionais ideol\u00f3gicos de perpetua\u00e7\u00e3o de segrega\u00e7\u00e3o aos diferentes modos de subjetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O registro documental cont\u00e9m um conjunto de informa\u00e7\u00f5es sobre o trabalho prestado e pode ser acessado por qualquer pessoa que o requerer.","id":6836452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O registro documental cont\u00e9m um conjunto de informa\u00e7\u00f5es sobre o trabalho prestado e pode ser acessado por qualquer pessoa que o requerer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O registro documental n\u00e3o tem obrigatoriedade de estar atualizado, pois as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o sucintas.","id":6836453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O registro documental n\u00e3o tem obrigatoriedade de estar atualizado, pois as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o sucintas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O documento deve considerar que as caracter\u00edsticas e elementos subjetivos obtidos mediante instrumentos e t\u00e9cnicas s\u00e3o definitivos e cristalizados.","id":6836454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento deve considerar que as caracter\u00edsticas e elementos subjetivos obtidos mediante instrumentos e t\u00e9cnicas s\u00e3o definitivos e cristalizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores","id":23171}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o convencional do sistema operacional Windows 8.1, o sistema de arquivos usado \u00e9:","provas":[{"id":59188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores","id":23171},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-suporte-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789509,"hashId":"d5a65e566220c8d839d7b665d20e40cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o convencional do sistema operacional Windows 8.1, o sistema de arquivos usado \u00e9:<\/p>","resposta":6836552,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" EXT4.","id":6836550,"corpo":"<p> EXT4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" EXT2.","id":6836551,"corpo":"<p> EXT2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NTFS.","id":6836552,"corpo":"<p>NTFS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EXT3.","id":6836553,"corpo":"<p>EXT3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"REISERFS.","id":6836554,"corpo":"<p>REISERFS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"nome_clean":"NTFS","oab":false,"nome":"NTFS","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420837,"slug":"informatica-ntfs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores","id":23171}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma NBR ISO\/IEC 27001, a organiza\u00e7\u00e3o deve realizar avalia\u00e7\u00f5es de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o a intervalos planejados, quando mudan\u00e7as significativas s\u00e3o propostas ou ocorrem, levando-se em conta os crit\u00e9rios estabelecidos de aceita\u00e7\u00e3o do risco e para desempenho das avalia\u00e7\u00f5es dos riscos de SI. Quanto aos resultados das avalia\u00e7\u00f5es, a organiza\u00e7\u00e3o deve: ","provas":[{"id":59188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores","id":23171},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-suporte-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789526,"hashId":"d6abf0608513224547a12845b77c26cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma NBR ISO\/IEC 27001, a organiza\u00e7\u00e3o deve realizar avalia\u00e7\u00f5es de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o a intervalos planejados, quando mudan\u00e7as significativas s\u00e3o propostas ou ocorrem, levando-se em conta os crit\u00e9rios estabelecidos de aceita\u00e7\u00e3o do risco e para desempenho das avalia\u00e7\u00f5es dos riscos de SI. Quanto aos resultados das avalia\u00e7\u00f5es, a organiza\u00e7\u00e3o deve: <\/p>","resposta":6836636,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar os resultados ao p\u00fablico externo a fim de obter vantagem competitiva de mercado.","id":6836635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar os resultados ao p\u00fablico externo a fim de obter vantagem competitiva de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reter informa\u00e7\u00e3o documentada dos resultados das avalia\u00e7\u00f5es de risco de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":6836636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reter informa\u00e7\u00e3o documentada dos resultados das avalia\u00e7\u00f5es de risco de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar para o \u00f3rg\u00e3o certificador visando obter certifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":6836637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar para o \u00f3rg\u00e3o certificador visando obter certifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descartar os resultados a fim de evitar a possibilidade de vazamento de informa\u00e7\u00e3o sens\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":6836638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descartar os resultados a fim de evitar a possibilidade de vazamento de informa\u00e7\u00e3o sens\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" enviar o resultado para o comit\u00ea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o a fim de validar se os resultados foram corretamente aferidos.","id":6836639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> enviar o resultado para o comit\u00ea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o a fim de validar se os resultados foram corretamente aferidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da centrifuga\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789543,"hashId":"c951e81bcb7099496c04e0364b31c2b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da centrifuga\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":6836722,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preencher os tubos at\u00e9 2 cm da borda.","id":6836720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preencher os tubos at\u00e9 2 cm da borda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os rotores s\u00e3o frequentemente mantidos em salas refrigeradas para conservar melhor as amostras geladas ap\u00f3s serem colocadas dentro do rotor.","id":6836721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os rotores s\u00e3o frequentemente mantidos em salas refrigeradas para conservar melhor as amostras geladas ap\u00f3s serem colocadas dentro do rotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parar o rotor manualmente.","id":6836722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parar o rotor manualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equilibrar o tubo com mesmo peso do tubo colocado no lado oposto.","id":6836723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equilibrar o tubo com mesmo peso do tubo colocado no lado oposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limpar o rotor e o interior da centr\u00edfuga.","id":6836724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpar o rotor e o interior da centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao item 4.14 da ABNT NBR ISO\/IEC 17025:2005, referente a auditorias internas. I \u2013 O programa de auditoria interna deve cobrir todos os elementos do sistema de gest\u00e3o, incluindo as atividades de ensaio e\/ou calibra\u00e7\u00e3o. II \u2013 \u00c9 responsabilidade do laborat\u00f3rio planejar e organizar as auditorias, conforme requerido no cronograma e solicitado pela dire\u00e7\u00e3o. III \u2013 Conv\u00e9m que o ciclo de auditoria interna seja normalmente completado em dois anos. Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que: ","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789553,"hashId":"8f5be43062cc63007b8df7fc7c82ea38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao item 4.14 da ABNT NBR ISO\/IEC 17025:2005, referente a auditorias internas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O programa de auditoria interna deve cobrir todos os elementos do sistema de gest\u00e3o, incluindo as atividades de ensaio e\/ou calibra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 responsabilidade do laborat\u00f3rio planejar e organizar as auditorias, conforme requerido no cronograma e solicitado pela dire\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Conv\u00e9m que o ciclo de auditoria interna seja normalmente completado em dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que: <\/p>","resposta":6836770,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":6836770,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apenas II est\u00e1 correta.","id":6836771,"corpo":"<p> apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6836772,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6836773,"corpo":"<p>apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6836774,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"},{"nome_clean":"ISO\/IEC 17025","oab":false,"nome":"ISO\/IEC 17025","pai":396237,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419454,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-iec-17025"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Culturas puras s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s do isolamento dos descendentes de uma \u00fanica c\u00e9lula, utilizando o m\u00e9todo de:","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789563,"hashId":"ff8f814ed4e7efbca0d1f921a4aa63f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Culturas puras s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s do isolamento dos descendentes de uma \u00fanica c\u00e9lula, utilizando o m\u00e9todo de:<\/p>","resposta":6836820,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esgotamento. ","id":6836820,"corpo":"<p>esgotamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero mais prov\u00e1vel.","id":6836821,"corpo":"<p>n\u00famero mais prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"turbidez.","id":6836822,"corpo":"<p>turbidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o.","id":6836823,"corpo":"<p>filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"microscopia.","id":6836824,"corpo":"<p>microscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de liofiliza\u00e7\u00e3o para preserva\u00e7\u00e3o de micro-organismos N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que :","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789586,"hashId":"d9907722453a0e78c112d3c37711737e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de liofiliza\u00e7\u00e3o para preserva\u00e7\u00e3o de micro-organismos N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que :<\/p>","resposta":6836939,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leite, soro ou albumina podem ser utilizados na suspens\u00e3o dos micro-organismos.","id":6836935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leite, soro ou albumina podem ser utilizados na suspens\u00e3o dos micro-organismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprega-se o congelamento, no m\u00ednimo \u2013 300 C.","id":6836936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega-se o congelamento, no m\u00ednimo \u2013 300 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a secagem do material \u00e9 realizada por sublima\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":6836937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a secagem do material \u00e9 realizada por sublima\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as ampolas s\u00e3o fechadas ao final do processo.","id":6836938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ampolas s\u00e3o fechadas ao final do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza-se uma camada de \u00f3leo mineral est\u00e9ril para recobrir a cultura.","id":6836939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza-se uma camada de \u00f3leo mineral est\u00e9ril para recobrir a cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o preparo de 300 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de fosfato diss\u00f3dico dihidratado ( Na2HPO4 .2H2O ) a 0,5 M (dado MNa2HPO4.2H2O= 177,99 g\/mol), s\u00e3o necess\u00e1rios:","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789588,"hashId":"d1fadca9457c0ab52f15d7a6929abc7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o preparo de 300 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de fosfato diss\u00f3dico dihidratado ( Na<sub>2<\/sub>HPO<sub>4<\/sub> .2H<sub>2<\/sub>O ) a 0,5 M (dado M<sub>Na2HPO4.2H2O<\/sub>= 177,99 g\/mol), s\u00e3o necess\u00e1rios:<\/p>","resposta":6836945,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26,70 g","id":6836945,"corpo":"<p>26,70 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"59,33 g","id":6836946,"corpo":"<p>59,33 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88,99 g","id":6836947,"corpo":"<p>88,99 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29,40 g","id":6836948,"corpo":"<p>29,40 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53,40 g","id":6836949,"corpo":"<p>53,40 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o ao uso de isoladores como sistema usado para reduzir a taxa de contamina\u00e7\u00e3o no processo ass\u00e9ptico: I - A introdu\u00e7\u00e3o de equipamentos, componentes e materiais pode ser realizada com o uso de autoclave de porta dupla. II - O treinamento de todos os funcion\u00e1rios que trabalham em salas e zonas limpas \u00e9 cr\u00edtico. III - A extens\u00e3o e escopo do monitoramento microbiol\u00f3gico ambiental dependem do sistema utilizado. Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789599,"hashId":"3565fd2e32c4cc4b027896bc2ba50825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o ao uso de isoladores como sistema usado para reduzir a taxa de contamina\u00e7\u00e3o no processo ass\u00e9ptico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A introdu\u00e7\u00e3o de equipamentos, componentes e materiais pode ser realizada com o uso de autoclave de porta dupla. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O treinamento de todos os funcion\u00e1rios que trabalham em salas e zonas limpas \u00e9 cr\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A extens\u00e3o e escopo do monitoramento microbiol\u00f3gico ambiental dependem do sistema utilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":6837004,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":6837000,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":6837001,"corpo":"<p>apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6837002,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas ","id":6837003,"corpo":"<p>apenas II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" todas est\u00e3o corretas.","id":6837004,"corpo":"<p> todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es em \u00e1reas limpas \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789609,"hashId":"ed4222672a32cd4cc0750bf2fffe4a32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es em \u00e1reas limpas \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":6837051,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para reduzir o ac\u00famulo de poeira e facilitar a limpeza, nas \u00e1reas limpas n\u00e3o devem existir superf\u00edcies que n\u00e3o possam ser limpas. ","id":6837050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para reduzir o ac\u00famulo de poeira e facilitar a limpeza, nas \u00e1reas limpas n\u00e3o devem existir superf\u00edcies que n\u00e3o possam ser limpas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os devem ser localizadas somente nos lugares onde se efetuam opera\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas, nunca nos vesti\u00e1rios.","id":6837051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as instala\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os devem ser localizadas somente nos lugares onde se efetuam opera\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas, nunca nos vesti\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as diferen\u00e7as de press\u00e3o devem ser registradas regularmente.","id":6837052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as diferen\u00e7as de press\u00e3o devem ser registradas regularmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as \u00e1reas limpas devem ter um sistema de ventila\u00e7\u00e3o que insufle ar filtrado e que mantenha uma press\u00e3o positiva das \u00e1reas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s zonas circundantes.","id":6837053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as \u00e1reas limpas devem ter um sistema de ventila\u00e7\u00e3o que insufle ar filtrado e que mantenha uma press\u00e3o positiva das \u00e1reas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s zonas circundantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de grau B devem ser projetadas de forma tal que todas as opera\u00e7\u00f5es possam ser observadas do lado de fora.","id":6837054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas de grau B devem ser projetadas de forma tal que todas as opera\u00e7\u00f5es possam ser observadas do lado de fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados fatores cr\u00edticos da tecnologia de isoladores na valida\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":59190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade","id":23173},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-analises-microbiologicas-de-insumos-e-produtos-estereis-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: An\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de insumos e produtos est\u00e9reis para a sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789611,"hashId":"a227958ec8c4e62e265b267b9b76c977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados fatores cr\u00edticos da tecnologia de isoladores na valida\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":6837063,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de transfer\u00eancia de materiais.","id":6837060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo de transfer\u00eancia de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sanitiza\u00e7\u00e3o.","id":6837061,"corpo":"<p>sanitiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade interna e externa do isolador.","id":6837062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualidade interna e externa do isolador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a qualidade interna do isolador.","id":6837063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a qualidade interna do isolador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" integridade do isolador.","id":6837064,"corpo":"<p> integridade do isolador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa 'R. Sinto Recintos Alfandegados Ltda' descumpriu em seu Porto Seco um dos requisitos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios e por tal infra\u00e7\u00e3o recebeu a san\u00e7\u00e3o administrativa A. Ap\u00f3s cerca de tr\u00eas meses, foi verificado pela Receita Federal que a empresa n\u00e3o havia corrigido os seus procedimentos e continuava a descumprir o citado requisito. Por tal reincid\u00eancia recebeu a san\u00e7\u00e3o administrativa B pelo prazo de sete meses, dentro dos quais deveria regularizar a situa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, passado o prazo, considerando que a irregularidade n\u00e3o foi corrigida, a Receita Federal aplicou novamente a mesma san\u00e7\u00e3o pelo mesmo per\u00edodo. Findo o segundo per\u00edodo, n\u00e3o tendo sido corrigido o requisito de seguran\u00e7a, a Receita Federal viu-se obrigada a aplicar a san\u00e7\u00e3o administrativa C.As san\u00e7\u00f5es administrativas A, B e C s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789616,"hashId":"4521b0e4c3387c62a4dc2c3d67414985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa 'R. Sinto Recintos Alfandegados Ltda' descumpriu em seu Porto Seco um dos requisitos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios e por tal infra\u00e7\u00e3o recebeu a san\u00e7\u00e3o administrativa A. Ap\u00f3s cerca de tr\u00eas meses, foi verificado pela Receita Federal que a empresa n\u00e3o havia corrigido os seus procedimentos e continuava a descumprir o citado requisito. Por tal reincid\u00eancia recebeu a san\u00e7\u00e3o administrativa B pelo prazo de sete meses, dentro dos quais deveria regularizar a situa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, passado o prazo, considerando que a irregularidade n\u00e3o foi corrigida, a Receita Federal aplicou novamente a mesma san\u00e7\u00e3o pelo mesmo per\u00edodo. Findo o segundo per\u00edodo, n\u00e3o tendo sido corrigido o requisito de seguran\u00e7a, a Receita Federal viu-se obrigada a aplicar a san\u00e7\u00e3o administrativa C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es administrativas A, B e C s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":6837086,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia verbal, Advert\u00eancia e Advert\u00eancia agravada.","id":6837085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia verbal, Advert\u00eancia e Advert\u00eancia agravada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, Suspens\u00e3o e Cassa\u00e7\u00e3o ou Cancelamento.","id":6837086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia, Suspens\u00e3o e Cassa\u00e7\u00e3o ou Cancelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o, Cassa\u00e7\u00e3o ou Cancelamento e Perdimento dos Bens.","id":6837087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o, Cassa\u00e7\u00e3o ou Cancelamento e Perdimento dos Bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, Suspens\u00e3o e Pris\u00e3o do Respons\u00e1vel Legal.","id":6837088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia, Suspens\u00e3o e Pris\u00e3o do Respons\u00e1vel Legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, Suspens\u00e3o ou Cancelamento e Perdimento dos Bens.","id":6837089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia, Suspens\u00e3o ou Cancelamento e Perdimento dos Bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio e defesa comercial","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio e defesa comercial","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401223,"slug":"comercio-internacional-praticas-desleais-de-comercio-e-defesa-comercial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o de importadores, exportadores e internadores da Zona Franca de Manaus para opera\u00e7\u00e3o no Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (Siscomex), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789624,"hashId":"c77ebec63c833e3ad75c394b0448838b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o de importadores, exportadores e internadores da Zona Franca de Manaus para opera\u00e7\u00e3o no Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (Siscomex), \u00e9 <u>incorreto <\/u>afirmar que:<\/p>","resposta":6837129,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica est\u00e1 dispensada da habilita\u00e7\u00e3o quando realizar importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o ou interna\u00e7\u00e3o realizada por interm\u00e9dio da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT) ou de empresa de transporte expresso internacional.","id":6837125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica est\u00e1 dispensada da habilita\u00e7\u00e3o quando realizar importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o ou interna\u00e7\u00e3o realizada por interm\u00e9dio da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT) ou de empresa de transporte expresso internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para requerer a habilita\u00e7\u00e3o, a pessoa jur\u00eddica requerente dever\u00e1 ter aderido previamente ao Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio Eletr\u00f4nico \u2013 DTE.","id":6837126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para requerer a habilita\u00e7\u00e3o, a pessoa jur\u00eddica requerente dever\u00e1 ter aderido previamente ao Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio Eletr\u00f4nico \u2013 DTE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para fins de an\u00e1lise do requerimento de habilita\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s submodalidades limitada e ilimitada, a pessoa jur\u00eddica requerente ser\u00e1 submetida \u00e0 an\u00e1lise da capacidade financeira da pessoa jur\u00eddica para operar no com\u00e9rcio exterior.","id":6837127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fins de an\u00e1lise do requerimento de habilita\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s submodalidades limitada e ilimitada, a pessoa jur\u00eddica requerente ser\u00e1 submetida \u00e0 an\u00e1lise da capacidade financeira da pessoa jur\u00eddica para operar no com\u00e9rcio exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a habilita\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica para pr\u00e1tica de atos no Siscomex ou de respons\u00e1vel pela pessoa jur\u00eddica no Siscomex \u00e9 v\u00e1lida por 18 (dezoito) meses, contados da data de deferimento da habilita\u00e7\u00e3o ou da data da \u00faltima opera\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio exterior realizada no Siscomex.","id":6837128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a habilita\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica para pr\u00e1tica de atos no Siscomex ou de respons\u00e1vel pela pessoa jur\u00eddica no Siscomex \u00e9 v\u00e1lida por 18 (dezoito) meses, contados da data de deferimento da habilita\u00e7\u00e3o ou da data da \u00faltima opera\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio exterior realizada no Siscomex.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pessoa f\u00edsica habilitada a operar no Siscomex em seu pr\u00f3prio nome poder\u00e1 realizar opera\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio exterior na importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de mercadorias de empresas em que seja dirigente.","id":6837129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa f\u00edsica habilitada a operar no Siscomex em seu pr\u00f3prio nome poder\u00e1 realizar opera\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio exterior na importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de mercadorias de empresas em que seja dirigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401222,"slug":"comercio-internacional-sistema-integrado-de-comercio-exterior-siscomex"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico veterin\u00e1rio solicita que o t\u00e9cnico em manejo realize coleta de uma amostra de fezes do piso de uma gaiola que mant\u00e9m primatas n\u00e3o humanos sadios, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de exames parasitol\u00f3gicos. Ele tamb\u00e9m solicita que, ap\u00f3s a coleta do material fecal, o t\u00e9cnico realize a limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o da gaiola e, ao t\u00e9rmino, embale os dejetos para descarte. Considerando a situa\u00e7\u00e3o aqui exemplificada, \u00e9 VERDADEIRA a afirma\u00e7\u00e3o de que os dejetos dos animais:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789629,"hashId":"548f202c97d7015e061b901a592e1e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico veterin\u00e1rio solicita que o t\u00e9cnico em manejo realize coleta de uma amostra de fezes do piso de uma gaiola que mant\u00e9m primatas n\u00e3o humanos sadios, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de exames parasitol\u00f3gicos. Ele tamb\u00e9m solicita que, ap\u00f3s a coleta do material fecal, o t\u00e9cnico realize a limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o da gaiola e, ao t\u00e9rmino, embale os dejetos para descarte. Considerando a situa\u00e7\u00e3o aqui exemplificada, \u00e9 VERDADEIRA a afirma\u00e7\u00e3o de que os dejetos dos animais:<\/p>","resposta":6837153,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recolhidos devem ser embalados em saco vermelho, preenchendo at\u00e9 2\/3 de sua capacidade. ","id":6837150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recolhidos devem ser embalados em saco vermelho, preenchendo at\u00e9 2\/3 de sua capacidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recolhidos devem ser submetidos a tratamento qu\u00edmico antes de serem embalados em sacos vermelhos. ","id":6837151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recolhidos devem ser submetidos a tratamento qu\u00edmico antes de serem embalados em sacos vermelhos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser recolhidos em saco azul, preenchendo at\u00e9 2\/3 de sua capacidade.","id":6837152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser recolhidos em saco azul, preenchendo at\u00e9 2\/3 de sua capacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" uma vez que cont\u00eam fezes e restos de alimentos, podem ser dispostos, sem tratamento pr\u00e9vio, em local devidamente licenciado para disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos gerados nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":6837153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> uma vez que cont\u00eam fezes e restos de alimentos, podem ser dispostos, sem tratamento pr\u00e9vio, em local devidamente licenciado para disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos gerados nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser recolhidos e autoclavados antes de serem embalados em sacos de cor branco leitoso.","id":6837154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser recolhidos e autoclavados antes de serem embalados em sacos de cor branco leitoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Herpesvirus simiae \u00e9 uma importante zoonose, sendo fundamental que o t\u00e9cnico em manejo de primatas n\u00e3o humanos conhe\u00e7a suas caracter\u00edsticas e formas de transmiss\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. Partindo dessa premissa, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789631,"hashId":"8ee6e3c6a9eaf4244310a1e471a4d609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Herpesvirus simiae<\/em> \u00e9 uma importante zoonose, sendo fundamental que o t\u00e9cnico em manejo de primatas n\u00e3o humanos conhe\u00e7a suas caracter\u00edsticas e formas de transmiss\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. Partindo dessa premissa, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6837161,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Herpesvirus simiae \u00e9 facilmente transmitido, caso o t\u00e9cnico em manejo n\u00e3o utilize m\u00e1scara tipo PF2 ao adentrar a instala\u00e7\u00e3o animal.","id":6837160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>Herpesvirus simiae<\/em> \u00e9 facilmente transmitido, caso o t\u00e9cnico em manejo n\u00e3o utilize m\u00e1scara tipo PF2 ao adentrar a instala\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o les\u00f5es caracter\u00edsticas do Herpesvirus simiae em primatas n\u00e3o humanos as crostas em torno das p\u00e1lpebras.","id":6837161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o les\u00f5es caracter\u00edsticas do<em> Herpesvirus simiae<\/em> em primatas n\u00e3o humanos as crostas em torno das p\u00e1lpebras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Herpesvirus simiae, ao ser transmitido a humanos, causa uma severa encefalite e pode levar a \u00f3bito.","id":6837162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>Herpesvirus simiae<\/em>, ao ser transmitido a humanos, causa uma severa encefalite e pode levar a \u00f3bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"animais com Herpesvirus simiae transmitem o v\u00edrus a humanos por meio do contato com a sua saliva ou material que a contenha.","id":6837163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">animais com <em>Herpesvirus simiae<\/em> transmitem o v\u00edrus a humanos por meio do contato com a sua saliva ou material que a contenha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 usual a transmiss\u00e3o do Herpesvirus simiae por meio de mordidas de primatas n\u00e3o humanos infectados.","id":6837164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 usual a transmiss\u00e3o do <em>Herpesvirus simiae <\/em>por meio de mordidas de primatas n\u00e3o humanos infectados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de iniciar qualquer atividade em um biot\u00e9rio de cria\u00e7\u00e3o ou experimenta\u00e7\u00e3o de primatas, h\u00e1 medidas preventivas obrigat\u00f3rias que devem ser tomadas a fim de garantir a sa\u00fade dos animais e dos humanos. Desta forma, identifique quais as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) e quais s\u00e3o falsas (F) e escolha a sequ\u00eancia CORRETA. I - \u00c9 obrigat\u00f3rio que o profissional realize uma s\u00e9rie de exames cl\u00ednicos e laboratoriais e receba vacinas antitet\u00e2nica e antirr\u00e1bica, al\u00e9m do teste tubercul\u00ednico. II - Os exames devem ser repetidos periodicamente, com o controle feito por uma equipe respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da sa\u00fade do trabalhador da institui\u00e7\u00e3o, atendo-se tamb\u00e9m aos poss\u00edveis acidentes de trabalho. III - S\u00e3o obrigat\u00f3rias as vacinas contra Influenza Herpes, antirr\u00e1bica e antitet\u00e2nica. IV- Portadores de tuberculose n\u00e3o devem trabalhar em manejo de primatas n\u00e3o humanos. As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789632,"hashId":"5a846de5271d1b1137471924476bb755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar qualquer atividade em um biot\u00e9rio de cria\u00e7\u00e3o ou experimenta\u00e7\u00e3o de primatas, h\u00e1 medidas preventivas obrigat\u00f3rias que devem ser tomadas a fim de garantir a sa\u00fade dos animais e dos humanos. Desta forma, identifique quais as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) e quais s\u00e3o falsas (F) e escolha a sequ\u00eancia CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 obrigat\u00f3rio que o profissional realize uma s\u00e9rie de exames cl\u00ednicos e laboratoriais e receba vacinas antitet\u00e2nica e antirr\u00e1bica, al\u00e9m do teste tubercul\u00ednico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os exames devem ser repetidos periodicamente, com o controle feito por uma equipe respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da sa\u00fade do trabalhador da institui\u00e7\u00e3o, atendo-se tamb\u00e9m aos poss\u00edveis acidentes de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - S\u00e3o obrigat\u00f3rias as vacinas contra Influenza Herpes, antirr\u00e1bica e antitet\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Portadores de tuberculose n\u00e3o devem trabalhar em manejo de primatas n\u00e3o humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6837169,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6837165,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, V, F.","id":6837166,"corpo":"<p> V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, F, F, F.","id":6837167,"corpo":"<p> V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, V, V, V.","id":6837168,"corpo":"<p> F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":6837169,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}