{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11509,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22476}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666 de 1993, que regulamenta o artigo 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Tendo como pressuposto esse conceito \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":57053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22476},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724020,"hashId":"210e6f59a9a07f78e30c8cf09c91b1c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.666 de 1993, que regulamenta o artigo 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Tendo como pressuposto esse conceito \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":6542095,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definido o objeto que se quer contratar, \u00e9 necess\u00e1rio estimar o valor total da obra, do servi\u00e7o ou do bem a ser licitado, mediante realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa de mercado ou de \u00edndice oficial. \u00c9 indispens\u00e1vel, verificar se h\u00e1 previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o pagamento da despesa e se esta se encontra em conformidade com a Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":6542093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definido o objeto que se quer contratar, \u00e9 necess\u00e1rio estimar o valor total da obra, do servi\u00e7o ou do bem a ser licitado, mediante realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa de mercado ou de \u00edndice oficial. \u00c9 indispens\u00e1vel, verificar se h\u00e1 previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o pagamento da despesa e se esta se encontra em conformidade com a Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 criada pela Administra\u00e7\u00e3o e tem a fun\u00e7\u00e3o de receber, examinar e julgar todos os documentos e procedimentos relativos ao cadastramento de licitantes e \u00e0s licita\u00e7\u00f5es nas modalidades de concorr\u00eancia, tomadas de pre\u00e7os e convite.","id":6542094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 criada pela Administra\u00e7\u00e3o e tem a fun\u00e7\u00e3o de receber, examinar e julgar todos os documentos e procedimentos relativos ao cadastramento de licitantes e \u00e0s licita\u00e7\u00f5es nas modalidades de concorr\u00eancia, tomadas de pre\u00e7os e convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo licitat\u00f3rio deve transcorrer em segredo, at\u00e9 a homologa\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o final, quando dever\u00e1 haver publica\u00e7\u00e3o, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da publicidade, sob pena de nulidade.","id":6542095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo licitat\u00f3rio deve transcorrer em segredo, at\u00e9 a homologa\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o final, quando dever\u00e1 haver publica\u00e7\u00e3o, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da publicidade, sob pena de nulidade.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1.\u00ba da Lei 8666\/93 estabelece que s\u00e3o obrigados a lan\u00e7ar m\u00e3o desse instituto os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as Autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":6542096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1.\u00ba da Lei 8666\/93 estabelece que s\u00e3o obrigados a lan\u00e7ar m\u00e3o desse instituto os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as Autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O objeto da licita\u00e7\u00e3o s\u00e3o compras, os servi\u00e7os, as obras, aliena\u00e7\u00f5es e permiss\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6542097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto da licita\u00e7\u00e3o s\u00e3o compras, os servi\u00e7os, as obras, aliena\u00e7\u00f5es e permiss\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408230,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade-dos-atos"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que atuas for\u00e7ar perpendiculares atuam em um corpo r\u00edgido. Os m\u00f3dulos das duas for\u00e7as \u00e9, respectivamente, 100 N e 500 N. A for\u00e7a resultante ser\u00e1:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1726923,"hashId":"f0baeddf64cccd525847e6f60b68ea91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que atuas for\u00e7ar perpendiculares atuam em um corpo r\u00edgido. Os m\u00f3dulos das duas for\u00e7as \u00e9, respectivamente, 100 N e 500 N. A for\u00e7a resultante ser\u00e1:<\/p>","resposta":6555670,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 N","id":6555668,"corpo":"<p>5 N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"260000 N","id":6555669,"corpo":"<p>260000 N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"509,9 N","id":6555670,"corpo":"<p>509,9 N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26000 N","id":6555671,"corpo":"<p>26000 N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50000 N","id":6555672,"corpo":"<p>50000 N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as caracter\u00edsticas do processo de fundi\u00e7\u00e3o destaca-se:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1726930,"hashId":"457b1b8cc9e88ee69a42156eee547c84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as caracter\u00edsticas do processo de fundi\u00e7\u00e3o destaca-se:<\/p>","resposta":6555705,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de trabalhar somente com ligas de ferro e a\u00e7o carbono.","id":6555701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de trabalhar somente com ligas de ferro e a\u00e7o carbono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ficar restrito somente a ligas de ferro.","id":6555702,"corpo":"<p>Ficar restrito somente a ligas de ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produzir somente pe\u00e7as que sofrer\u00e3o grande desbaste por usinagem para finaliza\u00e7\u00e3o.","id":6555703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzir somente pe\u00e7as que sofrer\u00e3o grande desbaste por usinagem para finaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ficar restrito somente a ferro fundido.","id":6555704,"corpo":"<p>Ficar restrito somente a ferro fundido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possibilidade de trabalhar com amplas faixas de espessura de parede reduzindo o custo.","id":6555705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de trabalhar com amplas faixas de espessura de parede reduzindo o custo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atrito entre as partes de uma m\u00e1quina t\u00e9rmica e os problemas de isolamento reduziram seu rendimento para 15%. Neste cen\u00e1rio a quantidade de calor para fornecer um trabalho de 30.000 J:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1726940,"hashId":"a338f1d636e60f2d55fd7c17a22c0016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atrito entre as partes de uma m\u00e1quina t\u00e9rmica e os problemas de isolamento reduziram seu rendimento para 15%. Neste cen\u00e1rio a quantidade de calor para fornecer um trabalho de 30.000 J:<\/p>","resposta":6555747,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200000 J","id":6555747,"corpo":"<p>200000 J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45000 J","id":6555748,"corpo":"<p>45000 J<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4500 J","id":6555749,"corpo":"<p>4500 J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20000 J","id":6555750,"corpo":"<p>20000 J<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4500 J","id":6555751,"corpo":"<p>4500 J<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das causas da falha de m\u00e1quina em servi\u00e7o \u00e9 a fadiga mec\u00e2nica. O conceito que melhor retrata a fadiga mec\u00e2nica \u00e9:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1726947,"hashId":"8ab94bea1e3e5770f78123ad4af5cd2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das causas da falha de m\u00e1quina em servi\u00e7o \u00e9 a fadiga mec\u00e2nica. O conceito que melhor retrata a fadiga mec\u00e2nica \u00e9:<\/p>","resposta":6555781,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ruptura progressiva de materiais devido a esfor\u00e7os c\u00edclicos de tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.","id":6555781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ruptura progressiva de materiais devido a esfor\u00e7os c\u00edclicos de tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ruptura devido a um torque excessivo.","id":6555782,"corpo":"<p>A ruptura devido a um torque excessivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ruptura devido a defeitos construtivos dos materiais.","id":6555783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ruptura devido a defeitos construtivos dos materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ruptura devido ao excesso de deforma\u00e7\u00e3o.","id":6555784,"corpo":"<p>A ruptura devido ao excesso de deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ruptura devido ao excesso de tens\u00e3o.","id":6555785,"corpo":"<p>A ruptura devido ao excesso de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos graus de liberdade, ou mobilidade, tem um mecanismo biela manivela de 4 partes:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1726951,"hashId":"20236d0ef76f876670655677835261a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos graus de liberdade, ou mobilidade, tem um mecanismo biela manivela de 4 partes:<\/p>","resposta":6555802,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":6555800,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":6555801,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":6555802,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0","id":6555803,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3","id":6555804,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fluido incompress\u00edvel escoa em uma tubula\u00e7\u00e3o de se\u00e7\u00e3o quadrada onde cada lado da se\u00e7\u00e3o mede 0,1 metro. O atrito na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel. O fluido \u00e9 depositado em um reservat\u00f3rio de 1000000 litros. O reservat\u00f3rio leva 50 minutos para encher. Neste cen\u00e1rio a velocidade do fluido na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 aproximadamente:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1726954,"hashId":"2c6ddf6550b8b4d75d4b1ae0958f5bc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fluido incompress\u00edvel escoa em uma tubula\u00e7\u00e3o de se\u00e7\u00e3o quadrada onde cada lado da se\u00e7\u00e3o mede 0,1 metro. O atrito na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel. O fluido \u00e9 depositado em um reservat\u00f3rio de 1000000 litros. O reservat\u00f3rio leva 50 minutos para encher. Neste cen\u00e1rio a velocidade do fluido na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 aproximadamente:<\/p>","resposta":6555819,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"333,4 metros \/ segundo.","id":6555815,"corpo":"<p>333,4 metros \/ segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3334 metros \/ segundo.","id":6555816,"corpo":"<p>3334 metros \/ segundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,34 metros \/ segundo.","id":6555817,"corpo":"<p>3,34 metros \/ segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33340 metros \/ segundo.","id":6555818,"corpo":"<p>33340 metros \/ segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"33,34 metros \/ segundo.","id":6555819,"corpo":"<p>33,34 metros \/ segundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aplica\u00e7\u00e3o da Equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli \u00e9 necess\u00e1rio a exist\u00eancia de um fluido ideal. Uma caracter\u00edstica de um fluido ideal \u00e9:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1727016,"hashId":"326c243543254c6b1f8ff692f536d261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aplica\u00e7\u00e3o da Equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli \u00e9 necess\u00e1rio a exist\u00eancia de um fluido ideal. Uma caracter\u00edstica de um fluido ideal \u00e9:<\/p>","resposta":6556075,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura acima de 25 graus celsius.","id":6556071,"corpo":"<p>Temperatura acima de 25 graus celsius.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temperatura abaixo de 25 graus celsius.","id":6556072,"corpo":"<p>Temperatura abaixo de 25 graus celsius.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de entropia.","id":6556073,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de entropia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de entalpia.","id":6556074,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de entalpia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A viscosidade nula.","id":6556075,"corpo":"<p>A viscosidade nula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de condu\u00e7\u00e3o o calor \u00e9:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1727023,"hashId":"2bdfb99b3b7f4621c8b2c7f837e9fe2e","enunciado":"<p>No processo de condu\u00e7\u00e3o o calor \u00e9:<\/p>","resposta":6556104,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 transmitido por irradia\u00e7\u00e3o.","id":6556102,"corpo":"<p>\u00c9 transmitido por irradia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transmitido pelo fluxo do fluido.","id":6556103,"corpo":"<p>Transmitido pelo fluxo do fluido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transmitido de \u00e1tomo a \u00e1tomo.","id":6556104,"corpo":"<p>Transmitido de \u00e1tomo a \u00e1tomo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conduzido atrav\u00e9s do movimento da mat\u00e9ria.","id":6556105,"corpo":"<p>Conduzido atrav\u00e9s do movimento da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 transmitido por ioniza\u00e7\u00e3o.","id":6556106,"corpo":"<p>\u00c9 transmitido por ioniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de lamina\u00e7\u00e3o a frio \u00e9 correto considerar que:","provas":[{"id":57075,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22483},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1727029,"hashId":"be015d10e33d653e2c12e498f9aed415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de lamina\u00e7\u00e3o a frio \u00e9 correto considerar que:<\/p>","resposta":6556130,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo \u00e9 restrito a materiais n\u00e3o ferrosos.","id":6556127,"corpo":"<p>O processo \u00e9 restrito a materiais n\u00e3o ferrosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A espessura das chapas \u00e9 superior aos das chapas laminadas a quente.","id":6556128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A espessura das chapas \u00e9 superior aos das chapas laminadas a quente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo \u00e9 restrito a materiais ferrosos.","id":6556129,"corpo":"<p>O processo \u00e9 restrito a materiais ferrosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria-prima pode ser itens laminados a quente.","id":6556130,"corpo":"<p>A mat\u00e9ria-prima pode ser itens laminados a quente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acabamento superficial tem baixa qualidade.","id":6556131,"corpo":"<p>O acabamento superficial tem baixa qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica\u2010Eletrot\u00e9cnica","id":22484}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o INCORRETAS:","provas":[{"id":57076,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica\u2010Eletrot\u00e9cnica","id":22484},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-engenharia-eletrica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica?Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1727187,"hashId":"5d0f2816fb2dab59c8d8074bffb1c113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o <strong>INCORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6556731,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luminesc\u00eancia; transpar\u00eancia; ascend\u00eancia; maledic\u00eancia; flatul\u00eancia.","id":6556728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luminesc\u00eancia; transpar\u00eancia; ascend\u00eancia; maledic\u00eancia; flatul\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade; transitoriedade; notoriedade; titularidade; liminaridade.","id":6556729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdisciplinaridade; transitoriedade; notoriedade; titularidade; liminaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assessor\u00e1ssemos; indenidade; dissesses; entre ti e n\u00f3s; fizesse.","id":6556730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessor\u00e1ssemos; indenidade; dissesses; entre ti e n\u00f3s; fizesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diz\u00eassemos; trouc\u00e9ssemos; port\u00e3ozinhos; quiz\u00e9reis; puzesse.","id":6556731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz\u00eassemos; trouc\u00e9ssemos; port\u00e3ozinhos; quiz\u00e9reis; puzesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beleza; sutileza; pobreza; destreza; natureza.","id":6556732,"corpo":"<p>Beleza; sutileza; pobreza; destreza; natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas gerais de conduta e circula\u00e7\u00e3o, Cap\u00edtulo III da Lei n\u00ba 9.503\/97, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60032,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-policia-militar-de-santa-catarina-cabo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Cabo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1806622,"hashId":"8329d4d31947c9fb553630bbdc68568b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas gerais de conduta e circula\u00e7\u00e3o, Cap\u00edtulo III da Lei n\u00ba 9.503\/97, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6916810,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores s\u00f3 poder\u00e3o circular nas vias utilizando capacete de seguran\u00e7a, com viseira ou \u00f3culos protetores, segurando o guidom com as duas m\u00e3os e usando vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN.","id":6916810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores s\u00f3 poder\u00e3o circular nas vias utilizando capacete de seguran\u00e7a, com viseira ou \u00f3culos protetores, segurando o guidom com as duas m\u00e3os e usando vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ciclomotores devem ser conduzidos pela esquerda da pista de rolamento.","id":6916811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ciclomotores devem ser conduzidos pela esquerda da pista de rolamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima nas vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, arteriais e coletoras ser\u00e1, respectivamente, oitenta quil\u00f4metros por hora, quarenta quil\u00f4metros por hora e sessenta quil\u00f4metros por hora.","id":6916812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima nas vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, arteriais e coletoras ser\u00e1, respectivamente, oitenta quil\u00f4metros por hora, quarenta quil\u00f4metros por hora e sessenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o vias urbanas as estradas e rodovias.","id":6916813,"corpo":"<p>S\u00e3o vias urbanas as estradas e rodovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito ou rodovi\u00e1rio com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via regulamentar, por meio de sinaliza\u00e7\u00e3o, velocidades superiores ou inferiores \u00e0quelas estabelecidas no par\u00e1grafo anterior.","id":6916814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito ou rodovi\u00e1rio com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via regulamentar, por meio de sinaliza\u00e7\u00e3o, velocidades superiores ou inferiores \u00e0quelas estabelecidas no par\u00e1grafo anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1806622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto II se distancia das caracter\u00edsticas da reda\u00e7\u00e3o oficial, pois","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"},{"id":59745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":59748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-psicologo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":59747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":59789,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-em-cooperativismo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo em Cooperativismo - 2016"},{"id":59787,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo  - \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos - 2016"},{"id":59788,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1797763,"hashId":"905a5c25272aa6e5fc5c5a627e60f395","enunciado":"<p>O texto II se distancia das caracter\u00edsticas da reda\u00e7\u00e3o oficial, pois<\/p>","resposta":6874801,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e9m recorrentes erros ortogr\u00e1ficos ao longo dos par\u00e1grafos.","id":6874800,"corpo":"<p>cont\u00e9m recorrentes erros ortogr\u00e1ficos ao longo dos par\u00e1grafos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem tra\u00e7os de linguagem figurada.","id":6874801,"corpo":"<p>tem tra\u00e7os de linguagem figurada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta pouca clareza.","id":6874802,"corpo":"<p>apresenta pouca clareza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 repetitivo e prolixo.","id":6874803,"corpo":"<p>\u00e9 repetitivo e prolixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faz uso de linguagem rebuscada","id":6874804,"corpo":"<p>faz uso de linguagem rebuscada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 07 a 12 referem-se ao texto II, a seguir.77 das 100 melhores escolas do Pa\u00eds est\u00e3o no Cear\u00e1, mostra IdebPor Domitila Andrade\tAs 24 melhores escolas dos anos iniciais do ensino fundamental est\u00e3o todas no Cear\u00e1. As escolas municipais S\u00e3o Joaquim, em Corea\u00fa, e Em\u00edlio Sendim, em Sobral, lideram o ranking, com nota 9,8.\tNo que se refere aos primeiros cinco anos do ensino fundamental, 77 das 100 melhores escolas p\u00fablicas do Brasil est\u00e3o no Cear\u00e1. Os n\u00fameros que impressionam s\u00e3o do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) relativos a 2015 e foram divulgados ontem pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep).\tEsse \u00e9 apenas um dos par\u00e2metros em que o Cear\u00e1 se destaca na primeira parte do ensino fundamental. As 24 primeiras posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o todas ocupadas por escolas do Estado. Os desempenhos mais significativos s\u00e3o das escolas municipais S\u00e3o Joaquim, em Corea\u00fa, e Em\u00edlio Sendim, em Sobral. Ambas lideram o ranking com nota 9,8 no Ideb.\tCombate \u00e0 infrequ\u00eancia, avalia\u00e7\u00f5es semanais que baseiam o planejamento da semana seguinte e o ensaio de um tempo integral que oferece refor\u00e7o escolar no contra-turno s\u00e3o tr\u00eas das a\u00e7\u00f5es destacadas pela diretora da Em\u00edlio Sendim, M\u00edlvia Carvalho. Isso fez com que a escola sa\u00edsse de uma nota 7,4 na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, em 2013, para a atual 9,8. Naquele ano, as a\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o haviam sido implantadas.\tA excel\u00eancia se d\u00e1 tamb\u00e9m, conforme a gestora, pela especializa\u00e7\u00e3o da escola no nicho determinado do ensino fundamental \u2014 dos 702 alunos, apenas 75 s\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA). \u201cIsso faz com que tenhamos a certeza de que o aluno que sai no 5\u00ba ano est\u00e1 com a alfabetiza\u00e7\u00e3o consolidada. E nos d\u00e1 mais garantia de que ele obter\u00e1 sucesso nas pr\u00f3ximas etapas de ensino\u201d, comemora M\u00edlvia. Outros \u00edndices Tanto nos primeiros anos do ensino fundamental quanto nos finais, do 6\u00ba ao 9\u00ba, o Cear\u00e1 \u00e9 quem apresenta os melhores resultados do Nordeste no Ideb. Na avalia\u00e7\u00e3o do 1\u00ba ao 5\u00ba ano, o Estado \u00e9 o sexto do Pa\u00eds, com nota 5,9, enquanto a m\u00e9dia nacional \u00e9 5,5 e a do Nordeste 4,8. O Cear\u00e1 foi tamb\u00e9m o que mais ultrapassou a meta estipulada, com 1,4 ponto acima dos 4,5 tra\u00e7ados.\tDos 183 munic\u00edpios cearenses avaliados pelo \u00edndice, todos alcan\u00e7aram a meta. Nesse quesito, apenas o Acre tamb\u00e9m conseguiu unanimidade nas cidades com meta cumprida para os primeiros cinco anos do ensino fundamental.\tQuando s\u00e3o avaliados os dados do intervalo entre 6\u00ba e 9\u00ba ano, os n\u00fameros at\u00e9 s\u00e3o mais modestos, mas os 4,8 obtido pelo Cear\u00e1 ainda nos deixa na quinta posi\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e \u00e9 superior aos 4,5 da m\u00e9dia nacional e aos 4 da regi\u00e3o. Al\u00e9m disso, o Cear\u00e1 foi o \u00fanico estado do Nordeste que conseguiu superar a meta, com meio ponto acima do objetivo tra\u00e7ado.\tEnfocando os dados municipais, Sobral \u00e9 a cidade com os melhores resultados, liderando o ranking nacional com nota 8,8. Em segundo lugar, outra cidade cearense: Pires Ferreira, com 8,7. Entre os dez munic\u00edpios do Pa\u00eds com melhores notas, quatro s\u00e3o do Cear\u00e1. Al\u00e9m das citadas, Deputado Irapuan Pinheiro (5\u00ba lugar, com 8,2) e Brejo Santo (6\u00ba lugar, com 8,1).\tPara alcan\u00e7ar o topo e saltar em um ponto desde a \u00faltima pesquisa, quando teve nota 7,8, a titular da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o de Sobral, Iracema Sampaio, acredita na estrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional em tr\u00eas eixos norteadores: fortalecimento da gest\u00e3o escolar, com escolha de diretores por processo seletivo e autonomia financeira e pedag\u00f3gica dada ao n\u00facleo gestor; incremento da forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, com investimento na forma\u00e7\u00e3o do n\u00facleo gestor e dos professores e na compra de material did\u00e1tico atualizado; e a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio, com gratifica\u00e7\u00f5es por desempenho.\t\u201cEsse terceiro ponto \u00e9 muito importante porque faz com que os professores se redescubram no of\u00edcio de educar\u201d, aponta a secret\u00e1ria. Ela destaca tamb\u00e9m o alinhamento das pol\u00edticas do munic\u00edpio que fizeram com que todas as escolas apresentem notas muito pr\u00f3ximas. \u201cH\u00e1 um alinhamento no pensamento dos gestores de que \u00e9 poss\u00edvel fazer, de que os meninos de escola p\u00fablica t\u00eam potencial, desde que seja dada condi\u00e7\u00e3o a eles de aprender e ao professor de ensinar\u201d, explica.\tOutro fator, apontado pelo secret\u00e1rio estadual da Educa\u00e7\u00e3o, Idilvan Alencar, \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o em todos os munic\u00edpios das medidas preconizadas pelo Programa Alfabetiza\u00e7\u00e3o da Idade Certa (Paic). A forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores, a premia\u00e7\u00e3o dos melhores resultados e o apoio aos piores resultados, a determina\u00e7\u00e3o do montante de recurso recebido pelo munic\u00edpio que dever\u00e1 ser destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es destacadas pelo secret\u00e1rio.\t\u201cHoje, uma grande parcela do investimento da Seduc \u00e9 destinada ao ensino fundamental, porque entendemos que \u00e9 tarefa do Estado ser parceira do munic\u00edpio. Apostar na alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o que vai nos garantir melhores \u00edndices no futuro\u201d, projeta.\t(Com adapta\u00e7\u00f5es)\thttp:\/\/www.opovo.com.br\/app\/opovo\/cotidiano\/2016\/09\/09\/noticiasjornalcotidiano,3657675\/77-das-100-melhores-escolas-do-pais-estao-no-ceara-mostra-ideb.shtml","id":464810,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de 07 a 12 referem-se ao texto II, a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>77 das 100 melhores escolas do Pa\u00eds est\u00e3o no Cear\u00e1, mostra Ideb<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Domitila Andrade<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAs 24 melhores escolas dos anos iniciais do ensino fundamental est\u00e3o todas no Cear\u00e1. As escolas municipais S\u00e3o Joaquim, em Corea\u00fa, e Em\u00edlio Sendim, em Sobral, lideram o ranking, com nota 9,8.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo que se refere aos primeiros cinco anos do ensino fundamental, 77 das 100 melhores escolas p\u00fablicas do Brasil est\u00e3o no Cear\u00e1. Os n\u00fameros que impressionam s\u00e3o do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) relativos a 2015 e foram divulgados ontem pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEsse \u00e9 apenas um dos par\u00e2metros em que o Cear\u00e1 se destaca na primeira parte do ensino fundamental. As 24 primeiras posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o todas ocupadas por escolas do Estado. Os desempenhos mais significativos s\u00e3o das escolas municipais S\u00e3o Joaquim, em Corea\u00fa, e Em\u00edlio Sendim, em Sobral. Ambas lideram o ranking com nota 9,8 no Ideb.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCombate \u00e0 infrequ\u00eancia, avalia\u00e7\u00f5es semanais que baseiam o planejamento da semana seguinte e o ensaio de um tempo integral que oferece refor\u00e7o escolar no contra-turno s\u00e3o tr\u00eas das a\u00e7\u00f5es destacadas pela diretora da Em\u00edlio Sendim, M\u00edlvia Carvalho. Isso fez com que a escola sa\u00edsse de uma nota 7,4 na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, em 2013, para a atual 9,8. Naquele ano, as a\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o haviam sido implantadas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA excel\u00eancia se d\u00e1 tamb\u00e9m, conforme a gestora, pela especializa\u00e7\u00e3o da escola no nicho determinado do ensino fundamental \u2014 dos 702 alunos, apenas 75 s\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA). \u201cIsso faz com que tenhamos a certeza de que o aluno que sai no 5\u00ba ano est\u00e1 com a alfabetiza\u00e7\u00e3o consolidada. E nos d\u00e1 mais garantia de que ele obter\u00e1 sucesso nas pr\u00f3ximas etapas de ensino\u201d, comemora M\u00edlvia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; line-height: 1.2;\">\t<\/p><p><strong>Outros \u00edndices <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTanto nos primeiros anos do ensino fundamental quanto nos finais, do 6\u00ba ao 9\u00ba, o Cear\u00e1 \u00e9 quem apresenta os melhores resultados do Nordeste no Ideb. Na avalia\u00e7\u00e3o do 1\u00ba ao 5\u00ba ano, o Estado \u00e9 o sexto do Pa\u00eds, com nota 5,9, enquanto a m\u00e9dia nacional \u00e9 5,5 e a do Nordeste 4,8. O Cear\u00e1 foi tamb\u00e9m o que mais ultrapassou a meta estipulada, com 1,4 ponto acima dos 4,5 tra\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDos 183 munic\u00edpios cearenses avaliados pelo \u00edndice, todos alcan\u00e7aram a meta. Nesse quesito, apenas o Acre tamb\u00e9m conseguiu unanimidade nas cidades com meta cumprida para os primeiros cinco anos do ensino fundamental.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando s\u00e3o avaliados os dados do intervalo entre 6\u00ba e 9\u00ba ano, os n\u00fameros at\u00e9 s\u00e3o mais modestos, mas os 4,8 obtido pelo Cear\u00e1 ainda nos deixa na quinta posi\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e \u00e9 superior aos 4,5 da m\u00e9dia nacional e aos 4 da regi\u00e3o. Al\u00e9m disso, o Cear\u00e1 foi o \u00fanico estado do Nordeste que conseguiu superar a meta, com meio ponto acima do objetivo tra\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnfocando os dados municipais, Sobral \u00e9 a cidade com os melhores resultados, liderando o ranking nacional com nota 8,8. Em segundo lugar, outra cidade cearense: Pires Ferreira, com 8,7. Entre os dez munic\u00edpios do Pa\u00eds com melhores notas, quatro s\u00e3o do Cear\u00e1. Al\u00e9m das citadas, Deputado Irapuan Pinheiro (5\u00ba lugar, com 8,2) e Brejo Santo (6\u00ba lugar, com 8,1).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara alcan\u00e7ar o topo e saltar em um ponto desde a \u00faltima pesquisa, quando teve nota 7,8, a titular da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o de Sobral, Iracema Sampaio, acredita na estrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional em tr\u00eas eixos norteadores: fortalecimento da gest\u00e3o escolar, com escolha de diretores por processo seletivo e autonomia financeira e pedag\u00f3gica dada ao n\u00facleo gestor; incremento da forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, com investimento na forma\u00e7\u00e3o do n\u00facleo gestor e dos professores e na compra de material did\u00e1tico atualizado; e a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio, com gratifica\u00e7\u00f5es por desempenho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cEsse terceiro ponto \u00e9 muito importante porque faz com que os professores se redescubram no of\u00edcio de educar\u201d, aponta a secret\u00e1ria. Ela destaca tamb\u00e9m o alinhamento das pol\u00edticas do munic\u00edpio que fizeram com que todas as escolas apresentem notas muito pr\u00f3ximas. \u201cH\u00e1 um alinhamento no pensamento dos gestores de que \u00e9 poss\u00edvel fazer, de que os meninos de escola p\u00fablica t\u00eam potencial, desde que seja dada condi\u00e7\u00e3o a eles de aprender e ao professor de ensinar\u201d, explica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutro fator, apontado pelo secret\u00e1rio estadual da Educa\u00e7\u00e3o, Idilvan Alencar, \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o em todos os munic\u00edpios das medidas preconizadas pelo Programa Alfabetiza\u00e7\u00e3o da Idade Certa (Paic). A forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores, a premia\u00e7\u00e3o dos melhores resultados e o apoio aos piores resultados, a determina\u00e7\u00e3o do montante de recurso recebido pelo munic\u00edpio que dever\u00e1 ser destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es destacadas pelo secret\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cHoje, uma grande parcela do investimento da Seduc \u00e9 destinada ao ensino fundamental, porque entendemos que \u00e9 tarefa do Estado ser parceira do munic\u00edpio. Apostar na alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o que vai nos garantir melhores \u00edndices no futuro\u201d, projeta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www.opovo.com.br\/app\/opovo\/cotidiano\/2016\/09\/09\/noticiasjornalcotidiano,3657675\/77-das-100-melhores-escolas-do-pais-estao-no-ceara-mostra-ideb.shtml<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.429\/92, julgue o item INCORRETO.","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"},{"id":59745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":59748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-psicologo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":59747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":59789,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-em-cooperativismo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo em Cooperativismo - 2016"},{"id":59787,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo  - \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos - 2016"},{"id":59788,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1797773,"hashId":"ac92311a973ef440519344dfbdac519b","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n\u00b0 8.429\/92, julgue o item <strong>INCORRETO<\/strong>.<\/p>","resposta":6874851,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 punido com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens, dentro do prazo determinado, ou que a prestar falsa.","id":6874850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 punido com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens, dentro do prazo determinado, ou que a prestar falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos, ou dispens\u00e1-los indevidamente.","id":6874851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos, ou dispens\u00e1-los indevidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 a autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.","id":6874852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 a autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, est\u00e1 o respons\u00e1vel pelo ato de improbidade sujeito \u00e0s seguintes comina\u00e7\u00f5es, que podem ser aplicadas isolada ou cumulativamente, de acordo com a gravidade do fato.","id":6874853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, est\u00e1 o respons\u00e1vel pelo ato de improbidade sujeito \u00e0s seguintes comina\u00e7\u00f5es, que podem ser aplicadas isolada ou cumulativamente, de acordo com a gravidade do fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo fundados ind\u00edcios de responsabilidade, a comiss\u00e3o representar\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou \u00e0 procuradoria do \u00f3rg\u00e3o para que requeira ao ju\u00edzo competente a decreta\u00e7\u00e3o do sequestro dos bens do agente ou terceiro que tenha enriquecido ilicitamente ou causado dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":6874854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo fundados ind\u00edcios de responsabilidade, a comiss\u00e3o representar\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou \u00e0 procuradoria do \u00f3rg\u00e3o para que requeira ao ju\u00edzo competente a decreta\u00e7\u00e3o do sequestro dos bens do agente ou terceiro que tenha enriquecido ilicitamente ou causado dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Medida Provis\u00f3ria N\u00ba 746, de 22 de setembro de 2016, altera a Lei de Diretrizes e Bases, n\u00ba 9.394\/96. Esta MP, conhecida como MP do Ensino M\u00e9dio vem sendo amplamente discutida pelos especialistas, pela sociedade e pela m\u00eddia. Sobre esta MP, analise as afirmativas a seguir.I \u2013 A Medida Provis\u00f3ria \u00e9 um instrumento do poder executivo com for\u00e7a de lei que segue para an\u00e1lise do poder legislativo para ser transformada definitivamente em lei. II \u2013 Al\u00e9m da Base Nacional Comum Curricular, a MP prev\u00ea que ser\u00e3o oferecidos itiner\u00e1rios formativos espec\u00edficos, com \u00eanfase em: linguagens, matem\u00e1tica, ci\u00eancias da natureza, ci\u00eancias humanas e forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional. III \u2013 Os sistemas de ensino podem contratar professores que comprovem not\u00f3rio saber em \u00e1reas afins de sua forma\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional. IV \u2013 O ensino de l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica estar\u00e3o presentes nos tr\u00eas anos do ensino m\u00e9dio. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"},{"id":59745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":59748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-psicologo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":59747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":59789,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-em-cooperativismo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo em Cooperativismo - 2016"},{"id":59787,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo  - \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos - 2016"},{"id":59788,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1797829,"hashId":"65c6b7045e7ebd1fe88ccaa45c69d830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Medida Provis\u00f3ria N\u00ba 746, de 22 de setembro de 2016, altera a Lei de Diretrizes e Bases, n\u00ba 9.394\/96. Esta MP, conhecida como MP do Ensino M\u00e9dio vem sendo amplamente discutida pelos especialistas, pela sociedade e pela m\u00eddia. Sobre esta MP, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A Medida Provis\u00f3ria \u00e9 um instrumento do poder executivo com for\u00e7a de lei que segue para an\u00e1lise do poder legislativo para ser transformada definitivamente em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Al\u00e9m da Base Nacional Comum Curricular, a MP prev\u00ea que ser\u00e3o oferecidos itiner\u00e1rios formativos espec\u00edficos, com \u00eanfase em: linguagens, matem\u00e1tica, ci\u00eancias da natureza, ci\u00eancias humanas e forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Os sistemas de ensino podem contratar professores que comprovem not\u00f3rio saber em \u00e1reas afins de sua forma\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O ensino de l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica estar\u00e3o presentes nos tr\u00eas anos do ensino m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas CORRETAS:<\/p>","resposta":6875126,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6875124,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6875125,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875126,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6875127,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6875128,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, marque a resposta que possui os fundamentais princ\u00edpios da arquivologia.","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1797836,"hashId":"4fa5dce4d8377b84beec9d1f6c28d732","enunciado":"<p>Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, marque a resposta que possui os fundamentais princ\u00edpios da arquivologia.<\/p>","resposta":6875157,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 Ordem Original, Sistematiza\u00e7\u00e3o, Pertin\u00eancia Territorial.","id":6875155,"corpo":"<p>Respeito \u00e0 Ordem Original, Sistematiza\u00e7\u00e3o, Pertin\u00eancia Territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o, Respeito aos Fundos, Proveni\u00eancia.","id":6875156,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o, Respeito aos Fundos, Proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 Ordem Original, Proveni\u00eancia, Territorialidade.","id":6875157,"corpo":"<p>Respeito \u00e0 Ordem Original, Proveni\u00eancia, Territorialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o, Teoria das Tr\u00eas Idades, Respeito aos Fundos.","id":6875158,"corpo":"<p>Sistematiza\u00e7\u00e3o, Teoria das Tr\u00eas Idades, Respeito aos Fundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o, Unicidade, Classifica\u00e7\u00e3o.","id":6875159,"corpo":"<p>Sistematiza\u00e7\u00e3o, Unicidade, Classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 alternativa CORRETA.I. Fundo documental pode ser definido como um conjunto de pe\u00e7as de toda natureza que todo corpo administrativo, toda pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, autom\u00e1tica e organicamente re\u00fane em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es ou atividades.II. A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da proveni\u00eancia garante a integridade administrativa dos arquivos de uma unidade ou organiza\u00e7\u00e3o.III. Os valores dos documentos podem ser divididos em correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.IV. A estrutura e funcionamento da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o os elementos norteadores do arranjo documental.","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1797847,"hashId":"375fc2445043e9663fabab826dd7606c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os itens abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fundo documental pode ser definido como um conjunto de pe\u00e7as de toda natureza que todo corpo administrativo, toda pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, autom\u00e1tica e organicamente re\u00fane em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es ou atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da proveni\u00eancia garante a integridade administrativa dos arquivos de uma unidade ou organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os valores dos documentos podem ser divididos em correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A estrutura e funcionamento da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o os elementos norteadores do arranjo documental.<\/p>","resposta":6875210,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":6875210,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":6875211,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":6875212,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":6875213,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6875214,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1797859,"hashId":"4cb6507fde683962cf6501832a1a225b","enunciado":"<p>Dentre as alternativas abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6875274,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificar significa distribuir indiv\u00edduos em grupos distintos, de acordo com os caracteres comuns e diferenciados.","id":6875270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificar significa distribuir indiv\u00edduos em grupos distintos, de acordo com os caracteres comuns e diferenciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No\u00e7\u00e3o de proveni\u00eancia dos documentos produzidos e recebidos por uma institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 no\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e0 de recolhimento.","id":6875271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No\u00e7\u00e3o de proveni\u00eancia dos documentos produzidos e recebidos por uma institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 no\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e0 de recolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a identifica\u00e7\u00e3o de fundo ou fundos documentais \u00e9 necess\u00e1rio que a institui\u00e7\u00e3o tenha os seguintes requisitos: possuir nome e exist\u00eancia jur\u00eddica resultante de lei, decreto etc.; ter atribui\u00e7\u00f5es precisas; ter um chefe com poder de decis\u00e3o; ter subordina\u00e7\u00e3o conhecida; ter organiza\u00e7\u00e3o interna e fixa.","id":6875272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a identifica\u00e7\u00e3o de fundo ou fundos documentais \u00e9 necess\u00e1rio que a institui\u00e7\u00e3o tenha os seguintes requisitos: possuir nome e exist\u00eancia jur\u00eddica resultante de lei, decreto etc.; ter atribui\u00e7\u00f5es precisas; ter um chefe com poder de decis\u00e3o; ter subordina\u00e7\u00e3o conhecida; ter organiza\u00e7\u00e3o interna e fixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o se complementam, as duas fazem parte de um processo intelectual e f\u00edsico, respectivamente, uma estabelece classes, enquanto a outra disp\u00f5e os documentos nas classes estabelecidas.","id":6875273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o se complementam, as duas fazem parte de um processo intelectual e f\u00edsico, respectivamente, uma estabelece classes, enquanto a outra disp\u00f5e os documentos nas classes estabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento do Plano de Classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 dado de acordo com os m\u00e9todos de classifica\u00e7\u00e3o que foram adotados, podendo ser: num\u00e9rico, alfab\u00e9tico, alfanum\u00e9rico, variadex, entre outros.","id":6875274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do Plano de Classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 dado de acordo com os m\u00e9todos de classifica\u00e7\u00e3o que foram adotados, podendo ser: num\u00e9rico, alfab\u00e9tico, alfanum\u00e9rico, variadex, entre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria arquiv\u00edstica, o processo classificat\u00f3rio envolve elementos que s\u00e3o sequenciais ou complementam uns aos outros. Marque a op\u00e7\u00e3o que segue esse processo.","provas":[{"id":59742,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1797863,"hashId":"0d3184383f9c8b655ca57ee9ad0d7f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria arquiv\u00edstica, o processo classificat\u00f3rio envolve elementos que s\u00e3o sequenciais ou complementam uns aos outros. Marque a op\u00e7\u00e3o que segue esse processo.<\/p>","resposta":6875292,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o num\u00e9rica, Plano institucional, Codifica\u00e7\u00e3o e Instrumento de pesquisa.","id":6875290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o num\u00e9rica, Plano institucional, Codifica\u00e7\u00e3o e Instrumento de pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o, Arquivamento, Codifica\u00e7\u00e3o, Plano institucional e Instrumento de gest\u00e3o.","id":6875291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordena\u00e7\u00e3o, Arquivamento, Codifica\u00e7\u00e3o, Plano institucional e Instrumento de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o, Ordena\u00e7\u00e3o, Arquivamento, Codifica\u00e7\u00e3o e Instrumento de classifica\u00e7\u00e3o.","id":6875292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o, Ordena\u00e7\u00e3o, Arquivamento, Codifica\u00e7\u00e3o e Instrumento de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Plano de classifica\u00e7\u00e3o, Quadro de arranjo e Instrumento de pesquisa.","id":6875293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Plano de classifica\u00e7\u00e3o, Quadro de arranjo e Instrumento de pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Arquivamento, Codifica\u00e7\u00e3o e Instrumentos de classifica\u00e7\u00e3o.","id":6875294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordena\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Arquivamento, Codifica\u00e7\u00e3o e Instrumentos de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo sobre teoria dos conjuntos:I. O conjunto finito tem um n\u00famero limitado de elementos.II. Conjuntos disjuntos s\u00e3o aqueles que n\u00e3o possuem nenhum elemento em comum.III. O conjunto vazio n\u00e3o est\u00e1 contido em {1, 2, 3, 4}. IV. Se o conjunto A est\u00e1 contido no conjunto B, n\u00e3o existe complementar de A em B.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":59826,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-advogado-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1804373,"hashId":"9f1018334b8fb2a1a7b523d8b190a678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as frases abaixo sobre teoria dos conjuntos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conjunto finito tem um n\u00famero limitado de elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conjuntos disjuntos s\u00e3o aqueles que n\u00e3o possuem nenhum elemento em comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O conjunto vazio n\u00e3o est\u00e1 contido em {1, 2, 3, 4}. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se o conjunto A est\u00e1 contido no conjunto B, n\u00e3o existe complementar de A em B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6906144,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":6906143,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":6906144,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6906145,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6906146,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo: I. Segundo o art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o direitos sociais: a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados. II. \u00c9 direito do trabalhador rural e urbano um sal\u00e1rio m\u00ednimo fixado em lei, nacionalmente unificado, capaz de atender s suas necessidades vitais b\u00e1sicas e as de sua fam\u00edlia com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. III. \u00c9 tamb\u00e9m direito do trabalhador d\u00e9cimo terceiro com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria. Sobre elas podemos afirmar que:","provas":[{"id":59826,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-advogado-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1804406,"hashId":"88f9ae6649bebdabc45bee24197ee278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo o art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o direitos sociais: a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 direito do trabalhador rural e urbano um sal\u00e1rio m\u00ednimo fixado em lei, nacionalmente unificado, capaz de atender s suas necessidades vitais b\u00e1sicas e as de sua fam\u00edlia com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 tamb\u00e9m direito do trabalhador d\u00e9cimo terceiro com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre elas podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6906290,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6906289,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":6906290,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6906291,"corpo":"<p>Somente as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I e III s\u00e3o falsas.","id":6906292,"corpo":"<p>As assertivas I e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 316 do C\u00f3digo Penal Brasileiro prev\u00ea o crime de concuss\u00e3o contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59826,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-advogado-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1804418,"hashId":"ff4de9746f292d0d1f08074006725ff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 316 do C\u00f3digo Penal Brasileiro prev\u00ea o crime de concuss\u00e3o contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6906343,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar ou receber, para si ou para outrem, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem.","id":6906341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar ou receber, para si ou para outrem, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.","id":6906342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida.","id":6906343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir ou facilitar, o funcion\u00e1rio autorizado, a inser\u00e7\u00e3o de dados falsos, alterar ou excluir indevidamente dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.","id":6906344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir ou facilitar, o funcion\u00e1rio autorizado, a inser\u00e7\u00e3o de dados falsos, alterar ou excluir indevidamente dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre as palavras destacadas no primeiro par\u00e1grafo: I. A palavra \u201ccognatas\u201d, destacada no texto, significa: de mesma origem. II. A palavra \u201ct\u00eam\u201d, destacada no primeiro par\u00e1grafo, \u00e9 acentuada por ser um monoss\u00edlabo t\u00f4nico terminado em \u201c-em\u201d. III. A palavra \u201calgumas\u201d pertence \u00e0 classe dos pronomes indefinidos; e \u201cdessa\u201d \u00e9 uma contra\u00e7\u00e3o de pronome demonstrativo com preposi\u00e7\u00e3o. IV. O h\u00edfen em \u201cNiger-Congolesa\u201d justifica-se pelo fato de o h\u00edfen sempre ser empregado na composi\u00e7\u00e3o de gent\u00edlicos compostos. Assinale a alternativa que contenha a an\u00e1lise correta das proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":59827,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-administrador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1804431,"hashId":"5faf4e1c56517cc81166f5dbdb43776f","enunciado":"<p>Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre as palavras destacadas no primeiro par\u00e1grafo: <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra \u201ccognatas\u201d, destacada no texto, significa: de mesma origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra \u201ct\u00eam\u201d, destacada no primeiro par\u00e1grafo, \u00e9 acentuada por ser um monoss\u00edlabo t\u00f4nico terminado em \u201c-em\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra \u201calgumas\u201d pertence \u00e0 classe dos pronomes indefinidos; e \u201cdessa\u201d \u00e9 uma contra\u00e7\u00e3o de pronome demonstrativo com preposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O h\u00edfen em \u201cNiger-Congolesa\u201d justifica-se pelo fato de o h\u00edfen sempre ser empregado na composi\u00e7\u00e3o de gent\u00edlicos compostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a an\u00e1lise correta das proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6906402,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6906402,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6906403,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":6906404,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6906405,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. L\u00cdNGUA ANCESTRAL DO PORTUGU\u00caS SE ORIGINOU NA TURQUIA Pesquisa mostra que todas as l\u00ednguas da fam\u00edlia indo-europeia, incluindo as latinas, tiveram origem na mesma regi\u00e3oPor Guilherme Rosa 23 ago 2012, 19h44 - Atualizado em 6 maio 2016, 16h28 Adaptado de: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/lingua-ancestral-do-portugues-se-originouna-turquia\/ Acesso em 02 dez 2016. [...] Os idiomas que fazem parte da mesma fam\u00edlia lingu\u00edstica t\u00eam uma origem comum. Por isso, acabam herdando algumas caracter\u00edsticas dessa l\u00edngua original, como palavras cognatas e constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas. A fam\u00edlia com mais l\u00ednguas \u00e9 a Niger-Congolesa, que tem mais de 1.510 idiomas registrados, e 382 milh\u00f5es de falantes. J\u00e1 a fam\u00edlia indo-europeia tem 426 idiomas catalogados, mas \u00e9 falada por quase tr\u00eas bilh\u00f5es de pessoas. [...] A fam\u00edlia lingu\u00edstica indo-europeia re\u00fane alguns dos idiomas mais falados em todo o planeta. At\u00e9 o s\u00e9culo 16, eles se restringiam \u00e0 Europa e ao leste asi\u00e1tico, mas se espalharam pela Am\u00e9rica, \u00c1frica e Oceania. Hoje em dia, \u00e9 falada por quase tr\u00eas bilh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. A segunda maior fam\u00edlia de l\u00ednguas \u00e9 a sino-tibetana, que inclui o chin\u00eas, o tibetano e o birman\u00eas, e \u00e9 falada por 1,3 bilh\u00e3o de pessoas. At\u00e9 agora, os cientistas haviam desenvolvido duas teorias para explicar a origem da fam\u00edlia indo-europeia. Uma delas propunha que ela era descendente de um idioma falado por um povo semin\u00f4made que habitava estepes ao norte do Mar C\u00e1spio, na R\u00fassia, h\u00e1 6.000 anos. A outra hip\u00f3tese previa que a l\u00edngua havia surgido na regi\u00e3o da Anat\u00f3lia, no extremo oeste asi\u00e1tico, onde hoje se encontra a Turquia. Segundo essa teoria, ela teria se espalhado pelo mundo entre 9.500 ou 8.000 anos atr\u00e1s, com a expans\u00e3o da agricultura. Os pesquisadores da Universidade de Auckland, na Nova Zel\u00e2ndia, resolveram testar qual desses cen\u00e1rios era mais prov\u00e1vel. Para isso, resolveram adaptar um m\u00e9todo estat\u00edstico utilizado por bi\u00f3logos evolutivos para estudar a evolu\u00e7\u00e3o de algumas esp\u00e9cies. Esses cientistas costumam usar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as no DNA para tra\u00e7ar as origens dessas esp\u00e9cies e montar uma \u00e1rvore geneal\u00f3gica com seus ancestrais. Os pesquisadores usaram a mesma abordagem para montar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica dos idiomas indo-europeus. Em vez de procurar por semelhan\u00e7as no DNA, buscaram por palavras cognatas em 103 idiomas da fam\u00edlia, desde os mais modernos aos j\u00e1 extintos. Depois de montar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica e de tra\u00e7ar como cada l\u00edngua se espalhou pela Europa e \u00c1sia, eles estimaram onde cada uma delas havia surgido, chegando at\u00e9 o idioma original. Como resultado, confirmaram que a fam\u00edlia indo-europeia surgiu na Turquia entre 8.000 e 9.500 anos atr\u00e1s. Segundo os pesquisadores, o desenvolvimento da agricultura levou essa \u201cl\u00edngua-m\u00e3e\u201d ao resto da Europa e oeste da \u00c1sia. Com a evolu\u00e7\u00e3o do idioma e a rela\u00e7\u00e3o com outras culturas, acabaram surgindo diversas subfam\u00edlias no decorrer do tempo. As cinco principais, que s\u00e3o faladas ainda hoje \u2013 o c\u00e9ltico, germ\u00e2nico, it\u00e1lico, balto-eslavo e indo-iraniano \u2013 come\u00e7aram a se diferenciar entre 4.000 e 6.000 anos atr\u00e1s.","id":465301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">L\u00cdNGUA ANCESTRAL DO PORTUGU\u00caS SE ORIGINOU <\/p><p style=\"text-align: center;\">NA TURQUIA <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pesquisa mostra que todas as l\u00ednguas da fam\u00edlia indo-europeia, incluindo as latinas, tiveram origem na mesma regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Guilherme Rosa 23 ago 2012, 19h44 - Atualizado em 6 maio 2016, 16h28 Adaptado de: <u>http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/lingua-ancestral-do-portugues-se-originouna-turquia\/ <\/u>Acesso em 02 dez 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] Os idiomas que fazem parte da mesma fam\u00edlia lingu\u00edstica <strong><u>t\u00eam<\/u><\/strong> uma origem comum. Por isso, acabam herdando <strong><u>algumas<\/u><\/strong> caracter\u00edsticas <strong><u>dessa<\/u><\/strong> l\u00edngua original, como palavras <strong><u>cognatas<\/u><\/strong> e constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas. A fam\u00edlia com mais l\u00ednguas \u00e9 a <strong><u>Niger-Congolesa<\/u><\/strong>, que tem mais de 1.510 idiomas registrados, e 382 milh\u00f5es de falantes. J\u00e1 a fam\u00edlia indo-europeia tem 426 idiomas catalogados, mas \u00e9 falada por quase tr\u00eas bilh\u00f5es de pessoas. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A fam\u00edlia lingu\u00edstica indo-europeia re\u00fane alguns dos idiomas mais falados em todo o planeta. At\u00e9 o s\u00e9culo 16, eles se restringiam \u00e0 Europa e ao leste asi\u00e1tico, mas se espalharam pela Am\u00e9rica, \u00c1frica e Oceania. Hoje em dia, \u00e9 falada por quase tr\u00eas bilh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. A segunda maior fam\u00edlia de l\u00ednguas \u00e9 a sino-tibetana, que inclui o chin\u00eas, o tibetano e o birman\u00eas, e \u00e9 falada por 1,3 bilh\u00e3o de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 agora, os cientistas haviam desenvolvido duas teorias para explicar a origem da fam\u00edlia indo-europeia. Uma d<strong><u>elas<\/u><\/strong> propunha que <strong><u>ela<\/u><\/strong> era descendente de um idioma falado por um povo semin\u00f4made que habitava estepes ao norte do Mar C\u00e1spio, na R\u00fassia, h\u00e1 6.000 anos. A outra hip\u00f3tese previa que a l\u00edngua havia surgido na regi\u00e3o da Anat\u00f3lia, no extremo oeste asi\u00e1tico, onde hoje se encontra a Turquia. Segundo essa teoria, ela teria se espalhado pelo mundo entre 9.500 ou 8.000 anos atr\u00e1s, com a expans\u00e3o da agricultura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores da Universidade de Auckland, na Nova Zel\u00e2ndia, resolveram testar qual desses cen\u00e1rios era mais prov\u00e1vel. Para isso, resolveram adaptar um m\u00e9todo estat\u00edstico utilizado por bi\u00f3logos evolutivos para estudar a evolu\u00e7\u00e3o de algumas esp\u00e9cies. Esses cientistas costumam usar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as no DNA para tra\u00e7ar as origens dessas esp\u00e9cies e montar uma \u00e1rvore geneal\u00f3gica com seus ancestrais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores usaram a mesma abordagem para montar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica dos idiomas indo-europeus. Em vez de procurar por semelhan\u00e7as no DNA, buscaram por palavras cognatas em 103 idiomas da fam\u00edlia, desde os mais modernos aos j\u00e1 extintos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de montar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica e de tra\u00e7ar como cada l\u00edngua se espalhou pela Europa e \u00c1sia, eles estimaram onde cada uma delas havia surgido, chegando at\u00e9 o idioma original. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como resultado, confirmaram que a fam\u00edlia indo-europeia surgiu na Turquia entre 8.000 e 9.500 anos atr\u00e1s. Segundo os pesquisadores, o desenvolvimento da agricultura levou essa \u201cl\u00edngua-m\u00e3e\u201d ao resto da Europa e oeste da \u00c1sia. Com a evolu\u00e7\u00e3o do idioma e a rela\u00e7\u00e3o com outras culturas, acabaram surgindo diversas subfam\u00edlias no decorrer do tempo. As cinco principais, que s\u00e3o faladas ainda hoje \u2013 o c\u00e9ltico, germ\u00e2nico, it\u00e1lico, balto-eslavo e indo-iraniano \u2013 come\u00e7aram a se diferenciar entre 4.000 e 6.000 anos atr\u00e1s.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de h\u00e1bitos, cren\u00e7as, valores e tradi\u00e7\u00f5es de cada organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":59827,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-administrador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1804464,"hashId":"c020c8072095fd114bed00ea7aeb8ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de h\u00e1bitos, cren\u00e7as, valores e tradi\u00e7\u00f5es de cada organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":6906535,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00e3o Organizacional.","id":6906534,"corpo":"<p>Vis\u00e3o Organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura Organizacional.","id":6906535,"corpo":"<p>Cultura Organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ergonomia.","id":6906536,"corpo":"<p>Ergonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional.","id":6906537,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a Organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei 8.666 de 1993, as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o \u00e0 seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":59827,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-administrador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1804465,"hashId":"842fc51b2124bf61005ac7cb151b517b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei 8.666 de 1993, as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o \u00e0 seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":6906541,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto b\u00e1sico, projeto executivo, controle das obras e servi\u00e7os.","id":6906538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto b\u00e1sico, projeto executivo, controle das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto executivo, projeto b\u00e1sico, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","id":6906539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto executivo, projeto b\u00e1sico, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto executivo, projeto b\u00e1sico, controle das obras e servi\u00e7os.","id":6906540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto executivo, projeto b\u00e1sico, controle das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","id":6906541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, assinale a correta:","provas":[{"id":59827,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-administrador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1804468,"hashId":"f64bc3b487015228750f5129fc386faa","enunciado":"<p>Dentre as alternativas abaixo, assinale a correta:<\/p>","resposta":6906552,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um sistema tribut\u00e1rio ideal deve ser n\u00e3o equitativo.","id":6906550,"corpo":"<p>Um sistema tribut\u00e1rio ideal deve ser n\u00e3o equitativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um sistema tribut\u00e1rio ideal deve ser contra c\u00edclico e n\u00e3o neutro.","id":6906551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema tribut\u00e1rio ideal deve ser contra c\u00edclico e n\u00e3o neutro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impostos progressivos s\u00e3o impostos cuja al\u00edquota aumenta conforme a renda.","id":6906552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos progressivos s\u00e3o impostos cuja al\u00edquota aumenta conforme a renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impostos Regressivos s\u00e3o impostos cuja al\u00edquota aumenta conforme a renda.","id":6906553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos Regressivos s\u00e3o impostos cuja al\u00edquota aumenta conforme a renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es Doutrin\u00e1rias de Tributos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es Doutrin\u00e1rias de Tributos","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415864,"slug":"direito-tributario-classificacoes-doutrinarias-de-tributos"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Varia\u00e7\u00e3o de Al\u00edquotas (Fixos \/ Proporcionais \/ Progressivos \/ Regressivos)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Varia\u00e7\u00e3o de Al\u00edquotas (Fixos \/ Proporcionais \/ Progressivos \/ Regressivos)","pai":415864,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417594,"slug":"direito-tributario-quanto-a-variacao-de-aliquotas-fixos-proporcionais-progressivos-regressivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Cirurgi\u00e3o Dentista","id":23490}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre cariologia:","provas":[{"id":59828,"cargo":{"descricao":"Fiscal Cirurgi\u00e3o Dentista","id":23490},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-cirurgiao-dentista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1804519,"hashId":"6605d7acb97711715fc07cb9363e5adf","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> sobre cariologia:<\/p>","resposta":6906774,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial em que o fator cariog\u00eanico mais essencial, em ultima inst\u00e2ncia, \u00e9 a bact\u00e9ria.","id":6906773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial em que o fator cariog\u00eanico mais essencial, em ultima inst\u00e2ncia, \u00e9 a bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dentes s\u00e3o colonizados por s. mutans quando os pacientes t\u00eam gengivites.","id":6906774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes s\u00e3o colonizados por <em>s. mutans<\/em> quando os pacientes t\u00eam gengivites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de acidez necess\u00e1rio para iniciar a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte \u00e9 de um pH igual a 5,5.","id":6906775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de acidez necess\u00e1rio para iniciar a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte \u00e9 de um pH igual a 5,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saliva, exposi\u00e7\u00e3o ao fl\u00faor e higiene oral s\u00e3o fatores secund\u00e1rios, por\u00e9m podem modular a atividade de c\u00e1rie.","id":6906776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saliva, exposi\u00e7\u00e3o ao fl\u00faor e higiene oral s\u00e3o fatores secund\u00e1rios, por\u00e9m podem modular a atividade de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","oab":false,"nome":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417579,"slug":"odontologia-conceitos-e-consideracoes-gerais-de-cariologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Herman Goldstein introduziu o conceito de policiamento orientado para o problema em um ensaio publicado em 1979. A sua ideia era simples. O conceito de policiamento deveria ser fundamentalmente sobre como alterar as condi\u00e7\u00f5es que d\u00e3o origem aos problemas de crime repetitivo e n\u00e3o deveria ser simplesmente sobre como responder a incidentes quando eles ocorrem ou tentar impeli-los atrav\u00e9s de rondas preventivas. A pol\u00edcia considera desmoralizante retornar v\u00e1rias vezes ao mesmo local ou lidar v\u00e1rias vezes com problemas causados pelo mesmo pequeno grupo de infratores. A pol\u00edcia sente-se sobrecarregada com o volume de chamadas de ocorr\u00eancias e pela pressa em atend\u00ea-las, num esfor\u00e7o in\u00fatil de lidar com todas elas. Para escapar dessa enrascada, Goldstein disse que a pol\u00edcia deveria adotar o m\u00e9todo de solu\u00e7\u00e3o de problemas no qual a pol\u00edcia trabalha a partir de quatro etapas, s\u00e3o elas EXCETO:","provas":[{"id":60032,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-policia-militar-de-santa-catarina-cabo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Cabo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1806590,"hashId":"e172d0d8603673f65b2dc3a359c7d077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Herman Goldstein introduziu o conceito de policiamento orientado para o problema em um ensaio publicado em 1979. A sua ideia era simples. O conceito de policiamento deveria ser fundamentalmente sobre como alterar as condi\u00e7\u00f5es que d\u00e3o origem aos problemas de crime repetitivo e n\u00e3o deveria ser simplesmente sobre como responder a incidentes quando eles ocorrem ou tentar impeli-los atrav\u00e9s de rondas preventivas. A pol\u00edcia considera desmoralizante retornar v\u00e1rias vezes ao mesmo local ou lidar v\u00e1rias vezes com problemas causados pelo mesmo pequeno grupo de infratores. A pol\u00edcia sente-se sobrecarregada com o volume de chamadas de ocorr\u00eancias e pela pressa em atend\u00ea-las, num esfor\u00e7o in\u00fatil de lidar com todas elas. Para escapar dessa enrascada, Goldstein disse que a pol\u00edcia deveria adotar o m\u00e9todo de solu\u00e7\u00e3o de problemas no qual a pol\u00edcia trabalha a partir de quatro etapas, s\u00e3o elas <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6916651,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise profunda das causas desses padr\u00f5es (ou problemas).","id":6916650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise profunda das causas desses padr\u00f5es (ou problemas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relatar ao Comando e ao Conseg, o n\u00famero de ocorr\u00eancias atendidas, pois o teste da efici\u00eancia da pol\u00edcia ser\u00e1 pela capacidade de for\u00e7a de reprimir os problemas e n\u00e3o pela aus\u00eancia do crime e da desordem.","id":6916651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relatar ao Comando e ao Conseg, o n\u00famero de ocorr\u00eancias atendidas, pois o teste da efici\u00eancia da pol\u00edcia ser\u00e1 pela capacidade de for\u00e7a de reprimir os problemas e n\u00e3o pela aus\u00eancia do crime e da desordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descoberta de novas formas de intervir previamente na cadeia causal, a fim de que esses problemas sejam menos prov\u00e1veis de ocorrerem no futuro.","id":6916652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descoberta de novas formas de intervir previamente na cadeia causal, a fim de que esses problemas sejam menos prov\u00e1veis de ocorrerem no futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame cuidadoso dos dados, para identificar padr\u00f5es dos incidentes com os quais a pol\u00edcia lida rotineiramente.","id":6916653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame cuidadoso dos dados, para identificar padr\u00f5es dos incidentes com os quais a pol\u00edcia lida rotineiramente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto das interven\u00e7\u00f5es e, se elas n\u00e3o tiverem sucesso, iniciar o processo novamente.","id":6916654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de impacto das interven\u00e7\u00f5es e, se elas n\u00e3o tiverem sucesso, iniciar o processo novamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1806590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com o previsto na Diretriz de Procedimento Permanente n\u00ba 037\/2015\/CMDO G e na Apostila de Documentos Operacionais - CFSd 2016:","provas":[{"id":60032,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-policia-militar-de-santa-catarina-cabo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Cabo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1806602,"hashId":"23f0fb34314cd6904e2daa2362762259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com o previsto na Diretriz de Procedimento Permanente n\u00ba 037\/2015\/CMDO G e na Apostila de Documentos Operacionais - CFSd 2016:<\/p>","resposta":6916712,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se lavrar um BOTC nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, o policial deve se certificar de que ao deixar todos os envolvidos no local dos fatos, a v\u00edtima mulher n\u00e3o esteja correndo perigo de ser novamente agredida.","id":6916710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se lavrar um BOTC nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, o policial deve se certificar de que ao deixar todos os envolvidos no local dos fatos, a v\u00edtima mulher n\u00e3o esteja correndo perigo de ser novamente agredida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso dos crimes militares, somente pode ser lavrado BOTC para os crimes propriamente militares de menor potencial ofensivo.","id":6916711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso dos crimes militares, somente pode ser lavrado BOTC para os crimes propriamente militares de menor potencial ofensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de acidente de tr\u00e2nsito com \u201cauto-les\u00e3o\u201d, ou seja, aquele que se lesionou foi quem deu causa ao acidente, embora n\u00e3o haja a caracteriza\u00e7\u00e3o de crime, a guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 expedir a requisi\u00e7\u00e3o de exame de corpo de delito direto de les\u00e3o corporal (guia de les\u00e3o corporal) para fins de DPVAT.","id":6916712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de acidente de tr\u00e2nsito com \u201cauto-les\u00e3o\u201d, ou seja, aquele que se lesionou foi quem deu causa ao acidente, embora n\u00e3o haja a caracteriza\u00e7\u00e3o de crime, a guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 expedir a requisi\u00e7\u00e3o de exame de corpo de delito direto de les\u00e3o corporal (guia de les\u00e3o corporal) para fins de DPVAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se lavrar um BOTC para um adolescente que est\u00e1 em flagrante de ato infracional, o policial deve colher a assinatura de um dos respons\u00e1veis legais no termo de compromisso de comparecimento.","id":6916713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se lavrar um BOTC para um adolescente que est\u00e1 em flagrante de ato infracional, o policial deve colher a assinatura de um dos respons\u00e1veis legais no termo de compromisso de comparecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina n\u00e3o pode lavrar Boletim de Acidente de Tr\u00e2nsito para acidentes ocorridos dentro de estacionamentos de universidades, shoppings, e supermercados, pois estes locais n\u00e3o s\u00e3o vias p\u00fablicas.","id":6916714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina n\u00e3o pode lavrar Boletim de Acidente de Tr\u00e2nsito para acidentes ocorridos dentro de estacionamentos de universidades, shoppings, e supermercados, pois estes locais n\u00e3o s\u00e3o vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos Princ\u00edpios b\u00e1sicos sobre o uso da for\u00e7a e armas de fogo pelos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o da lei \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60032,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-policia-militar-de-santa-catarina-cabo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Cabo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1806608,"hashId":"3f1336a46b65ddfa71de4398cd4eb308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos Princ\u00edpios b\u00e1sicos sobre o uso da for\u00e7a e armas de fogo pelos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o da lei \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6916744,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aperfei\u00e7oamento e a distribui\u00e7\u00e3o de armas letais devem ser avaliados com cuidado, visando minimizar o perigo para as pessoas n\u00e3o envolvidas, devendo o uso de tais armas ser cuidadosamente controlado.","id":6916740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aperfei\u00e7oamento e a distribui\u00e7\u00e3o de armas letais devem ser avaliados com cuidado, visando minimizar o perigo para as pessoas n\u00e3o envolvidas, devendo o uso de tais armas ser cuidadosamente controlado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que o uso leg\u00edtimo da for\u00e7a e de armas de fogo for inevit\u00e1vel, os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o da lei dever\u00e3o assegurar que qualquer indiv\u00edduo ferido ou afetado receba assist\u00eancia e cuidados m\u00e9dicos quando poss\u00edvel.","id":6916741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que o uso leg\u00edtimo da for\u00e7a e de armas de fogo for inevit\u00e1vel, os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o da lei dever\u00e3o assegurar que qualquer indiv\u00edduo ferido ou afetado receba assist\u00eancia e cuidados m\u00e9dicos quando poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As regras m\u00ednimas para o tratamento de prisioneiros preveem circunst\u00e2ncias nas quais n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel o uso da for\u00e7a pelos funcion\u00e1rios das pris\u00f5es, no cumprimento das suas obriga\u00e7\u00f5es.","id":6916742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras m\u00ednimas para o tratamento de prisioneiros preveem circunst\u00e2ncias nas quais n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel o uso da for\u00e7a pelos funcion\u00e1rios das pris\u00f5es, no cumprimento das suas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aceit\u00e1vel invocar circunst\u00e2ncias excepcionais, tais como instabilidade pol\u00edtica interna ou outras situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia p\u00fablica, como justificativa para o abandono destes princ\u00edpios b\u00e1sicos de uso da for\u00e7a.","id":6916743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 aceit\u00e1vel invocar circunst\u00e2ncias excepcionais, tais como instabilidade pol\u00edtica interna ou outras situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia p\u00fablica, como justificativa para o abandono destes princ\u00edpios b\u00e1sicos de uso da for\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que o uso leg\u00edtimo da for\u00e7a e de armas de fogo for inevit\u00e1vel, os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o da lei dever\u00e3o exercer modera\u00e7\u00e3o no uso de tais recursos e agir na propor\u00e7\u00e3o da gravidade da infra\u00e7\u00e3o e do objetivo leg\u00edtimo a ser alcan\u00e7ado.","id":6916744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que o uso leg\u00edtimo da for\u00e7a e de armas de fogo for inevit\u00e1vel, os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o da lei dever\u00e3o exercer modera\u00e7\u00e3o no uso de tais recursos e agir na propor\u00e7\u00e3o da gravidade da infra\u00e7\u00e3o e do objetivo leg\u00edtimo a ser alcan\u00e7ado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das excludentes de ilicitude previstas no C\u00f3digo Penal Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60032,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-policia-militar-de-santa-catarina-cabo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Cabo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1806614,"hashId":"56edeebe95270bce9c6c3cdc692ad198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das excludentes de ilicitude previstas no C\u00f3digo Penal Brasileiro, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6916771,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados como excludentes de ilicitude para o C\u00f3digo Penal Brasileiro o estado de necessidade, a leg\u00edtima defesa, o estrito cumprimento do dever legal e o exerc\u00edcio regular de direito.","id":6916770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como excludentes de ilicitude para o C\u00f3digo Penal Brasileiro o estado de necessidade, a leg\u00edtima defesa, o estrito cumprimento do dever legal e o exerc\u00edcio regular de direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se em leg\u00edtima defesa quem pratica o fato para salvar de perigo atual, que n\u00e3o provocou por sua vontade, nem podia de outro modo evitar, direito pr\u00f3prio ou alheio, cujo sacrif\u00edcio, nas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o era razo\u00e1vel exigir-se.","id":6916771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se em leg\u00edtima defesa quem pratica o fato para salvar de perigo atual, que n\u00e3o provocou por sua vontade, nem podia de outro modo evitar, direito pr\u00f3prio ou alheio, cujo sacrif\u00edcio, nas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o era razo\u00e1vel exigir-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio regular de direito, em suma, consiste na atua\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo dentro dos limites estabelecidos pelo ordenamento jur\u00eddico.","id":6916772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio regular de direito, em suma, consiste na atua\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo dentro dos limites estabelecidos pelo ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode alegar estado de necessidade quem tinha o dever legal de enfrentar o perigo.","id":6916773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode alegar estado de necessidade quem tinha o dever legal de enfrentar o perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Age no estrito cumprimento do dever legal o policial que prende em flagrante autor de fato de crime de roubo, cerceando, desse modo, a liberdade do agente.","id":6916774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Age no estrito cumprimento do dever legal o policial que prende em flagrante autor de fato de crime de roubo, cerceando, desse modo, a liberdade do agente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/1806614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas gerais de conduta e circula\u00e7\u00e3o, Cap\u00edtulo III da Lei n\u00ba 9.503\/97, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60032,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-policia-militar-de-santa-catarina-cabo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Cabo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1806619,"hashId":"583cbaf81c594a237e8fb1fafc137b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas gerais de conduta e circula\u00e7\u00e3o, Cap\u00edtulo III da Lei n\u00ba 9.503\/97, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6916795,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condutor que tenha o prop\u00f3sito de ultrapassar um ve\u00edculo de transporte coletivo que esteja parado, efetuando embarque ou desembarque de passageiros, dever\u00e1 reduzir a velocidade, dirigindo com aten\u00e7\u00e3o redobrada ou parar o ve\u00edculo com vistas \u00e0 seguran\u00e7a dos pedestres.","id":6916795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que tenha o prop\u00f3sito de ultrapassar um ve\u00edculo de transporte coletivo que esteja parado, efetuando embarque ou desembarque de passageiros, dever\u00e1 reduzir a velocidade, dirigindo com aten\u00e7\u00e3o redobrada ou parar o ve\u00edculo com vistas \u00e0 seguran\u00e7a dos pedestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita pela esquerda, obedecida a sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas neste C\u00f3digo, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":6916796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita pela esquerda, obedecida a sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas neste C\u00f3digo, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre outras determina\u00e7\u00f5es, no que diz respeito ao uso de luzes em ve\u00edculo, o condutor obedecer\u00e1 o seguinte: nas vias n\u00e3o iluminadas o condutor deve usar luz baixa, exceto ao cruzar com outro ve\u00edculo ou ao segui-lo; a troca de luz baixa e alta, de forma intermitente e por curto per\u00edodo de tempo, com o objetivo de advertir outros motoristas, s\u00f3 poder\u00e1 ser utilizada para indicar a inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar o ve\u00edculo que segue \u00e0 frente; o condutor manter\u00e1 acesas pelo menos as luzes de posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo quando sob chuva forte, neblina ou cerra\u00e7\u00e3o.","id":6916797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras determina\u00e7\u00f5es, no que diz respeito ao uso de luzes em ve\u00edculo, o condutor obedecer\u00e1 o seguinte: nas vias n\u00e3o iluminadas o condutor deve usar luz baixa, exceto ao cruzar com outro ve\u00edculo ou ao segui-lo; a troca de luz baixa e alta, de forma intermitente e por curto per\u00edodo de tempo, com o objetivo de advertir outros motoristas, s\u00f3 poder\u00e1 ser utilizada para indicar a inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar o ve\u00edculo que segue \u00e0 frente; o condutor manter\u00e1 acesas pelo menos as luzes de posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo quando sob chuva forte, neblina ou cerra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es do condutor ao efetuar a ultrapassagem ser\u00e1 na seguinte ordem: a) afastar-se do usu\u00e1rio ou usu\u00e1rios aos quais ultrapassa, de tal forma que deixe livre uma dist\u00e2ncia lateral de seguran\u00e7a; b) indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ou por meio de gesto convencional de bra\u00e7o; c) retomar, ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da manobra, a faixa de tr\u00e2nsito de origem, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ou fazendo gesto convencional de bra\u00e7o, adotando os cuidados necess\u00e1rios para n\u00e3o p\u00f4r em perigo ou obstruir o tr\u00e2nsito dos ve\u00edculos que ultrapassou.","id":6916798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es do condutor ao efetuar a ultrapassagem ser\u00e1 na seguinte ordem: a) afastar-se do usu\u00e1rio ou usu\u00e1rios aos quais ultrapassa, de tal forma que deixe livre uma dist\u00e2ncia lateral de seguran\u00e7a; b) indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ou por meio de gesto convencional de bra\u00e7o; c) retomar, ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da manobra, a faixa de tr\u00e2nsito de origem, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ou fazendo gesto convencional de bra\u00e7o, adotando os cuidados necess\u00e1rios para n\u00e3o p\u00f4r em perigo ou obstruir o tr\u00e2nsito dos ve\u00edculos que ultrapassou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, ter\u00e1 prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos e pedestres que por ela estejam transitando.","id":6916799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, ter\u00e1 prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos e pedestres que por ela estejam transitando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1806619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura","id":23497}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma viga de a\u00e7o biapoiada est\u00e1 carregada com uma for\u00e7a concentrada \u201cP\u201d. Sabendo que a tens\u00e3o admiss\u00edvel do a\u00e7o \u00e9 de 10kN\/cm\u00b2 e o m\u00f3dulo de resist\u00eancia (Wx) em rela\u00e7\u00e3o ao eixo \u201cx\u201d \u00e9 de 100cm\u00b3.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59861,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura","id":23497},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-edificacoes-estrutura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1804164,"hashId":"cb53679fad1f4dbd925ad404e2f01be5","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59861\/questao\/1804164-20210718112607000000-0.png\" width=\"492\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma viga de a\u00e7o biapoiada est\u00e1 carregada com uma for\u00e7a concentrada \u201cP\u201d. Sabendo que a tens\u00e3o admiss\u00edvel do a\u00e7o \u00e9 de 10kN\/cm\u00b2 e o m\u00f3dulo de resist\u00eancia (Wx) em rela\u00e7\u00e3o ao eixo \u201cx\u201d \u00e9 de 100cm\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6905180,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P=100kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.","id":6905179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=100kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P=20kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga, considerando o valor da tens\u00e3o admiss\u00edvel de 20kN\/cm\u00b2.","id":6905180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=20kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga, considerando o valor da tens\u00e3o admiss\u00edvel de 20kN\/cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P=20kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.","id":6905181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=20kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P=200kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.","id":6905182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=200kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P=50kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.","id":6905183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=50kN \u00e9 o m\u00e1ximo valor do carregamento a ser aplicado na viga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura","id":23497}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica trata-se de uma t\u00e9cnica eficaz para garantir e\/ou estender a vida \u00fatil das estruturas met\u00e1licas ou de concreto. A t\u00e9cnica vem sendo recomendada no meio t\u00e9cnico, especialmente nas estruturas de concreto expostas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais, sujeitas ao ataque de \u00edons cloreto. Sobre a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica, \u00e9 correto afirmar que: I. a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica propicia, na regi\u00e3o de contato a\u00e7o e concreto, valores mais negativos do que os do potencial natural de corros\u00e3o do a\u00e7o. II. a quest\u00e3o do ataque por \u00edons cloretos, no Brasil, est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto (armado e protendido) ao ambiente marinho; em pa\u00edses de clima temperado, ocorre tamb\u00e9m a exposi\u00e7\u00e3o ao sal de degelo. III. o trecho mais interno da armadura \u00e9 o primeiro a sofrer a corros\u00e3o. IV. enquanto que no a\u00e7o a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica eleva o potencial do material ao dom\u00ednio de sua imunidade, em estruturas de concreto, esta prote\u00e7\u00e3o \u00e9 eficaz somente para a situa\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as estruturais, em condi\u00e7\u00e3o submersa. ","provas":[{"id":59861,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura","id":23497},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-edificacoes-estrutura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1804166,"hashId":"cb6566b2797e12e5923585ad27c1a6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica trata-se de uma t\u00e9cnica eficaz para garantir e\/ou estender a vida \u00fatil das estruturas met\u00e1licas ou de concreto. A t\u00e9cnica vem sendo recomendada no meio t\u00e9cnico, especialmente nas estruturas de concreto expostas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais, sujeitas ao ataque de \u00edons cloreto. Sobre a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica, \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica propicia, na regi\u00e3o de contato a\u00e7o e concreto, valores mais negativos do que os do potencial natural de corros\u00e3o do a\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a quest\u00e3o do ataque por \u00edons cloretos, no Brasil, est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto (armado e protendido) ao ambiente marinho; em pa\u00edses de clima temperado, ocorre tamb\u00e9m a exposi\u00e7\u00e3o ao sal de degelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o trecho mais interno da armadura \u00e9 o primeiro a sofrer a corros\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. enquanto que no a\u00e7o a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica eleva o potencial do material ao dom\u00ednio de sua imunidade, em estruturas de concreto, esta prote\u00e7\u00e3o \u00e9 eficaz somente para a situa\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as estruturais, em condi\u00e7\u00e3o submersa. <\/p>","resposta":6905190,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":6905188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas.","id":6905189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II e IV s\u00e3o corretas.","id":6905190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e IV s\u00e3o corretas.","id":6905191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa IV est\u00e1 correta.","id":6905192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura","id":23497}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da durabilidade, o dimensionamento pr\u00e1tico, o projeto e o c\u00e1lculo de estruturas de a\u00e7o de edif\u00edcios deve atender a requisitos de seguran\u00e7a, segundo exig\u00eancias da norma NBR 8800:2008. Sob esta \u00f3tica, julgue os itens a seguir: I. o m\u00f3dulo de elasticidade adotado para os a\u00e7os recomendados na execu\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o de edif\u00edcios, para efeito de c\u00e1lculo, deve ser igual a 200.000 MPa, indiferente da classe de resist\u00eancia. II. em edif\u00edcios de andares m\u00faltiplos, as paredes estruturais internas e externas, lajes de piso e de cobertura fazem parte do sistema de contraventamento vertical, desde que sejam independentes da estrutura. III. os elementos que n\u00e3o dependem das subestruturas de contraventamento para sua estabilidade s\u00e3o ditos isolados, como aqueles cujo comportamento independe do restante da estrutura. IV. p\u00f3rticos em forma de treli\u00e7a e paredes de cisalhamento de grande rigidez \u00e0s a\u00e7\u00f5es horizontais s\u00e3o tipos das subestruturas citadas nos itens anteriores. Excluem-se da\u00ed as paredes de cisalhamento que delimitam n\u00facleos de servi\u00e7os dos edif\u00edcios.","provas":[{"id":59861,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura","id":23497},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-edificacoes-estrutura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es \/ Estrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1804168,"hashId":"0bdb3df455f34039a63481161da2cc9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da durabilidade, o dimensionamento pr\u00e1tico, o projeto e o c\u00e1lculo de estruturas de a\u00e7o de edif\u00edcios deve atender a requisitos de seguran\u00e7a, segundo exig\u00eancias da norma NBR 8800:2008. Sob esta \u00f3tica, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o m\u00f3dulo de elasticidade adotado para os a\u00e7os recomendados na execu\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o de edif\u00edcios, para efeito de c\u00e1lculo, deve ser igual a 200.000 MPa, indiferente da classe de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. em edif\u00edcios de andares m\u00faltiplos, as paredes estruturais internas e externas, lajes de piso e de cobertura fazem parte do sistema de contraventamento vertical, desde que sejam independentes da estrutura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os elementos que n\u00e3o dependem das subestruturas de contraventamento para sua estabilidade s\u00e3o ditos isolados, como aqueles cujo comportamento independe do restante da estrutura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. p\u00f3rticos em forma de treli\u00e7a e paredes de cisalhamento de grande rigidez \u00e0s a\u00e7\u00f5es horizontais s\u00e3o tipos das subestruturas citadas nos itens anteriores. Excluem-se da\u00ed as paredes de cisalhamento que delimitam n\u00facleos de servi\u00e7os dos edif\u00edcios.<\/p>","resposta":6905199,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a alternativa I \u00e9 correta.","id":6905197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a alternativa I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as alternativas III e IV s\u00e3o corretas. ","id":6905198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as alternativas III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as alternativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":6905199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as alternativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as alternativas II e IV s\u00e3o corretas. ","id":6905200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as alternativas II e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a alternativa IV \u00e9 correta.","id":6905201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a alternativa IV \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 8800 \u2013 Projeto de estruturas de a\u00e7o e de estruturas mistas de a\u00e7o e concreto de edif\u00edcios","oab":false,"nome":"NBR 8800 \u2013 Projeto de estruturas de a\u00e7o e de estruturas mistas de a\u00e7o e concreto de edif\u00edcios","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429835,"slug":"engenharia-civil-nbr-8800-projeto-de-estruturas-de-aco-e-de-estruturas-mistas-de-aco-e-concreto-de-edificios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59829,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-assistente-administrativo-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1804172,"hashId":"8a7489420a7cb52691f5fd86638d6f66","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6905216,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acre \u00e9 unidade de \u00e1rea.","id":6905215,"corpo":"<p>Acre \u00e9 unidade de \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Milha \u00e9 unidade de \u00e1rea.","id":6905216,"corpo":"<p>Milha \u00e9 unidade de \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pascal \u00e9 unidade de press\u00e3o.","id":6905217,"corpo":"<p>Pascal \u00e9 unidade de press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grama \u00e9 unidade de massa.","id":6905218,"corpo":"<p>Grama \u00e9 unidade de massa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Pesca \/ Recursos Pesqueiros","id":23498}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a din\u00e2mica de popula\u00e7\u00f5es, de modo geral, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59864,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Pesca \/ Recursos Pesqueiros","id":23498},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-de-pesca-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Pesca \/ Recursos Pesqueiros - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1804183,"hashId":"a46de5c12f2ac2d17a6eb21b3fa04200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a din\u00e2mica de popula\u00e7\u00f5es, de modo geral, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6905262,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o podem estar distribu\u00eddos de acordo com padr\u00f5es sendo eles, aleat\u00f3rio, uniforme e agregado.","id":6905262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o podem estar distribu\u00eddos de acordo com padr\u00f5es sendo eles, aleat\u00f3rio, uniforme e agregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para baixas densidades populacionais, a press\u00e3o seletiva favorece esp\u00e9cies com potencial reprodutivo alto, conhecido pelo modo de sele\u00e7\u00e3o K. ","id":6905263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para baixas densidades populacionais, a press\u00e3o seletiva favorece esp\u00e9cies com potencial reprodutivo alto, conhecido pelo modo de sele\u00e7\u00e3o K. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto mais alto for o n\u00edvel tr\u00f3fico, mais alta ser\u00e1 a densidade populacional.","id":6905264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto mais alto for o n\u00edvel tr\u00f3fico, mais alta ser\u00e1 a densidade populacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma popula\u00e7\u00e3o em decl\u00ednio apresentar\u00e1 uma propor\u00e7\u00e3o maior de indiv\u00edduos jovens.","id":6905265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma popula\u00e7\u00e3o em decl\u00ednio apresentar\u00e1 uma propor\u00e7\u00e3o maior de indiv\u00edduos jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sobreviv\u00eancia de uma popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o grau de cuidados parentais ou outras formas de prote\u00e7\u00e3o da prole.","id":6905266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sobreviv\u00eancia de uma popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o grau de cuidados parentais ou outras formas de prote\u00e7\u00e3o da prole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Pesca \/ Recursos Pesqueiros","id":23498}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um escoamento bidimensional, a componente na dire\u00e7\u00e3o x da velocidade \u00e9 dada por u = 2Ax\u00b2- 6x+A; enquanto que na dire\u00e7\u00e3o y, a componente \u00e9 dada por v = -2Ay(x-1). Sabendo-se que o escoamento \u00e9 incompress\u00edvel ocorre em regime permanente por meio de um volume de controle fixo, assinale a alternativa que indica o valor de A. Dado: \u2202x\u2202\u03c1u\u200b+\u2202y\u2202\u03c1v\u200b+\u2202z\u2202\u03c1w\u200b+\u2202t\u2202\u03c1\u200b=0 ","provas":[{"id":59864,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Pesca \/ Recursos Pesqueiros","id":23498},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-de-pesca-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Pesca \/ Recursos Pesqueiros - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1804216,"hashId":"a72b68e2375e5aa6e5a374031a3acdc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um escoamento bidimensional, a componente na dire\u00e7\u00e3o x da velocidade \u00e9 dada por u = 2Ax\u00b2- 6x+A; enquanto que na dire\u00e7\u00e3o y, a componente \u00e9 dada por v = -2Ay(x-1). Sabendo-se que o escoamento \u00e9 incompress\u00edvel ocorre em regime permanente por meio de um volume de controle fixo, assinale a alternativa que indica o valor de A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u2202\u03c1u}{\u2202x}+\\frac{\u2202\u03c1v}{\u2202y}+\\frac{\u2202\u03c1w}{\u2202z}+\\frac{\u2202\u03c1}{\u2202t}=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41332em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":6905409,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6905409,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-3","id":6905410,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-4","id":6905411,"corpo":"<p>-4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6905412,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0","id":6905413,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a seguinte situa\u00e7\u00e3o: durante a distribui\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria docente surge uma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica, que \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o de um novo docente quando a carga hor\u00e1ria fica acima do recomendado. Nesse cen\u00e1rio, h\u00e1 dois Casos de Uso, \u201cDistribuir a carga hor\u00e1ria\u201d e \u201cSolicitar novo docente\u201d. O relacionamento entre os dois Casos de Uso \u00e9 representado por meio de","provas":[{"id":59866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-banco-de-dados-e-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1804221,"hashId":"435c203f4b1550e8851a89a775bcff4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a seguinte situa\u00e7\u00e3o: durante a distribui\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria docente surge uma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica, que \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o de um novo docente quando a carga hor\u00e1ria fica acima do recomendado. Nesse cen\u00e1rio, h\u00e1 dois Casos de Uso, \u201cDistribuir a carga hor\u00e1ria\u201d e \u201cSolicitar novo docente\u201d. O relacionamento entre os dois Casos de Uso \u00e9 representado por meio de<\/p>","resposta":6905437,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o.","id":6905434,"corpo":"<p>inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o.","id":6905435,"corpo":"<p>generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o. ","id":6905436,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o.","id":6905437,"corpo":"<p>extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o. ","id":6905438,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Processo Unificado (UP) \u00e9 um processo iterativo e incremental dirigido por Casos de Usos. No UP, o ciclo de vida de um projeto \u00e9 dividido em fases, e as atividades t\u00e9cnicas s\u00e3o divididas em subprocessos tamb\u00e9m chamados de fluxos de trabalho. Os fluxos de trabalho s\u00e3o:","provas":[{"id":59866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-banco-de-dados-e-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1804223,"hashId":"12524b72c1ac111d40c2803fa59b684c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo Unificado (UP) \u00e9 um processo iterativo e incremental dirigido por Casos de Usos. No UP, o ciclo de vida de um projeto \u00e9 dividido em fases, e as atividades t\u00e9cnicas s\u00e3o divididas em subprocessos tamb\u00e9m chamados de fluxos de trabalho. Os fluxos de trabalho s\u00e3o:<\/p>","resposta":6905444,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requisitos, an\u00e1lise, desenho, implementa\u00e7\u00e3o e testes.","id":6905444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitos, an\u00e1lise, desenho, implementa\u00e7\u00e3o e testes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelagem de neg\u00f3cios, requisitos, an\u00e1lise e desenho, implementa\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o.","id":6905445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelagem de neg\u00f3cios, requisitos, an\u00e1lise e desenho, implementa\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requisitos, an\u00e1lise de neg\u00f3cios, an\u00e1lise e desenho, implementa\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o.","id":6905446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitos, an\u00e1lise de neg\u00f3cios, an\u00e1lise e desenho, implementa\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelagem de neg\u00f3cios, an\u00e1lise, desenho, implementa\u00e7\u00e3o e testes.","id":6905447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelagem de neg\u00f3cios, an\u00e1lise, desenho, implementa\u00e7\u00e3o e testes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelagem de neg\u00f3cios, requisitos, an\u00e1lise de neg\u00f3cios, an\u00e1lise e desenho, implementa\u00e7\u00e3o, testes, implanta\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a, gest\u00e3o de projeto e ambiente.","id":6905448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelagem de neg\u00f3cios, requisitos, an\u00e1lise de neg\u00f3cios, an\u00e1lise e desenho, implementa\u00e7\u00e3o, testes, implanta\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a, gest\u00e3o de projeto e ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pr\u00e1ticas do m\u00e9todo de desenvolvimento \u00e1gil XP \u2013 Extreme Programming:1. cada desenvolvedor implementa apenas em uma \u00e1rea espec\u00edfica.2. cliente on-site.3. desenvolvimento de testes somente ap\u00f3s a conclus\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o de alguma funcionalidade.4. programa\u00e7\u00e3o em pares.5. refactoringCom base nas 5 afirma\u00e7\u00f5es, escolha a alternativa a seguir em que todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o apresentadas:","provas":[{"id":59866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-banco-de-dados-e-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1804229,"hashId":"8fbd149c0f8cdcb38e76d878695c1072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pr\u00e1ticas do m\u00e9todo de desenvolvimento \u00e1gil XP \u2013 <em>Extreme Programming:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. cada desenvolvedor implementa apenas em uma \u00e1rea espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. <em>cliente on-site.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. desenvolvimento de testes somente ap\u00f3s a conclus\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o de alguma funcionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. programa\u00e7\u00e3o em pares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. <em>refactoring<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas 5 afirma\u00e7\u00f5es, escolha a alternativa a seguir em que todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o apresentadas:<\/p>","resposta":6905478,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 2, 3 e 4.","id":6905474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 1 e 2.","id":6905475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 1, 3 e 4.","id":6905476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 2 e 3.","id":6905477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es 2, 4 e 5.","id":6905478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirma\u00e7\u00f5es 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Extreme Programming (XP)","oab":false,"nome":"Extreme Programming (XP)","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428798,"slug":"tecnologia-da-informacao-extreme-programming-xp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura de tr\u00eas-esquemas de um SGBD serve, dentre outras finalidades, para demonstrar a separa\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e a aplica\u00e7\u00e3o do banco de dados f\u00edsico. Os esquemas, geralmente chamados de n\u00edveis, podem ser definidos em tr\u00eas: n\u00edvel interno, conceitual e de vis\u00e3o. Sobre o n\u00edvel interno, pode-se afirmar que","provas":[{"id":59866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software","id":23499},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-banco-de-dados-e-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados e Engenharia de Software - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1804233,"hashId":"c18274c1908590e32f45f1b5fed138a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura de tr\u00eas-esquemas de um SGBD serve, dentre outras finalidades, para demonstrar a separa\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e a aplica\u00e7\u00e3o do banco de dados f\u00edsico. Os esquemas, geralmente chamados de n\u00edveis, podem ser definidos em tr\u00eas: n\u00edvel interno, conceitual e de vis\u00e3o. Sobre o n\u00edvel interno, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6905498,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descreve a estrutura de todo banco de dados para a comunidade de usu\u00e1rios. Oculta os detalhes da estrutura de armazenamento f\u00edsicos e se concentra na descri\u00e7\u00e3o de entidades, tipos de dados, conex\u00f5es, opera\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios e restri\u00e7\u00f5es.","id":6905494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve a estrutura de todo banco de dados para a comunidade de usu\u00e1rios. Oculta os detalhes da estrutura de armazenamento f\u00edsicos e se concentra na descri\u00e7\u00e3o de entidades, tipos de dados, conex\u00f5es, opera\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios e restri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descreve a parte do banco de dados que um dado grupo de usu\u00e1rios tem interesse e oculta o restante para esse grupo. \u00c9 tipicamente implementado, usando um modelo de dados representacional. ","id":6905495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve a parte do banco de dados que um dado grupo de usu\u00e1rios tem interesse e oculta o restante para esse grupo. \u00c9 tipicamente implementado, usando um modelo de dados representacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descreve a capacidade de alterar o esquema conceitual sem mudar o esquema externo ou os programas.","id":6905496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve a capacidade de alterar o esquema conceitual sem mudar o esquema externo ou os programas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descreve as entidades e relacionamentos sem se preocupar com os dados e restri\u00e7\u00f5es que compor\u00e3o cada entidade.","id":6905497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve as entidades e relacionamentos sem se preocupar com os dados e restri\u00e7\u00f5es que compor\u00e3o cada entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descreve a estrutura de armazenamento f\u00edsico do banco de dados. Utiliza um modelo de dados f\u00edsico e descreve os detalhes completos do armazenamento e caminhos de acesso ao banco de dados.","id":6905498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve a estrutura de armazenamento f\u00edsico do banco de dados. Utiliza um modelo de dados f\u00edsico e descreve os detalhes completos do armazenamento e caminhos de acesso ao banco de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Burns e Stalker (1961), dois soci\u00f3logos ingleses, ap\u00f3s realizar estudo em empresas escocesas do ramo industrial, identificaram que as organiza\u00e7\u00f5es dependem mais das pessoas do que \u00fanica e exclusivamente das regras impessoais defendidas por Weber. O estudo realizado por Burns e Stalker (1960) contribui tamb\u00e9m para identificar modelos alternativos de organiza\u00e7\u00f5es, classificadas por ambos como:","provas":[{"id":59881,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1804250,"hashId":"73421e9285ad7b1e16c1f65e1488cf28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Burns e Stalker (1961), dois soci\u00f3logos ingleses, ap\u00f3s realizar estudo em empresas escocesas do ramo industrial, identificaram que as organiza\u00e7\u00f5es dependem mais das pessoas do que \u00fanica e exclusivamente das regras impessoais defendidas por Weber. O estudo realizado por Burns e Stalker (1960) contribui tamb\u00e9m para identificar modelos alternativos de organiza\u00e7\u00f5es, classificadas por ambos como:<\/p>","resposta":6905581,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Din\u00e2micas, flex\u00edveis e inovadoras;","id":6905579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Din\u00e2micas, flex\u00edveis e inovadoras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mecanicistas e burocr\u00e1ticas;","id":6905580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mecanicistas e burocr\u00e1ticas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Org\u00e2nicas e mecanicistas; ","id":6905581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Org\u00e2nicas e mecanicistas; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hierarquizadas, especializadas e burocr\u00e1ticas;","id":6905582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hierarquizadas, especializadas e burocr\u00e1ticas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Org\u00e2nicas, p\u00f3s-burocr\u00e1ticas e sistem\u00e1ticas.","id":6905583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Org\u00e2nicas, p\u00f3s-burocr\u00e1ticas e sistem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas relacionadas aos cromossomos, analise as alternativas e assinale a correta.","provas":[{"id":59893,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1804270,"hashId":"26ae743837e22e645d6d210e5433fcef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas relacionadas aos cromossomos, analise as alternativas e assinale a correta.<\/p>","resposta":6905682,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda esp\u00e9cie animal e vegetal tem um complemento cromoss\u00f4mico caracter\u00edstico, denominado cari\u00f3tipo, que consiste no conjunto de caracter\u00edsticas constantes dos cromossomos da esp\u00e9cie, quanto ao n\u00famero e a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. O estudo morfol\u00f3gico dos cromossomos anaf\u00e1sicos de um indiv\u00edduo pode ser realizado em c\u00e9lulas submetidas a um tratamento com colchicina, um alcaloide que acelera a polimeriza\u00e7\u00e3o dos microt\u00fabulos do fuso durante a divis\u00e3o.","id":6905679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda esp\u00e9cie animal e vegetal tem um complemento cromoss\u00f4mico caracter\u00edstico, denominado cari\u00f3tipo, que consiste no conjunto de caracter\u00edsticas constantes dos cromossomos da esp\u00e9cie, quanto ao n\u00famero e a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. O estudo morfol\u00f3gico dos cromossomos anaf\u00e1sicos de um indiv\u00edduo pode ser realizado em c\u00e9lulas submetidas a um tratamento com colchicina, um alcaloide que acelera a polimeriza\u00e7\u00e3o dos microt\u00fabulos do fuso durante a divis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cromossomos, na grande maioria dos organismos, s\u00e3o vis\u00edveis apenas durante a int\u00e9rfase celular, especificamente na fase G1, etapa do ciclo celular em que est\u00e3o altamente condensados.","id":6905680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cromossomos, na grande maioria dos organismos, s\u00e3o vis\u00edveis apenas durante a int\u00e9rfase celular, especificamente na fase G1, etapa do ciclo celular em que est\u00e3o altamente condensados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cromossomos teloc\u00eantricos apresentam centr\u00f4mero central, dividindo-o em dois bra\u00e7os com tamanhos iguais. J\u00e1 os cromossomos com bra\u00e7os de tamanhos desiguais s\u00e3o chamados metac\u00eantricos.","id":6905681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cromossomos teloc\u00eantricos apresentam centr\u00f4mero central, dividindo-o em dois bra\u00e7os com tamanhos iguais. J\u00e1 os cromossomos com bra\u00e7os de tamanhos desiguais s\u00e3o chamados metac\u00eantricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A duplica\u00e7\u00e3o do DNA \u00e9 condi\u00e7\u00e3o determinante para que a c\u00e9lula entre em divis\u00e3o. Em consequ\u00eancia, o cromossomo metaf\u00e1sico \u00e9 composto por duas mol\u00e9culas de DNA, cada qual presente em uma das duas crom\u00e1tides, que constituem o cromossomo.","id":6905682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A duplica\u00e7\u00e3o do DNA \u00e9 condi\u00e7\u00e3o determinante para que a c\u00e9lula entre em divis\u00e3o. Em consequ\u00eancia, o cromossomo metaf\u00e1sico \u00e9 composto por duas mol\u00e9culas de DNA, cada qual presente em uma das duas crom\u00e1tides, que constituem o cromossomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada cromossomo \u00e9 constitu\u00eddo por duas regi\u00f5es longitudinais id\u00eanticas, chamadas crom\u00e1tides, que s\u00e3o unidas pela constri\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. A quantidade de centr\u00f4meros define quatro tipos de cromossomos: metac\u00eantrico, submetac\u00eantrico, acroc\u00eantrico e teloc\u00eantrico.","id":6905683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada cromossomo \u00e9 constitu\u00eddo por duas regi\u00f5es longitudinais id\u00eanticas, chamadas crom\u00e1tides, que s\u00e3o unidas pela constri\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. A quantidade de centr\u00f4meros define quatro tipos de cromossomos: metac\u00eantrico, submetac\u00eantrico, acroc\u00eantrico e teloc\u00eantrico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo XIX, Louis Pasteur realizou experimentos utilizando frascos com e sem pesco\u00e7os curvos, com o intuito de compreender a origem da contamina\u00e7\u00e3o por micro-organismos em meios de cultura, conforme ilustrado no esquema a seguir:Fonte: TORTORA, G.J.; FUNKE, B.R.; CASE, CL. Microbiologia. 10\u00aa ed., Porto Alegre: Artmed, 2012 (adaptada). Com uma s\u00e9rie de engenhosos e persuasivos experimentos, Pasteur demonstrou que os micro-organismos estavam presentes no ar e podiam contaminar solu\u00e7\u00f5es est\u00e9reis, mas o ar por si s\u00f3 n\u00e3o podia criar micr\u00f3bios. Tais experimentos permitiram Pasteur comprovar a teoria:","provas":[{"id":59893,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1804276,"hashId":"8f2d4bc23b2bb760f7986fc33d9e204d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo XIX, Louis Pasteur realizou experimentos utilizando frascos com e sem pesco\u00e7os curvos, com o intuito de compreender a origem da contamina\u00e7\u00e3o por micro-organismos em meios de cultura, conforme ilustrado no esquema a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59893\/questao\/1804276-20210718140435000000-0.png\" width=\"307\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: TORTORA, G.J.; FUNKE, B.R.; CASE, CL. Microbiologia. 10\u00aa ed., Porto Alegre: Artmed, 2012 (adaptada). <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com uma s\u00e9rie de engenhosos e persuasivos experimentos, Pasteur demonstrou que os micro-organismos estavam presentes no ar e podiam contaminar solu\u00e7\u00f5es est\u00e9reis, mas o ar por si s\u00f3 n\u00e3o podia criar micr\u00f3bios. Tais experimentos permitiram Pasteur comprovar a teoria:<\/p>","resposta":6905712,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, verificando que os micr\u00f3bios se multiplicam em meios nutritivos adequados, com ou sem o contato direto com ar.","id":6905709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, verificando que os micr\u00f3bios se multiplicam em meios nutritivos adequados, com ou sem o contato direto com ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, observando que determinados ambientes proporcionam o surgimento de micr\u00f3bios, desde que os mesmos estejam em contato direto com o ar.","id":6905710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, observando que determinados ambientes proporcionam o surgimento de micr\u00f3bios, desde que os mesmos estejam em contato direto com o ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cromoss\u00f4mica, observando que todos os organismos s\u00e3o formados por material gen\u00e9tico protegido por membrana nuclear.","id":6905711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cromoss\u00f4mica, observando que todos os organismos s\u00e3o formados por material gen\u00e9tico protegido por membrana nuclear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da biog\u00eanese, que argumentava que c\u00e9lulas vivas poderiam surgir somente de c\u00e9lulas vivas preexistentes.","id":6905712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da biog\u00eanese, que argumentava que c\u00e9lulas vivas poderiam surgir somente de c\u00e9lulas vivas preexistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da biog\u00eanese, que argumentava que algumas formas de vida poderiam surgir espontaneamente da mat\u00e9ria morta.","id":6905713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da biog\u00eanese, que argumentava que algumas formas de vida poderiam surgir espontaneamente da mat\u00e9ria morta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que foram utilizadas c\u00e9lulas animais em tr\u00eas solu\u00e7\u00f5es com diferentes concentra\u00e7\u00f5es salinas (S1, S2 e S3). O ponto S0 indica, no gr\u00e1fico, o volume celular sem altera\u00e7\u00e3o. De acordo com o gr\u00e1fico, o volume em micr\u00f4metros (\u00b5m) apresentado pela c\u00e9lula durante a exposi\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica \u00e9:","provas":[{"id":59893,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1804279,"hashId":"b458d4d098710b910d510118ee51e453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que foram utilizadas c\u00e9lulas animais em tr\u00eas solu\u00e7\u00f5es com diferentes concentra\u00e7\u00f5es salinas (S1, S2 e S3). O ponto S0 indica, no gr\u00e1fico, o volume celular sem altera\u00e7\u00e3o. De acordo com o gr\u00e1fico, o volume em micr\u00f4metros (<em>\u00b5m<\/em>) apresentado pela c\u00e9lula durante a exposi\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59893\/questao\/1804279-20210718140756000000-0.png\" width=\"413\" style=\"\"><\/p>","resposta":6905724,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":6905724,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":6905725,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":6905726,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":6905727,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":6905728,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ferrugem asi\u00e1tica causada pelo fungo Phakopsora pachyrhizi?","provas":[{"id":59898,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1804284,"hashId":"386f30324080a251c1da6eae85e0ceb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ferrugem asi\u00e1tica causada pelo fungo <em>Phakopsora pachyrhizi<\/em>?<\/p>","resposta":6905749,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas iniciam-se nas folhas inferiores da planta e s\u00e3o caracterizados por min\u00fasculos pontos mais escuros que o tecido sadio da folha, com colora\u00e7\u00e3o que varia de esverdeada a cinza-esverdeada.","id":6905749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas iniciam-se nas folhas inferiores da planta e s\u00e3o caracterizados por min\u00fasculos pontos mais escuros que o tecido sadio da folha, com colora\u00e7\u00e3o que varia de esverdeada a cinza-esverdeada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00e3o severa e em cultivares altamente suscet\u00edveis, a coloniza\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da epiderme das hastes impede a expans\u00e3o do tecido cortical e, simultaneamente, causa o engrossamento do lenho, rachadura das hastes e cicatrizes superficiais.","id":6905750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00e3o severa e em cultivares altamente suscet\u00edveis, a coloniza\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da epiderme das hastes impede a expans\u00e3o do tecido cortical e, simultaneamente, causa o engrossamento do lenho, rachadura das hastes e cicatrizes superficiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ferrugem asi\u00e1tica ocorre principalmente nos estados do Mato Grosso, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul e Maranh\u00e3o, causando redu\u00e7\u00f5es m\u00e9dias de produtividade de 30%, podendo chegar a 60%, em condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas extremamente favor\u00e1veis. ","id":6905751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferrugem asi\u00e1tica ocorre principalmente nos estados do Mato Grosso, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul e Maranh\u00e3o, causando redu\u00e7\u00f5es m\u00e9dias de produtividade de 30%, podendo chegar a 60%, em condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas extremamente favor\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sob baixa umidade, as les\u00f5es provocadas pela ferrugem asi\u00e1tica ficam restritas a manchas necr\u00f3ticas marrons. Nas hastes, pec\u00edolos e nas vagens, normalmente aparecem manchas castanho-avermelhadas.","id":6905752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob baixa umidade, as les\u00f5es provocadas pela ferrugem asi\u00e1tica ficam restritas a manchas necr\u00f3ticas marrons. Nas hastes, pec\u00edolos e nas vagens, normalmente aparecem manchas castanho-avermelhadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dissemina\u00e7\u00e3o \u00e9 feita, principalmente, atrav\u00e9s de sementes contaminadas. Para reduzir o risco de danos, sugere-se o uso de sementes tratadas com fungicidas e a utiliza\u00e7\u00e3o de cultivares precoces.","id":6905753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dissemina\u00e7\u00e3o \u00e9 feita, principalmente, atrav\u00e9s de sementes contaminadas. Para reduzir o risco de danos, sugere-se o uso de sementes tratadas com fungicidas e a utiliza\u00e7\u00e3o de cultivares precoces.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pesquisas recentes de diversas \u00e1reas das ci\u00eancias agr\u00e1rias, especialmente na \u00e1rea de fisiologia de sementes, h\u00e1 grande interesse na utiliza\u00e7\u00e3o de marcadores moleculares como indicadores de qualidade fisiol\u00f3gica. Estes marcadores correlacionam a sua express\u00e3o de forma direta e eficiente com uma atividade celular espec\u00edfica em an\u00e1lise, tornando a obten\u00e7\u00e3o dos resultados mais r\u00e1pida e precisa. Dentre as alternativas abaixo, assinale a que apresenta, em todos os exemplos, enzimas utilizadas como marcadores de qualidade fisiol\u00f3gica de sementes:","provas":[{"id":59898,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1804293,"hashId":"5671ff4debc7f368b43b35aec71a3802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pesquisas recentes de diversas \u00e1reas das ci\u00eancias agr\u00e1rias, especialmente na \u00e1rea de fisiologia de sementes, h\u00e1 grande interesse na utiliza\u00e7\u00e3o de marcadores moleculares como indicadores de qualidade fisiol\u00f3gica. Estes marcadores correlacionam a sua express\u00e3o de forma direta e eficiente com uma atividade celular espec\u00edfica em an\u00e1lise, tornando a obten\u00e7\u00e3o dos resultados mais r\u00e1pida e precisa. Dentre as alternativas abaixo, assinale a que apresenta, em todos os exemplos, enzimas utilizadas como marcadores de qualidade fisiol\u00f3gica de sementes:<\/p>","resposta":6905794,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catalase; peroxidase; super\u00f3xido dismutase; \u03b1-amilase; esterase.","id":6905794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catalase; peroxidase; super\u00f3xido dismutase; \u03b1-amilase; esterase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03b2-amilase; malato desidrogenase; esterase; fosfoenolpiruvato; manitol hidrogenase.","id":6905795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03b2-amilase; malato desidrogenase; esterase; fosfoenolpiruvato; manitol hidrogenase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peroxidase; esterase; \u00e1lcool desidrogenase; fosfoenolpiruvato; glicog\u00eanio oxigenase.","id":6905796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peroxidase; esterase; \u00e1lcool desidrogenase; fosfoenolpiruvato; glicog\u00eanio oxigenase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool desidrogenase; manitol hidrogenase; \u00e1lcool hidrogenase; LEA prote\u00edna; super\u00f3xido dismutase.","id":6905797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1lcool desidrogenase; manitol hidrogenase; \u00e1lcool hidrogenase; LEA prote\u00edna; super\u00f3xido dismutase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LEA prote\u00edna; \u03b1-amilase; amilopectina; catalase; malato hidrogenase.","id":6905798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LEA prote\u00edna; \u03b1-amilase; amilopectina; catalase; malato hidrogenase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para compreens\u00e3o do agroneg\u00f3cio, especialmente do mercado dos produtos agr\u00edcolas, \u00e9 necess\u00e1ria uma an\u00e1lise minuciosa de todos os fatores que podem interferir na comercializa\u00e7\u00e3o de um determinado produto. Como subs\u00eddio para este entendimento, recorre-se \u00e0 curva de oferta e demanda, exemplificada abaixo:Sabe-se que muitas vari\u00e1veis podem interferir tanto na demanda quanto na oferta de um produto, alterando o pre\u00e7o e a quantidade de equil\u00edbrio. Desta forma, est\u00e1 correto afirmar que: ","provas":[{"id":59898,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1804302,"hashId":"af38cf41d9fcc55037cdad8e615ae70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para compreens\u00e3o do agroneg\u00f3cio, especialmente do mercado dos produtos agr\u00edcolas, \u00e9 necess\u00e1ria uma an\u00e1lise minuciosa de todos os fatores que podem interferir na comercializa\u00e7\u00e3o de um determinado produto. Como subs\u00eddio para este entendimento, recorre-se \u00e0 curva de oferta e demanda, exemplificada abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59898\/questao\/1804302-20210718144610000000-0.png\" width=\"260\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que muitas vari\u00e1veis podem interferir tanto na demanda quanto na oferta de um produto, alterando o pre\u00e7o e a quantidade de equil\u00edbrio. Desta forma, est\u00e1 correto afirmar que: <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6905841,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento no pre\u00e7o do produto desloca a curva da demanda para a direita, diminuindo a oferta.","id":6905839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento no pre\u00e7o do produto desloca a curva da demanda para a direita, diminuindo a oferta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma queda na produtividade nas lavouras desloca a curva da demanda para a esquerda, aumentando o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto.","id":6905840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma queda na produtividade nas lavouras desloca a curva da demanda para a esquerda, aumentando o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento no pre\u00e7o de produtos substitutos desloca a curva da demanda para a direita, aumentando o pre\u00e7o de equil\u00edbrio.","id":6905841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento no pre\u00e7o de produtos substitutos desloca a curva da demanda para a direita, aumentando o pre\u00e7o de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o n\u00e3o interfere na quantidade ofertada e, sim, na demandada pelos consumidores.","id":6905842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o n\u00e3o interfere na quantidade ofertada e, sim, na demandada pelos consumidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da demanda de produtos complementares aumenta a oferta imediata e, consequentemente, o pre\u00e7o de equil\u00edbrio.","id":6905843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da demanda de produtos complementares aumenta a oferta imediata e, consequentemente, o pre\u00e7o de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de juros de 4% ao trimestre tem qual taxa equivalente anual no regime de juros simples?","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804313,"hashId":"42881e843cd1e024384d7fc06019fa77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de juros de 4% ao trimestre tem qual taxa equivalente anual no regime de juros simples?<\/p>","resposta":6905886,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12% a.a.","id":6905884,"corpo":"<p>12% a.a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18% a.a.","id":6905885,"corpo":"<p>18% a.a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16% a.a.","id":6905886,"corpo":"<p>16% a.a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13% a.a.","id":6905887,"corpo":"<p>13% a.a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Windows 10 introduziu em uma de suas atualiza\u00e7\u00f5es um agente digital que com a fun\u00e7\u00e3o de ajudar o usu\u00e1rio a realizar tarefas como enviar lembretes com base na hora, em locais ou em pessoas; rastrear pacotes, interesses e voos; enviar e-mails e SMSs; gerenciar o calend\u00e1rio; criar e gerenciar listas; encontrar fatos, arquivos, locais e informa\u00e7\u00f5es. Esse agente digital pode ser controlado por voz ou pelo teclado e seu nome \u00e9:","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804319,"hashId":"1855baa1cfd7274767ec60c6ffe6eaf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Windows 10 introduziu em uma de suas atualiza\u00e7\u00f5es um agente digital que com a fun\u00e7\u00e3o de ajudar o usu\u00e1rio a realizar tarefas como enviar lembretes com base na hora, em locais ou em pessoas; rastrear pacotes, interesses e voos; enviar e-mails e SMSs; gerenciar o calend\u00e1rio; criar e gerenciar listas; encontrar fatos, arquivos, locais e informa\u00e7\u00f5es. Esse agente digital pode ser controlado por voz ou pelo teclado e seu nome \u00e9:<\/p>","resposta":6905910,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Siri.","id":6905908,"corpo":"<p>Siri.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Talk.","id":6905909,"corpo":"<p>Talk.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cortana.","id":6905910,"corpo":"<p>Cortana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edge.","id":6905911,"corpo":"<p>Edge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Cortana","oab":false,"nome":"Cortana","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421229,"slug":"informatica-cortana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta mais adequada do pacote Microsoft Office para elabora\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o de malas direta \u00e9 o:","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804321,"hashId":"34a95d4dde914d5ca1b67ee7ddd0c59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta mais adequada do pacote Microsoft Office para elabora\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o de malas direta \u00e9 o:<\/p>","resposta":6905916,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":6905916,"corpo":"<p>Microsoft Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft OneNote.","id":6905917,"corpo":"<p>Microsoft OneNote.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Outlook.","id":6905918,"corpo":"<p>Microsoft Outlook.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft Excel.","id":6905919,"corpo":"<p>Microsoft Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Mala Direta","oab":false,"nome":"Mala Direta","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420395,"slug":"informatica-mala-direta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos e auxiliares e de acordo com a Lei 3.999\/61, podemos afirmar:","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804329,"hashId":"1f336fca4bb8d72506756b968b680962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos e auxiliares e de acordo com a Lei 3.999\/61, podemos afirmar:<\/p>","resposta":6905951,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o da hora suplementar n\u00e3o ser\u00e1 nunca inferior a 35% (trinta e cinco por cento) \u00e0 da hora normal.","id":6905948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o da hora suplementar n\u00e3o ser\u00e1 nunca inferior a 35% (trinta e cinco por cento) \u00e0 da hora normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este mesmo profissional designado para trabalhar no interior poder\u00e1 sofrer redu\u00e7\u00e3o salarial se a localidade n\u00e3o possuir um sal\u00e1rio m\u00ednimo para refer\u00eancia.","id":6905949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este mesmo profissional designado para trabalhar no interior poder\u00e1 sofrer redu\u00e7\u00e3o salarial se a localidade n\u00e3o possuir um sal\u00e1rio m\u00ednimo para refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional, designado para servir fora da cidade ou vila para a qual tenha sido contratado, n\u00e3o poder\u00e1 perceber import\u00e2ncia inferior a 03(tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos vigentes a n\u00edvel nacional.","id":6905950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional, designado para servir fora da cidade ou vila para a qual tenha sido contratado, n\u00e3o poder\u00e1 perceber import\u00e2ncia inferior a 03(tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos vigentes a n\u00edvel nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho noturno ter\u00e1 remunera\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do diurno e, para esse efeito, sua remunera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um acr\u00e9scimo de 20% (vinte por cento), pelo menos, sobre a hora diurna.","id":6905951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho noturno ter\u00e1 remunera\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do diurno e, para esse efeito, sua remunera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um acr\u00e9scimo de 20% (vinte por cento), pelo menos, sobre a hora diurna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, em todo o territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 regido:","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804330,"hashId":"650cae1de35e427f1bc217519d27742f","enunciado":"<p>O Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, em todo o territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 regido:<\/p>","resposta":6905954,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 sem aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria de nenhuma outra norma.","id":6905952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 sem aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria de nenhuma outra norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 com aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria de legisla\u00e7\u00e3o esparsa sem a obrigatoriedade de sigilo.","id":6905953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 com aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria de legisla\u00e7\u00e3o esparsa sem a obrigatoriedade de sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelas normas contidas na Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 do Conselho Federal de Odontologia com aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria da Lei 4324\/64, Lei 9784\/99 e Decreto 68704\/71.","id":6905954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas normas contidas na Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 do Conselho Federal de Odontologia com aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria da Lei 4324\/64, Lei 9784\/99 e Decreto 68704\/71.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente pelas seguintes leis federais: Lei 4324\/64, Lei 9784\/99 e Decreto 68704\/71 e o sigilo \u00e9 facultativo.","id":6905955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente pelas seguintes leis federais: Lei 4324\/64, Lei 9784\/99 e Decreto 68704\/71 e o sigilo \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada d\u00edvida fundada EXCETO:","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804335,"hashId":"e1f6aa7b7d0d7eb4b0b0da741dcf53fc","enunciado":"<p>\u00c9 considerada d\u00edvida fundada <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6905972,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bitos de tesouraria (ARO).","id":6905972,"corpo":"<p>D\u00e9bitos de tesouraria (ARO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de garantia.","id":6905973,"corpo":"<p>Concess\u00e3o de garantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":6905974,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","id":6905975,"corpo":"<p>D\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, temos: \u201cA administra\u00e7\u00e3o tem que tratar todos de forma igual sem discrimina\u00e7\u00f5es ou benef\u00edcios. O ato administrativo e p\u00fablico n\u00e3o pode ter influ\u00eancias de interesses pessoais\u201d. Estamos falando do princ\u00edpio da(o):","provas":[{"id":59825,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-sc-2016-ieses-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1804337,"hashId":"ec67614c2db5f4089fa7a7f9c3eb5141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, temos: \u201cA administra\u00e7\u00e3o tem que tratar todos de forma igual sem discrimina\u00e7\u00f5es ou benef\u00edcios. O ato administrativo e p\u00fablico n\u00e3o pode ter influ\u00eancias de interesses pessoais\u201d. Estamos falando do princ\u00edpio da(o):<\/p>","resposta":6905983,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":6905980,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":6905981,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":6905982,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":6905983,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal de Servi\u00e7os","id":23492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No percurso de um ponto de partida P at\u00e9 um ponto de chegada C, passando pelos pontos A e B, percorrem-se duas rampas obl\u00edquas e retas, de 250 metros cada uma, e com mesma inclina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o retil\u00edneo. Sabe-se que a altura do plat\u00f4 retil\u00edneo, paralelo ao ch\u00e3o, \u00e9 de 240 metros, como indica a figura. (figura fora de escala) Sabe-se que a extens\u00e3o do plat\u00f4 (segmento AB) \u00e9 igual \u00e0 altura do plat\u00f4 em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o. Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, se o percurso entre P e C pudesse ser realizado diretamente sobre o ch\u00e3o, seu comprimento seria menor do que o percurso de P at\u00e9 C, que passa pelas duas rampas e pelo plat\u00f4, em exatos","provas":[{"id":59845,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal de Servi\u00e7os","id":23492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-fiscal-de-servicos-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista Fiscal de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1808141,"hashId":"9d205f8ec9eaf16b401b860226aa16e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No percurso de um ponto de partida P at\u00e9 um ponto de chegada C, passando pelos pontos A e B, percorrem-se duas rampas obl\u00edquas e retas, de 250 metros cada uma, e com mesma inclina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o retil\u00edneo. Sabe-se que a altura do plat\u00f4 retil\u00edneo, paralelo ao ch\u00e3o, \u00e9 de 240 metros, como indica a figura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/questao\/1808141-20210720113150000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(figura fora de escala) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a extens\u00e3o do plat\u00f4 (segmento AB) \u00e9 igual \u00e0 altura do plat\u00f4 em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o. Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, se o percurso entre P e C pudesse ser realizado diretamente sobre o ch\u00e3o, seu comprimento seria menor do que o percurso de P at\u00e9 C, que passa pelas duas rampas e pelo plat\u00f4, em exatos<\/p>","resposta":6922885,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"420 m.","id":6922884,"corpo":"<p>420 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360 m.","id":6922885,"corpo":"<p>360 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"380 m.","id":6922886,"corpo":"<p>380 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"350 m.","id":6922887,"corpo":"<p>350 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400 m.","id":6922888,"corpo":"<p>400 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal de Servi\u00e7os","id":23492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mesmo chocolate culin\u00e1rio \u00e9 vendido em barras com tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de tamanhos (A, B e C), todas em forma de paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo, com medidas das barras e respectivos pre\u00e7os de cada uma indicados na figura a seguir. (figuras fora de escala)Sabendo-se que cada cm\u00b3 dessas barras cont\u00e9m a mesma massa de chocolate e considerando o valor pago por cm\u00b3, as barras que s\u00e3o menos e mais vantajosas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":59845,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal de Servi\u00e7os","id":23492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-fiscal-de-servicos-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista Fiscal de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1808146,"hashId":"6cca4c77676875267b5df0fd59142992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mesmo chocolate culin\u00e1rio \u00e9 vendido em barras com tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de tamanhos (A, B e C), todas em forma de paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo, com medidas das barras e respectivos pre\u00e7os de cada uma indicados na figura a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/questao\/1808146-20210720113239000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(figuras fora de escala)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que cada cm\u00b3 dessas barras cont\u00e9m a mesma massa de chocolate e considerando o valor pago por cm\u00b3, as barras que s\u00e3o menos e mais vantajosas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6922913,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C e B.","id":6922909,"corpo":"<p>C e B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C e A.","id":6922910,"corpo":"<p>C e A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A e C.","id":6922911,"corpo":"<p>A e C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B e C.","id":6922912,"corpo":"<p>B e C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A e B.","id":6922913,"corpo":"<p>A e B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal de Servi\u00e7os","id":23492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade Q de bicicletas produzidas por ano, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, \u00e9 dada pela f\u00f3rmula Q = \u2013t2 + 17t + 60, sendo que t representa o total de anos decorridos desde 1995, ano em que foram produzidas 60 bicicletas. Por exemplo, no ano 2005, t \u00e9 igual a 10, e Q \u00e9 igual a 130. Esse modelo prev\u00ea que, em algum momento, nenhuma bicicleta ser\u00e1 produzida e, a partir de ent\u00e3o, ter\u00e1 sua produ\u00e7\u00e3o interrompida. O \u00faltimo ano em que essas bicicletas ser\u00e3o produzidas ser\u00e1","provas":[{"id":59845,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal de Servi\u00e7os","id":23492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-fiscal-de-servicos-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista Fiscal de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1808177,"hashId":"4d0d4a0f1a06f3c7dfd53ea8b01231df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade Q de bicicletas produzidas por ano, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, \u00e9 dada pela f\u00f3rmula Q = \u2013t<sup>2<\/sup> + 17t + 60, sendo que t representa o total de anos decorridos desde 1995, ano em que foram produzidas 60 bicicletas. Por exemplo, no ano 2005, t \u00e9 igual a 10, e Q \u00e9 igual a 130. Esse modelo prev\u00ea que, em algum momento, nenhuma bicicleta ser\u00e1 produzida e, a partir de ent\u00e3o, ter\u00e1 sua produ\u00e7\u00e3o interrompida. O \u00faltimo ano em que essas bicicletas ser\u00e3o produzidas ser\u00e1<\/p>","resposta":6923066,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2009.","id":6923064,"corpo":"<p>2009.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2010.","id":6923065,"corpo":"<p>2010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2014.","id":6923066,"corpo":"<p>2014.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2012.","id":6923067,"corpo":"<p>2012.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2015.","id":6923068,"corpo":"<p>2015.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge.(Gazeta do Povo, 03.02.2016)O pensamento da personagem sugere que ela","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830248,"hashId":"177375e59efd9ee1cb3fe7e7fd7599f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/questao\/1808063-20210720111349000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Gazeta <\/em>do Povo, 03.02.2016)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pensamento da personagem sugere que ela<\/p>","resposta":7021147,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exige o melhor para si.","id":7021143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige o melhor para si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 avessa \u00e0 humildade.","id":7021144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 avessa \u00e0 humildade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despreza qualquer forma de lixo.","id":7021145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despreza qualquer forma de lixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vangloria-se perante o mundo.","id":7021146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vangloria-se perante o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta autoestima baixa.","id":7021147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta autoestima baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dep\u00f3sito de uma empresa existem 4 620 pe\u00e7as id\u00eanticas. Para envio das pe\u00e7as ao distribuidor, todas elas ser\u00e3o acondicionadas em caixas pequenas que, por sua vez, ser\u00e3o acondicionadas em caixas m\u00e9dias que, por sua vez, ser\u00e3o acondicionadas em caixas grandes. Ser\u00e3o 12 pe\u00e7as por caixa pequena, x caixas pequenas por caixa m\u00e9dia, e 7 caixas m\u00e9dias por caixa grande. Sabe-se que x \u00e9 um n\u00famero menor do que o n\u00famero de pe\u00e7as por caixa pequena, e maior do que o n\u00famero de caixas m\u00e9dias por caixa grande. O n\u00famero de caixas grandes para realizar a tarefa sem que faltem ou sobrem pe\u00e7as \u00e9 igual a","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830260,"hashId":"9e75f4e632a9cf7baededf61dbee7842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dep\u00f3sito de uma empresa existem 4 620 pe\u00e7as id\u00eanticas. Para envio das pe\u00e7as ao distribuidor, todas elas ser\u00e3o acondicionadas em caixas pequenas que, por sua vez, ser\u00e3o acondicionadas em caixas m\u00e9dias que, por sua vez, ser\u00e3o acondicionadas em caixas grandes. Ser\u00e3o 12 pe\u00e7as por caixa pequena, x caixas pequenas por caixa m\u00e9dia, e 7 caixas m\u00e9dias por caixa grande. Sabe-se que x \u00e9 um n\u00famero menor do que o n\u00famero de pe\u00e7as por caixa pequena, e maior do que o n\u00famero de caixas m\u00e9dias por caixa grande. O n\u00famero de caixas grandes para realizar a tarefa sem que faltem ou sobrem pe\u00e7as \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7021204,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":7021203,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":7021204,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2.","id":7021205,"corpo":"<p> 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6. ","id":7021206,"corpo":"<p>6. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.","id":7021207,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico divulgado pelo jornal Folha de S.Paulo, com dados oficiais da Prefeitura de S\u00e3o Paulo.MEDO DE OUTRAS DOEN\u00c7AS IMPULSIONA REGISTROS DE DENGUE(www1.folha.uol.com.br, consultado em 13.02.2016)De acordo com o gr\u00e1fico, de 2015 para 2016 houve um aumento de pouco mais do que _____% nos casos confirmados de dengue, e os casos notificados, aproximadamente _________.A primeira e a segunda lacunas do texto s\u00e3o, respectivamente, mais bem preenchidas com:","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830263,"hashId":"dcc64c97e7db05e5d38f3c988a19b8b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico divulgado pelo jornal Folha de S.Paulo, com dados oficiais da Prefeitura de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MEDO DE OUTRAS DOEN\u00c7AS IMPULSIONA REGISTROS DE DENGUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/questao\/1808169-20210720113707000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(www1.folha.uol.com.br, consultado em 13.02.2016)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o gr\u00e1fico, de 2015 para 2016 houve um aumento de pouco mais do que _____% nos casos confirmados de dengue, e os casos notificados, aproximadamente _________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira e a segunda lacunas do texto s\u00e3o, respectivamente, mais bem preenchidas com:<\/p>","resposta":7021222,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 \u2026 dobraram","id":7021218,"corpo":"<p>30 \u2026 dobraram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 \u2026 triplicaram","id":7021219,"corpo":"<p>30 \u2026 triplicaram<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 \u2026 quadruplicaram","id":7021220,"corpo":"<p>40 \u2026 quadruplicaram<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 \u2026 dobraram","id":7021221,"corpo":"<p>50 \u2026 dobraram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 \u2026 triplicaram","id":7021222,"corpo":"<p>40 \u2026 triplicaram<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em outubro de 2015, uma academia de gin\u00e1stica tinha 416 alunos matriculados no per\u00edodo da noite e 132 no per\u00edodo da tarde. As proje\u00e7\u00f5es dessa academia indicam que, mensalmente, ela ter\u00e1 duas novas matr\u00edculas no per\u00edodo da noite e cinco no per\u00edodo da tarde. Confirmadas as proje\u00e7\u00f5es, e admitindo-se que alunos matriculados sempre permanecem matriculados, o n\u00famero de alunos matriculados no per\u00edodo da noite ser\u00e1 o dobro do n\u00famero de alunos matriculados no per\u00edodo da tarde em","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830264,"hashId":"fa42b394c8ac5d504724fea2fc56639f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em outubro de 2015, uma academia de gin\u00e1stica tinha 416 alunos matriculados no per\u00edodo da noite e 132 no per\u00edodo da tarde. As proje\u00e7\u00f5es dessa academia indicam que, mensalmente, ela ter\u00e1 duas novas matr\u00edculas no per\u00edodo da noite e cinco no per\u00edodo da tarde. Confirmadas as proje\u00e7\u00f5es, e admitindo-se que alunos matriculados sempre permanecem matriculados, o n\u00famero de alunos matriculados no per\u00edodo da noite ser\u00e1 o dobro do n\u00famero de alunos matriculados no per\u00edodo da tarde em<\/p>","resposta":7021224,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"novembro de 2016.","id":7021223,"corpo":"<p>novembro de 2016.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maio de 2017.","id":7021224,"corpo":"<p>maio de 2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agosto de 2017","id":7021225,"corpo":"<p>agosto de 2017<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setembro de 2016.","id":7021226,"corpo":"<p>setembro de 2016.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mar\u00e7o de 2017.","id":7021227,"corpo":"<p>mar\u00e7o de 2017.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontro hist\u00f3rico: Papa e patriarca ortodoxo se re\u00fanem em CubaO encontro ecum\u00eanico entre o papa Francisco, chefe da igreja cat\u00f3lica romana, e o patriarca Kirill, l\u00edder espiritual da igreja ortodoxa russa, que acontece em Havana (Cuba), nesta sexta-feira (12 de fevereiro), \u00e9 um evento hist\u00f3rico.(EBC, 12 fev.16. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/kdJUlu&gt; Adaptado)Trata-se de um evento hist\u00f3rico, pois","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830269,"hashId":"7f70c62e8c8f475a408ecd4fc5a7aa0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Encontro hist\u00f3rico: Papa e patriarca ortodoxo se re\u00fanem em Cuba<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O encontro ecum\u00eanico entre o papa Francisco, chefe da igreja cat\u00f3lica romana, e o patriarca Kirill, l\u00edder espiritual da igreja ortodoxa russa, que acontece em Havana (Cuba), nesta sexta-feira (12 de fevereiro), \u00e9 um evento hist\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(EBC, 12 fev.16. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/kdJUlu&gt; Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um evento hist\u00f3rico, pois<\/p>","resposta":7021248,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi o primeiro encontro entre o chefe cat\u00f3lico e o ortodoxo russo, l\u00edderes de dois dos principais ramos do cristianismo, desde sua separa\u00e7\u00e3o no ano de 1054","id":7021248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi o primeiro encontro entre o chefe cat\u00f3lico e o ortodoxo russo, l\u00edderes de dois dos principais ramos do cristianismo, desde sua separa\u00e7\u00e3o no ano de 1054<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representou a retomada do cristianismo em Cuba, depois de muitas d\u00e9cadas em que o pa\u00eds se declarou oficialmente ateu","id":7021249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representou a retomada do cristianismo em Cuba, depois de muitas d\u00e9cadas em que o pa\u00eds se declarou oficialmente ateu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sacramentou a retomada das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre Cuba e os EUA, ajudando a retirar o pa\u00eds latino-americano do isolamento.","id":7021250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sacramentou a retomada das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre Cuba e os EUA, ajudando a retirar o pa\u00eds latino-americano do isolamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituiu-se como a primeira tentativa das igrejas crist\u00e3s de ajudarem na reconcilia\u00e7\u00e3o entre o governo cubano e o governo dos EUA.","id":7021251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituiu-se como a primeira tentativa das igrejas crist\u00e3s de ajudarem na reconcilia\u00e7\u00e3o entre o governo cubano e o governo dos EUA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica o fim do governo dos irm\u00e3os Castro, em Cuba, que agora ser\u00e1 substitu\u00eddo por governos democraticamente eleitos.","id":7021252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica o fim do governo dos irm\u00e3os Castro, em Cuba, que agora ser\u00e1 substitu\u00eddo por governos democraticamente eleitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1830269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m o \u00edcone do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, usado para mostrar marcas de par\u00e1grafo e outros s\u00edmbolos de formata\u00e7\u00e3o ocultos.","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830274,"hashId":"168fe4a4c97d8cebe4268ce5ca2bb9c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o \u00edcone do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, usado para mostrar marcas de par\u00e1grafo e outros s\u00edmbolos de formata\u00e7\u00e3o ocultos.<\/p>","resposta":7021276,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7021273,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/item-questao\/6923203-20210720114445000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7021274,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/item-questao\/6923201-20210720114445000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7021275,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/item-questao\/6923199-20210720114445000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7021276,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/item-questao\/6923202-20210720114445000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7021277,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59845\/item-questao\/6923200-20210720114445000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico (ZEE) \u00e9 definido como","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830284,"hashId":"dbc3188702a151752209962023784ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico (ZEE) \u00e9 definido como<\/p>","resposta":7021327,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o local onde se concentra o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es individualizadas e encadeadas pela sociedade, visando a minimizar o volume de res\u00edduos s\u00f3lidos e rejeitos gerados, bem como a reduzir os impactos causados \u00e0 sa\u00fade humana e \u00e0 qualidade ambiental decorrentes do ciclo de vida dos produtos.","id":7021323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o local onde se concentra o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es individualizadas e encadeadas pela sociedade, visando a minimizar o volume de res\u00edduos s\u00f3lidos e rejeitos gerados, bem como a reduzir os impactos causados \u00e0 sa\u00fade humana e \u00e0 qualidade ambiental decorrentes do ciclo de vida dos produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o local de destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de import\u00e2ncia ecol\u00f3gica que inclui a compostagem, a recupera\u00e7\u00e3o, o aproveitamento energ\u00e9tico e outras destina\u00e7\u00f5es admitidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, observando normas operacionais espec\u00edficas de modo a evitar danos ou riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 seguran\u00e7a e a minimizar os impactos ambientais adversos.","id":7021324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o local de destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de import\u00e2ncia ecol\u00f3gica que inclui a compostagem, a recupera\u00e7\u00e3o, o aproveitamento energ\u00e9tico e outras destina\u00e7\u00f5es admitidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, observando normas operacionais espec\u00edficas de modo a evitar danos ou riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 seguran\u00e7a e a minimizar os impactos ambientais adversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o entorno de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, onde as atividades humanas est\u00e3o sujeitas a normas e a restri\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com o prop\u00f3sito de minimizar os impactos negativos causados pela distribui\u00e7\u00e3o desordenada de rejeitos ecol\u00f3gicos e econ\u00f4micos.","id":7021325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o entorno de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, onde as atividades humanas est\u00e3o sujeitas a normas e a restri\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com o prop\u00f3sito de minimizar os impactos negativos causados pela distribui\u00e7\u00e3o desordenada de rejeitos ecol\u00f3gicos e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea que engloba o conjunto de a\u00e7\u00f5es exercidas, direta ou indiretamente, nas etapas de coleta, transporte, transbordo, tratamento e destina\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos, de acordo com plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos.","id":7021326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea que engloba o conjunto de a\u00e7\u00f5es exercidas, direta ou indiretamente, nas etapas de coleta, transporte, transbordo, tratamento e destina\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos, de acordo com plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio a ser obrigatoriamente seguido na implanta\u00e7\u00e3o de planos, obras e atividades p\u00fablicas e privadas. O ZEE estabelece medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental destinados a assegurar a qualidade ambiental, dos recursos h\u00eddricos e do solo e a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, garantindo o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.","id":7021327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio a ser obrigatoriamente seguido na implanta\u00e7\u00e3o de planos, obras e atividades p\u00fablicas e privadas. O ZEE estabelece medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental destinados a assegurar a qualidade ambiental, dos recursos h\u00eddricos e do solo e a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, garantindo o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.297\/2002 - Versa acerca do Zoneamento Ecol\u00f3gico Econ\u00f4mico (ZEE).","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.297\/2002 - Versa acerca do Zoneamento Ecol\u00f3gico Econ\u00f4mico (ZEE).","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418624,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-297-2002-versa-acerca-do-zoneamento-ecologico-economico-zee"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos, na infra\u00e7\u00e3o de qualquer disposi\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os hidr\u00e1ulicos, \u00e0 deriva\u00e7\u00e3o ou \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos de dom\u00ednio ou administra\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, o infrator, a crit\u00e9rio da autoridade competente, ficar\u00e1 sujeito, entre outras, \u00e0 seguinte penalidade, independentemente da sua ordem de enumera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830291,"hashId":"42d5a1b4f18adb39f0f58b5fd0fb1782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos, na infra\u00e7\u00e3o de qualquer disposi\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os hidr\u00e1ulicos, \u00e0 deriva\u00e7\u00e3o ou \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos de dom\u00ednio ou administra\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, o infrator, a crit\u00e9rio da autoridade competente, ficar\u00e1 sujeito, entre outras, \u00e0 seguinte penalidade, independentemente da sua ordem de enumera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7021360,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tarifa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na conta de \u00e1gua durante 02 (dois) anos.","id":7021358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tarifa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na conta de \u00e1gua durante 02 (dois) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impossibilidade de uso de \u00e1guas subterr\u00e2neas em propriedades que est\u00e3o em seu nome.","id":7021359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de uso de \u00e1guas subterr\u00e2neas em propriedades que est\u00e3o em seu nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o administrativa, por prazo determinado, para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras necess\u00e1rias ao efetivo cumprimento das condi\u00e7\u00f5es de outorga ou para o cumprimento de normas referentes ao uso, controle, conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.","id":7021360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interven\u00e7\u00e3o administrativa, por prazo determinado, para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras necess\u00e1rias ao efetivo cumprimento das condi\u00e7\u00f5es de outorga ou para o cumprimento de normas referentes ao uso, controle, conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios.","id":7021361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa, simples ou di\u00e1ria, proporcional \u00e0 gravidade da infra\u00e7\u00e3o, de 5 (cinco) a 10 (dez) vezes o valor da Unidade Fiscal do Estado de S\u00e3o Paulo, ou qualquer outro t\u00edtulo p\u00fablico que o substituir mediante conserva\u00e7\u00e3o de valores.","id":7021362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa, simples ou di\u00e1ria, proporcional \u00e0 gravidade da infra\u00e7\u00e3o, de 5 (cinco) a 10 (dez) vezes o valor da Unidade Fiscal do Estado de S\u00e3o Paulo, ou qualquer outro t\u00edtulo p\u00fablico que o substituir mediante conserva\u00e7\u00e3o de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1830291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma que regulamenta a execu\u00e7\u00e3o e o controle de obras em alvenaria estrutural de blocos vazados de concreto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830297,"hashId":"5157fedf5a4e0f3cbc10e60bc647106d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma que regulamenta a execu\u00e7\u00e3o e o controle de obras em alvenaria estrutural de blocos vazados de concreto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7021392,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grauteamento deve ser feito no m\u00ednimo 8 horas ap\u00f3s o assentamento das paredes.","id":7021388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grauteamento deve ser feito no m\u00ednimo 8 horas ap\u00f3s o assentamento das paredes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos com idade superior a 28 dias.","id":7021389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos com idade superior a 28 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de alvenaria aparente, \u00e9 recomend\u00e1vel fazer o acabamento das juntas ap\u00f3s o endurecimento da argamassa.","id":7021390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de alvenaria aparente, \u00e9 recomend\u00e1vel fazer o acabamento das juntas ap\u00f3s o endurecimento da argamassa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o lan\u00e7amento do graute, deve-se realizar o processo de cura, secando a regi\u00e3o grauteada dos blocos.","id":7021391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o lan\u00e7amento do graute, deve-se realizar o processo de cura, secando a regi\u00e3o grauteada dos blocos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a argamassa deve ser colocada com espessura de 10 mm e toler\u00e2ncia de \u00b1 3 mm. ","id":7021392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a argamassa deve ser colocada com espessura de 10 mm e toler\u00e2ncia de \u00b1 3 mm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura sem escala mostra esquematicamente o perfil do nivelamento geom\u00e9trico de um terreno.Se as linhas horizontais representam as linhas de visada do n\u00edvel e os valores sobre as linhas s\u00e3o as leituras de mira em metros, considerando a cota do ponto 1 = 200 metros, a cota do ponto 4 ser\u00e1","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830300,"hashId":"ad6447395529eca7242b4fac437556c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A figura sem escala mostra esquematicamente o perfil do nivelamento geom\u00e9trico de um terreno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59846\/questao\/1830300-20210731191155000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se as linhas horizontais representam as linhas de visada do n\u00edvel e os valores sobre as linhas s\u00e3o as leituras de mira em metros, considerando a cota do ponto 1 = 200 metros, a cota do ponto 4 ser\u00e1<\/p>","resposta":7021406,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"199,312 metros.","id":7021403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">199,312 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"199,231 metros.","id":7021404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">199,231 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200,983 metros. ","id":7021405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200,983 metros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"199,705 metros.","id":7021406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">199,705 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200,688 metros.","id":7021407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200,688 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a planta topogr\u00e1fica de um s\u00edtio de formato retangular, pode-se verificar que sua \u00e1rea \u00e9 de 34 cm\u00b2. Se essa planta est\u00e1 representada na escala 1:2 000, a \u00e1rea real desse s\u00edtio \u00e9 de","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830301,"hashId":"6b54385db6cd994ff80bfb0099f749b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a planta topogr\u00e1fica de um s\u00edtio de formato retangular, pode-se verificar que sua \u00e1rea \u00e9 de 34 cm\u00b2. Se essa planta est\u00e1 representada na escala 1:2 000, a \u00e1rea real desse s\u00edtio \u00e9 de<\/p>","resposta":7021409,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"680 m\u00b2.","id":7021408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">680 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 600 m\u00b2. ","id":7021409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 600 m\u00b2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 360 m\u00b2","id":7021410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 360 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 400 m\u00b2.","id":7021411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 400 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 800 m\u00b2.","id":7021412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 800 m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo fato de as declividades elevadas nas instala\u00e7\u00f5es de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio contribu\u00edrem para grandes profundidades e para entrada de bolhas no escoamento, a norma referente ao tema recomenda que a m\u00e1xima declividade admiss\u00edvel prevista nos projetos seja aquela na qual se tenha velocidade final de escoamento de","provas":[{"id":59846,"cargo":{"descricao":"Analista de Ordenamento Territorial","id":23493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-de-ordenamento-territorial-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Ordenamento Territorial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1830303,"hashId":"857f4c35ff7029cb668f7ef140ea9423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de as declividades elevadas nas instala\u00e7\u00f5es de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio contribu\u00edrem para grandes profundidades e para entrada de bolhas no escoamento, a norma referente ao tema recomenda que a m\u00e1xima declividade admiss\u00edvel prevista nos projetos seja aquela na qual se tenha velocidade final de escoamento de<\/p>","resposta":7021419,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 m\/s.","id":7021418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 m\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 m\/s.","id":7021419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 m\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 m\/s.","id":7021420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 m\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 m\/s.","id":7021421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 m\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 m\/s.","id":7021422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 m\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria em C, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":59028,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840464,"hashId":"7a994c48fdac2d1a564d9b5856bfc4a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria em C, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7067469,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es malloc e free e o operador sizeof, s\u00e3o essenciais para a aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria. ","id":7067469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es <em>malloc <\/em>e <em>free <\/em>e o operador <em>sizeof<\/em>, s\u00e3o essenciais para a aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A fun\u00e7\u00e3o malloc usa o n\u00famero de blocos de mem\u00f3ria que ser\u00e3o alocados na mem\u00f3ria. ","id":7067470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A fun\u00e7\u00e3o <em>malloc <\/em>usa o n\u00famero de blocos de mem\u00f3ria que ser\u00e3o alocados na mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es calloc e realloc s\u00e3o usadas para liberar arays. ","id":7067471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es <em>calloc <\/em>e <em>realloc <\/em>s\u00e3o usadas para liberar <em>arays<\/em>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A fun\u00e7\u00e3o clear \u00e9 usada para limpar o conte\u00fado de um ponteiro. ","id":7067472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A fun\u00e7\u00e3o <em>clear <\/em>\u00e9 usada para limpar o conte\u00fado de um ponteiro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o free \u00e9 geralmente usada com o operador sizeof. ","id":7067473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o <em>free <\/em>\u00e9 geralmente usada com o operador <em>sizeof<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob determinadas condi\u00e7\u00f5es, a velocidade de forma\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de sil\u00edcio (SiO2) na rea\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2,4 mmol\/dm3.s:AI2O3(s) + Si(s) \u2192 SiO2(S) + Al(s)Ent\u00e3o, qual a velocidade de consumo de Al2O3(s)?","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840466,"hashId":"50fb978acf4cb46b9211eef1265c7c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob determinadas condi\u00e7\u00f5es, a velocidade de forma\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de sil\u00edcio (SiO<sub>2<\/sub>) na rea\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2,4 mmol\/dm<sup>3<\/sup>.s:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">AI<sub>2<\/sub>O<sub>3(s<\/sub>) + Si<sub>(s)<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> SiO<sub>2(S)<\/sub> + Al<sub>(s)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, qual a velocidade de consumo de Al<sub>2<\/sub>O<sub>3(s)<\/sub>?<\/p>","resposta":7067479,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6 mmol\/dm3.s","id":7067479,"corpo":"<p>1,6 mmol\/dm<sup>3<\/sup>.s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8 mmol\/dm3.s","id":7067480,"corpo":"<p>1,8 mmol\/dm<sup>3<\/sup>.s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 mmol\/dm3.s","id":7067481,"corpo":"<p>2,0 mmol\/dm<sup>3<\/sup>.s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,4 mmol\/dm3.s","id":7067482,"corpo":"<p>2,4 mmol\/dm<sup>3<\/sup>.s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,2 mmol\/dm3.s","id":7067483,"corpo":"<p>3,2 mmol\/dm<sup>3<\/sup>.s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.\"O ponto de ebuli\u00e7\u00e3o de um l\u00edquido \u00e9 a ,________________ , na qual a press\u00e3o de vapor do l\u00edquido \u00e9 ________________ \u00e0 press\u00e3o externa ou atmosf\u00e9rica\u201d.","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840469,"hashId":"ccb0a2491cc2e2277e52f7daf859aa3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O ponto de ebuli\u00e7\u00e3o de um l\u00edquido \u00e9 a ,________________ , na qual a press\u00e3o de vapor do l\u00edquido \u00e9 ________________ \u00e0 press\u00e3o externa ou atmosf\u00e9rica\u201d.<\/p>","resposta":7067494,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temperatura \/ igual.","id":7067494,"corpo":"<p>temperatura \/ igual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temperatura \/ menor.","id":7067495,"corpo":"<p>temperatura \/ menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura \/ maior.","id":7067496,"corpo":"<p>temperatura \/ maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o \/ igual.","id":7067497,"corpo":"<p>press\u00e3o \/ igual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"press\u00e3o \/ maior.","id":7067498,"corpo":"<p>press\u00e3o \/ maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de laborat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840470,"hashId":"d999dd2d2af6d7e9e3f661143fd0f402","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de laborat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7067503,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao ler o n\u00edvel em uma bureta, os olhos devem estar na altura da torneira.","id":7067499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao ler o n\u00edvel em uma bureta, os olhos devem estar na altura da torneira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma balan\u00e7a \u00e9 chamada de anal\u00edtica quando n\u00e3o apresenta erro anal\u00edtico.","id":7067500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma balan\u00e7a \u00e9 chamada de anal\u00edtica quando n\u00e3o apresenta erro anal\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para se retirar as \u00faltimas gotas de uma pipeta \u00e9 recomend\u00e1vel assoprar com cuidado.","id":7067501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para se retirar as \u00faltimas gotas de uma pipeta \u00e9 recomend\u00e1vel assoprar com cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de amostras menores garante um resultado mais preciso, pois cont\u00e9m menos impurezas.","id":7067502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de amostras menores garante um resultado mais preciso, pois cont\u00e9m menos impurezas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a temperatura influi na pesagem de s\u00f3lidos, devendo a amostra ser pesada na temperatura ambiente.","id":7067503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a temperatura influi na pesagem de s\u00f3lidos, devendo a amostra ser pesada na temperatura ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as esp\u00e9cies a seguir:I- 05 pr\u00f3tons, 05 n\u00eautrons e 05 el\u00e9tronsli- 05 pr\u00f3tons, 06 n\u00eautrons e 05 el\u00e9tronsIII- 06 pr\u00f3tons, 05 n\u00eautrons e 05 el\u00e9tronsIV- 05 pr\u00f3tons, 05 n\u00eautrons e 04 el\u00e9tronsAssinale a op\u00e7\u00e3o cujas esp\u00e9cies representam \u00edons","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840491,"hashId":"14fa16a60178ba441ff8f8dff71b3c3f","enunciado":"<p>Observe as esp\u00e9cies a seguir:<\/p><p><br><\/p><p>I- 05 pr\u00f3tons, 05 n\u00eautrons e 05 el\u00e9trons<\/p><p>li- 05 pr\u00f3tons, 06 n\u00eautrons e 05 el\u00e9trons<\/p><p>III- 06 pr\u00f3tons, 05 n\u00eautrons e 05 el\u00e9trons<\/p><p>IV- 05 pr\u00f3tons, 05 n\u00eautrons e 04 el\u00e9trons<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o cujas esp\u00e9cies representam \u00edons<\/p>","resposta":7067604,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":7067600,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":7067601,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":7067602,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":7067603,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":7067604,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicas de cromatografia l\u00edquida:","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840510,"hashId":"14abc6a96d477339ca8446cfc99c4a24","enunciado":"<p>S\u00e3o t\u00e9cnicas de cromatografia l\u00edquida:<\/p>","resposta":7067691,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parti\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o.","id":7067690,"corpo":"<p>parti\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parti\u00e7\u00e3o e adsor\u00e7\u00e3o.","id":7067691,"corpo":"<p>parti\u00e7\u00e3o e adsor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combust\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o.","id":7067692,"corpo":"<p>combust\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escoamento e troca i\u00f4nica.","id":7067693,"corpo":"<p>escoamento e troca i\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquido-s\u00f3lido e g\u00e1s-l\u00edquido.","id":7067694,"corpo":"<p>l\u00edquido-s\u00f3lido e g\u00e1s-l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As varia\u00e7\u00f5es de entalpia para as seguintes rea\u00e7\u00f5es podem ser determinadas experimentalmente:N2(g)+3H2(g) \u2192 2NH3(g)_____________________________\u0394H\u00b0= -91,80kJ4NH3(g)+502(g) \u2192 4NO(g)+6H2O(g)___________________\u0394H\u00b0= -906,2kJH2(g) + 1\/2 O2(g) \u2192 H2O(g)___________________________\u0394H\u00b0=-241,8kJA partir das rea\u00e7\u00f5es acima apresentadas, pode-se afirmar que a rea\u00e7\u00e3o a seguir \u00e9 classificada como:1\/2 N2(g) + 1\/2O2(g) \u2192 NO(g)\u0394 H\u00b0=?","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840520,"hashId":"e0e3766129dda14981358e137d1e317b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As varia\u00e7\u00f5es de entalpia para as seguintes rea\u00e7\u00f5es podem ser determinadas experimentalmente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">N<sub>2(g<\/sub>)+3H<sub>2(g<\/sub>) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2NH<sub>3(g)<\/sub><sub style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________________________<\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Delta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>H\u00b0= -91,80kJ<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">4NH<sub>3(g)<\/sub>+50<sub>2(g)<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 4NO<sub>(g)<\/sub>+6H<sub>2<\/sub>O<sub>(g)<\/sub><sub style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________<\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Delta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>H\u00b0= -906,2kJ<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">H<sub>2(g)<\/sub> + 1\/2 O<sub>2(g)<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H<sub>2<\/sub>O<sub>(g)<\/sub><sub style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________<\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Delta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>H\u00b0=-241,8kJ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das rea\u00e7\u00f5es acima apresentadas, pode-se afirmar que a rea\u00e7\u00e3o a seguir \u00e9 classificada como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">1\/2 N<sub>2(g)<\/sub> + 1\/2O<sub>2(g)<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NO<sub>(g)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Delta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H\u00b0=?<\/p>","resposta":7067734,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endot\u00e9rmica","id":7067734,"corpo":"<p>Endot\u00e9rmica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exot\u00e9rmica.","id":7067735,"corpo":"<p>Exot\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isot\u00e9rmica.","id":7067736,"corpo":"<p>Isot\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiab\u00e1tica.","id":7067737,"corpo":"<p>Adiab\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isob\u00e1rica.","id":7067738,"corpo":"<p>Isob\u00e1rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Primeira Lei da Termodin\u00e2mica.I- A energia interna U de um sistema s\u00f3 pode ser alterada pela transfer\u00eancia de calor entre o sistema e a vizinhan\u00e7a.II- Quando um sistema recebe calor, sua energia interna aumenta e, quando ele perde calor, sua energia interna diminui.III- Durante uma expans\u00e3o adiab\u00e1tica, o g\u00e1s realiza trabalho sobre as vizinhan\u00e7as.IV- Quando trabalho \u00e9 feito sobre o sistema, sua energia interna diminui e, quando um sistema realiza trabalho, sua energia interna aumenta.","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840522,"hashId":"3fcbda458476f1a64606733b9b80ab7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Primeira Lei da Termodin\u00e2mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A energia interna U de um sistema s\u00f3 pode ser alterada pela transfer\u00eancia de calor entre o sistema e a vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Quando um sistema recebe calor, sua energia interna aumenta e, quando ele perde calor, sua energia interna diminui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Durante uma expans\u00e3o adiab\u00e1tica, o g\u00e1s realiza trabalho sobre as vizinhan\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Quando trabalho \u00e9 feito sobre o sistema, sua energia interna diminui e, quando um sistema realiza trabalho, sua energia interna aumenta.<\/p>","resposta":7067747,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa.","id":7067743,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o falsas.","id":7067744,"corpo":"<p>As afirmativas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":7067745,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7067746,"corpo":"<p>As afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7067747,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se que alguns metais podem apresentar comportamento diferente do que seria previsto pelas suas posi\u00e7\u00f5es na tabela de potenciais. Um metal ativo na tabela, ou uma liga composta de tais metais, ter\u00e1 um comportamento eletroqu\u00edmico semelhante ao de um metal menos ativo, ou seja, mais nobre, passando a resistir satisfatoriamente \u00e0 corros\u00e3o em um meio, ap\u00f3s sofrer o processo denominado","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840571,"hashId":"8fea70313ff8185ac1b88dcd046afc2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se que alguns metais podem apresentar comportamento diferente do que seria previsto pelas suas posi\u00e7\u00f5es na tabela de potenciais. Um metal ativo na tabela, ou uma liga composta de tais metais, ter\u00e1 um comportamento eletroqu\u00edmico semelhante ao de um metal menos ativo, ou seja, mais nobre, passando a resistir satisfatoriamente \u00e0 corros\u00e3o em um meio, ap\u00f3s sofrer o processo denominado<\/p>","resposta":7067984,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eros\u00e3o.","id":7067980,"corpo":"<p>eros\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corros\u00e3o.","id":7067981,"corpo":"<p>corros\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o.","id":7067982,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polariza\u00e7\u00e3o.","id":7067983,"corpo":"<p>polariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passiva\u00e7\u00e3o.","id":7067984,"corpo":"<p>passiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pol\u00edmeros s\u00e3o subst\u00e2ncias constitu\u00eddas por mol\u00e9culas muito grandes denominadas macromol\u00e9culas que s\u00e3o compostas por subunidades que se repetem. As subunidades moleculares usadas na s\u00edntese dos pol\u00edmeros s\u00e3o denominadas mon\u00f4meros. Qual \u00e9 o mon\u00f4mero da estrutura do pol\u00edmero [-CH3-CH2CI-]n?","provas":[{"id":59322,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica","id":23221},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-quimica-cargo-correto-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1840575,"hashId":"c0d03572e4537fa542d621e493de9eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pol\u00edmeros s\u00e3o subst\u00e2ncias constitu\u00eddas por mol\u00e9culas muito grandes denominadas macromol\u00e9culas que s\u00e3o compostas por subunidades que se repetem. As subunidades moleculares usadas na s\u00edntese dos pol\u00edmeros s\u00e3o denominadas mon\u00f4meros. Qual \u00e9 o mon\u00f4mero da estrutura do pol\u00edmero [-CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>CI-]<sub>n<\/sub>?<\/p>","resposta":7068000,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CCI = CCI","id":7067999,"corpo":"<p>CCI = CCI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH2 = CHCl","id":7068000,"corpo":"<p>CH<sub>2<\/sub> = CHCl<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CHCI = CHCI","id":7068001,"corpo":"<p>CHCI = CHCI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CCI2 = CCI2","id":7068002,"corpo":"<p>CCI<sub>2<\/sub> = CCI<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CHCI=CCI2","id":7068003,"corpo":"<p>CHCI=CCI<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Oxida\u00e7\u00e3o, Redu\u00e7\u00e3o e Polimeriza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Oxida\u00e7\u00e3o, Redu\u00e7\u00e3o e Polimeriza\u00e7\u00e3o.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417336,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-organicas-oxidacao-reducao-e-polimerizacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edmeros - Pl\u00e1sticos e Borrachas","oab":false,"nome":"Pol\u00edmeros - Pl\u00e1sticos e Borrachas","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417341,"slug":"quimica-polimeros-plasticos-e-borrachas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se como parte inteira (representada por [x]) de um n\u00famero real x como o maior n\u00famero inteiro que n\u00e3o supera x. Alguns exemplos, [2,34] = 2, [\u03c0] = 3 e [-4,7] = -5. J\u00e1 a parte fracion\u00e1ria (aqui representada por {x}) de um n\u00famero real x \u00e9 definida como a diferen\u00e7a {x} = x \u2013 [x]. De forma que {2,34} = 0,34, {\u03c0} = 0,14159 ... e {-4, 7} = 0,3. Alguns n\u00fameros t\u00eam uma caracter\u00edstica no m\u00ednimo curiosa: a soma da sua partes fracion\u00e1rias com a parte fracion\u00e1ria do seu inverso d\u00e1 1. Um desses n\u00fameros \u00e9 o irracional 24+15\u200b\u200b = 3,936491 ... e o seu inverso \u00e9 0,06350... . O pr\u00f3ximo algarismo da expans\u00e3o desse \u00faltimo n\u00famero \u00e9: ","provas":[{"id":60113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1823900,"hashId":"abf89a6ffa8c4de8eb12ca2b17509d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como parte inteira (representada por [x]) de um n\u00famero real x como o maior n\u00famero inteiro que n\u00e3o supera x. Alguns exemplos, [2,34] = 2, [<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>] = 3 e [-4,7] = -5. J\u00e1 a parte fracion\u00e1ria (aqui representada por {x}) de um n\u00famero real x \u00e9 definida como a diferen\u00e7a {x} = x \u2013 [x]. De forma que {2,34} = 0,34, {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>} = 0,14159 ... e {-4, 7} = 0,3. Alguns n\u00fameros t\u00eam uma caracter\u00edstica no m\u00ednimo curiosa: a soma da sua partes fracion\u00e1rias com a parte fracion\u00e1ria do seu inverso d\u00e1 1. Um desses n\u00fameros \u00e9 o irracional <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4+\\sqrt{15}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,936491 ... e o seu inverso \u00e9 0,06350... . O pr\u00f3ximo algarismo da expans\u00e3o desse \u00faltimo n\u00famero \u00e9: <\/p>","resposta":6996056,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":6996053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":6996054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":6996055,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":6996056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":6996057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mercadoria custa \u00e0 vista R$ 2.300,00, mas pode ser paga em tr\u00eas vezes (a primeira no ato da compra, a segunda 30 dias ap\u00f3s a compra e a terceira 60 dias ap\u00f3s a compra). No caso da compra financiada ser\u00e3o cobrados juros de 5% ao m\u00eas sobre o saldo devedor. Se as duas primeiras parcelas forem respectivamente R$ 1.000,00 e R$ 785,00 ent\u00e3o, a terceira parcela ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":60113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1823907,"hashId":"2943137dfe4a1ba12665ebe635ed2372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mercadoria custa \u00e0 vista R$ 2.300,00, mas pode ser paga em tr\u00eas vezes (a primeira no ato da compra, a segunda 30 dias ap\u00f3s a compra e a terceira 60 dias ap\u00f3s a compra). No caso da compra financiada ser\u00e3o cobrados juros de 5% ao m\u00eas sobre o saldo devedor. Se as duas primeiras parcelas forem respectivamente R$ 1.000,00 e R$ 785,00 ent\u00e3o, a terceira parcela ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":6996087,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 476,66.","id":6996085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 476,66.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 580,00.","id":6996086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 580,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 609,00. ","id":6996087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 609,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 714,33.","id":6996088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 714,33.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 805,00. ","id":6996089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 805,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arrumando sua cole\u00e7\u00e3o de quadrinhos, Ana reparou que, se tentasse empilhar de 4 em 4 ou de 5 em 5 revistas, sempre sobrariam 3. Por\u00e9m era poss\u00edvel fazer pilhas com exatamente 11 revistas. Sabendo-se que ela tem entre 100 e 200 revistas, pode-se afirmar que, se ela agrupar as revistas de 8 em 8, ent\u00e3o: ","provas":[{"id":60113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1823909,"hashId":"78e6ef2061c071bbc27605fac44f4a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrumando sua cole\u00e7\u00e3o de quadrinhos, Ana reparou que, se tentasse empilhar de 4 em 4 ou de 5 em 5 revistas, sempre sobrariam 3. Por\u00e9m era poss\u00edvel fazer pilhas com exatamente 11 revistas. Sabendo-se que ela tem entre 100 e 200 revistas, pode-se afirmar que, se ela agrupar as revistas de 8 em 8, ent\u00e3o: <\/p>","resposta":6996099,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma revista ficar\u00e1 de fora.","id":6996095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma revista ficar\u00e1 de fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobrar\u00e3o 2 revistas.","id":6996096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobrar\u00e3o 2 revistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobrar\u00e3o 4 revistas. ","id":6996097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobrar\u00e3o 4 revistas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobrar\u00e3o 5 revistas.","id":6996098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobrar\u00e3o 5 revistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobrar\u00e3o 7 revistas.","id":6996099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobrar\u00e3o 7 revistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o valor de mercado de um carro usado \u00e9 diretamente proporcional ao seu estado de conserva\u00e7\u00e3o e inversamente proporcional ao tempo decorrido desde a sua fabrica\u00e7\u00e3o. Um carro com dois anos de fabrica\u00e7\u00e3o custa R$ 32.000,00. Se daqui a 3 anos seu estado de conserva\u00e7\u00e3o melhorar 50% com rela\u00e7\u00e3o ao atual, ent\u00e3o pode-se afirmar que ele estar\u00e1 valendo:","provas":[{"id":60113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1823913,"hashId":"2ea93781cf72293093870a22647b1083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o valor de mercado de um carro usado \u00e9 diretamente proporcional ao seu estado de conserva\u00e7\u00e3o e inversamente proporcional ao tempo decorrido desde a sua fabrica\u00e7\u00e3o. Um carro com dois anos de fabrica\u00e7\u00e3o custa R$ 32.000,00. Se daqui a 3 anos seu estado de conserva\u00e7\u00e3o melhorar 50% com rela\u00e7\u00e3o ao atual, ent\u00e3o pode-se afirmar que ele estar\u00e1 valendo:<\/p>","resposta":6996116,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 40.200,00. ","id":6996113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 40.200,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 36.600,00. ","id":6996114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 36.600,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 24.500,00.","id":6996115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 24.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 19.200,00. ","id":6996116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 19.200,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 8.900,00.","id":6996117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.900,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 dois anos, a raz\u00e3o entre as idades de duas pessoas era de 3 para 5. Atualmente \u00e9 7 para 11. Daqui a um ano, a soma das idades dessas pessoas ser\u00e1:","provas":[{"id":60113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1823917,"hashId":"da584278b8cd5fe7c4cfecb4a2a97280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 dois anos, a raz\u00e3o entre as idades de duas pessoas era de 3 para 5. Atualmente \u00e9 7 para 11. Daqui a um ano, a soma das idades dessas pessoas ser\u00e1:<\/p>","resposta":6996132,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 anos. ","id":6996131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38 anos.","id":6996132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">38 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 anos.","id":6996133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56 anos.","id":6996134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"67 anos.","id":6996135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">67 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 03, a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa deve apresentar os fluxos de caixa do per\u00edodo classificados por atividades:","provas":[{"id":60127,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1820834,"hashId":"965ca9b2d4e9298bb9f296d3407f3a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CPC 03, a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa deve apresentar os fluxos de caixa do per\u00edodo classificados por atividades:<\/p>","resposta":6981724,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacionais; de receita; de despesas.","id":6981720,"corpo":"<p>operacionais; de receita; de despesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de natureza credora; de natureza devedora.","id":6981721,"corpo":"<p>de natureza credora; de natureza devedora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"operacionais; n\u00e3o operacionais; de investimentos.","id":6981722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operacionais; n\u00e3o operacionais; de investimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de receitas; de despesas.","id":6981723,"corpo":"<p>de receitas; de despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacionais; de investimento; de financiamento.","id":6981724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operacionais; de investimento; de financiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1820834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural.","provas":[{"id":60244,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2016-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1820848,"hashId":"11e2f2337f54ad66c85cb01a70e9b624","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural.<\/p>","resposta":6981790,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma lei municipal baseada no Plano Diretor poder\u00e1 autorizar o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel tombado em raz\u00e3o de seu valor cultural a exercer em outro local, ou alienar, o direito de construir previsto no Plano Diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica dele decorrente.","id":6981790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lei municipal baseada no Plano Diretor poder\u00e1 autorizar o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel tombado em raz\u00e3o de seu valor cultural a exercer em outro local, ou alienar, o direito de construir previsto no Plano Diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica dele decorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ente p\u00fablico que inserir determinado bem im\u00f3vel em seu invent\u00e1rio de bens culturais tem o prazo de um ano para concluir o processo administrativo de tombamento, sob pena de cancelamento do ato que incluiu o bem no invent\u00e1rio.","id":6981791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ente p\u00fablico que inserir determinado bem im\u00f3vel em seu invent\u00e1rio de bens culturais tem o prazo de um ano para concluir o processo administrativo de tombamento, sob pena de cancelamento do ato que incluiu o bem no invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reconhecimento jur\u00eddico do valor cultural de um bem im\u00f3vel dotado de valor hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico pressup\u00f5e o pr\u00e9vio tombamento ou a inclus\u00e3o do bem no invent\u00e1rio de bens culturais.","id":6981792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento jur\u00eddico do valor cultural de um bem im\u00f3vel dotado de valor hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico pressup\u00f5e o pr\u00e9vio tombamento ou a inclus\u00e3o do bem no invent\u00e1rio de bens culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de patrim\u00f4nio cultural previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 abrange os bens de natureza material, tomados individualmente ou em conjunto, portadores de valor paisag\u00edstico, ecol\u00f3gico, tur\u00edstico, art\u00edstico, hist\u00f3rico, cultural, religioso, arqueol\u00f3gico, etnogr\u00e1fico ou monumental.","id":6981793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de patrim\u00f4nio cultural previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 abrange os bens de natureza material, tomados individualmente ou em conjunto, portadores de valor paisag\u00edstico, ecol\u00f3gico, tur\u00edstico, art\u00edstico, hist\u00f3rico, cultural, religioso, arqueol\u00f3gico, etnogr\u00e1fico ou monumental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O regime de imputa\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil por danos ao patrim\u00f4nio cultural \u00e9 subjetivo, devendo-se demonstrar que o propriet\u00e1rio foi negligente quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do bem.","id":6981794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de imputa\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil por danos ao patrim\u00f4nio cultural \u00e9 subjetivo, devendo-se demonstrar que o propriet\u00e1rio foi negligente quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402822,"slug":"direito-urbanistico-ordem-urbanistica-na-constituicao-e-principios-do-direito-urbanistico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio de contabilidade contratou o aluguel de um im\u00f3vel comercial por 16 meses no m\u00eas de fevereiro de X1 e pagou antecipadamente o valor de R$ 420.000,00, referente ao aluguel dos 16 meses. Sabendo-se que a contabilidade do escrit\u00f3rio \u00e9 feita a regime de compet\u00eancia, no encerramento de X1, esse pagamento ser\u00e1 contabilizado da seguinte forma:","provas":[{"id":60127,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1820849,"hashId":"238d9519419cc4489720ecfcf3e96039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escrit\u00f3rio de contabilidade contratou o aluguel de um im\u00f3vel comercial por 16 meses no m\u00eas de fevereiro de X1 e pagou antecipadamente o valor de R$ 420.000,00, referente ao aluguel dos 16 meses. Sabendo-se que a contabilidade do escrit\u00f3rio \u00e9 feita a regime de compet\u00eancia, no encerramento de X1, esse pagamento ser\u00e1 contabilizado da seguinte forma:<\/p>","resposta":6981795,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 288.750,00 em Despesas; R$ 131.250,00 no Ativo.","id":6981795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 288.750,00 em Despesas; R$ 131.250,00 no Ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 26.250,00 em Ativo.","id":6981796,"corpo":"<p>R$ 26.250,00 em Ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 420.000,00 em Despesas.","id":6981797,"corpo":"<p>R$ 420.000,00 em Despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 288.750,00 no Ativo e R$ 26.250,00 em Despesas.","id":6981798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 288.750,00 no Ativo e R$ 26.250,00 em Despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 420.000,00 no Ativo.","id":6981799,"corpo":"<p>R$ 420.000,00 no Ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","oab":false,"nome":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa-competencia-e-misto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o parcelamento do solo urbano e tendo por base a Lei n\u00ba 6.766\/1979, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Considera-se loteamento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamentos, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes. ( ) A responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o da infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos \u00e9 do empreendedor, que dever\u00e1 reservar 35% de \u00e1rea do parcelamento para equipamentos p\u00fablicos. ( ) Os espa\u00e7os livres de uso comum, as vias e pra\u00e7as, as \u00e1reas destinadas a edif\u00edcios p\u00fablicos e outros equipamentos urbanos constantes do projeto e do memorial descritivo poder\u00e3o ter sua destina\u00e7\u00e3o alterada pelo loteador, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, desde que ocorra pr\u00e9via publicidade e informa\u00e7\u00e3o aos adquirentes dos lotes. ( ) A transfer\u00eancia para o dom\u00ednio do Munic\u00edpio das vias, das pra\u00e7as, dos espa\u00e7os livres, das \u00e1reas destinadas a edif\u00edcios p\u00fablicos e de outros equipamentos p\u00fablicos denomina-se concurso volunt\u00e1rio. ( ) Mediante termo de compromisso firmado com o Munic\u00edpio e mediante o pagamento de contrapartidas, o empreendedor poder\u00e1 promover o parcelamento do solo em \u00e1reas gravadas pelo Plano Diretor como \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente Natural \u2013 APAN. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":60244,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2016-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1820851,"hashId":"369f73b3497d7c29eb7483151f3b695a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o parcelamento do solo urbano e tendo por base a Lei n\u00ba 6.766\/1979, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera-se loteamento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamentos, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o da infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos \u00e9 do empreendedor, que dever\u00e1 reservar 35% de \u00e1rea do parcelamento para equipamentos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os espa\u00e7os livres de uso comum, as vias e pra\u00e7as, as \u00e1reas destinadas a edif\u00edcios p\u00fablicos e outros equipamentos urbanos constantes do projeto e do memorial descritivo poder\u00e3o ter sua destina\u00e7\u00e3o alterada pelo loteador, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, desde que ocorra pr\u00e9via publicidade e informa\u00e7\u00e3o aos adquirentes dos lotes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transfer\u00eancia para o dom\u00ednio do Munic\u00edpio das vias, das pra\u00e7as, dos espa\u00e7os livres, das \u00e1reas destinadas a edif\u00edcios p\u00fablicos e de outros equipamentos p\u00fablicos denomina-se concurso volunt\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mediante termo de compromisso firmado com o Munic\u00edpio e mediante o pagamento de contrapartidas, o empreendedor poder\u00e1 promover o parcelamento do solo em \u00e1reas gravadas pelo Plano Diretor como \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente Natural \u2013 APAN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6981805,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6981805,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6981806,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6981807,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6981808,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6981809,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/1820851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR 10.844 (Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais), existe um intervalo de tempo decorrido entre o in\u00edcio da chuva e o momento em que toda a \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o passa a contribuir para determinada se\u00e7\u00e3o transversal de um condutor ou calha. Este intervalo denomina-se tempo de:","provas":[{"id":60132,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1820890,"hashId":"6a04d360aa9e7b21d49821f66962e2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NBR 10.844 (Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais), existe um intervalo de tempo decorrido entre o in\u00edcio da chuva e o momento em que toda a \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o passa a contribuir para determinada se\u00e7\u00e3o transversal de um condutor ou calha. Este intervalo denomina-se tempo de:<\/p>","resposta":6981987,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o.","id":6981987,"corpo":"<p>concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ac\u00famulo.","id":6981988,"corpo":"<p>ac\u00famulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remanso.","id":6981989,"corpo":"<p>remanso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"armazenamento.","id":6981990,"corpo":"<p>armazenamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto.","id":6981991,"corpo":"<p>projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 10844","oab":false,"nome":"NBR 10844","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419427,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10844"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do instituto do aviso pr\u00e9vio, no \u00e2mbito do Direito do Trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60244,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2016-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1820898,"hashId":"a80362df3242c839406b26fb9074d85f","enunciado":"<p>A respeito do instituto do aviso pr\u00e9vio, no \u00e2mbito do Direito do Trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6982026,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano de servi\u00e7o trabalhado na mesma empresa at\u00e9 o m\u00e1ximo de 60 dias, perfazendo um total de at\u00e9 90 dias.","id":6982026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano de servi\u00e7o trabalhado na mesma empresa at\u00e9 o m\u00e1ximo de 60 dias, perfazendo um total de at\u00e9 90 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano ou fra\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis meses de trabalho na mesma empresa at\u00e9 o limite total de 60 dias.","id":6982027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano ou fra\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis meses de trabalho na mesma empresa at\u00e9 o limite total de 60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano de servi\u00e7o trabalhado na mesma empresa at\u00e9 o limite total de 60 dias.","id":6982028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano de servi\u00e7o trabalhado na mesma empresa at\u00e9 o limite total de 60 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano ou fra\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis meses de trabalho na mesma empresa at\u00e9 o limite total de 90 dias.","id":6982029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio de 30 dias ser\u00e1 acrescido de tr\u00eas dias por ano ou fra\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis meses de trabalho na mesma empresa at\u00e9 o limite total de 90 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inexiste na lei crit\u00e9rio de proporcionalidade entre o tempo de servi\u00e7o prestado e o per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio em nosso ordenamento jur\u00eddico.","id":6982030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexiste na lei crit\u00e9rio de proporcionalidade entre o tempo de servi\u00e7o prestado e o per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio em nosso ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-extincao-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o est\u00e1tica de um sistema de for\u00e7as no espa\u00e7o, em rela\u00e7\u00e3o a um dado ponto, \u00e9 igual \u00e0 de sua resultante e \u00e0 de seu momento resultante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele ponto, provocando, a primeira, uma tend\u00eancia de transla\u00e7\u00e3o e, o segundo, uma tend\u00eancia de rota\u00e7\u00e3o. Como, no espa\u00e7o, uma transla\u00e7\u00e3o pode ser expressa por suas componentes segundo 3 eixos triortogonais, e uma rota\u00e7\u00e3o, como a resultante de tr\u00eas rota\u00e7\u00f5es, cada uma em torno de um desses eixos, diz-se que uma estrutura no espa\u00e7o possui um total de:","provas":[{"id":60132,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1820907,"hashId":"7c67208c4d6d484c893bf516a1c6424e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o est\u00e1tica de um sistema de for\u00e7as no espa\u00e7o, em rela\u00e7\u00e3o a um dado ponto, \u00e9 igual \u00e0 de sua resultante e \u00e0 de seu momento resultante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele ponto, provocando, a primeira, uma tend\u00eancia de transla\u00e7\u00e3o e, o segundo, uma tend\u00eancia de rota\u00e7\u00e3o. Como, no espa\u00e7o, uma transla\u00e7\u00e3o pode ser expressa por suas componentes segundo 3 eixos triortogonais, e uma rota\u00e7\u00e3o, como a resultante de tr\u00eas rota\u00e7\u00f5es, cada uma em torno de um desses eixos, diz-se que uma estrutura no espa\u00e7o possui um total de:<\/p>","resposta":6982071,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 graus de liberdade.","id":6982069,"corpo":"<p>3 graus de liberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 graus de liberdade.","id":6982070,"corpo":"<p>4 graus de liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 graus de liberdade.","id":6982071,"corpo":"<p>6 graus de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 graus de liberdade.","id":6982072,"corpo":"<p>9 graus de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 graus de liberdade.","id":6982073,"corpo":"<p>7 graus de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 18 (NR 18) do Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social (MTPS), os taludes inst\u00e1veis das escava\u00e7\u00f5es devem ter sua estabilidade garantida por meio de estruturas dimensionadas para este fim. Essas escava\u00e7\u00f5es, a fim de permitir, em caso de emerg\u00eancia, a sa\u00edda r\u00e1pida dos trabalhadores, devem dispor de escadas ou rampas, colocadas pr\u00f3ximas aos postos de trabalho, quando a profundidade da escava\u00e7\u00e3o for superior a:","provas":[{"id":60132,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1820913,"hashId":"f4080241b5cedd6161cd8d3edf6c7eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 18 (NR 18) do Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social (MTPS), os taludes inst\u00e1veis das escava\u00e7\u00f5es devem ter sua estabilidade garantida por meio de estruturas dimensionadas para este fim. Essas escava\u00e7\u00f5es, a fim de permitir, em caso de emerg\u00eancia, a sa\u00edda r\u00e1pida dos trabalhadores, devem dispor de escadas ou rampas, colocadas pr\u00f3ximas aos postos de trabalho, quando a profundidade da escava\u00e7\u00e3o for superior a:<\/p>","resposta":6982099,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,50 m.","id":6982096,"corpo":"<p>1,50 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,00 m.","id":6982097,"corpo":"<p>1,00 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,75 m.","id":6982098,"corpo":"<p>0,75 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,25 m.","id":6982099,"corpo":"<p>1,25 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,75 m.","id":6982100,"corpo":"<p>1,75 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora (NR 6) estabelece as regras a serem seguidas na aquisi\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs). Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":59836,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801153,"hashId":"15e4f734b0deedf48cbd81e43e2c6888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora (NR 6) estabelece as regras a serem seguidas na aquisi\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs). Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6891066,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se EPI todo dispositivo ou produto, de uso individual, utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.","id":6891065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se EPI todo dispositivo ou produto, de uso individual, utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do empregador (empresa), em forma de empr\u00e9stimo, no qual o empregado tem seu valor descontado no ato demissional, mau uso ou extravio.","id":6891066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do empregador (empresa), em forma de empr\u00e9stimo, no qual o empregado tem seu valor descontado no ato demissional, mau uso ou extravio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de obrigatoriedade e custo do empregador, contendo o certificado de aprova\u00e7\u00e3o emitido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":6891067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de obrigatoriedade e custo do empregador, contendo o certificado de aprova\u00e7\u00e3o emitido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco, em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, inclusive para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":6891068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco, em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, inclusive para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do empregador fornecer o EPI sempre que as medidas de ordem geral n\u00e3o ofere\u00e7am completa prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes do trabalho ou de doen\u00e7as profissionais e do trabalho.","id":6891069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do empregador fornecer o EPI sempre que as medidas de ordem geral n\u00e3o ofere\u00e7am completa prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes do trabalho ou de doen\u00e7as profissionais e do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a primeira coluna como uma lista de algumas tarefas do programa Outlook 2013. Preencha a segunda coluna com a op\u00e7\u00e3o (Arquivo ou P\u00e1gina Inicial) que deve ser clicada para executar a tarefa da mesma linha. Assinale a alternativa que exibe, na ordem correta, as op\u00e7\u00f5es que devem ser clicadas.Tarefas do OutlookClicar emEnviar respostas autom\u00e1ticas quando estiver fora do escrit\u00f3rioAdicionar feriados ao seu calend\u00e1rioGerenciar mensagens de email, atribuindo regrasCompartilhar um calend\u00e1rio","provas":[{"id":59834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801210,"hashId":"23f15cb771114cc28bc2df1b0ff517e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a primeira coluna como uma lista de algumas tarefas do programa Outlook 2013. Preencha a segunda coluna com a op\u00e7\u00e3o (Arquivo ou P\u00e1gina Inicial) que deve ser clicada para executar a tarefa da mesma linha. Assinale a alternativa que exibe, na ordem correta, as op\u00e7\u00f5es que devem ser clicadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 539px;\"><colgroup><col width=\"439\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-urhd\"><td data-row=\"row-urhd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urhd\" data-cell=\"cell-rpvo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarefas do Outlook<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-urhd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urhd\" data-cell=\"cell-j63p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Clicar em<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tt5u\"><td data-row=\"row-tt5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tt5u\" data-cell=\"cell-v8s4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Enviar respostas autom\u00e1ticas quando estiver fora do escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-tt5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tt5u\" data-cell=\"cell-ub2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jpob\"><td data-row=\"row-jpob\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpob\" data-cell=\"cell-5fog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Adicionar feriados ao seu calend\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-jpob\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpob\" data-cell=\"cell-s3j2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9136\"><td data-row=\"row-9136\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9136\" data-cell=\"cell-bwvm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gerenciar mensagens de email, atribuindo regras<\/p><\/td><td data-row=\"row-9136\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9136\" data-cell=\"cell-jh5r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j4gn\"><td data-row=\"row-j4gn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j4gn\" data-cell=\"cell-21ez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Compartilhar um calend\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-j4gn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j4gn\" data-cell=\"cell-q7rt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6891340,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial; Arquivo; Arquivo.","id":6891338,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial; Arquivo; Arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial.","id":6891339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo; Arquivo; P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial.","id":6891340,"corpo":"<p>Arquivo; Arquivo; P\u00e1gina Inicial; P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo; P\u00e1gina Inicial; Arquivo; Arquivo.","id":6891341,"corpo":"<p>Arquivo; P\u00e1gina Inicial; Arquivo; Arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial; Arquivo; P\u00e1gina Inicial; Arquivo.","id":6891342,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial; Arquivo; P\u00e1gina Inicial; Arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":465080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":405060,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420260,"slug":"informatica-guia-arquivo"},{"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":405060,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420261,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9tica e cidadania s\u00e3o dois conceitos cruciais na sociedade humana. A \u00e9tica e a cidadania est\u00e3o relacionadas com as atitudes dos indiv\u00edduos e com a forma como eles interagem uns com os outros na sociedade. A \u00e9tica e a moral t\u00eam uma grande influ\u00eancia na cidadania, pois dizem respeito \u00e0 conduta do ser humano. Um pa\u00eds com fortes bases \u00e9ticas e morais apresenta uma forte cidadania. Como \u00e9 denominada a cidadania de car\u00e1ter mais amplo, relacionada com direitos sociais, pol\u00edticos e civis inerentes a todos os indiv\u00edduos?","provas":[{"id":59834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801231,"hashId":"fb626045148f50fec4848b2f77ece822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica e cidadania s\u00e3o dois conceitos cruciais na sociedade humana. A \u00e9tica e a cidadania est\u00e3o relacionadas com as atitudes dos indiv\u00edduos e com a forma como eles interagem uns com os outros na sociedade. A \u00e9tica e a moral t\u00eam uma grande influ\u00eancia na cidadania, pois dizem respeito \u00e0 conduta do ser humano. Um pa\u00eds com fortes bases \u00e9ticas e morais apresenta uma forte cidadania. Como \u00e9 denominada a cidadania de car\u00e1ter mais amplo, relacionada com direitos sociais, pol\u00edticos e civis inerentes a todos os indiv\u00edduos?<\/p>","resposta":6891438,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidadania Formal.","id":6891434,"corpo":"<p>Cidadania Formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cidadania Deontol\u00f3gica.","id":6891435,"corpo":"<p>Cidadania Deontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cidadania Funcional.","id":6891436,"corpo":"<p>Cidadania Funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cidadania Disciplinar.","id":6891437,"corpo":"<p>Cidadania Disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cidadania Substantiva.","id":6891438,"corpo":"<p>Cidadania Substantiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contabilidade conceitua-se Patrim\u00f4nio, em sentido amplo, como:","provas":[{"id":59834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801233,"hashId":"5be678224bf0f19161b69e57ff840a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contabilidade conceitua-se Patrim\u00f4nio, em sentido amplo, como:<\/p>","resposta":6891446,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de bens e direitos menos as obriga\u00e7\u00f5es.","id":6891443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de bens e direitos menos as obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ativo permanente total.","id":6891444,"corpo":"<p>o ativo permanente total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os recursos aplicados de outras pessoas estranhas \u00e0 empresa (f\u00edsicas ou jur\u00eddicas).","id":6891445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos aplicados de outras pessoas estranhas \u00e0 empresa (f\u00edsicas ou jur\u00eddicas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":6891446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o lado esquerdo do Balan\u00e7o correspondente ao ativo total.","id":6891447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lado esquerdo do Balan\u00e7o correspondente ao ativo total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33.\u201cA Contabilidade \u00e9 a ci\u00eancia social que tem por objetivo medir, para poder INFORMAR, os aspectos quantitativos e qualitativos do patrim\u00f4nio de quaisquer entidades. Constitui um instrumento para gest\u00e3o e controle das entidades, al\u00e9m de representar um sustent\u00e1culo da democracia econ\u00f4mica, j\u00e1 que, por seu interm\u00e9dio, a sociedade \u00e9 informada sobre resultado da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos conferidos \u00e0s entidades\u201d. (SZUSTER, Natan et al \u2013 Contabilidade Geral \u2013 Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Contabilidade Societ\u00e1ria. Atlas, 2008).","id":465083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s<strong> quest\u00f5es 32 e 33.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Contabilidade \u00e9 a ci\u00eancia social que tem por objetivo medir, para poder INFORMAR, os aspectos quantitativos e qualitativos do patrim\u00f4nio de quaisquer entidades. Constitui um instrumento para gest\u00e3o e controle das entidades, al\u00e9m de representar um sustent\u00e1culo da democracia econ\u00f4mica, j\u00e1 que, por seu interm\u00e9dio, a sociedade \u00e9 informada sobre resultado da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos conferidos \u00e0s entidades\u201d. (SZUSTER, Natan <em>et al<\/em> \u2013 Contabilidade Geral \u2013 Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Contabilidade Societ\u00e1ria. Atlas, 2008).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1974932,"hashId":"45128abe9956d36bd0166c75905abc5c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7661744,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em fetos normais, a presen\u00e7a de imunoglobulina G pode refletir transfer\u00eancia materna.","id":7661741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fetos normais, a presen\u00e7a de imunoglobulina G pode refletir transfer\u00eancia materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imunoglobulina M n\u00e3o cruza a placenta.","id":7661742,"corpo":"<p>A imunoglobulina M n\u00e3o cruza a placenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linf\u00f3citos B s\u00e3o produzidos precocemente no feto (9 \u2013 12 semanas).","id":7661743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linf\u00f3citos B s\u00e3o produzidos precocemente no feto (9 \u2013 12 semanas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As imunoglobulinas G maternas transferidas s\u00e3o in\u00f3cuas e ben\u00e9ficas para o feto.","id":7661744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imunoglobulinas G maternas transferidas s\u00e3o in\u00f3cuas e ben\u00e9ficas para o feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa de IgM \u00e9 m\u00e9todo diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.","id":7661745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa de IgM \u00e9 m\u00e9todo diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica de hidronefrose de rim direito fetal, com bexiga e l\u00edquido amni\u00f3tico normais em gesta\u00e7\u00e3o de 32 semanas, indica","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1974941,"hashId":"a5bba2d86c265d80485902cd5d1aba48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A visualiza\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica de hidronefrose de rim direito fetal, com bexiga e l\u00edquido amni\u00f3tico normais em gesta\u00e7\u00e3o de 32 semanas, indica<\/p>","resposta":7661790,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.","id":7661786,"corpo":"<p>interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o vesicoamni\u00f3tica.","id":7661787,"corpo":"<p>instala\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o vesicoamni\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o do rim direito para a bolsa amni\u00f3ptica.","id":7661788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o do rim direito para a bolsa amni\u00f3ptica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirurgia endosc\u00f3pica (fetoscopia).","id":7661789,"corpo":"<p>cirurgia endosc\u00f3pica (fetoscopia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhamento at\u00e9 o termo.","id":7661790,"corpo":"<p>acompanhamento at\u00e9 o termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}