{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11503,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantas Secretarias possui o munic\u00edpio de J\u00falio de Castilhos? ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":44509,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Professor de Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1344398,"hashId":"e45fdfdfffe98ad9d3ec264e1215dc0a","enunciado":"<p align=justify>Quantas Secretarias possui o munic\u00edpio de J\u00falio de Castilhos? <\/p>","resposta":4924151,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4. ","id":4924148,"corpo":"<p align=justify>4.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5. ","id":4924149,"corpo":"<p align=justify>5.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6. ","id":4924150,"corpo":"<p align=justify>6.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7. ","id":4924151,"corpo":"<p align=justify>7.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":4924152,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1344398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o \u00fanico instrumento internacional j\u00e1 concebido para lidar com o maior desafio ambiental da hist\u00f3ria: a redu\u00e7\u00e3o do aquecimento global? ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":44509,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Professor de Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1344407,"hashId":"bdb5e94b4d60252f3527e1f525c6df5b","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o \u00fanico instrumento internacional j\u00e1 concebido para lidar com o maior desafio ambiental da hist\u00f3ria: a redu\u00e7\u00e3o do aquecimento global? <\/p>","resposta":4924230,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo Verde para o clima.","id":4924228,"corpo":"<p align=justify>Fundo Verde para o clima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"COP 18.","id":4924229,"corpo":"<p align=justify>COP 18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo de Kyoto. ","id":4924230,"corpo":"<p align=justify>Protocolo de Kyoto.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00f3rum Multilateral contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.","id":4924231,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rum Multilateral contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MDL-Mecanismo de Desenvolvimento Limpo.","id":4924232,"corpo":"<p align=justify>MDL-Mecanismo de Desenvolvimento Limpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1344407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos. S\u00e3o considerados os seguintes tipos de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica: I.\tInterna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria: aquela que se d\u00e1 com o consentimento do usu\u00e1rio. II.\tInterna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria: aquela determinada pela Justi\u00e7a. III.\tInterna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria: aquela que se d\u00e1 sem o consentimento do usu\u00e1rio e a pedido de terceiro. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) as assertivas: ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1344422,"hashId":"c78970c5812cb266713c573184af4348","enunciado":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos. S\u00e3o considerados os seguintes tipos de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica: <div><br><\/div><div>I.\tInterna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria: aquela que se d\u00e1 com o consentimento do usu\u00e1rio. <\/div><div><br><\/div><div>II.\tInterna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria: aquela determinada pela Justi\u00e7a. <\/div><div><br><\/div><div>III.\tInterna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria: aquela que se d\u00e1 sem o consentimento do usu\u00e1rio e a pedido de terceiro. <\/div><div><br><\/div><div> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) as assertivas: <\/div><\/p>","resposta":4924283,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4924283,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4924284,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4924285,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4924286,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4924287,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1344422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), obedecem aos seguintes princ\u00edpios, salvo: ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1344439,"hashId":"b3a514d3ea3b37cf2b792a335d3d9d4c","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), obedecem aos seguintes princ\u00edpios, salvo: <\/p>","resposta":4924353,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":4924352,"corpo":"<p align=justify>Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Particularidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":4924353,"corpo":"<p align=justify>Particularidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4924354,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":4924355,"corpo":"<p align=justify>Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo. ","id":4924356,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1344439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas abaixo e assinale a incorreta. ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1344461,"hashId":"01b4372e01dae6b4e689d04ca16bb1fe","enunciado":"<p align=justify>Leia as alternativas abaixo e assinale a incorreta. <\/p>","resposta":4924466,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia ocupacional pode ser definida como o uso terap\u00eautico de atividades di\u00e1rias (ocupa\u00e7\u00f5es) em indiv\u00edduos ou grupos com o prop\u00f3sito de melhorar ou possibilitar a participa\u00e7\u00e3o em pap\u00e9is, h\u00e1bitos e rotinas em diversos ambientes como casa, escola, local de trabalho, comunidade e outros lugares.","id":4924462,"corpo":"<p align=justify>A terapia ocupacional pode ser definida como o uso terap\u00eautico de atividades di\u00e1rias (ocupa\u00e7\u00f5es) em indiv\u00edduos ou grupos com o prop\u00f3sito de melhorar ou possibilitar a participa\u00e7\u00e3o em pap\u00e9is, h\u00e1bitos e rotinas em diversos ambientes como casa, escola, local de trabalho, comunidade e outros lugares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profissionais da terapia ocupacional usam seu conhecimento sobre a rela\u00e7\u00e3o transacional entre a pessoa, seu envolvimento em ocupa\u00e7\u00f5es importantes, e o contexto em que se insere para delinear planos de interven\u00e7\u00e3o - baseados na ocupa\u00e7\u00e3o - que facilitam a mudan\u00e7a ou crescimento nos fatores do cliente (fun\u00e7\u00f5es do corpo, estruturas do corpo, valores, cren\u00e7as e espiritualidade).","id":4924463,"corpo":"<p align=justify>Profissionais da terapia ocupacional usam seu conhecimento sobre a rela\u00e7\u00e3o transacional entre a pessoa, seu envolvimento em ocupa\u00e7\u00f5es importantes, e o contexto em que se insere para delinear planos de interven\u00e7\u00e3o - baseados na ocupa\u00e7\u00e3o - que facilitam a mudan\u00e7a ou crescimento nos fatores do cliente (fun\u00e7\u00f5es do corpo, estruturas do corpo, valores, cren\u00e7as e espiritualidade).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de terapia ocupacional visam \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do bem estar em clientes com necessidades relacionadas ou n\u00e3o a incapacidade. Tais servi\u00e7os incluem a aquisi\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da identidade ocupacional para aqueles que t\u00eam ou n\u00e3o o risco de desenvolver uma enfermidade, les\u00e3o, doen\u00e7a, desordem, problema, defici\u00eancia, incapacidade, limita\u00e7\u00e3o de atividade ou restri\u00e7\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o.","id":4924464,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de terapia ocupacional visam \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do bem estar em clientes com necessidades relacionadas ou n\u00e3o a incapacidade. Tais servi\u00e7os incluem a aquisi\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da identidade ocupacional para aqueles que t\u00eam ou n\u00e3o o risco de desenvolver uma enfermidade, les\u00e3o, doen\u00e7a, desordem, problema, defici\u00eancia, incapacidade, limita\u00e7\u00e3o de atividade ou restri\u00e7\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os terapeutas ocupacionais s\u00e3o os respons\u00e1veis por todos os aspectos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terapia ocupacional.","id":4924465,"corpo":"<p align=justify>Os terapeutas ocupacionais s\u00e3o os respons\u00e1veis por todos os aspectos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terapia ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os assistentes ocupacionais responsabilizam-se pela seguran\u00e7a e efic\u00e1cia do processo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terapia ocupacional e supervisionam os terapeutas ocupacionais.","id":4924466,"corpo":"<p align=justify>Os assistentes ocupacionais responsabilizam-se pela seguran\u00e7a e efic\u00e1cia do processo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terapia ocupacional e supervisionam os terapeutas ocupacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1344461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as assertivas abaixo, verifique qual agnosia leva o nome de S\u00edndrome de Balint. I.\tSimultagnosia. II.\tMetamorfosia. III.\tApractognosia. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s): ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1344470,"hashId":"b1107ff645b50c33ad9ab6757cd1ef79","enunciado":"<p align=justify>Dentre as assertivas abaixo, verifique qual agnosia leva o nome de S\u00edndrome de Balint. \r\n\r\n<div><br><\/div><div>I.\tSimultagnosia. <\/div><div><br><\/div><div>II.\tMetamorfosia. <\/div><div><br><\/div><div>III.\tApractognosia. <\/div><div><br><\/div><div> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s): <\/div><\/p>","resposta":4924507,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4924507,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4924508,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4924509,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4924510,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4924511,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1344470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Doen\u00e7a cr\u00f4nica do sistema nervoso central que afeta o c\u00e9rebro e a medula espinhal. Caracterizada como doen\u00e7a desmielinizante, pois lesa a mielina, prejudicando a neurotransmiss\u00e3o. A perda de mielina (desmieliniza\u00e7\u00e3o) leva a interfer\u00eancia na transmiss\u00e3o dos impulsos e isto produz os diversos sintomas da doen\u00e7a\". O excerto acima refere-se: ","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1344477,"hashId":"9acd032c17bcebb5f167e3dab16af6fe","enunciado":"<p align=justify>\"Doen\u00e7a cr\u00f4nica do sistema nervoso central que afeta o c\u00e9rebro e a medula espinhal. Caracterizada como doen\u00e7a desmielinizante, pois lesa a mielina, prejudicando a neurotransmiss\u00e3o. A perda de mielina (desmieliniza\u00e7\u00e3o) leva a interfer\u00eancia na transmiss\u00e3o dos impulsos e isto produz os diversos sintomas da doen\u00e7a\".  <div><br><\/div><div>O excerto acima refere-se: <\/div><\/p>","resposta":4924539,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 Fibromialgia.","id":4924537,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Fibromialgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Acidente Vascular Cerebral.","id":4924538,"corpo":"<p align=justify>Ao Acidente Vascular Cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 Esclerose M\u00faltipla.","id":4924539,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Esclerose M\u00faltipla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica.","id":4924540,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 Disreflexia Auton\u00f4mica.","id":4924541,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Disreflexia Auton\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1344477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Tra\u00e7os de desconfian\u00e7a devido a interpreta\u00e7\u00f5es distorcidas da realidade e, com isso, atua\u00e7\u00f5es desproporcionais e hostis, sensibilidade excessiva \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o e \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia de rancores que perpetuam\". O excerto acima refere-se aos sintomas de:","provas":[{"id":44489,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1344478,"hashId":"58113db81ba79aa5c778ee7653b3bb35","enunciado":"<p align=justify>\"Tra\u00e7os de desconfian\u00e7a devido a interpreta\u00e7\u00f5es distorcidas da realidade e, com isso, atua\u00e7\u00f5es desproporcionais e hostis, sensibilidade excessiva \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o e \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia de rancores que perpetuam\". <div><br><\/div><div><br><\/div><div>O excerto acima refere-se aos sintomas de:<\/div><\/p>","resposta":4924543,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquizoide. ","id":4924542,"corpo":"<p align=justify>Esquizoide.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paranoide. ","id":4924543,"corpo":"<p align=justify>Paranoide.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histri\u00f4nica. ","id":4924544,"corpo":"<p align=justify>Histri\u00f4nica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Borderline. ","id":4924545,"corpo":"<p align=justify>Borderline.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno obsessivo-complusivo.","id":4924546,"corpo":"<p align=justify>Transtorno obsessivo-complusivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Vivencial","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Vivencial","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425497,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-vivencial"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1344478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conflito ocorrido entre os propriet\u00e1rios de terras e senhores de engenho de Olinda e a elite comercial de Recife, entre 1709 e 1711. Ap\u00f3s a expuls\u00e3o dos holandeses, em 1654, os senhores de engenho da regi\u00e3o, al\u00e9m de perderem o mercado de a\u00e7\u00facar para os antilhanos, tiveram que enfrentar os comerciantes portugueses que passaram a elevar taxas e a executar hipotecas. O texto refere-se \u00e0: ","provas":[{"id":44509,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Professor de Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1344517,"hashId":"2e826b66f7fa6e79bd3343569fd51b93","enunciado":"<p align=justify>Conflito ocorrido entre os propriet\u00e1rios de terras e senhores de engenho de Olinda e a elite comercial de Recife, entre 1709 e 1711. Ap\u00f3s a expuls\u00e3o dos holandeses, em 1654, os senhores de engenho da regi\u00e3o, al\u00e9m de perderem o mercado de a\u00e7\u00facar para os antilhanos, tiveram que enfrentar os comerciantes portugueses que passaram a elevar taxas e a executar hipotecas. O texto refere-se \u00e0: <\/p>","resposta":4924746,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolta de Beckrnan.","id":4924742,"corpo":"<p align=justify>Revolta de Beckrnan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra Guaran\u00edtica.","id":4924743,"corpo":"<p align=justify>Guerra Guaran\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revolta dos Mal\u00eas.","id":4924744,"corpo":"<p align=justify>Revolta dos Mal\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insurrei\u00e7\u00e3o Pernambucana.","id":4924745,"corpo":"<p align=justify>Insurrei\u00e7\u00e3o Pernambucana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guerra dos Mascates.","id":4924746,"corpo":"<p align=justify>Guerra dos Mascates.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1344517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As chamadas \u00e1reas cr\u00edticas s\u00e3o os locais onde existe maior risco de ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Um dos artigos cr\u00edticos que normalmente est\u00e3o envolvidos nas infec\u00e7\u00f5es, hospitalares \u00e9","provas":[{"id":44276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1334695,"hashId":"60133ed77bf33e63b3f0d42201e7286a","enunciado":"<p align=justify>As chamadas \u00e1reas cr\u00edticas s\u00e3o os locais onde existe maior risco de ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Um dos artigos cr\u00edticos que normalmente est\u00e3o envolvidos nas infec\u00e7\u00f5es, hospitalares \u00e9<\/p>","resposta":4882183,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00e2mina de bisturi. ","id":4882183,"corpo":"<p align=justify>a l\u00e2mina de bisturi.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fita microporosa.","id":4882184,"corpo":"<p align=justify>a fita microporosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o equipo microgotas.","id":4882185,"corpo":"<p align=justify>o equipo microgotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atadura de crepom.","id":4882186,"corpo":"<p align=justify>a atadura de crepom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":"farmacia\/1334695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito inotr\u00f3pico positivo da digoxina se deve \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da atividade enzim\u00e1tica da Na+\/K+ ATPase e ao ac\u00famulo de s\u00f3dio citoplasm\u00e1tico com consequente influxo de c\u00e1lcio, atrav\u00e9s de outro trocador i\u00f4nico. O uso concomitante da digoxina com diur\u00e9ticos de al\u00e7a pode precipitar arritmias. Quanto ao mecanismo dessa intera\u00e7\u00e3o, a associa\u00e7\u00e3o com a","provas":[{"id":44276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1334707,"hashId":"79a0d43f7853ca698e15d40203e9636f","enunciado":"<p align=justify>O efeito inotr\u00f3pico positivo da digoxina se deve \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da atividade enzim\u00e1tica da Na+\/K+ ATPase e ao ac\u00famulo de s\u00f3dio citoplasm\u00e1tico com consequente influxo de c\u00e1lcio, atrav\u00e9s de outro trocador i\u00f4nico. O uso concomitante da digoxina com diur\u00e9ticos de al\u00e7a pode precipitar arritmias. Quanto ao mecanismo dessa intera\u00e7\u00e3o, a associa\u00e7\u00e3o com a<\/p>","resposta":4882231,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espiranolactona pode levar a hipocalcemia e a toxicidade da digoxina. ","id":4882229,"corpo":"<p align=justify>espiranolactona pode levar a hipocalcemia e a toxicidade da digoxina.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidroclorotiazida pode levar a hipercalcemia e a inefetividade da digoxina.","id":4882230,"corpo":"<p align=justify>hidroclorotiazida pode levar a hipercalcemia e a inefetividade da digoxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bumetanida pode levar a hipocalemia e a toxicidade da digoxina.","id":4882231,"corpo":"<p align=justify>bumetanida pode levar a hipocalemia e a toxicidade da digoxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"furosemida pode levar a hipercalemia e a inefetividade da digoxina.","id":4882232,"corpo":"<p align=justify>furosemida pode levar a hipercalemia e a inefetividade da digoxina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1334707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias podem ser causadas por cepas de pneumococos resistentes \u00e0s penicilinas. O mecanismo de resist\u00eancia envolve a express\u00e3o das enzimas \u00df-lactamases que catalisam a hidr\u00f3lise do anel \u00df-lact\u00e2mico, impossibilitando a atividade antimicrobiana. Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o da amoxacilina em uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana com esse mecanismo de resist\u00eancia, recomenda-se o","provas":[{"id":44276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1334709,"hashId":"3ca281ac7782d9614b19722ac8730f6c","enunciado":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias podem ser causadas por cepas de pneumococos resistentes \u00e0s penicilinas. O mecanismo de resist\u00eancia envolve a express\u00e3o das enzimas \u00df-lactamases que catalisam a hidr\u00f3lise do anel \u00df-lact\u00e2mico, impossibilitando a atividade antimicrobiana. Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o da amoxacilina em uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana com esse mecanismo de resist\u00eancia, recomenda-se o<\/p>","resposta":4882237,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso associado com inibidores da &beta;\t-lactamase como o clavulanato.","id":4882237,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>uso associado com inibidores da &beta;\t-lactamase como o clavulanato.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso associado com inibidores de secre\u00e7\u00e3o como a probenecida.","id":4882238,"corpo":"<p align=justify>uso associado com inibidores de secre\u00e7\u00e3o como a probenecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso associado com outro antimicrobiano como a cilastatina.","id":4882239,"corpo":"<p align=justify>uso associado com outro antimicrobiano como a cilastatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso associado com outro &beta;\t-lact\u00e2mico como a ampiclina.","id":4882240,"corpo":"<p align=justify>uso associado com outro &beta;\t-lact\u00e2mico como a ampiclina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/1334709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a pr\u00e1tica da Farm\u00e1cia Cl\u00ednica ou da Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica, \u00e9 necess\u00e1rio que o farmac\u00eautico utilize m\u00e9todos que possibilitem a documenta\u00e7\u00e3o do cuidado. S\u00e3o exemplos de m\u00e9todos de seguimento farmacoterap\u00eautico:","provas":[{"id":44276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1334741,"hashId":"5b003689e41875aa9e153e595b3bffef","enunciado":"<p align=justify>Para a pr\u00e1tica da Farm\u00e1cia Cl\u00ednica ou da Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica, \u00e9 necess\u00e1rio que o farmac\u00eautico utilize m\u00e9todos que possibilitem a documenta\u00e7\u00e3o do cuidado. S\u00e3o exemplos de m\u00e9todos de seguimento farmacoterap\u00eautico:<\/p>","resposta":4882327,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dader, PWDT, SOAP e TOM. ","id":4882327,"corpo":"<p align=justify>Dader, PWDT, SOAP e TOM.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"STOPP, PWDT, SOAP e TOM.","id":4882328,"corpo":"<p align=justify>STOPP, PWDT, SOAP e TOM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BEER, Dader, PWDT e SOAP. ","id":4882329,"corpo":"<p align=justify>BEER, Dader, PWDT e SOAP.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAI, STOPP, PWDT e SOAP.","id":4882330,"corpo":"<p align=justify>MAI, STOPP, PWDT e SOAP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1334741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2006, foi publicada a Pol\u00edtica Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos por meio do Decreto n\u00ba 5.813\/2006, sendo suas diretrizes detalhadas como a\u00e7\u00f5es no Programa Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos. De acordo com esse Programa, o Fitoter\u00e1pico \u00e9","provas":[{"id":44276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1334750,"hashId":"7aca90b381947ad351e1653cb60ea973","enunciado":"<p align=justify>Em 2006, foi publicada a Pol\u00edtica Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos por meio do Decreto n\u00ba 5.813\/2006, sendo suas diretrizes detalhadas como a\u00e7\u00f5es no Programa Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos. De acordo com esse Programa, o Fitoter\u00e1pico \u00e9<\/p>","resposta":4882363,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um produto de extra\u00e7\u00e3o da droga vegetal, ou seja, extrato, tintura, \u00f3leo, cera, exsudato e outros materiais de origem natural.","id":4882361,"corpo":"<p align=justify>um produto de extra\u00e7\u00e3o da droga vegetal, ou seja, extrato, tintura, \u00f3leo, cera, exsudato e outros materiais de origem natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma planta medicinal ou suas partes, que contenham as subst\u00e2ncias ou classes de subst\u00e2ncias respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, ap\u00f3s processos de coleta, estabiliza\u00e7\u00e3o e\/ou secagem, podendo ser \u00edntegra, rasurada, triturada ou pulverizada.","id":4882362,"corpo":"<p align=justify>uma planta medicinal ou suas partes, que contenham as subst\u00e2ncias ou classes de subst\u00e2ncias respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, ap\u00f3s processos de coleta, estabiliza\u00e7\u00e3o e\/ou secagem, podendo ser \u00edntegra, rasurada, triturada ou pulverizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um produto obtido de planta medicinal ou de seus derivados, exceto subst\u00e2ncias isoladas, com finalidade profil\u00e1tica, curativa ou paliativa.","id":4882363,"corpo":"<p align=justify>um produto obtido de planta medicinal ou de seus derivados, exceto subst\u00e2ncias isoladas, com finalidade profil\u00e1tica, curativa ou paliativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma prepara\u00e7\u00e3o com plantas medicinais de uso extempor\u00e2neo, que n\u00e3o exige t\u00e9cnicas especializadas para manipula\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o.","id":4882364,"corpo":"<p align=justify>uma prepara\u00e7\u00e3o com plantas medicinais de uso extempor\u00e2neo, que n\u00e3o exige t\u00e9cnicas especializadas para manipula\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":"farmacia\/1334750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade o di\u00e1logo travado entre as pessoas, com o objetivo de reunir for\u00e7as e motiva\u00e7\u00e3o para mudan\u00e7as. Nesse sentido, a enfermeira de uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia est\u00e1 organizando um programa educativo em grupo, para pessoas que vivem com hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus tipo 2. Na constru\u00e7\u00e3o do projeto de a\u00e7\u00e3o educativa, a enfermeira dever\u00e1 observar, sequencialmente, as seguintes etapas:","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334629,"hashId":"2af374b0161d11325db81d12a5e56b23","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade o di\u00e1logo travado entre as pessoas, com o objetivo de reunir for\u00e7as e motiva\u00e7\u00e3o para mudan\u00e7as. Nesse sentido, a enfermeira de uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia est\u00e1 organizando um programa educativo em grupo, para pessoas que vivem com hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus tipo 2. Na constru\u00e7\u00e3o do projeto de a\u00e7\u00e3o educativa, a enfermeira dever\u00e1 observar, sequencialmente, as seguintes etapas:<\/p>","resposta":4881911,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o e continuidade ou desmame.","id":4881910,"corpo":"<p align=justify>escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o e continuidade ou desmame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o e continuidade ou desmame.","id":4881911,"corpo":"<p align=justify>levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o e continuidade ou desmame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o; levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade e continuidade ou desmame.","id":4881912,"corpo":"<p align=justify>escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o; levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade e continuidade ou desmame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o; escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema e continuidade ou desmame.","id":4881913,"corpo":"<p align=justify>levantamento do perfil e das necessidades da popula\u00e7\u00e3o-alvo; planejamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; escolha e adapta\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos em sa\u00fade; avalia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o; escolha e organiza\u00e7\u00e3o do tema e continuidade ou desmame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/1334629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um enfermeiro assumiu recentemente uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia. No planejamento de suas a\u00e7\u00f5es de enfermagem, identificou a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o das consultas de enfermagem para o acompanhamento do crescimento e desenvolvimento de crian\u00e7as do territ\u00f3rio. Para implantar as consultas de enfermagem, o enfermeiro, inicialmente, deve","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334632,"hashId":"086e0203658afc5d3a3f72c7d5b7788b","enunciado":"<p align=justify>Um enfermeiro assumiu recentemente uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia. No planejamento de suas a\u00e7\u00f5es de enfermagem, identificou a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o das consultas de enfermagem para o acompanhamento do crescimento e desenvolvimento de crian\u00e7as do territ\u00f3rio. Para implantar as consultas de enfermagem, o enfermeiro, inicialmente, deve<\/p>","resposta":4881924,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir uma agenda de atendimento das consultas de puericultura, de acordo com a disponibilidade de consult\u00f3rios na unidade de sa\u00fade e com a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das crian\u00e7as do territ\u00f3rio.","id":4881922,"corpo":"<p align=justify>definir uma agenda de atendimento das consultas de puericultura, de acordo com a disponibilidade de consult\u00f3rios na unidade de sa\u00fade e com a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das crian\u00e7as do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar os formul\u00e1rios que ser\u00e3o utilizados no registro das etapas da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, priorizando uma tabela para os diagn\u00f3sticos de enfermagem.","id":4881923,"corpo":"<p align=justify>organizar os formul\u00e1rios que ser\u00e3o utilizados no registro das etapas da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, priorizando uma tabela para os diagn\u00f3sticos de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obter um diagn\u00f3stico situacional das crian\u00e7as residentes na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade, com n\u00famero de nascidos vivos, de crian\u00e7as menores de 5 anos e de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es de risco.","id":4881924,"corpo":"<p align=justify>obter um diagn\u00f3stico situacional das crian\u00e7as residentes na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade, com n\u00famero de nascidos vivos, de crian\u00e7as menores de 5 anos e de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar o consult\u00f3rio com equipamentos, instrumentos e insumos b\u00e1sicos e estabelecer um cronograma de atendimento no qual as crian\u00e7as sejam avaliadas mensalmente pelo enfermeiro at\u00e9 os 2 anos de idade.","id":4881925,"corpo":"<p align=justify>organizar o consult\u00f3rio com equipamentos, instrumentos e insumos b\u00e1sicos e estabelecer um cronograma de atendimento no qual as crian\u00e7as sejam avaliadas mensalmente pelo enfermeiro at\u00e9 os 2 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1334632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades da sala de vacina\u00e7\u00e3o, normalmente, s\u00e3o realizadas por auxiliares e t\u00e9cnicos de enfermagem, devidamente treinados e sob a supervis\u00e3o do enfermeiro. A sala de vacina\u00e7\u00e3o deve estar dispon\u00edvel para atender os usu\u00e1rios durante todo o hor\u00e1rio de funcionamento da unidade de sa\u00fade, facilitando o acesso de todos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais de enfermagem (auxiliares, t\u00e9cnicos e enfermeiros) que atuam na sala de vacina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334634,"hashId":"5d077f9d28daf22d52aa9f1359a1a979","enunciado":"<p align=justify>As atividades da sala de vacina\u00e7\u00e3o, normalmente, s\u00e3o realizadas por auxiliares e t\u00e9cnicos de enfermagem, devidamente treinados e sob a supervis\u00e3o do enfermeiro. A sala de vacina\u00e7\u00e3o deve estar dispon\u00edvel para atender os usu\u00e1rios durante todo o hor\u00e1rio de funcionamento da unidade de sa\u00fade, facilitando o acesso de todos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais de enfermagem (auxiliares, t\u00e9cnicos e enfermeiros) que atuam na sala de vacina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4881930,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar as medidas recomendadas, quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das vacinas, \u00e0 limpeza e ao degelo do refrigerador e \u00e0 tomada de provid\u00eancias nas situa\u00e7\u00f5es de falta de energia ou defeito do equipamento.","id":4881930,"corpo":"<p align=justify>observar as medidas recomendadas, quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das vacinas, \u00e0 limpeza e ao degelo do refrigerador e \u00e0 tomada de provid\u00eancias nas situa\u00e7\u00f5es de falta de energia ou defeito do equipamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registrar a assist\u00eancia prestada no prontu\u00e1rio da fam\u00edlia e nos impressos padronizados, a limpeza di\u00e1ria do refrigerador e a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das atividades desenvolvidas.","id":4881931,"corpo":"<p align=justify>registrar a assist\u00eancia prestada no prontu\u00e1rio da fam\u00edlia e nos impressos padronizados, a limpeza di\u00e1ria do refrigerador e a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das atividades desenvolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar, para o servi\u00e7o hospitalar mais pr\u00f3ximo, os imunobiol\u00f3gicos inutilizados e o lixo da sala de vacina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da leitura do term\u00f4metro no primeiro e no \u00faltimo dia \u00fatil da semana.","id":4881932,"corpo":"<p align=justify>encaminhar, para o servi\u00e7o hospitalar mais pr\u00f3ximo, os imunobiol\u00f3gicos inutilizados e o lixo da sala de vacina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da leitura do term\u00f4metro no primeiro e no \u00faltimo dia \u00fatil da semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualizar-se quanto \u00e0s normas e recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas criadas pela equipe da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, e orientar e prestar assist\u00eancia integral, oportuna e livre de risco aos usu\u00e1rios.","id":4881933,"corpo":"<p align=justify>atualizar-se quanto \u00e0s normas e recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas criadas pela equipe da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, e orientar e prestar assist\u00eancia integral, oportuna e livre de risco aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1334634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais de enfermagem s\u00e3o os trabalhadores mais expostos aos acidentes de trabalho com material biol\u00f3gico ou perfurocortantes. A Norma Regulamentadora 32 - NR 32 estabelece medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores em servi\u00e7os de sa\u00fade. Desse modo, nessa legisla\u00e7\u00e3o, entre outras coisas, recomenda-se ao profissional","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334637,"hashId":"34a46f9551e33f4e62f4459da70e6993","enunciado":"<p align=justify>Os profissionais de enfermagem s\u00e3o os trabalhadores mais expostos aos acidentes de trabalho com material biol\u00f3gico ou perfurocortantes. A Norma Regulamentadora 32 - NR 32 estabelece medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores em servi\u00e7os de sa\u00fade. Desse modo, nessa legisla\u00e7\u00e3o, entre outras coisas, recomenda-se ao profissional<\/p>","resposta":4881942,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar esquema vacinal contra hepatite B, t\u00e9tano e difteria.","id":4881942,"corpo":"<p align=justify>realizar esquema vacinal contra hepatite B, t\u00e9tano e difteria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reencapar e desconectar manualmente agulha ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":4881943,"corpo":"<p align=justify>reencapar e desconectar manualmente agulha ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descartar agulhas e l\u00e2minas de bisturi em lixeira fechada, com pedal.","id":4881944,"corpo":"<p align=justify>descartar agulhas e l\u00e2minas de bisturi em lixeira fechada, com pedal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"notificar os acidentes de trabalho, exceto o que n\u00e3o constituir afastamento laboral.","id":4881945,"corpo":"<p align=justify>notificar os acidentes de trabalho, exceto o que n\u00e3o constituir afastamento laboral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1334637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a relev\u00e2ncia e magnitude que os Eventos Adversos (EA) t\u00eam no Brasil, a Portaria GM\/MS n\u00ba 529\/2013 instituiu o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP) em todos os estabelecimentos de sa\u00fade do territ\u00f3rio nacional. Essa portaria adota a seguinte defini\u00e7\u00e3o para \u201cevento adverso\u201d:","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334640,"hashId":"1118baaa74d182a2e98e202ed04157f6","enunciado":"<p align=justify>Considerando a relev\u00e2ncia e magnitude que os Eventos Adversos (EA) t\u00eam no Brasil, a Portaria GM\/MS n\u00ba 529\/2013 instituiu o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP) em todos os estabelecimentos de sa\u00fade do territ\u00f3rio nacional. Essa portaria adota a seguinte defini\u00e7\u00e3o para \u201cevento adverso\u201d:<\/p>","resposta":4881955,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epis\u00f3dio que aumenta a ocorr\u00eancia de um agravo \u00e0 sa\u00fade.","id":4881954,"corpo":"<p align=justify>epis\u00f3dio que aumenta a ocorr\u00eancia de um agravo \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incidente que resulta em dano ao paciente.","id":4881955,"corpo":"<p align=justify>incidente que resulta em dano ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o de comprometimento da estrutura do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, como les\u00e3o, sofrimento ou morte.","id":4881956,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00e3o de comprometimento da estrutura do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, como les\u00e3o, sofrimento ou morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circunst\u00e2ncia causada pela doen\u00e7a de base, que resultou em dano ao paciente.","id":4881957,"corpo":"<p align=justify>circunst\u00e2ncia causada pela doen\u00e7a de base, que resultou em dano ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1334640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a deu entrada em uma unidade pedi\u00e1trica, acompanhada de familiar, queixando-se de cefaleia intensa, febre e v\u00f4mito h\u00e1 24 horas. Durante o exame f\u00edsico, identificou-se rigidez de nuca. O pediatra levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de meningite meningoc\u00f3cia, solicitou pun\u00e7\u00e3o lombar, exames laboratoriais e interna\u00e7\u00e3o imediata. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta a ser adotada diante da suspeita diagn\u00f3stica, \u00e9 correto afirmar que a crian\u00e7a","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334642,"hashId":"10a7d593d08388e584829476f72ab5dd","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a deu entrada em uma unidade pedi\u00e1trica, acompanhada de familiar, queixando-se de cefaleia intensa, febre e v\u00f4mito h\u00e1 24 horas. Durante o exame f\u00edsico, identificou-se rigidez de nuca. O pediatra levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de meningite meningoc\u00f3cia, solicitou pun\u00e7\u00e3o lombar, exames laboratoriais e interna\u00e7\u00e3o imediata. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta a ser adotada diante da suspeita diagn\u00f3stica, \u00e9 correto afirmar que a crian\u00e7a<\/p>","resposta":4881965,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de contato at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","id":4881962,"corpo":"<p align=justify>deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de contato at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de isolamento respirat\u00f3rio para aerossol e de contato at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","id":4881963,"corpo":"<p align=justify>deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de isolamento respirat\u00f3rio para aerossol e de contato at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de isolamento respirat\u00f3rio para aerossol at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","id":4881964,"corpo":"<p align=justify>deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de isolamento respirat\u00f3rio para aerossol at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de isolamento respirat\u00f3rio para got\u00edcula at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","id":4881965,"corpo":"<p align=justify>deve ser mantida em precau\u00e7\u00e3o de isolamento respirat\u00f3rio para got\u00edcula at\u00e9 que seja exclu\u00edda a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1334642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao nascimento, a transi\u00e7\u00e3o do ambiente intrauterino, com temperatura em torno de 37,5\u00ba C, para o ambiente seco e frio da sala de parto propicia importantes perdas de calor. A perda de calor do rec\u00e9m-nascido para objetos s\u00f3lidos mais frios no ambiente, os quais n\u00e3o se encontram em contato direto com o neonato \u00e9 denominada","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334643,"hashId":"7cc448f2b1cf02a10da4190e3b977901","enunciado":"<p align=justify>Ao nascimento, a transi\u00e7\u00e3o do ambiente intrauterino, com temperatura em torno de 37,5\u00ba C, para o ambiente seco e frio da sala de parto propicia importantes perdas de calor. A perda de calor do rec\u00e9m-nascido para objetos s\u00f3lidos mais frios no ambiente, os quais n\u00e3o se encontram em contato direto com o neonato \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4881967,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o.","id":4881966,"corpo":"<p align=justify>evapora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o.","id":4881967,"corpo":"<p align=justify>radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o.","id":4881968,"corpo":"<p align=justify>condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o.","id":4881969,"corpo":"<p align=justify>convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1334643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2016, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) publicou novas orienta\u00e7\u00f5es sobre o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. A respeito dessas altera\u00e7\u00f5es no novo calend\u00e1rio, analise as seguintes afirmativas: I A vacina pneumoc\u00f3cica 10 valente obedece o seguinte esquema vacinal: primeira dose aos 4 meses, segunda dose aos 6 meses e refor\u00e7o aos 15 meses, podendo ser administrada at\u00e9 os 2 anos de idade. II A terceira dose da vacina contra poliomielite, que era administrada por via oral, foi substitu\u00edda pela vacina inativada poliomielite (VIP). III A oferta da vacina contra hepatite B foi ampliada para a popula\u00e7\u00e3o, independentemente da idade e ou das condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade. IV A vacina contra hepatite A, teve a faixa et\u00e1ria modificada dos 15 meses para os 18 meses de idade, podendo ser administrada at\u00e9 os 24 meses em dose \u00fanica. Sobre as altera\u00e7\u00f5es no novo calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334648,"hashId":"40ce167df9b9718ca05c973bb9a69caa","enunciado":"<p align=\"justify\">No ano de 2016, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) publicou novas orienta\u00e7\u00f5es sobre o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. A respeito dessas altera\u00e7\u00f5es no novo calend\u00e1rio, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI\r\nA vacina pneumoc\u00f3cica 10 valente obedece o seguinte esquema vacinal: primeira dose aos 4 meses, segunda dose aos 6 meses e refor\u00e7o aos 15 meses, podendo ser administrada at\u00e9 os 2 anos de idade. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nA terceira dose da vacina contra poliomielite, que era administrada por via oral, foi substitu\u00edda pela vacina inativada poliomielite (VIP). <\/p><p align=\"justify\">III\r\nA oferta da vacina contra hepatite B foi ampliada para a popula\u00e7\u00e3o, independentemente da idade e ou das condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade.<\/p><p align=\"justify\"> IV\r\nA vacina contra hepatite A, teve a faixa et\u00e1ria modificada dos 15 meses para os 18 meses de idade, podendo ser administrada at\u00e9 os 24 meses em dose \u00fanica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es no novo calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4881987,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4881986,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4881987,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4881988,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4881989,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1334648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia de enfermagem a pacientes acometidos por uropatias requer o reconhecimento dos sinais e sintomas relacionados \u00e0s afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, dentre as quais, a doen\u00e7a de Peyronie que exige habilidades espec\u00edficas dos enfermeiros. Analise as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Peyronie: I A fibrose no corpo cavernoso, a curvatura peniana durante a ere\u00e7\u00e3o, a dor peniana e a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til s\u00e3o sinais e sintomas comuns \u00e0 doen\u00e7a.II A incid\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 maior entre os jovens masculinos, com at\u00e9 18 anos de idade e com vida sexual ativa.III O tratamento pode ser ambulatorial, por ondas de choque ou t\u00e9cnica cir\u00fargica. IV O implante de pr\u00f3tese peniana \u00e9 uma das modalidades terap\u00eauticas, por possibilitar a modela\u00e7\u00e3o peniana adequada durante ere\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a de Peyronie, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334658,"hashId":"421c4b2ce6d1c610f050dcd95d229bf5","enunciado":"<p align=\"justify\">A assist\u00eancia de enfermagem a pacientes acometidos por uropatias requer o reconhecimento dos sinais e sintomas relacionados \u00e0s afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, dentre as quais, a doen\u00e7a de Peyronie que exige habilidades espec\u00edficas dos enfermeiros.\r\nAnalise as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Peyronie:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nA fibrose no corpo cavernoso, a curvatura peniana durante a ere\u00e7\u00e3o, a dor peniana e a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til s\u00e3o sinais e sintomas comuns \u00e0 doen\u00e7a.<\/p><p align=\"justify\">II\r\nA incid\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 maior entre os jovens masculinos, com at\u00e9 18 anos de idade e com vida sexual ativa.<\/p><p align=\"justify\">III\r\nO tratamento pode ser ambulatorial, por ondas de choque ou t\u00e9cnica cir\u00fargica. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nO implante de pr\u00f3tese peniana \u00e9 uma das modalidades terap\u00eauticas, por possibilitar a modela\u00e7\u00e3o peniana adequada durante ere\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a de Peyronie, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4882026,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4882026,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4882027,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4882028,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4882029,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Homem","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Homem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405808,"slug":"enfermagem-saude-do-homem"}],"slug":"enfermagem\/1334658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC n\u00ba 585\/13 do CFF regulamenta as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado \u00e0 sa\u00fade. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, uma dessas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":44276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1334682,"hashId":"e34e15da227e52d1926cba8f4d56978c","enunciado":"<p align=justify>A RDC n\u00ba 585\/13 do CFF regulamenta as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado \u00e0 sa\u00fade. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, uma dessas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":4882129,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analisar a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos quanto aos aspectos legais e t\u00e9cnicos, e se necess\u00e1rio, corrigir as falhas encontradas.","id":4882127,"corpo":"<p align=justify>analisar a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos quanto aos aspectos legais e t\u00e9cnicos, e se necess\u00e1rio, corrigir as falhas encontradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prover a consulta farmac\u00eautica em consult\u00f3rio farmac\u00eautico ou, na inexist\u00eancia deste, em local p\u00fablico.","id":4882128,"corpo":"<p align=justify>prover a consulta farmac\u00eautica em consult\u00f3rio farmac\u00eautico ou, na inexist\u00eancia deste, em local p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar exames laboratoriais, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional, com a finalidade de monitorar os resultados da farmacoterapia.","id":4882129,"corpo":"<p align=justify>solicitar exames laboratoriais, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional, com a finalidade de monitorar os resultados da farmacoterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescrever os medicamentos que se mostrarem necess\u00e1rios, e acompanhar a ades\u00e3o dos pacientes ao tratamento.","id":4882130,"corpo":"<p align=justify>prescrever os medicamentos que se mostrarem necess\u00e1rios, e acompanhar a ades\u00e3o dos pacientes ao tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1334682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Canoas XXI","sigla":"","id":3917,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do sinal indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 09, 22 e 28.","provas":[{"id":43849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Instituto Canoas XXI","sigla":"","id":3917,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-canoas-xxi-rs-2016-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Instituto Canoas XXI - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1315898,"hashId":"15ff9993dd87309a33d164feee7acb3e","enunciado":"<p align=justify>Considerando o emprego do sinal indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e\r\nrespectivamente, as lacunas das linhas 09, 22 e 28.<\/p>","resposta":4806432,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as - \u00e0 - \u00e0.","id":4806428,"corpo":"<p align=justify>as - \u00e0 - \u00e0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as - a - \u00e0.","id":4806429,"corpo":"<p align=justify>as - a - \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s - a - \u00e0.","id":4806430,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s - a - \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as - a - a.","id":4806431,"corpo":"<p align=justify>as - a - a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s - \u00e0 - \u00e0.","id":4806432,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s - \u00e0 - \u00e0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem- se ao texto abaixo. Zika nas Am\u00e9ricas Drauzio Varella 01 \"A pandemia explosiva do v\u00edrus zika que ocorre nas Am\u00e9ricas do Sul, Central e Caribe \u00e9 uma das 02 quatro doen\u00e7as virais transmitidas por artr\u00f3podes a chegar inesperadamente no Hemisf\u00e9rio Ocidental.03 Assim come\u00e7a a revis\u00e3o publicada pelo The New England Journal of Medicine, sobre a doen\u00e7a 04 causadora da trag\u00e9dia das microcefalias. 05 A primeira das quatro epidemias citadas \u00e9 a dengue, que se insinuou no hemisf\u00e9rio durante d\u00e9cadas, 06 para atacar com mais vigor a partir dos anos 1990. A segunda, o v\u00edrus do Oeste do Nilo, emergiu para estes 07 lados em 1999, o chikungunya em 2013 e o zika em 2015. 08 O v\u00edrus zika foi descoberto incidentalmente em 1947, num estudo- sentinela com mosquitos e primatas, 09 na floresta do mesmo nome, em Uganda. Permaneceu d\u00e9cadas, confinado _____ regi\u00f5es equatoriais da 10 \u00c1frica e da \u00c1sia, infectando macacos e mosquitos arb\u00f3reos e poucos seres humanos. 11 _____ anos, pesquisadores africanos notaram que o padr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o do zika em macacos 12 selvagens, acompanhava o do chikugunya, entre os mesmos animais. Essa caracter\u00edstica se repetiu em 13 popula\u00e7\u00f5es humanas, a partir de 2013. 14 Dengue, chikungunya e zika s\u00e3o transmitidos principalmente pelo Aedes aegypti, o mesmo das 15 epidemias devastadoras de febre amarela, no passado. Esses mosquitos emergiram em aldeias do norte da 16 \u00c1frica _____ mil\u00eanios, em \u00e9pocas de seca, quando os habitantes precisavam armazenar \u00e1gua. A adapta\u00e7\u00e3o 17 ao conv\u00edvio dom\u00e9stico possibilitou a transmiss\u00e3o para o homem e, mais tarde, a dissemina\u00e7\u00e3o para as 18 Am\u00e9ricas e Europa pelo tr\u00e1fico de escravo. 19 Os sintomas da infec\u00e7\u00e3o pelo zika s\u00e3o semelhantes aos da dengue atenuada: febre baixa, dores 20 musculares e nos olhos, prostra\u00e7\u00e3o e vermelhid\u00e3o na pele. Em mais de sessenta anos de observa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o 21 foram descritos casos de febre hemorr\u00e1gica ou morte. 22 N\u00e3o haveria gravidade, n\u00e3o fossem os 73 casos de problemas motores relacionados _____ s\u00edndrome de 23 Guillain-Barr\u00e9, descritos originalmente na Polin\u00e9sia Francesa, e a epidemia de microcefalias identificada 24 rapidamente em Pernambuco. 25 Ainda n\u00e3o h\u00e1 testes laboratoriais rotineiros para a identifica\u00e7\u00e3o dos casos de zika. Quando circulam ao 26 mesmo tempo infec\u00e7\u00f5es por dengue e chikungunya, o diagn\u00f3stico diferencial ganha import\u00e2ncia, 27 especialmente em gr\u00e1vidas e na identifica\u00e7\u00e3o precoce dos casos de dengue hemorr\u00e1gica, respons\u00e1veis 28 pelas mortes associadas ____ doen\u00e7a. 29 N\u00e3o _______ vacinas contra o zika, embora algumas plataformas possam ser adaptadas em pouco 30 tempo. No entanto, como os casos surgem e arma espor\u00e1dica e imprevis\u00edvel, vacinar popula\u00e7\u00f5es inteiras 31 pode ser proibitivo pelos custos e pela inutilidade de imunizar milh\u00f5es de pessoas em regi\u00f5es poupadas 32 pelo v\u00edrus. 33 Al\u00e9m de combater os focos do mosquito transmissor, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o restam os recursos que j\u00e1 34 demonstraram efic\u00e1cia: repelentes, telas nas janelas, ar condicionado para os que disp\u00f5em do equipamento 35 e adiar a gravidez nas regi\u00f5es assoladas pelo v\u00edrus. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/drauziovarella.eom.br\/drauzio\/artigos \/zika-nas-americas\/ &gt; (adaptado) Acesso em 03 mar\u00e7o 2016.","id":409817,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b><i>As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero \r\n01 a 10 referem-\r\nse ao \r\ntexto abaixo. <\/i><\/b><\/p><div><b><br>\r\n<\/b>\r\n<\/div><div><b><br><\/b><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b>Zika nas \r\nAm\u00e9ricas <\/b><\/div><div><br><\/div><div>\r\n<i>Drauzio Varella <\/i><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>01    \r\n         \"A \r\npandemia \r\nexplosiva do v\u00edrus <u>zika<\/u> que \r\nocorre nas Am\u00e9ricas do Sul, Central e Caribe \r\n\u00e9 uma das <\/div><div>02    \r\n   quatro doen\u00e7as \r\nvirais transmitidas por \r\nartr\u00f3podes a chegar inesperadamente no \r\nHemisf\u00e9rio Ocidental.<\/div><div>03  \r\n          \r\n Assim \r\ncome\u00e7a a \r\nrevis\u00e3o publicada pelo <i>The New England \r\nJournal of Medicine<\/i>, sobre a \r\ndoen\u00e7a <\/div><div>04    \r\n   causadora da \r\ntrag\u00e9dia das <u>microcefalias<\/u>. \r\n<\/div><div>05        \r\n     A primeira das quatro \r\nepidemias \r\ncitadas \u00e9 \r\na <u>dengue<\/u>, que se insinuou no \r\nhemisf\u00e9rio \r\ndurante d\u00e9cadas, <\/div><div>06  \r\n     para \r\natacar com mais vigor a partir dos \r\nanos 1990. A segunda, o v\u00edrus do Oeste do \r\nNilo, emergiu para estes <\/div>\r\n<div>07       lados em \r\n1999, o chikungunya em 2013 \r\ne o \r\nzika em 2015. <\/div><div>08  \r\n           O \r\nv\u00edrus zika \r\nfoi descoberto \r\nincidentalmente em 1947, num estudo-\r\nsentinela com mosquitos e primatas, \r\n<\/div><div>09       na \r\nfloresta do mesmo nome, em \r\nUganda. \r\nPermaneceu d\u00e9cadas, confinado  _____ \r\nregi\u00f5es \r\nequatoriais da <\/div><div>10  \r\n     \u00c1frica e da \r\n\u00c1sia, infectando macacos e \r\nmosquitos arb\u00f3reos e poucos seres humanos.\r\n<\/div><div>11        \r\n      _____ anos, \r\npesquisadores \r\nafricanos notaram que o padr\u00e3o de \r\ndissemina\u00e7\u00e3o do zika em macacos <\/div>\r\n<div>12       selvagens, \r\nacompanhava o do chikugunya, \r\nentre os mesmos animais. Essa caracter\u00edstica \r\nse repetiu em <\/div><div>13  \r\n     popula\u00e7\u00f5es \r\nhumanas, a partir de 2013. <\/div>\r\n<div>14          \r\n   Dengue, chikungunya e zika s\u00e3o \r\ntransmitidos \r\nprincipalmente pelo <i>Aedes aegypti<\/i>, o \r\nmesmo \r\ndas <\/div><div>15      \r\n epidemias devastadoras \r\nde febre amarela, \r\nno passado. Esses mosquitos emergiram em \r\naldeias do norte da <\/div>\r\n<div>16       \u00c1frica \r\n_____ mil\u00eanios, em \u00e9pocas de seca, \r\nquando os habitantes precisavam armazenar \r\n\u00e1gua. A adapta\u00e7\u00e3o <\/div><div>17  \r\n     ao \r\nconv\u00edvio dom\u00e9stico possibilitou a \r\ntransmiss\u00e3o para o homem e, mais tarde, a \r\ndissemina\u00e7\u00e3o para as <\/div>\r\n<div>18       Am\u00e9ricas e \r\nEuropa \r\npelo tr\u00e1fico de escravo. <\/div>\r\n<div>19          \r\n   Os sintomas da infec\u00e7\u00e3o pelo \r\nzika s\u00e3o \r\nsemelhantes aos da dengue atenuada: febre \r\nbaixa, dores <\/div><div>20    \r\n   musculares e \r\nnos olhos, prostra\u00e7\u00e3o e \r\nvermelhid\u00e3o na pele. Em mais de sessenta \r\nanos de observa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o <\/div>\r\n<div>21       foram \r\ndescritos casos de febre \r\nhemorr\u00e1gica \r\nou morte.  <\/div>\r\n<div>22          \r\n   N\u00e3o haveria \r\ngravidade, n\u00e3o fossem os 73 casos de \r\nproblemas motores relacionados _____ \r\ns\u00edndrome de <\/div><div>23    \r\n   Guillain-Barr\u00e9, \r\ndescritos originalmente \r\nna Polin\u00e9sia Francesa, e a epidemia de \r\nmicrocefalias identificada <\/div>\r\n<div>24      \r\n rapidamente em Pernambuco. \r\n<\/div><div>25        \r\n     Ainda n\u00e3o \r\nh\u00e1 testes laboratoriais rotineiros para a \r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos casos de zika. Quando \r\ncirculam ao <\/div><div>26    \r\n   mesmo tempo \r\ninfec\u00e7\u00f5es por dengue e \r\nchikungunya, o diagn\u00f3stico diferencial ganha \r\nimport\u00e2ncia, <\/div><div>27    \r\n   especialmente \r\nem gr\u00e1vidas e na \r\nidentifica\u00e7\u00e3o precoce dos casos de dengue \r\nhemorr\u00e1gica, respons\u00e1veis <\/div>\r\n<div>28       pelas \r\nmortes \r\nassociadas ____ doen\u00e7a.  <\/div>\r\n<div>29          \r\n   N\u00e3o _______ vacinas contra o \r\nzika, embora algumas \r\nplataformas possam ser adaptadas em \r\npouco <\/div><div>30      \r\n tempo. No entanto, \r\ncomo os casos surgem e \r\narma espor\u00e1dica e imprevis\u00edvel, vacinar \r\npopula\u00e7\u00f5es inteiras <\/div><div>31  \r\n     pode \r\nser proibitivo pelos custos e pela \r\ninutilidade de imunizar milh\u00f5es de pessoas \r\nem regi\u00f5es poupadas <\/div><div>32  \r\n     pelo \r\nv\u00edrus. <\/div><div>33    \r\n         Al\u00e9m de \r\ncombater os \r\nfocos \r\ndo mosquito transmissor, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o restam \r\nos recursos que j\u00e1 <\/div>\r\n<div>34      \r\n demonstraram efic\u00e1cia: \r\nrepelentes, telas nas janelas, ar \r\ncondicionado para os que disp\u00f5em do \r\nequipamento <\/div><div>35    \r\n   e adiar a \r\ngravidez nas \r\nregi\u00f5es assoladas pelo v\u00edrus. <\/div>\r\n<div><br><\/div><div>Dispon\u00edvel em &lt; \r\nhttp:\/\/drauziovarella.eom.br\/drauzio\/artigos\r\n\/zika-nas-americas\/ &gt; (adaptado) Acesso \r\nem 03 \r\nmar\u00e7o 2016.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Garagista","id":19116}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Machado","sigla":"","id":3972,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ant\u00f4nimo de mal \u00e9:","provas":[{"id":44511,"cargo":{"descricao":"Garagista","id":19116},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Machado","sigla":"","id":3972,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-novo-machado-rs-2016-legalle-concursos-garagista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Novo Machado - Garagista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1344769,"hashId":"65ccd4bdb62e3b0fc7750c40229a03b4","enunciado":"<p align=justify>O ant\u00f4nimo de mal \u00e9:<\/p>","resposta":4925719,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bem.","id":4925719,"corpo":"<p align=justify>Bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ruim.","id":4925720,"corpo":"<p align=justify>Ruim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bom.","id":4925721,"corpo":"<p align=justify>Bom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e9ssimo.","id":4925722,"corpo":"<p align=justify>P\u00e9ssimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bem ou bom.","id":4925723,"corpo":"<p align=justify>Bem ou bom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1344769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":21410},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o de Pessoas","id":21420},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing","id":21421},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o","id":21438},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura","id":21448},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Zootecnia","id":21449},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo \/ Projeto","id":21450},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Gen\u00e9tica \/ Biologia Molecular","id":21455},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Est\u00e9tica","id":21509},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":21516},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Medicina de Ruminantes e Reprodu\u00e7\u00e3o Animal","id":21584},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n.\u00ba 12.527\/2011 N\u00c3O compreende os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":53526,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":21410},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2016"},{"id":53534,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53541,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o de Pessoas","id":21420},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-gestao-de-pessoas-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":53544,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing","id":21421},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-marketing-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing - 2016"},{"id":53657,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o","id":21438},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-producao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53666,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura","id":21448},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-mecanizacao-silvicultura-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura - 2016"},{"id":53673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Zootecnia","id":21449},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-zootecnia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Zootecnia - 2016"},{"id":53675,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo \/ Projeto","id":21450},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-arquitetura-e-urbanismo-projeto-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo \/ Projeto - 2016"},{"id":53691,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Gen\u00e9tica \/ Biologia Molecular","id":21455},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-genetica-biologia-molecular-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Gen\u00e9tica \/ Biologia Molecular - 2016"},{"id":53749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-agrarias-maquinas-mecanizacao-solos-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos - 2016"},{"id":53754,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53764,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia - 2016"},{"id":53771,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":53795,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Est\u00e9tica","id":21509},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-estetica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Est\u00e9tica - 2016"},{"id":53797,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"},{"id":53839,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":21516},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fisioterapia - 2016"},{"id":53932,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gastronomia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia - 2016"},{"id":53934,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":53939,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-microbiologia-medicina-veterinaria-preventiva-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva - 2016"},{"id":53942,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-patologia-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":53945,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Medicina de Ruminantes e Reprodu\u00e7\u00e3o Animal","id":21584},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-medicina-de-ruminantes-e-reproducao-animal-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Medicina de Ruminantes e Reprodu\u00e7\u00e3o Animal - 2016"},{"id":53950,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1419048,"hashId":"e67e66ed5ae20ce010004820f9102f16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n.\u00ba 12.527\/2011 <strong>N\u00c3O <\/strong>compreende os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5233825,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria, \u00edntegra, aut\u00eantica e atualizada.","id":5233821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1ria, \u00edntegra, aut\u00eantica e atualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobre atividades exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades, inclusive as relativas \u00e0 sua pol\u00edtica, organiza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.","id":5233822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre atividades exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades, inclusive as relativas \u00e0 sua pol\u00edtica, organiza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o, contratos administrativos.","id":5233823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o, contratos administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.","id":5233824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referente a projetos de pesquisa e de desenvolvimento cient\u00edficos ou tecnol\u00f3gicos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":5233825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referente a projetos de pesquisa e de desenvolvimento cient\u00edficos ou tecnol\u00f3gicos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1419048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com alguns pesquisadores o El Ni\u00f1o 2015\/2016 pode ter contribu\u00eddo para elevar o n\u00edvel do sistema Cantareira. Por\u00e9m, depois de perder for\u00e7a a partir do outono de 2016, o fen\u00f4meno que entra em cena \u00e9 o La Ni\u00f1a, que tender\u00e1 a causar mais chuvas no Norte e menos chuvas no Sul do Brasil. Com a aus\u00eancia de chuva nos meses mais quentes, o ciclo vicioso que atingiu a Grande S\u00e3o Paulo nos \u00faltimos anos, regi\u00e3o que historicamente vive o chamado estresse h\u00eddrico, onde existe muita demanda para pouca oferta de \u00e1gua, pode voltar a se agravar. Adaptado:http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2016\/04\/1761623-sistemacantareira-tem-abril-com-menos-chuvas-em-16-anos.shtmlNa linha do exposto acima, sobre os fen\u00f4menos El Ni\u00f1o e La Ni\u00f1a pode-se afirmar:","provas":[{"id":46654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2016-rhs-consult-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Porto Feliz - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1419136,"hashId":"9e234bc423c282898a44ef0011fb3018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>De acordo com alguns pesquisadores o El Ni\u00f1o 2015\/2016 pode ter contribu\u00eddo para elevar o n\u00edvel do sistema Cantareira. Por\u00e9m, depois de perder for\u00e7a a partir do outono de 2016, o fen\u00f4meno que entra em cena \u00e9 o La Ni\u00f1a, que tender\u00e1 a causar mais chuvas no Norte e menos chuvas no Sul do Brasil. Com a aus\u00eancia de chuva nos meses mais quentes, o ciclo vicioso que atingiu a Grande S\u00e3o Paulo nos \u00faltimos anos, regi\u00e3o que historicamente vive o chamado estresse h\u00eddrico, onde existe muita demanda para pouca oferta de \u00e1gua, pode voltar a se agravar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2016\/04\/1761623-sistemacantareira-tem-abril-com-menos-chuvas-em-16-anos.shtml<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na linha do exposto acima, sobre os fen\u00f4menos El Ni\u00f1o e La Ni\u00f1a pode-se afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5234224,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"La Ni\u00f1a caracteriza-se por um aquecimento anormal das \u00e1guas superficiais do oceano Atl\u00e2ntico.","id":5234222,"corpo":"<p>La Ni\u00f1a caracteriza-se por um aquecimento anormal das \u00e1guas superficiais do oceano Atl\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El Ni\u00f1o caracteriza-se por um esfriamento anormal das \u00e1guas superficiais no oceano \u00cdndico Tropical.","id":5234223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El Ni\u00f1o caracteriza-se por um esfriamento anormal das \u00e1guas superficiais no oceano \u00cdndico Tropical.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos s\u00e3o fen\u00f4menos oce\u00e2nico-atmosf\u00e9ricos, provocando altera\u00e7\u00f5es das \u00e1guas superficiais no Oceano Pac\u00edfico Tropical.","id":5234224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos s\u00e3o fen\u00f4menos oce\u00e2nico-atmosf\u00e9ricos, provocando altera\u00e7\u00f5es das \u00e1guas superficiais no Oceano Pac\u00edfico Tropical.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"La Ni\u00f1a provoca a queda das temperaturas na Am\u00e9rica do Norte e na Europa.","id":5234225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La Ni\u00f1a provoca a queda das temperaturas na Am\u00e9rica do Norte e na Europa.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"La Ni\u00f1a provoca diminui\u00e7\u00e3o da velocidade dos ventos al\u00edsios no Pac\u00edfico.","id":5234226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La Ni\u00f1a provoca diminui\u00e7\u00e3o da velocidade dos ventos al\u00edsios no Pac\u00edfico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1419136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sim, o projeto pedag\u00f3gico vigente no Brasil \u00e9 todo ancorado em valores familistas e reprodutores, que enxergam a mulher n\u00e3o enquanto sujeito, mas como m\u00e1quina de fazer filhos. Assim, alimenta-se que toda mulher est\u00e1 dispon\u00edvel, sendo seu corpo um espa\u00e7o p\u00fablico. Fonte: http:\/\/www.cartaeducacao.com.br\/aulas\/medio\/o-assedio-e-a-violenciade-genero\/ Apesar das conquistas do ponto de vista legal, como a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, a viol\u00eancia e preconceito de g\u00eanero ainda persistem no Brasil, pois, como sugerido acima, o sexismo \u00e9 reproduzido pelo sistema educacional brasileiro. Dessa forma, uma mudan\u00e7a efetiva s\u00f3 estar\u00e1 sinalizada se: ","provas":[{"id":46654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2016-rhs-consult-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Porto Feliz - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1419155,"hashId":"a9deed678293724ddc07aa22ae52c2c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Sim, o projeto pedag\u00f3gico vigente no Brasil \u00e9 todo ancorado em valores familistas e reprodutores, que enxergam a mulher n\u00e3o enquanto sujeito, mas como m\u00e1quina de fazer filhos. Assim, alimenta-se que toda mulher est\u00e1 dispon\u00edvel, sendo seu corpo um espa\u00e7o p\u00fablico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.cartaeducacao.com.br\/aulas\/medio\/o-assedio-e-a-violenciade-genero\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar das conquistas do ponto de vista legal, como a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, a viol\u00eancia e preconceito de g\u00eanero ainda persistem no Brasil, pois, como sugerido acima, o sexismo \u00e9 reproduzido pelo sistema educacional brasileiro. Dessa forma, uma mudan\u00e7a efetiva s\u00f3 estar\u00e1 sinalizada se: <\/p>","resposta":5234313,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de g\u00eanero e sua divis\u00e3o positivista, como observada na divis\u00e3o do trabalho, for refor\u00e7ada. ","id":5234312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de g\u00eanero e sua divis\u00e3o positivista, como observada na divis\u00e3o do trabalho, for refor\u00e7ada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A erradica\u00e7\u00e3o do preconceito e viol\u00eancia de g\u00eanero passar a fazer parte da grade curricular da educa\u00e7\u00e3o brasileira. ","id":5234313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A erradica\u00e7\u00e3o do preconceito e viol\u00eancia de g\u00eanero passar a fazer parte da grade curricular da educa\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os adolescentes tiverem acesso a uma pedagogia que apresente o potencial punitivo das leis contra a viol\u00eancia de g\u00eanero.","id":5234314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adolescentes tiverem acesso a uma pedagogia que apresente o potencial punitivo das leis contra a viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As campanhas contra o preconceito e viol\u00eancia de g\u00eanero forem ampliadas, destacando-se as consequ\u00eancias jur\u00eddicas e punitivas. ","id":5234315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As campanhas contra o preconceito e viol\u00eancia de g\u00eanero forem ampliadas, destacando-se as consequ\u00eancias jur\u00eddicas e punitivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder p\u00fablico determinar a cria\u00e7\u00e3o de mais espa\u00e7os de uso exclusivo para mulheres, tal como o \u201cvag\u00e3o rosa\u201d nos trens e metr\u00f4s.","id":5234316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder p\u00fablico determinar a cria\u00e7\u00e3o de mais espa\u00e7os de uso exclusivo para mulheres, tal como o \u201cvag\u00e3o rosa\u201d nos trens e metr\u00f4s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1419155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras de constitui\u00e7\u00e3o do memorando (Manual da Presid\u00eancia, 2002), pode-se afirmar.","provas":[{"id":46658,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419194,"hashId":"3f291b878792ee6ec8a67bad308416f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras de constitui\u00e7\u00e3o do memorando (Manual da Presid\u00eancia, 2002), pode-se afirmar.<\/p>","resposta":5234496,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do pronome de tratamento Ilustr\u00edssimo \u00e9 adequado para o memorando por se tratar de correspond\u00eancia de servidores p\u00fablicos.","id":5234494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do pronome de tratamento Ilustr\u00edssimo \u00e9 adequado para o memorando por se tratar de correspond\u00eancia de servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O memorando \u00e9 utilizado para o expediente externo de correspond\u00eancias oficiais entre servidores p\u00fablicos.","id":5234495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O memorando \u00e9 utilizado para o expediente externo de correspond\u00eancias oficiais entre servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No memorando, o destinat\u00e1rio \u00e9 identificado apenas pelo cargo que ocupa, sendo um dos aspectos estruturais que diferencia esse documento do of\u00edcio.","id":5234496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No memorando, o destinat\u00e1rio \u00e9 identificado apenas pelo cargo que ocupa, sendo um dos aspectos estruturais que diferencia esse documento do of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O memorando n\u00e3o apresenta o item \u201cAssunto\u201d que indica de forma sucinta do que trata a correspond\u00eancia.","id":5234497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O memorando n\u00e3o apresenta o item \u201cAssunto\u201d que indica de forma sucinta do que trata a correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O memorando destina-se, exclusivamente, a comunica\u00e7\u00f5es entre unidades administrativas de n\u00edveis diferentes.","id":5234498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O memorando destina-se, exclusivamente, a comunica\u00e7\u00f5es entre unidades administrativas de n\u00edveis diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1419194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/93, al\u00e9m de regulamentar o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, instituiu normas gerais para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. A respeito dessa norma, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":46658,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419206,"hashId":"bbfdb6a706e7212533941c0eabd40d98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 8.666\/93, al\u00e9m de regulamentar o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, instituiu normas gerais para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. A respeito dessa norma, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":5234556,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servidor ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios.","id":5234554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o a Concorr\u00eancia; a Tomada de pre\u00e7os; o Convite; o Concurso; e o Leil\u00e3o.","id":5234555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o a Concorr\u00eancia; a Tomada de pre\u00e7os; o Convite; o Concurso; e o Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contratos regidos pela Lei n\u00ba 8.666\/93 n\u00e3o poder\u00e3o ser rescindidos unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, salvo as hip\u00f3teses de caso fortuito ou for\u00e7a maior.","id":5234556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos regidos pela Lei n\u00ba 8.666\/93 n\u00e3o poder\u00e3o ser rescindidos unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, salvo as hip\u00f3teses de caso fortuito ou for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.","id":5234557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 requerer \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica os quantitativos das obras e pre\u00e7os unit\u00e1rios de determinada obra executada.","id":5234558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 requerer \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica os quantitativos das obras e pre\u00e7os unit\u00e1rios de determinada obra executada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1419206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de adultos que sofrem de diabetes quadruplicou desde 1980, e o problema afeta 422 milh\u00f5es de pessoas no planeta, [...]. \u201cA diabetes progride. N\u00e3o \u00e9 mais uma doen\u00e7a que predomina nos pa\u00edses ricos. Ela aumenta sem parar em todas as partes, de forma mais pronunciada nos pa\u00edses com renda intermedi\u00e1ria\u201d, destaca a diretora geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), Margaret Chan, na introdu\u00e7\u00e3o do primeiro relat\u00f3rio global sobre a enfermidade cr\u00f4nica. Em escala mundial, a OMS calcula que 422 milh\u00f5es de adultos tinham diabetes em 2014, contra 108 milh\u00f5es em 1980. A doen\u00e7a afeta 8,5% dos adultos, o que significa duas vezes mais que em 1980, [...]. Adaptado:http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia\/2016\/04\/1758028-numero-dediabeticos-no-mundo-quadruplicou-desde-1980.shtml Pode-se afirmar que o aumento do n\u00famero de adultos com diabetes referido acima, deve-se a alguns fatores de risco, tais como: ","provas":[{"id":46654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2016-rhs-consult-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Porto Feliz - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1419208,"hashId":"b77ebd8e1d7840e4bb35f4da3eaa7e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O n\u00famero de adultos que sofrem de diabetes quadruplicou desde 1980, e o problema afeta 422 milh\u00f5es de pessoas no planeta, [...]. \u201cA diabetes progride. N\u00e3o \u00e9 mais uma doen\u00e7a que predomina nos pa\u00edses ricos. Ela aumenta sem parar em todas as partes, de forma mais pronunciada nos pa\u00edses com renda intermedi\u00e1ria\u201d, destaca a diretora geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), Margaret Chan, na introdu\u00e7\u00e3o do primeiro relat\u00f3rio global sobre a enfermidade cr\u00f4nica. Em escala mundial, a OMS calcula que 422 milh\u00f5es de adultos tinham diabetes em 2014, contra 108 milh\u00f5es em 1980. A doen\u00e7a afeta 8,5% dos adultos, o que significa duas vezes mais que em 1980, [...]. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia\/2016\/04\/1758028-numero-dediabeticos-no-mundo-quadruplicou-desde-1980.shtml  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o aumento do n\u00famero de adultos com diabetes referido acima, deve-se a alguns fatores de risco, tais como: <\/p>","resposta":5234566,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as renais. ","id":5234564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as renais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anemia e hipertens\u00e3o.","id":5234565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia e hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrepeso e obesidade. ","id":5234566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepeso e obesidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Car\u00eancia de vitamina A e D.","id":5234567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00eancia de vitamina A e D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia no sistema imunol\u00f3gico.","id":5234568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia no sistema imunol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1419208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demiss\u00e3o \u00e9 uma penalidade disciplinar que se encontra regulamentada na Lei n.\u00ba 8.112\/90. Assinale a alternativa que n\u00e3o expressa uma hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o dessa penalidade.","provas":[{"id":46658,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419213,"hashId":"6aa326c66f387b1719e99d69958192cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demiss\u00e3o \u00e9 uma penalidade disciplinar que se encontra regulamentada na Lei n.\u00ba 8.112\/90. Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>expressa uma hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o dessa penalidade.<\/p>","resposta":5234590,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":5234589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter sob sua chefia imediata, em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau civil.","id":5234590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter sob sua chefia imediata, em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revela\u00e7\u00e3o de segredo do qual se apropriou em raz\u00e3o do cargo.","id":5234591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela\u00e7\u00e3o de segredo do qual se apropriou em raz\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inassiduidade habitual.","id":5234592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inassiduidade habitual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia p\u00fablica e conduta escandalosa, na reparti\u00e7\u00e3o.","id":5234593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incontin\u00eancia p\u00fablica e conduta escandalosa, na reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/1419213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2016, completaram-se 102 anos do nascimento de uma escritora brasileira de grande import\u00e2ncia para a nossa literatura, mas que ainda nos dias de hoje, permanece desconhecida para muita gente. Foi numa comunidade rural em Sacramento, Minas Gerais, que ela nasceu. Mas foi numa favela em S\u00e3o Paulo que ela se tornou escritora \u2013 e produziu a obra pela qual seria conhecida at\u00e9 hoje. Catadora de lixo e moradora da favela do Canind\u00e9, em S\u00e3o Paulo, na segunda metade da d\u00e9cada de 50, ela usava os cadernos que encontrava no lixo para escrever sobre seu cotidiano e pensamentos. Baseando-se no excerto acima, assinale a alternativa correta quanto ao nome da escritora e o t\u00edtulo de uma de suas obras. ","provas":[{"id":46654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2016-rhs-consult-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Porto Feliz - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1419218,"hashId":"b0f8eb2c598787cae8cddae9db22deab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em mar\u00e7o de 2016, completaram-se 102 anos do nascimento de uma escritora brasileira de grande import\u00e2ncia para a nossa literatura, mas que ainda nos dias de hoje, permanece desconhecida para muita gente. Foi numa comunidade rural em Sacramento, Minas Gerais, que ela nasceu. Mas foi numa favela em S\u00e3o Paulo que ela se tornou escritora \u2013 e produziu a obra pela qual seria conhecida at\u00e9 hoje. Catadora de lixo e moradora da favela do Canind\u00e9, em S\u00e3o Paulo, na segunda metade da d\u00e9cada de 50, ela usava os cadernos que encontrava no lixo para escrever sobre seu cotidiano e pensamentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se no excerto acima, assinale a alternativa correta quanto ao nome da escritora e o t\u00edtulo de uma de suas obras. <\/p>","resposta":5234615,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cora Coralina \u2013 Est\u00f3rias da Casa Velha da Ponte. ","id":5234614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cora Coralina \u2013 Est\u00f3rias da Casa Velha da Ponte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carolina Maria de Jesus \u2013 Quarto de Despejo. ","id":5234615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina Maria de Jesus \u2013 Quarto de Despejo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ad\u00e9lia Prado \u2013 O Homem da M\u00e3o Seca. ","id":5234616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ad\u00e9lia Prado \u2013 O Homem da M\u00e3o Seca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Virginia Wolf \u2013 Um Teto Todo Seu.","id":5234617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Virginia Wolf \u2013 Um Teto Todo Seu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rachel de Queiroz \u2013 O Quinze.","id":5234618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rachel de Queiroz \u2013 O Quinze.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1419218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o que torna obrigat\u00f3ria a rotulagem nutricional com o objetivo principal de atuar em benef\u00edcio do consumidor e ainda evitar obst\u00e1culos t\u00e9cnicos ao com\u00e9rcio \u00e9 a","provas":[{"id":46646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2016-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418832,"hashId":"1711ce6abc2255a07bc50e0b724dbf7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o que torna obrigat\u00f3ria a rotulagem nutricional com o objetivo principal de atuar em benef\u00edcio do consumidor e ainda evitar obst\u00e1culos t\u00e9cnicos ao com\u00e9rcio \u00e9 a<\/p>","resposta":5232847,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RDC 259","id":5232844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDC 259<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RDC 12","id":5232845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDC 12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RDC 326","id":5232846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDC 326<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RDC 360","id":5232847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDC 360<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RDC 216","id":5232848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDC 216<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o sistema APPCC funcione de modo eficaz, deve ser acompanhado de programas de pr\u00e9-requisitos que fornecer\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es operacionais e ambientais b\u00e1sicas necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos in\u00f3cuos e saud\u00e1veis. As ferramentas de gest\u00e3o da qualidade como 5S, e garantia da qualidade (BPF, PPHO e POP), embora consideradas de car\u00e1ter gen\u00e9rico, s\u00e3o indispens\u00e1veis para o sistema APPCC e devem ser executadas sobre base s\u00f3lida de cumprimento. Analise os aspectos a seguir: I. Projetos dos pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es II. Limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas III. Programa de qualidade de \u00e1gua IV. Qualidade da mat\u00e9ria-prima V. Higiene pessoal Com rela\u00e7\u00e3o ao programa de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, os aspectos que devem ser contemplados:","provas":[{"id":46646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2016-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418844,"hashId":"af1b747167f55f57e4a24deb0c048029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o sistema APPCC funcione de modo eficaz, deve ser acompanhado de programas de pr\u00e9-requisitos que fornecer\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es operacionais e ambientais b\u00e1sicas necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos in\u00f3cuos e saud\u00e1veis. As ferramentas de gest\u00e3o da qualidade como 5S, e garantia da qualidade (BPF, PPHO e POP), embora consideradas de car\u00e1ter gen\u00e9rico, s\u00e3o indispens\u00e1veis para o sistema APPCC e devem ser executadas sobre base s\u00f3lida de cumprimento. Analise os aspectos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Projetos dos pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Programa de qualidade de \u00e1gua <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Qualidade da mat\u00e9ria-prima <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Higiene pessoal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao programa de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, os aspectos que devem ser contemplados:<\/p>","resposta":5232899,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5232896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":5232897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":5232898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":5232899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V","id":5232900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para funcionar convenientemente, um plano de APPCC deve estar baseado e fundamentado em um plano de a\u00e7\u00e3o que abranja n\u00e3o s\u00f3 o controle dos monitoramentos previstos pelo plano, mas tamb\u00e9m deve contar com uma a\u00e7\u00e3o conjunta em que a empresa e seus funcion\u00e1rios tenham total seguran\u00e7a e responsabilidade sobre o plano e seus fundamentos. Para isso, s\u00e3o necess\u00e1rios cursos e treinamentos que formem a equipe de trabalho de maneira que venham a assegurar o andamento do processo, tais como:","provas":[{"id":46646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2016-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418847,"hashId":"2daf8b7e63f9b0120feb52a29a1f1716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para funcionar convenientemente, um plano de APPCC deve estar baseado e fundamentado em um plano de a\u00e7\u00e3o que abranja n\u00e3o s\u00f3 o controle dos monitoramentos previstos pelo plano, mas tamb\u00e9m deve contar com uma a\u00e7\u00e3o conjunta em que a empresa e seus funcion\u00e1rios tenham total seguran\u00e7a e responsabilidade sobre o plano e seus fundamentos. Para isso, s\u00e3o necess\u00e1rios cursos e treinamentos que formem a equipe de trabalho de maneira que venham a assegurar o andamento do processo, tais como:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5232909,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, higiene pessoal, sanitiza\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.","id":5232909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, higiene pessoal, sanitiza\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, Inform\u00e1tica B\u00e1sica, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.","id":5232910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, Inform\u00e1tica B\u00e1sica, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmica dos alimentos, Inform\u00e1tica, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.","id":5232911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u00edmica dos alimentos, Inform\u00e1tica, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de pequenas empresas, Legisla\u00e7\u00e3o ambiental, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.","id":5232912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de pequenas empresas, Legisla\u00e7\u00e3o ambiental, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vendas de produtos, higiene pessoal, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.","id":5232913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vendas de produtos, higiene pessoal, sanifica\u00e7\u00e3o de equipamentos e ambientes e Gerenciamento do Plano APPCC.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microbiologia do leite, avalie os seguintes aspectos: I. O leite, ao ser extra\u00eddo do animal sadio, j\u00e1 cont\u00e9m alguns microrganismos provenientes do corpo do animal, que penetram atrav\u00e9s dos canais galact\u00f3foros e saem misturados ao leite durante a ordenha. II. No processo de ordenha, o leite est\u00e1 exposto \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por microrganismos encontrados no corpo do animal, no esterco, solo e \u00e1gua. III. Por ser um alimento rico em nutrientes (prote\u00ednas, carboidratos, lip\u00eddeos, sais minerais, vitaminas), \u00e9 um excelente meio para o crescimento de v\u00e1rios grupos de microrganismos desej\u00e1veis e indesej\u00e1veis IV. Durante o processo de produ\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, transporte, prepara\u00e7\u00e3o, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o, o leite pode estar sujeito \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncias t\u00f3xicas ou por bact\u00e9rias patog\u00eanicas, v\u00edrus ou parasitos, capazes de transmitir importantes doen\u00e7as ao homem. V. Os microrganismos prejudiciais da ind\u00fastria do leite provocam transforma\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis aos processos tecnol\u00f3gicos, por exemplo, coagula\u00e7\u00e3o do produto, modifica\u00e7\u00e3o da cor e sabor, decomposi\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas etc. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":46646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2016-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418861,"hashId":"9c20ed292894e67df798a0dff64185b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microbiologia do leite, avalie os seguintes aspectos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O leite, ao ser extra\u00eddo do animal sadio, j\u00e1 cont\u00e9m alguns microrganismos provenientes do corpo do animal, que penetram atrav\u00e9s dos canais galact\u00f3foros e saem misturados ao leite durante a ordenha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No processo de ordenha, o leite est\u00e1 exposto \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por microrganismos encontrados no corpo do animal, no esterco, solo e \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por ser um alimento rico em nutrientes (prote\u00ednas, carboidratos, lip\u00eddeos, sais minerais, vitaminas), \u00e9 um excelente meio para o crescimento de v\u00e1rios grupos de microrganismos desej\u00e1veis e indesej\u00e1veis <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Durante o processo de produ\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, transporte, prepara\u00e7\u00e3o, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o, o leite pode estar sujeito \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncias t\u00f3xicas ou por bact\u00e9rias patog\u00eanicas, v\u00edrus ou parasitos, capazes de transmitir importantes doen\u00e7as ao homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os microrganismos prejudiciais da ind\u00fastria do leite provocam transforma\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis aos processos tecnol\u00f3gicos, por exemplo, coagula\u00e7\u00e3o do produto, modifica\u00e7\u00e3o da cor e sabor, decomposi\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas<\/strong>:<\/p>","resposta":5232971,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V","id":5232970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":5232971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V","id":5232972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":5232973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":5232974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidrarias e aos equipamentos associe, corretamente, as colunas I e II. Coluna I 1. S\u00e3o aparelhos usados para medidas precisas de volume de l\u00edquidos em escoamento, especialmente nos casos de titula\u00e7\u00e3o. Serve para dar escoamento a volumes vari\u00e1veis de l\u00edquidos. N\u00e3o deve ser aquecida. \u00c9 constitu\u00edda de tubo de vidro uniformemente calibrado, graduado em d\u00e9cimos de mililitro.2. Equipamento para medi\u00e7\u00e3o de BOD (demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio) ou para estudos de SHELF-LIFE (prazo de validade) a seco e incuba\u00e7\u00f5es a baixa temperatura. 3. Usado para medir a temperatura durante o aquecimento em opera\u00e7\u00f5es como: destila\u00e7\u00e3o simples, fracionada etc. 4. Recipiente cil\u00edndrico, achatado, de vidro ou pl\u00e1stico que os profissionais de laborat\u00f3rio utilizam para a cultura de microrganismos. 5. \u00c9 feito de porcelana e indicado para filtra\u00e7\u00f5es a v\u00e1cuo, recomendado quando as part\u00edculas s\u00f3lidas dissolvidas s\u00e3o muito pequenas e forma uma pasta, \u201centupindo\u201d os poros do papel filtro. \u00c9 utilizado junto ao kitassato. Coluna II (A) placa de petri (B) buretas (C) estufa incubadora refrigerada tipo DBO (D) funil de B\u00fcchner (E) term\u00f4metro","provas":[{"id":46646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","id":19935},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2016-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bromatologia e Tecnologia de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418869,"hashId":"e25fc718b9b7df3ae9a257c0423a3385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidrarias e aos equipamentos associe, corretamente, as colunas I e II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. S\u00e3o aparelhos usados para medidas precisas de volume de l\u00edquidos em escoamento, especialmente nos casos de titula\u00e7\u00e3o. Serve para dar escoamento a volumes vari\u00e1veis de l\u00edquidos. N\u00e3o deve ser aquecida. \u00c9 constitu\u00edda de tubo de vidro uniformemente calibrado, graduado em d\u00e9cimos de mililitro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Equipamento para medi\u00e7\u00e3o de BOD (demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio) ou para estudos de SHELF-LIFE (prazo de validade) a seco e incuba\u00e7\u00f5es a baixa temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Usado para medir a temperatura durante o aquecimento em opera\u00e7\u00f5es como: destila\u00e7\u00e3o simples, fracionada etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Recipiente cil\u00edndrico, achatado, de vidro ou pl\u00e1stico que os profissionais de laborat\u00f3rio utilizam para a cultura de microrganismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. \u00c9 feito de porcelana e indicado para filtra\u00e7\u00f5es a v\u00e1cuo, recomendado quando as part\u00edculas s\u00f3lidas dissolvidas s\u00e3o muito pequenas e forma uma pasta, \u201centupindo\u201d os poros do papel filtro. \u00c9 utilizado junto ao kitassato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A) placa de petri <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(B) buretas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(C) estufa incubadora refrigerada tipo DBO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(D) funil de B\u00fcchner <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(E) term\u00f4metro<\/p>","resposta":5233010,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-B, 2- C, 3-E, 4-D, 5-A","id":5233006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-B, 2- C, 3-E, 4-D, 5-A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-C, 2- D, 3-E, 4-A, 5-B","id":5233007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-C, 2- D, 3-E, 4-A, 5-B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-D, 2- A, 3-E, 4-B, 5-C","id":5233008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-D, 2- A, 3-E, 4-B, 5-C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-A, 2- C, 3-B, 4-E, 5-D","id":5233009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-A, 2- C, 3-B, 4-E, 5-D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-B, 2- C, 3-E, 4-A, 5-D","id":5233010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-B, 2- C, 3-E, 4-A, 5-D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autoriza a imediata execu\u00e7\u00e3o ou operatividade dos atos administrativos, mesmo que arguidos de v\u00edcios ou defeitos que os levem \u00e0 invalidade. Dentre os atributos dos atos administrativos, o exposto acima remete ao (\u00e0)","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418887,"hashId":"ab0366b840c5ccac717fc41dc7dab0f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza a imediata execu\u00e7\u00e3o ou operatividade dos atos administrativos, mesmo que arguidos de v\u00edcios ou defeitos que os levem \u00e0 invalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os atributos dos atos administrativos, o exposto acima remete ao (\u00e0)<\/p>","resposta":5233092,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade. ","id":5233092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imperatividade.","id":5233093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auto-executoriedade. ","id":5233094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto-executoriedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exequibilidade. ","id":5233095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exequibilidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Operatividade. ","id":5233096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operatividade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1418887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias prerrogativas consignadas pelas cl\u00e1usulas exorbitantes, tem-se aquelas que se exteriorizam nos expostos a seguir, EXCETO: ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418899,"hashId":"8fcaac96dd982035b5b2ff8b3872ba62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias prerrogativas consignadas pelas cl\u00e1usulas exorbitantes, tem-se aquelas que se exteriorizam nos expostos a seguir, EXCETO: <\/p>","resposta":5233151,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro. ","id":5233147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o de pre\u00e7os e tarifas. ","id":5233148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o de pre\u00e7os e tarifas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inoponibilidade da exce\u00e7\u00e3o de contrato n\u00e3o cumprido. ","id":5233149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inoponibilidade da exce\u00e7\u00e3o de contrato n\u00e3o cumprido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle do contrato.","id":5233150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impossibilidade de altera\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o unilateral do contrato. ","id":5233151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impossibilidade de altera\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o unilateral do contrato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"}],"slug":"direito-administrativo\/1418899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, pode-se relacionar o sistema: ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418928,"hashId":"9189e493f6807bd2a1f8e143b27ca0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, pode-se relacionar o sistema: <\/p>","resposta":5233276,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Misto. ","id":5233274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Misto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distrital. ","id":5233275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporcional.","id":5233276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Majorit\u00e1rio. ","id":5233277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Majorit\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parcial. ","id":5233278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parcial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1418928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os expostos a seguir, n\u00e3o se pode considerar como um dos princ\u00edpios do Minist\u00e9rio P\u00fablico: ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418938,"hashId":"08901c73a5f7147b43e8a85e6622bbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os expostos a seguir, n\u00e3o se pode considerar como um dos princ\u00edpios do Minist\u00e9rio P\u00fablico: <\/p>","resposta":5233319,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do exerc\u00edcio da advocacia. ","id":5233319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do exerc\u00edcio da advocacia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade.","id":5233320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indivisibilidade.","id":5233321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indivisibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autonomia funcional.","id":5233322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do promotor natural. ","id":5233323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do promotor natural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407671,"slug":"direito-constitucional-principios-institucionais-do-ministerio-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/1418938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba 13.105\/2015, no que tange \u00e0 tutela provis\u00f3ria, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418947,"hashId":"560525b3952944914aa8ab9059d259d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n\u00ba 13.105\/2015, no que tange \u00e0 tutela provis\u00f3ria, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5233362,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, cautelar ou antecipada, n\u00e3o pode ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental.","id":5233359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, cautelar ou antecipada, n\u00e3o pode ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental depende do pagamento de custas.","id":5233360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental depende do pagamento de custas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria n\u00e3o conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, e n\u00e3o pode ser revogada ou modificada. ","id":5233361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria n\u00e3o conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, e n\u00e3o pode ser revogada ou modificada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo decis\u00e3o judicial em contr\u00e1rio, a tutela provis\u00f3ria conserva a efic\u00e1cia durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do processo.","id":5233362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo decis\u00e3o judicial em contr\u00e1rio, a tutela provis\u00f3ria conserva a efic\u00e1cia durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na decis\u00e3o que conceder, negar, modificar ou revogar a tutela provis\u00f3ria, o juiz est\u00e1 dispensado de motivar seu convencimento. ","id":5233363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na decis\u00e3o que conceder, negar, modificar ou revogar a tutela provis\u00f3ria, o juiz est\u00e1 dispensado de motivar seu convencimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1418947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 13.105\/2015, quanto ao ato das partes, pode-se afirmar: ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418948,"hashId":"43cb9618024c5bbd78a1c3a0030de514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 13.105\/2015, quanto ao ato das partes, pode-se afirmar: <\/p>","resposta":5233367,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos das partes consistentes em declara\u00e7\u00f5es unilaterais ou bilaterais de vontade n\u00e3o extinguem direitos processuais.","id":5233364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos das partes consistentes em declara\u00e7\u00f5es unilaterais ou bilaterais de vontade n\u00e3o extinguem direitos processuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos das partes consistentes extinguem direitos processuais desde que em declara\u00e7\u00f5es bilaterais de vontade. ","id":5233365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos das partes consistentes extinguem direitos processuais desde que em declara\u00e7\u00f5es bilaterais de vontade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As partes n\u00e3o podem exigir recibo de peti\u00e7\u00f5es, arrazoados, pap\u00e9is e documentos que entregarem em cart\u00f3rio.","id":5233366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes n\u00e3o podem exigir recibo de peti\u00e7\u00f5es, arrazoados, pap\u00e9is e documentos que entregarem em cart\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos ap\u00f3s homologa\u00e7\u00e3o judicial.","id":5233367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos ap\u00f3s homologa\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido lan\u00e7ar nos autos cotas marginais ou interlineares. ","id":5233368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido lan\u00e7ar nos autos cotas marginais ou interlineares. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Atos das Partes","oab":false,"nome":"Atos das Partes","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415742,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-atos-das-partes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1418948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Civil, devem ser registrados em registro p\u00fablico: I Os nascimentos, casamentos e \u00f3bitos. II A emancipa\u00e7\u00e3o por outorga dos pais ou por senten\u00e7a do juiz. III A interdi\u00e7\u00e3o por incapacidade, desde que absoluta. IV A senten\u00e7a declarat\u00f3ria de aus\u00eancia e de morte presumida. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em: ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418949,"hashId":"67e314064077e8b98f1f0ad6a641371c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo Civil, devem ser registrados em registro p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong> Os nascimentos, casamentos e \u00f3bitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong> A emancipa\u00e7\u00e3o por outorga dos pais ou por senten\u00e7a do juiz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong> A interdi\u00e7\u00e3o por incapacidade, desde que absoluta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong> A senten\u00e7a declarat\u00f3ria de aus\u00eancia e de morte presumida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto somente o que se afirma em: <\/p>","resposta":5233371,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5233369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5233370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":5233371,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":5233372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":5233373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","oab":false,"nome":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415377,"slug":"direito-civil-registro-e-averbacao-no-registro-civil-art-9o-e-10"}],"slug":"direito-civil\/1418949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil, decorrido um ano da arrecada\u00e7\u00e3o dos bens do ausente, ou, se ele deixou representante ou procurador, em se passando tr\u00eas anos, poder\u00e3o os interessados requerer que se declare a aus\u00eancia e se abra provisoriamente a sucess\u00e3o. Podem ser considerados \u201cinteressados\u201d os expostos a seguir, EXCETO: ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418950,"hashId":"a52b3a2327a01d444300d642c0f61222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Civil, decorrido um ano da arrecada\u00e7\u00e3o dos bens do ausente, ou, se ele deixou representante ou procurador, em se passando tr\u00eas anos, poder\u00e3o os interessados requerer que se declare a aus\u00eancia e se abra provisoriamente a sucess\u00e3o. Podem ser considerados \u201cinteressados\u201d os expostos a seguir, EXCETO: <\/p>","resposta":5233374,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge separado judicialmente. ","id":5233374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f4njuge separado judicialmente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge n\u00e3o separado judicialmente.","id":5233375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f4njuge n\u00e3o separado judicialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os herdeiros presumidos, leg\u00edtimos ou testament\u00e1rios.","id":5233376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os herdeiros presumidos, leg\u00edtimos ou testament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os que tiverem sobre os bens do ausente direito dependente de sua morte.","id":5233377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os que tiverem sobre os bens do ausente direito dependente de sua morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os credores de obriga\u00e7\u00f5es vencidas e n\u00e3o pagas.","id":5233378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os credores de obriga\u00e7\u00f5es vencidas e n\u00e3o pagas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","oab":true,"nome":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405871,"slug":"direito-civil-da-ausencia-art-22-ao-39"},{"nome_clean":"Curadoria dos Bens do Ausente (Art. 22 ao 25)","oab":true,"nome":"Curadoria dos Bens do Ausente (Art. 22 ao 25)","pai":405871,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405872,"slug":"direito-civil-curadoria-dos-bens-do-ausente-art-22-ao-25"}],"slug":"direito-civil\/1418950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, os interessados podem requerer a sucess\u00e3o definitiva e o levantamento das cau\u00e7\u00f5es prestadas ap\u00f3s quanto tempo de passada em julgado a senten\u00e7a que concede a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria? ","provas":[{"id":46647,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraty","sigla":"","id":780,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraty-rj-2016-rhs-consult-procurador","tipo":1,"nome":"RHS Consult - Prefeitura de Paraty - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1418951,"hashId":"54745dc8c0e831248867c523b1b8e8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, os interessados podem requerer a sucess\u00e3o definitiva e o levantamento das cau\u00e7\u00f5es prestadas ap\u00f3s quanto tempo de passada em julgado a senten\u00e7a que concede a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria? <\/p>","resposta":5233380,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":5233379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dez anos. ","id":5233380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dez anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quinze anos.","id":5233381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quinze anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vinte anos.","id":5233382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vinte e cinco anos. ","id":5233383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e cinco anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","oab":true,"nome":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405871,"slug":"direito-civil-da-ausencia-art-22-ao-39"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Definitiva (Art. 37 ao 39)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Definitiva (Art. 37 ao 39)","pai":405871,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405874,"slug":"direito-civil-sucessao-definitiva-art-37-ao-39"}],"slug":"direito-civil\/1418951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":21410},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o de Pessoas","id":21420},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing","id":21421},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o","id":21438},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura","id":21448},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Zootecnia","id":21449},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo \/ Projeto","id":21450},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Gen\u00e9tica \/ Biologia Molecular","id":21455},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Est\u00e9tica","id":21509},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":21516},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Medicina de Ruminantes e Reprodu\u00e7\u00e3o Animal","id":21584},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei Federal n.\u00ba 8.112\/90,","provas":[{"id":53526,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":21410},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2016"},{"id":53534,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53541,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o de Pessoas","id":21420},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-gestao-de-pessoas-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":53544,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing","id":21421},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-marketing-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Marketing - 2016"},{"id":53657,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o","id":21438},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-producao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53666,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura","id":21448},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-mecanizacao-silvicultura-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura - 2016"},{"id":53673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Zootecnia","id":21449},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-zootecnia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Zootecnia - 2016"},{"id":53675,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo \/ Projeto","id":21450},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-arquitetura-e-urbanismo-projeto-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo \/ Projeto - 2016"},{"id":53691,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Gen\u00e9tica \/ Biologia Molecular","id":21455},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-genetica-biologia-molecular-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Gen\u00e9tica \/ Biologia Molecular - 2016"},{"id":53749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-agrarias-maquinas-mecanizacao-solos-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos - 2016"},{"id":53754,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53764,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia - 2016"},{"id":53771,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":53795,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Est\u00e9tica","id":21509},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-estetica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Est\u00e9tica - 2016"},{"id":53797,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"},{"id":53839,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":21516},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fisioterapia - 2016"},{"id":53932,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gastronomia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia - 2016"},{"id":53934,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":53939,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-microbiologia-medicina-veterinaria-preventiva-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva - 2016"},{"id":53942,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria","id":21583},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-patologia-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Patologia Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":53945,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Medicina de Ruminantes e Reprodu\u00e7\u00e3o Animal","id":21584},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-medicina-de-ruminantes-e-reproducao-animal-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Medicina de Ruminantes e Reprodu\u00e7\u00e3o Animal - 2016"},{"id":53950,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1419004,"hashId":"2ce45870cdba9e67625302bb8bbaa745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei Federal n.\u00ba 8.112\/90,<\/p>","resposta":5233620,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a acarea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fase do processo disciplinar.","id":5233617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acarea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fase do processo disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada aos servidores a dedica\u00e7\u00e3o em tempo integral aos seus trabalhos intr\u00ednsecos \u00e0 comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia.","id":5233618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada aos servidores a dedica\u00e7\u00e3o em tempo integral aos seus trabalhos intr\u00ednsecos \u00e0 comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00f4njuge do acusado poder\u00e1 participar de comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia, desde que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial a imparcialidade.","id":5233619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f4njuge do acusado poder\u00e1 participar de comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia, desde que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial a imparcialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo para conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 60 (sessenta) dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o, admitida sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.","id":5233620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo para conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 60 (sessenta) dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o, admitida sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o processo disciplinar \u00e9 o instrumento judicial destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.","id":5233621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo disciplinar \u00e9 o instrumento judicial destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1419004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da farmacologia na hipertens\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420847,"hashId":"3817532d174c77c4e19c2b4271fadac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da farmacologia na hipertens\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5241990,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao iniciar o uso de medicamentos diur\u00e9ticos, ocorre um aumento do d\u00e9bito card\u00edaco causado pela moderada deple\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio","id":5241989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao iniciar o uso de medicamentos diur\u00e9ticos, ocorre um aumento do d\u00e9bito card\u00edaco causado pela moderada deple\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O captopril, se comparado com o enalapril, apresenta meia-vida de elimina\u00e7\u00e3o (em horas) superior e menor dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o (em horas).","id":5241990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O captopril, se comparado com o enalapril, apresenta meia-vida de elimina\u00e7\u00e3o (em horas) superior e menor dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o (em horas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamentos com a\u00e7\u00e3o central, como os betabloqueadores, reduzem a press\u00e3o sangu\u00ednea pelo aumento da renina plasm\u00e1tica.","id":5241991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos com a\u00e7\u00e3o central, como os betabloqueadores, reduzem a press\u00e3o sangu\u00ednea pelo aumento da renina plasm\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O losartan diminui a press\u00e3o sangu\u00ednea, por interferir diretamente nas prostaglandinas.","id":5241992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O losartan diminui a press\u00e3o sangu\u00ednea, por interferir diretamente nas prostaglandinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O propranolol apresenta dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de 30 (trinta) minutos, interferindo no perfil lip\u00eddico pela diminui\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos.","id":5241993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propranolol apresenta dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de 30 (trinta) minutos, interferindo no perfil lip\u00eddico pela diminui\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1420847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) Por se tratar de pr\u00e1tica complementar, \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de Acupuntura na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.( ) A estrutura\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica deve ser promovida pelo munic\u00edpio.( ) As plantas medicinais podem estar dispon\u00edveis de forma complementar nas unidades de m\u00e9dia complexidade.( ) O Programa Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica para Hipertens\u00e3o Arterial e Diabetes Mellitus tem como um dos objetivos acompanhar os impactos da morbimortalidade para essas doen\u00e7as.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420865,"hashId":"5124195f3f5d3b286c81c5d1785cff60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por se tratar de pr\u00e1tica complementar, \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de Acupuntura na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica deve ser promovida pelo munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As plantas medicinais podem estar dispon\u00edveis de forma complementar nas unidades de m\u00e9dia complexidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Programa Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica para Hipertens\u00e3o Arterial e Diabetes Mellitus tem como um dos objetivos acompanhar os impactos da morbimortalidade para essas doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5242076,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5242072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5242073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5242074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5242075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5242076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1420865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um farmac\u00eautico que atua em uma farm\u00e1cia de dispensa\u00e7\u00e3o realiza uma s\u00e9rie de atividades em rela\u00e7\u00e3o a orienta\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos. A respeito do assunto, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: uma paciente recorreu \u00e0 farm\u00e1cia com queixa de dor na garganta, coriza e fortes dores de cabe\u00e7a, entretanto sem apresentar febre, segundo a consulta farmac\u00eautica. Que f\u00e1rmacos o farmac\u00eautico poder\u00e1 dispensar?","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420873,"hashId":"b2aca36521742f2f775762b9ed614a9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um farmac\u00eautico que atua em uma farm\u00e1cia de dispensa\u00e7\u00e3o realiza uma s\u00e9rie de atividades em rela\u00e7\u00e3o a orienta\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos. A respeito do assunto, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: uma paciente recorreu \u00e0 farm\u00e1cia com queixa de dor na garganta, coriza e fortes dores de cabe\u00e7a, entretanto sem apresentar febre, segundo a consulta farmac\u00eautica. Que f\u00e1rmacos o farmac\u00eautico poder\u00e1 dispensar?<\/p>","resposta":5242109,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido clavul\u00f4nico, vitamina D, cafe\u00edna e amoxicili","id":5242107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido clavul\u00f4nico, vitamina D, cafe\u00edna e amoxicili<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paracetamol, code\u00edna e azitromicina.","id":5242108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paracetamol, code\u00edna e azitromicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paracetamol, vitamina C e ibuprofeno.","id":5242109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paracetamol, vitamina C e ibuprofeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dexametasona, \u00e1cido retinoico, cafe\u00edna e ibuprofeno.","id":5242110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dexametasona, \u00e1cido retinoico, cafe\u00edna e ibuprofeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido acetilsalic\u00edlico, paracetamol e betametasona.","id":5242111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido acetilsalic\u00edlico, paracetamol e betametasona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1420873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das atividades relacionadas ao ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 a etapa inicial do ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.( ) A programa\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos fazem parte das etapas da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.( ) A distribui\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos foram definidas na Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos do ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.( ) A observa\u00e7\u00e3o dos aspectos relacionados ao controle f\u00edsico-qu\u00edmico do medicamento representa uma das etapas do ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420890,"hashId":"37ff449dcce1fb89e381c693d553fc63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das atividades relacionadas ao ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 a etapa inicial do ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A programa\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos fazem parte das etapas da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A distribui\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos foram definidas na Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos do ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A observa\u00e7\u00e3o dos aspectos relacionados ao controle f\u00edsico-qu\u00edmico do medicamento representa uma das etapas do ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5242185,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5242182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5242183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5242184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5242185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5242186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419136,"slug":"farmacia-ciclo-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1420890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A garantia do acesso aos medicamentos depende de um financiamento sustentado, o qual deve ser assegurado pelas inst\u00e2ncias gestoras do SUS. Com rela\u00e7\u00e3o ao financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, considere as seguintes afirmativas:1. O financiamento da assist\u00eancia \u00e9 de responsabilidade do governo federal.2. Os recursos federais para o financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica s\u00e3o divididos em tr\u00eas componentes: b\u00e1sico, estrat\u00e9gico e especializado.3. O componente b\u00e1sico da assist\u00eancia destina-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade.4. O componente estrat\u00e9gico da assist\u00eancia tem como principal caracter\u00edstica a busca da garantia da integralidade do tratamento medicamentoso, em n\u00edvel ambulatorial, de agravos cujas abordagens terap\u00eauticas est\u00e3o estabelecidas em Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas publicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420896,"hashId":"23f7622d824e0336a202e51cd6d3a886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia do acesso aos medicamentos depende de um financiamento sustentado, o qual deve ser assegurado pelas inst\u00e2ncias gestoras do SUS. Com rela\u00e7\u00e3o ao financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O financiamento da assist\u00eancia \u00e9 de responsabilidade do governo federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os recursos federais para o financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica s\u00e3o divididos em tr\u00eas componentes: b\u00e1sico, estrat\u00e9gico e especializado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O componente b\u00e1sico da assist\u00eancia destina-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O componente estrat\u00e9gico da assist\u00eancia tem como principal caracter\u00edstica a busca da garantia da integralidade do tratamento medicamentoso, em n\u00edvel ambulatorial, de agravos cujas abordagens terap\u00eauticas est\u00e3o estabelecidas em Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas publicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5242212,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1420896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o servi\u00e7os farmac\u00eauticos que podem ser prestados em farm\u00e1cias, de acordo com a RDC n\u00ba 44\/2009 da ANVISA:","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420904,"hashId":"8da737e66902c85346b54af2213f5561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o servi\u00e7os farmac\u00eauticos que podem ser prestados em farm\u00e1cias, de acordo com a RDC n\u00ba 44\/2009 da ANVISA:<\/p>","resposta":5242249,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica com acompanhamento domiciliar.","id":5242249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica com acompanhamento domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aferi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros bioqu\u00edmicos como glicemia capilar e colesterol total.","id":5242250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aferi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros bioqu\u00edmicos como glicemia capilar e colesterol total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos inalat\u00f3rios e injet\u00e1veis.","id":5242251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos inalat\u00f3rios e injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o de brincos e piercings.","id":5242252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca\u00e7\u00e3o de brincos e <em>piercings<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial para diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":5242253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial para diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"RDC n \u00ba 44\/2009 - Anvisa - Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"RDC n \u00ba 44\/2009 - Anvisa - Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419146,"slug":"farmacia-rdc-n-o-44-2009-anvisa-boas-praticas-farmaceuticas-para-o-controle-sanitario-do-funcionamento-da-dispensacao-e-da-comercializacao-de-produtos-e-da-prestacao-de-servicos-farmaceuticos-em-farmacias-e-drogarias-e-da-outras-providencias"}],"slug":"farmacia\/1420904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 um dos agravos mais comuns na popula\u00e7\u00e3o adulta em todo o mundo e um fator de risco importante para doen\u00e7as cardiovasculares. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1420919,"hashId":"df7428c01938c61139e41c91885cf889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 um dos agravos mais comuns na popula\u00e7\u00e3o adulta em todo o mundo e um fator de risco importante para doen\u00e7as cardiovasculares. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5242317,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o \u00e9 definida quando os valores da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica se mant\u00eam constantemente acima de 130 mmHg e a press\u00e3o arterial diast\u00f3lica maior ou igual a 90 mmHg.","id":5242314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o \u00e9 definida quando os valores da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica se mant\u00eam constantemente acima de 130 mmHg e a press\u00e3o arterial diast\u00f3lica maior ou igual a 90 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As causas da hipertens\u00e3o arterial geralmente s\u00e3o multifatoriais, sendo o fator gen\u00e9tico decisivo para o aparecimento ou n\u00e3o da doen\u00e7a.","id":5242315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas da hipertens\u00e3o arterial geralmente s\u00e3o multifatoriais, sendo o fator gen\u00e9tico decisivo para o aparecimento ou n\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos, vasodilatadores diretos e bloqueadores dos canais de s\u00f3dio s\u00e3o exemplos de f\u00e1rmacos anti-hipertensivos.","id":5242316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diur\u00e9ticos, vasodilatadores diretos e bloqueadores dos canais de s\u00f3dio s\u00e3o exemplos de f\u00e1rmacos anti-hipertensivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento do paciente hipertenso deve basear-se tanto no perfil farmacol\u00f3gico dos medicamentos quanto no perfil individual do paciente.","id":5242317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do paciente hipertenso deve basear-se tanto no perfil farmacol\u00f3gico dos medicamentos quanto no perfil individual do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O resultado da resposta anti-hipertensiva de cada f\u00e1rmaco dispon\u00edvel \u00e9 previs\u00edvel e pontual, de modo que o diagn\u00f3stico adequado permite definir o melhor f\u00e1rmaco para o tratamento do paciente.","id":5242318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da resposta anti-hipertensiva de cada f\u00e1rmaco dispon\u00edvel \u00e9 previs\u00edvel e pontual, de modo que o diagn\u00f3stico adequado permite definir o melhor f\u00e1rmaco para o tratamento do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1420919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os benef\u00edcios da amamenta\u00e7\u00e3o para a m\u00e3e e para o beb\u00ea, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":46720,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1421023,"hashId":"bbdf044e39b7ccd4b8c1123068748560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os benef\u00edcios da amamenta\u00e7\u00e3o para a m\u00e3e e para o beb\u00ea, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5242756,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o do leite materno contra mortes infantis \u00e9 maior quanto menor \u00e9 a crian\u00e7a.","id":5242754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o do leite materno contra mortes infantis \u00e9 maior quanto menor \u00e9 a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o precoce ao leite de vaca \u00e9 considerado um importante determinante do diabetes mellitus Tipo I.","id":5242755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o precoce ao leite de vaca \u00e9 considerado um importante determinante do diabetes mellitus Tipo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O papel protetor da amamenta\u00e7\u00e3o na redu\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e2ncer de mama est\u00e1 relacionado \u00e0 idade, \u00e0 etnia e \u00e0 paridade da m\u00e3e","id":5242756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel protetor da amamenta\u00e7\u00e3o na redu\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e2ncer de mama est\u00e1 relacionado \u00e0 idade, \u00e0 etnia e \u00e0 paridade da m\u00e3e<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva ou predominante \u00e9 considerada um excelente m\u00e9todo anticoncepcional nos primeiros seis meses ap\u00f3s o parto.","id":5242757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva ou predominante \u00e9 considerada um excelente m\u00e9todo anticoncepcional nos primeiros seis meses ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto maior o tempo de amamenta\u00e7\u00e3o, menor a chance de o indiv\u00edduo desenvolver sobrepeso\/obesidade.","id":5242758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior o tempo de amamenta\u00e7\u00e3o, menor a chance de o indiv\u00edduo desenvolver sobrepeso\/obesidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1421023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, considere as seguintes afirmativas:1. Os alimentos devem ser peneirados para facilitar a ingest\u00e3o pela crian\u00e7a.2. Carnes devem fazer parte das refei\u00e7\u00f5es desde os seis meses de idade.3. Nenhuma fruta \u00e9 contraindicada.4. Ovos cozidos n\u00e3o devem ser inclu\u00eddos antes dos doze meses de idade.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46720,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1421025,"hashId":"785d50505b13a2e80b5a0beb2e2b04a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os alimentos devem ser peneirados para facilitar a ingest\u00e3o pela crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Carnes devem fazer parte das refei\u00e7\u00f5es desde os seis meses de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Nenhuma fruta \u00e9 contraindicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ovos cozidos n\u00e3o devem ser inclu\u00eddos antes dos doze meses de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5242766,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":5242763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5242767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1421025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o nutricional da gestante, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46720,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1421036,"hashId":"a4bef1a5c446cf3579768a40abf9e8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o nutricional da gestante, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5242814,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Curva de Rosso \u00e9 considerada um instrumento adequado para triagem de gestantes em risco nutricional, uma vez que permite captar maior n\u00famero de mulheres em risco de excesso de peso.","id":5242813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Curva de Rosso \u00e9 considerada um instrumento adequado para triagem de gestantes em risco nutricional, uma vez que permite captar maior n\u00famero de mulheres em risco de excesso de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das cr\u00edticas ao uso da combina\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos Curva de Atalah e Institute of Medicine na avalia\u00e7\u00e3o de gestantes \u00e9 o v\u00ednculo da condi\u00e7\u00e3o peso ao nascer como refer\u00eancia dominante na avalia\u00e7\u00e3o do instrumento.","id":5242814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das cr\u00edticas ao uso da combina\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos Curva de Atalah e<em> Institute of Medicine <\/em>na avalia\u00e7\u00e3o de gestantes \u00e9 o v\u00ednculo da condi\u00e7\u00e3o peso ao nascer como refer\u00eancia dominante na avalia\u00e7\u00e3o do instrumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda que, na impossibilidade de conhecer o peso pr\u00e9-gestacional, seja adotado o \u00edndice de massa corporal te\u00f3rico de 21 kg\/m2.","id":5242815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda que, na impossibilidade de conhecer o peso pr\u00e9-gestacional, seja adotado o \u00edndice de massa corporal te\u00f3rico de 21 kg\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na curva para acompanhamento do estado nutricional da gestante proposta por Atalah e colaboradores (1997), foram considerados como pontos de corte do \u00edndice de massa corporal para as primeiras semanas de gesta\u00e7\u00e3o: 18,5, 25 e 35 kg\/m2, respectivamente, para baixo peso, sobrepeso e obesidade.","id":5242816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na curva para acompanhamento do estado nutricional da gestante proposta por Atalah e colaboradores (1997), foram considerados como pontos de corte do \u00edndice de massa corporal para as primeiras semanas de gesta\u00e7\u00e3o: 18,5, 25 e 35 kg\/m<sup>2<\/sup>, respectivamente, para baixo peso, sobrepeso e obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tabela de refer\u00eancia do National Center for Health Statistics foi empregada como refer\u00eancia para adequa\u00e7\u00e3o peso\/estatura na Curva de Rosso.","id":5242817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela de refer\u00eancia do<em> National Center for Health Statistics<\/em> foi empregada como refer\u00eancia para adequa\u00e7\u00e3o peso\/estatura na Curva de Rosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1421036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito, s\u00e3o quatro as categorias de infra\u00e7\u00f5es: leves, m\u00e9dias, graves e grav\u00edssimas. Cada um desses grupos apresenta valores de penaliza\u00e7\u00e3o diferentes, a serem cobrados como multa, al\u00e9m de subtrair pontua\u00e7\u00f5es diferentes da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, que variam de tr\u00eas a sete pontos. Observe as infra\u00e7\u00f5es listadas a seguir. I. Deixar de retirar todo e qualquer objeto que tenha sido utilizado para sinaliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da via. II. Fazer uso do facho de luz alta dos far\u00f3is em vias providas de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. Transitar com o farol desregulado ou com o facho de luz alta de forma a perturbar a vis\u00e3o de outro condutor. Elas s\u00e3o classificadas, correta e respectivamente, como:","provas":[{"id":44563,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1347368,"hashId":"69e78fab613f85c41f9189099e48e2a9","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Conforme o C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito, s\u00e3o quatro as\r\ncategorias de infra\u00e7\u00f5es: leves, m\u00e9dias, graves e grav\u00edssimas.\r\nCada um desses grupos apresenta valores de penaliza\u00e7\u00e3o\r\ndiferentes, a serem cobrados como multa, al\u00e9m de subtrair\r\npontua\u00e7\u00f5es diferentes da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o,\r\nque variam de tr\u00eas a sete pontos. Observe as infra\u00e7\u00f5es\r\nlistadas a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Deixar de retirar todo e qualquer objeto que tenha sido\r\nutilizado para sinaliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da via. <\/p><p align=\"justify\">II. Fazer uso do facho de luz alta dos far\u00f3is em vias\r\nprovidas de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\">III. Transitar com o farol desregulado ou com o facho de\r\nluz alta de forma a perturbar a vis\u00e3o de outro\r\ncondutor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Elas s\u00e3o classificadas, correta e respectivamente, como:<\/p><\/p>","resposta":4936693,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9dia; leve; grave.","id":4936693,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia; leve; grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave; m\u00e9dia; grave.","id":4936694,"corpo":"<p align=justify>grave; m\u00e9dia; grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grave; m\u00e9dia, grav\u00edssima.","id":4936695,"corpo":"<p align=justify>grave; m\u00e9dia, grav\u00edssima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima; grave; grav\u00edssima.","id":4936696,"corpo":"<p align=justify>grav\u00edssima; grave; grav\u00edssima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima; grave; grave.","id":4936697,"corpo":"<p align=justify>grav\u00edssima; grave; grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1347368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito descritas a seguir e previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. I. Transitar com o ve\u00edculo em desacordo com as especifica\u00e7\u00f5es, e com falta de inscri\u00e7\u00e3o e simbologia necess\u00e1rias \u00e0 sua identifica\u00e7\u00e3o, quando exigidas pela legisla\u00e7\u00e3o. II. Recusar-se a entregar \u00e0 autoridade de tr\u00e2nsito ou a seus agentes, mediante recibo, os documentos de habilita\u00e7\u00e3o, de registro, de licenciamento de ve\u00edculo e outros exigidos por lei, para averigua\u00e7\u00e3o de sua autenticidade. III. Deixar o respons\u00e1vel de promover a baixa do registro de ve\u00edculo irrecuper\u00e1vel ou definitivamente desmontado. Tem como medida administrativa a remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo o que se descreve em:","provas":[{"id":44563,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1347370,"hashId":"2b1b5d45980bcf4183e4ab55332e7490","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito descritas a seguir e\r\nprevistas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Transitar com o ve\u00edculo em desacordo com as\r\nespecifica\u00e7\u00f5es, e com falta de inscri\u00e7\u00e3o e simbologia\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 sua identifica\u00e7\u00e3o, quando exigidas pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Recusar-se a entregar \u00e0 autoridade de tr\u00e2nsito ou a\r\nseus agentes, mediante recibo, os documentos de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o, de registro, de licenciamento de ve\u00edculo e\r\noutros exigidos por lei, para averigua\u00e7\u00e3o de sua\r\nautenticidade. <\/p><p align=\"justify\">III. Deixar o respons\u00e1vel de promover a baixa do registro\r\nde ve\u00edculo irrecuper\u00e1vel ou definitivamente\r\ndesmontado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tem como medida administrativa a remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo o\r\nque se descreve em:<\/p>","resposta":4936704,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":4936703,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":4936704,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":4936705,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":4936706,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":4936707,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1347370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 considerada uma infra\u00e7\u00e3o de categoria m\u00e9dia, sujeita \u00e0 multa, dirigir o ve\u00edculo: I. com o bra\u00e7o do lado de fora; II. transportando pessoas, animais ou volume \u00e0 esquerda ou entre os bra\u00e7os e as pernas; III. com incapacidade f\u00edsica ou mental tempor\u00e1ria que comprometa a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito; IV. usando cal\u00e7ado que n\u00e3o se firme nos p\u00e9s ou que comprometa a utiliza\u00e7\u00e3o dos pedais; V. com apenas uma das m\u00e3os, exceto quando deva fazer sinais regulamentares de bra\u00e7o, mudar a marcha do ve\u00edculo, ou acionar equipamentos e acess\u00f3rios do ve\u00edculo. Est\u00e1 correto o que consta em:","provas":[{"id":44563,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1347377,"hashId":"7d0c65bcb2e5100884c3c08f95ee703d","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9\r\nconsiderada uma infra\u00e7\u00e3o de categoria m\u00e9dia, sujeita \u00e0\r\nmulta, dirigir o ve\u00edculo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. com o bra\u00e7o do lado de fora; <\/p><p align=\"justify\">II. transportando pessoas, animais ou volume \u00e0 esquerda\r\nou entre os bra\u00e7os e as pernas; <\/p><p align=\"justify\">III. com incapacidade f\u00edsica ou mental tempor\u00e1ria que\r\ncomprometa a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito; <\/p><p align=\"justify\">IV. usando cal\u00e7ado que n\u00e3o se firme nos p\u00e9s ou que\r\ncomprometa a utiliza\u00e7\u00e3o dos pedais; <\/p><p align=\"justify\">V. com apenas uma das m\u00e3os, exceto quando deva fazer\r\nsinais regulamentares de bra\u00e7o, mudar a marcha do\r\nve\u00edculo, ou acionar equipamentos e acess\u00f3rios do\r\nve\u00edculo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que consta em:<\/p>","resposta":4936738,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os itens.","id":4936738,"corpo":"<p align=justify>todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":4936739,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>II e III, somente.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":4936740,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V, somente.","id":4936741,"corpo":"<p align=justify>II, III e V, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, somente.","id":4936742,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1347377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes infra\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 classificada como grav\u00edssima, segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro?","provas":[{"id":44563,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1347383,"hashId":"fe04e68c8b7d301847558a865c24ec4b","enunciado":"<p align=justify>Qual das seguintes infra\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 classificada como\r\ngrav\u00edssima, segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro?<\/p>","resposta":4936774,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir ve\u00edculo sem usar lentes corretoras de vis\u00e3o, aparelho auxiliar de audi\u00e7\u00e3o, de pr\u00f3tese f\u00edsica ou as adapta\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo impostas por ocasi\u00e3o da concess\u00e3o ou da renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a para conduzir.","id":4936772,"corpo":"<p align=justify>Dirigir ve\u00edculo sem usar lentes corretoras de vis\u00e3o,\r\naparelho auxiliar de audi\u00e7\u00e3o, de pr\u00f3tese f\u00edsica ou as\r\nadapta\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo impostas por ocasi\u00e3o da\r\nconcess\u00e3o ou da renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a para conduzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo \u00e0 pessoa que, mesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo com seguran\u00e7a.","id":4936773,"corpo":"<p align=justify>Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo \u00e0 pessoa que,\r\nmesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico,\r\nn\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade e por seus agentes.","id":4936774,"corpo":"<p align=justify>Deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de\r\nacidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade\r\ne por seus agentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar o condutor envolvido em acidente com v\u00edtima de identificar-se ao policial e de lhe prestar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 confec\u00e7\u00e3o do boletim de ocorr\u00eancia.","id":4936775,"corpo":"<p align=justify>Deixar o condutor envolvido em acidente com v\u00edtima\r\nde identificar-se ao policial e de lhe prestar\r\ninforma\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 confec\u00e7\u00e3o do boletim de\r\nocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar-se de ve\u00edculo para demonstrar ou exibir manobra perigosa, mediante arrancada brusca, derrapagem ou frenagem com deslizamento ou arrastamento de pneus.","id":4936776,"corpo":"<p align=justify>Utilizar-se de ve\u00edculo para demonstrar ou exibir\r\nmanobra perigosa, mediante arrancada brusca,\r\nderrapagem ou frenagem com deslizamento ou\r\narrastamento de pneus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1347383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema moderno de resfriamento por \u00e1gua apresenta, dentre suas partes essenciais, a bomba d\u2019\u00e1gua. Sobre ela, leia as afirmativas. I. Serve para auxiliar o deslocamento da \u00e1gua no sistema, ou seja, recalca o l\u00edquido do radiador para o motor, fazendo com que haja uma troca do l\u00edquido aquecido pelo resfriado. Mesmo se n\u00e3o houvesse a presen\u00e7a da bomba, o l\u00edquido iria circular por termofiss\u00e3o (a diferen\u00e7a de temperatura provocaria o movimento). A bomba \u00e9 um dispositivo que melhora essa circula\u00e7\u00e3o. II. A bomba d\u00b4\u00e1gua \u00e9 acionada pelo pr\u00f3prio motor por meio de uma polia que est\u00e1 acoplada \u00e0 \u00e1rvore de manivelas (virabrequim) por interm\u00e9dio de uma correia. Isso significa que, quanto maior for a rota\u00e7\u00e3o do motor, maior ser\u00e1 sua capacidade de deslocamento. III. \u00c9 importante ficar atento ao correto tensionamento da correia da bomba d\u00b4\u00e1gua. Alguns motores utilizam a pr\u00f3pria correia dentada para acionar a bomba. E tamb\u00e9m deve-se observar seu estado de conserva\u00e7\u00e3o para um bom funcionamento do sistema. Uma correia gasta pode se romper, provocando o superaquecimento do motor. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":44563,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1347394,"hashId":"6c2d8b381198fc7fc19b6e45f59178fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Um sistema moderno de resfriamento por \u00e1gua apresenta,\r\ndentre suas partes essenciais, a bomba d\u2019\u00e1gua. Sobre ela,\r\nleia as afirmativas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Serve para auxiliar o deslocamento da \u00e1gua no sistema,\r\nou seja, recalca o l\u00edquido do radiador para o motor,\r\nfazendo com que haja uma troca do l\u00edquido aquecido\r\npelo resfriado. Mesmo se n\u00e3o houvesse a presen\u00e7a da\r\nbomba, o l\u00edquido iria circular por termofiss\u00e3o (a\r\ndiferen\u00e7a de temperatura provocaria o movimento). A\r\nbomba \u00e9 um dispositivo que melhora essa circula\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. A bomba d\u00b4\u00e1gua \u00e9 acionada pelo pr\u00f3prio motor por\r\nmeio de uma polia que est\u00e1 acoplada \u00e0 \u00e1rvore de\r\nmanivelas (virabrequim) por interm\u00e9dio de uma\r\ncorreia. Isso significa que, quanto maior for a rota\u00e7\u00e3o\r\ndo motor, maior ser\u00e1 sua capacidade de deslocamento. <\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 importante ficar atento ao correto tensionamento da\r\ncorreia da bomba d\u00b4\u00e1gua. Alguns motores utilizam a\r\npr\u00f3pria correia dentada para acionar a bomba. E\r\ntamb\u00e9m deve-se observar seu estado de conserva\u00e7\u00e3o\r\npara um bom funcionamento do sistema. Uma correia\r\ngasta pode se romper, provocando o\r\nsuperaquecimento do motor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4936826,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":4936822,"corpo":"<p align=justify>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":4936823,"corpo":"<p align=justify>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":4936824,"corpo":"<p align=justify>somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 somente duas afirmativas corretas.","id":4936825,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 somente duas afirmativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":4936826,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1347394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No art. 4\u00b0 da Lei Org\u00e2nica Municipal, compete ao munic\u00edpio promover a todo quanto diga respeito ao interesse e ao bem-estar social de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, entre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es: I. Legislar sobre assunto de seu peculiar interesse.II. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar as rendas. III. Dispor sobre a administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos. IV. Adquirir bens, inclusive mediante desapropria\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o CORRETOS os itens","provas":[{"id":40420,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1193309,"hashId":"a07bca5b4414c2dd303202f3bb61a4c3","enunciado":"<p align=\"justify\">No art. 4\u00b0 da Lei Org\u00e2nica Municipal, compete ao\r\nmunic\u00edpio promover a todo quanto diga respeito ao\r\ninteresse e ao bem-estar social de sua popula\u00e7\u00e3o,\r\ncabendo-lhe, privativamente, entre outras, as seguintes\r\natribui\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Legislar sobre assunto de seu peculiar interesse.<\/p><p align=\"justify\">II. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar as rendas. <\/p><p align=\"justify\">III. Dispor sobre a administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos. <\/p><p align=\"justify\">IV. Adquirir bens, inclusive mediante desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETOS os itens<\/p>","resposta":4291362,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":4291358,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4291359,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":4291360,"corpo":"<p align=justify>III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III e IV apenas","id":4291361,"corpo":"<p align=justify>I e III e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4291362,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Matureia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Matureia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395551,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421201,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-matureia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1193309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica, a habilidade de dar respostas assertivas e honestas e adequadas ao ambiente de trabalho e \u00e0s outras pessoas envolvidas, contribuem para um bom desempenho das fun\u00e7\u00f5es em uma Rotina de trabalho de um Guarda Municipal. Contribui para um bom desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es ser um Guarda Municipal, EXCETO:","provas":[{"id":40420,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1193328,"hashId":"b94c4e674d8a9c2a622b10f7293ad51e","enunciado":"<p align=\"justify\">A \u00e9tica, a habilidade de dar respostas assertivas e\r\nhonestas e adequadas ao ambiente de trabalho e \u00e0s\r\noutras pessoas envolvidas, contribuem para um bom\r\ndesempenho das fun\u00e7\u00f5es em uma Rotina de trabalho de\r\num <b>Guarda Municipal<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Contribui para um bom desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es\r\nser um <b>Guarda Municipal<\/b>, EXCETO:<\/p>","resposta":4291445,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo.","id":4291443,"corpo":"<p align=justify>Ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Honesto","id":4291444,"corpo":"<p align=justify>Honesto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ditador.","id":4291445,"corpo":"<p align=justify>Ditador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transparente.","id":4291446,"corpo":"<p align=justify>Transparente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeitador.","id":4291447,"corpo":"<p align=justify>Respeitador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6577,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-guarda-municipal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1193328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais \/ Telefonista","id":19262}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dirceu agendou um exame de rotina e no momento em que foi realiz\u00e1-lo recebeu uma senha. Supondo-se que a referida senha recebida pelo paciente \u00e9 o n\u00famero X e sabendo-se que a soma deste n\u00famero com os seus respectivos antecessor e sucessor resulta em 81, pode-se concluir que a senha recebida por Dirceu \u00e9:","provas":[{"id":44717,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais \/ Telefonista","id":19262},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-servicos-gerais-telefonista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Servi\u00e7os Gerais \/ Telefonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1353973,"hashId":"752e91bb636ce1b1b19b9711b41d20e1","enunciado":"<p align=justify>Dirceu agendou um exame de rotina e no momento em que foi realiz\u00e1-lo recebeu uma senha. Supondo-se que a referida senha recebida pelo paciente \u00e9 o n\u00famero X e sabendo-se que a soma deste n\u00famero com os seus respectivos antecessor e sucessor resulta em 81, pode-se concluir que a senha recebida por Dirceu \u00e9:<\/p>","resposta":4964160,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":4964159,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27","id":4964160,"corpo":"<p align=justify>27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54","id":4964161,"corpo":"<p align=justify>54<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81","id":4964162,"corpo":"<p align=justify>81<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"243","id":4964163,"corpo":"<p align=justify>243<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/1353973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quais os sinais e sintomas da s\u00edfilis secund\u00e1ria?","provas":[{"id":44410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2016-legalle-concursos-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1340282,"hashId":"93156b164e04e62b0d5c875a87868891","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quais os sinais e sintomas da s\u00edfilis secund\u00e1ria?<\/p>","resposta":4905034,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manchas no corpo, principalmente, nas palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s.","id":4905034,"corpo":"<p align=justify>Manchas no corpo, principalmente, nas palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferida \u00fanica, no local da entrada da bact\u00e9ria.","id":4905035,"corpo":"<p align=justify>Ferida \u00fanica, no local da entrada da bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresenta sinais e sintomas.","id":4905036,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o apresenta sinais e sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem surgir les\u00f5es neurol\u00f3gicas.","id":4905037,"corpo":"<p align=justify>Podem surgir les\u00f5es neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem surgir les\u00f5es \u00f3sseas.","id":4905038,"corpo":"<p align=justify>Podem surgir les\u00f5es \u00f3sseas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1340282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) divulgou em sua carta de princ\u00edpios de 7 de abril de 1948 o conceito de sa\u00fade como: \u201cSa\u00fade \u00e9 o estado do mais completo bem-estar f\u00edsico, mental e social e n\u00e3o apenas a aus\u00eancia de enfermidade\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o, avan\u00e7ada para a \u00e9poca em que foi realizada, \u00e9 considerada, no momento,","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347690,"hashId":"59a4e008ef89be1d0cee3755b9453054","enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) divulgou em sua carta de princ\u00edpios de 7 de abril de 1948 o conceito de sa\u00fade como: \u201c<em>Sa\u00fade \u00e9 o estado do mais completo bem-estar f\u00edsico, mental e social e n\u00e3o apenas a aus\u00eancia de enfermidade<\/em>\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essa defini\u00e7\u00e3o, avan\u00e7ada para a \u00e9poca em que foi realizada, \u00e9 considerada, no momento,<\/p>","resposta":4938177,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de vis\u00e3o ainda atual de perfei\u00e7\u00e3o ating\u00edvel, atentando-se \u00e0s pr\u00f3prias caracter\u00edsticas da personalidade e de imagem objetivo das coletividades e das na\u00e7\u00f5es.","id":4938174,"corpo":"<p align=justify>de vis\u00e3o ainda atual de perfei\u00e7\u00e3o ating\u00edvel, atentando-se \u00e0s pr\u00f3prias caracter\u00edsticas da personalidade e de imagem objetivo das coletividades e das na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sustenta\u00e7\u00e3o do conceito de homem \u201cintegrado\u201d na intera\u00e7\u00e3o entre os aspectos de bem-estar f\u00edsico, mental e social.","id":4938175,"corpo":"<p align=justify>sustenta\u00e7\u00e3o do conceito de homem \u201cintegrado\u201d na intera\u00e7\u00e3o entre os aspectos de bem-estar f\u00edsico, mental e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relevante e atual pois a sa\u00fade deve ser compreendida pelos sujeitos como ideal e ating\u00edvel tanto pelo esfor\u00e7o individual quanto coletivo.","id":4938176,"corpo":"<p align=justify>relevante e atual pois a sa\u00fade deve ser compreendida pelos sujeitos como ideal e ating\u00edvel tanto pelo esfor\u00e7o individual quanto coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irreal e ultrapassada.","id":4938177,"corpo":"<p align=justify>irreal e ultrapassada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1347690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de abordagem multiprofissional com usu\u00e1rios hipertensos, de acordo com a Linha Guia de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, Diabetes Mellitus e Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica?","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347693,"hashId":"7fc701bdc346ad752aef3603b0329b54","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de abordagem multiprofissional com usu\u00e1rios hipertensos, de acordo com a Linha Guia de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, Diabetes Mellitus e Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica?<\/p>","resposta":4938186,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, treinamento de profissionais, a\u00e7\u00f5es assistenciais individuais e em grupo, participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.","id":4938186,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, treinamento de profissionais, a\u00e7\u00f5es assistenciais individuais e em grupo, participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, estimular e implementar o tratamento medicamentoso, treinamento de profissionais e participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.","id":4938187,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, estimular e implementar o tratamento medicamentoso, treinamento de profissionais e participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, treinamento de profissionais, atua\u00e7\u00e3o exclusiva de profissionais com gradua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel superior e participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.","id":4938188,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, treinamento de profissionais, atua\u00e7\u00e3o exclusiva de profissionais com gradua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel superior e participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, aconselhamento para pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios, inclusive em usu\u00e1rios com complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.","id":4938189,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, aconselhamento para pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios, inclusive em usu\u00e1rios com complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1347693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento do ciclo de vida da fam\u00edlia refere-se a","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347702,"hashId":"1fb9fbc0be548dd2da3f711997275746","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento do ciclo de vida da fam\u00edlia refere-se a<\/p>","resposta":4938219,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os processos de evolu\u00e7\u00e3o transacional associados ao crescimento familiar; \u00e0 trajet\u00f3ria t\u00edpica que a maioria das fam\u00edlias percorre, a partir de est\u00e1gios que requerem reorganiza\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is, v\u00ednculos e regras.","id":4938219,"corpo":"<p align=justify>todos os processos de evolu\u00e7\u00e3o transacional associados ao crescimento familiar; \u00e0 trajet\u00f3ria t\u00edpica que a maioria das fam\u00edlias percorre, a partir de est\u00e1gios que requerem reorganiza\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is, v\u00ednculos e regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"etapas do desenvolvimento biol\u00f3gico humano em que cada membro da fam\u00edlia se encontra no momento da avalia\u00e7\u00e3o familiar, requerendo, portanto, avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o espec\u00edficas.","id":4938220,"corpo":"<p align=justify>etapas do desenvolvimento biol\u00f3gico humano em que cada membro da fam\u00edlia se encontra no momento da avalia\u00e7\u00e3o familiar, requerendo, portanto, avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etapas do processo de mudan\u00e7as nos padr\u00f5es e h\u00e1bitos familiares estabelecidos a partir de uma interven\u00e7\u00e3o familiar, abrangendo os dom\u00ednios cognitivos, afetivos e comportamentais.","id":4938221,"corpo":"<p align=justify>etapas do processo de mudan\u00e7as nos padr\u00f5es e h\u00e1bitos familiares estabelecidos a partir de uma interven\u00e7\u00e3o familiar, abrangendo os dom\u00ednios cognitivos, afetivos e comportamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os processos de avalia\u00e7\u00e3o familiar, os quais incluem o uso de instrumentos espec\u00edficos para esta finalidade como o genograma, o ecomapa, PRACTICE, FIRO e APGAR familiar.","id":4938222,"corpo":"<p align=justify>todos os processos de avalia\u00e7\u00e3o familiar, os quais incluem o uso de instrumentos espec\u00edficos para esta finalidade como o genograma, o ecomapa, PRACTICE, FIRO e APGAR familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"}],"slug":"enfermagem\/1347702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermeira Liz foi recentemente promovida a diretora dos servi\u00e7os de enfermagem de um hospital de grande porte. Ap\u00f3s um curso de Gest\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, a enfermeira resolveu adotar uma forma diferente de planejamento para os servi\u00e7os e programas de sa\u00fade do hospital. Esse modelo de planejamento consistia em quatro momentos: explicativo (como explicar a realidade), normativo (como conceber o plano), estrat\u00e9gico (como tornar vi\u00e1vel o plano) e t\u00e1tico-operacional (como agir no cotidiano de forma planejada). Esse novo modelo de planejamento denomina-se:","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347703,"hashId":"2322a126a7e05c6290a8020ed45a5437","enunciado":"<p align=\"justify\">A enfermeira Liz foi recentemente promovida a diretora dos servi\u00e7os de enfermagem de um hospital de grande porte. Ap\u00f3s um curso de Gest\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, a enfermeira resolveu adotar uma forma diferente de planejamento para os servi\u00e7os e programas de sa\u00fade do hospital. Esse modelo de planejamento consistia em quatro momentos: explicativo (como explicar a realidade), normativo (como conceber o plano), estrat\u00e9gico (como tornar vi\u00e1vel o plano) e t\u00e1tico-operacional (como agir no cotidiano de forma planejada).<\/p><p align=\"justify\">\r\nEsse novo modelo de planejamento denomina-se:<\/p>","resposta":4938229,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Normativo. ","id":4938228,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Normativo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional.","id":4938229,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento Tradicional. ","id":4938230,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Tradicional.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento de Fluxograma Situacional.","id":4938231,"corpo":"<p align=justify>Planejamento de Fluxograma Situacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento estrat\u00e9gico","pai":428237,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428238,"slug":"enfermagem-planejamento-estrategico"}],"slug":"enfermagem\/1347703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Padr\u00f5es de Pr\u00e1tica da American Nurses Association (ANA), os cinco passos do Processo de Enfermagem s\u00e3o:","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347707,"hashId":"a70ce6aebf7bd6b1de256fde7748b179","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com os Padr\u00f5es de Pr\u00e1tica da<em> American Nurses Association<\/em> (ANA), os cinco passos do Processo de Enfermagem s\u00e3o:<\/p>","resposta":4938246,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o, Diagn\u00f3stico, Planejamento, Implementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o.","id":4938246,"corpo":"<p align=justify>Investiga\u00e7\u00e3o, Diagn\u00f3stico, Planejamento, Implementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico de Sa\u00fade, Exame f\u00edsico, Prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Avalia\u00e7\u00e3o.","id":4938247,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3rico de Sa\u00fade, Exame f\u00edsico, Prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coleta de dados, Exame f\u00edsico, Diagn\u00f3stico, Estabelecimento de prioridades e Estabelecimento de resultados.","id":4938248,"corpo":"<p align=justify>Coleta de dados, Exame f\u00edsico, Diagn\u00f3stico, Estabelecimento de prioridades e Estabelecimento de resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o, Diagn\u00f3stico, Estabelecimento de prioridades e Estabelecimento de resultados e Avalia\u00e7\u00e3o.","id":4938249,"corpo":"<p align=justify>Investiga\u00e7\u00e3o, Diagn\u00f3stico, Estabelecimento de prioridades e Estabelecimento de resultados e Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1347707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347709,"hashId":"0cc195561d33b1cbbfdf12c52debca10","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4938256,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os enfermeiros n\u00e3o prescrevem nem tratam as condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, e sim prescrevem cuidados para as rea\u00e7\u00f5es das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que correspondem a complica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.","id":4938255,"corpo":"<p align=justify>Os enfermeiros n\u00e3o prescrevem nem tratam as condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, e sim prescrevem cuidados para as rea\u00e7\u00f5es das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que correspondem a complica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel a constru\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00f5es pr\u00e9-formatadas para serem completadas nos servi\u00e7os de sa\u00fade; isso ajuda evitar redigir cuidados incompat\u00edveis com as condi\u00e7\u00f5es institucionais e cl\u00ednicas do cliente\/fam\u00edlia, ou que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o direta com o diagn\u00f3stico de enfermagem levantado.","id":4938256,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aconselh\u00e1vel a constru\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00f5es pr\u00e9-formatadas para serem completadas nos servi\u00e7os de sa\u00fade; isso ajuda evitar redigir cuidados incompat\u00edveis com as condi\u00e7\u00f5es institucionais e cl\u00ednicas do cliente\/fam\u00edlia, ou que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o direta com o diagn\u00f3stico de enfermagem levantado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As prescri\u00e7\u00f5es devem incluir a data em que foram redigidas, a a\u00e7\u00e3o a ser realizada, e quem deve realiz\u00e1-la; conter a frase descritiva e a assinatura do enfermeiro respons\u00e1vel por sua confec\u00e7\u00e3o.","id":4938257,"corpo":"<p align=justify>As prescri\u00e7\u00f5es devem incluir a data em que foram redigidas, a a\u00e7\u00e3o a ser realizada, e quem deve realiz\u00e1-la; conter a frase descritiva e a assinatura do enfermeiro respons\u00e1vel por sua confec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem podem ser dependentes (conclu\u00eddas segundo solicita\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, mas requerem julgamento da enfermagem), independentes (podem resolver os problemas dos clientes, sem colabora\u00e7\u00e3o m\u00e9dica), interdependentes (realizadas com a colabora\u00e7\u00e3o de outros membros da equipe de sa\u00fade).","id":4938258,"corpo":"<p align=justify>As prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem podem ser dependentes (conclu\u00eddas segundo solicita\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, mas requerem julgamento da enfermagem), independentes (podem resolver os problemas dos clientes, sem colabora\u00e7\u00e3o m\u00e9dica), interdependentes (realizadas com a colabora\u00e7\u00e3o de outros membros da equipe de sa\u00fade).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1347709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Enfermagem, inserida em uma equipe multiprofissional, deve estar preparada para enfrentar os problemas mais t\u00edpicos da popula\u00e7\u00e3o idosa, prevenindo, tratando e cuidando das chamadas Grandes S\u00edndromes Geri\u00e1tricas ou os Gigantes da Geriatria, que s\u00e3o:","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347715,"hashId":"b0dcded464b907803a8d8211e27604ec","enunciado":"<p align=justify>A Enfermagem, inserida em uma equipe multiprofissional, deve estar preparada para enfrentar os problemas mais t\u00edpicos da popula\u00e7\u00e3o idosa, prevenindo, tratando e cuidando das chamadas Grandes S\u00edndromes Geri\u00e1tricas ou os Gigantes da Geriatria, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":4938283,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Imobilidade, a Instabilidade, a Incontin\u00eancia, a Insufici\u00eancia cerebral e a Iatrogenia.","id":4938283,"corpo":"<p align=justify>A Imobilidade, a Instabilidade, a Incontin\u00eancia, a Insufici\u00eancia cerebral e a Iatrogenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Doen\u00e7a de Parkinson, a Doen\u00e7a de Alzheimer, a Depress\u00e3o, a Dem\u00eancia e o Diabetes Mellitus.","id":4938284,"corpo":"<p align=justify>A Doen\u00e7a de Parkinson, a Doen\u00e7a de Alzheimer, a Depress\u00e3o, a Dem\u00eancia e o Diabetes Mellitus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, as Coronariopatias, as Neoplasias e o Acidente Vascular Encef\u00e1lico.","id":4938285,"corpo":"<p align=justify>A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, as Coronariopatias, as Neoplasias e o Acidente Vascular Encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Diabetes Mellitus, a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, a Insufici\u00eancia cerebral, as Neoplasias e a Instabilidade.","id":4938286,"corpo":"<p align=justify>O Diabetes Mellitus, a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, a Insufici\u00eancia cerebral, as Neoplasias e a Instabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1347715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Moema, idosa, 76 anos, deu entrada no setor de interna\u00e7\u00e3o com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC). Ao fazer a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da idosa, a enfermeira encontrou o escore 18 pontos no gr\u00e1fico de avalia\u00e7\u00e3o nutricional da Linha Guia de Sa\u00fade do Idoso da Secretaria do Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais (SES-MG). Durante a coleta de dados sobre o hist\u00f3rico e a atual condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, a enfermeira constatou que a idosa morava sozinha e n\u00e3o tinha parentes pr\u00f3ximos; fazia uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas e cigarros; era hipertensa; tinha v\u00e1rios dentes quebrados ou ausentes e usava, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico, Analg\u00e9sico e Benzodiazep\u00ednico. Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que a idosa","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347716,"hashId":"5ec77d4c65eb0c8f97650c05c3dbe15d","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Dona Moema, idosa, 76 anos, deu entrada no setor de interna\u00e7\u00e3o com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC). Ao fazer a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da idosa, a enfermeira encontrou o escore 18 pontos no gr\u00e1fico de avalia\u00e7\u00e3o nutricional da Linha Guia de Sa\u00fade do Idoso da Secretaria do Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais (SES-MG). Durante a coleta de dados sobre o hist\u00f3rico e a atual condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, a enfermeira constatou que a idosa morava sozinha e n\u00e3o tinha parentes pr\u00f3ximos; fazia uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas e cigarros; era hipertensa; tinha v\u00e1rios dentes quebrados ou ausentes e usava, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico, Analg\u00e9sico e Benzodiazep\u00ednico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que a idosa<\/p><p><\/p>","resposta":4938288,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 desnutrida, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: fazer uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas, ser hipertensa, ter v\u00e1rios dentes quebrados ou ausentes, usar, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico e Analg\u00e9sico e apresentar DPOC.","id":4938287,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 desnutrida, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: fazer uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas, ser hipertensa, ter v\u00e1rios dentes quebrados ou ausentes, usar, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico e Analg\u00e9sico e apresentar DPOC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 em risco de desnutri\u00e7\u00e3o, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: morar sozinha e n\u00e3o ter parentes pr\u00f3ximos, fazer uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas e cigarros, ter v\u00e1rios dentes quebrados ou ausentes, e usar, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico e Benzodiazep\u00ednico.","id":4938288,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 em risco de desnutri\u00e7\u00e3o, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: morar sozinha e n\u00e3o ter parentes pr\u00f3ximos, fazer uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas e cigarros, ter v\u00e1rios dentes quebrados ou ausentes, e usar, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico e Benzodiazep\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 desnutrida, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: morar sozinha e n\u00e3o ter parentes pr\u00f3ximos, fazer uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas e de cigarros, ser hipertensa, e usar, continuamente, Diur\u00e9tico e Analg\u00e9sicos.","id":4938289,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 desnutrida, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: morar sozinha e n\u00e3o ter parentes pr\u00f3ximos, fazer uso abusivo de bebidas alco\u00f3licas e de cigarros, ser hipertensa, e usar, continuamente, Diur\u00e9tico e Analg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 em risco de desnutri\u00e7\u00e3o, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: morar sozinha e n\u00e3o ter parentes pr\u00f3ximos, fazer uso de cigarros, ser hipertensa, usar, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico, Analg\u00e9sico e Benzodiazep\u00ednico e apresentar DPOC.","id":4938290,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 em risco de desnutri\u00e7\u00e3o, segundo o escore de 18 pontos; tendo como fatores causadores: morar sozinha e n\u00e3o ter parentes pr\u00f3ximos, fazer uso de cigarros, ser hipertensa, usar, continuamente, Digoxina, Diur\u00e9tico, Analg\u00e9sico e Benzodiazep\u00ednico e apresentar DPOC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1347716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Linha Guia da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a do estado de Minas Gerais (2005), o calend\u00e1rio de acompanhamento de sa\u00fade da crian\u00e7a deve realizar, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347717,"hashId":"0eec9d2ee9a140d34bf12b92ad940744","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Linha Guia da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a do estado de Minas Gerais (2005), o calend\u00e1rio de acompanhamento de sa\u00fade da crian\u00e7a deve realizar, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":4938293,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 6 consultas m\u00e9dicas e 6 de enfermagem.","id":4938291,"corpo":"<p align=justify>12 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 6 consultas m\u00e9dicas e 6 de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 7 consultas m\u00e9dicas e outras consultas de enfermagem, se necess\u00e1rio.","id":4938292,"corpo":"<p align=justify>7 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 7 consultas m\u00e9dicas e outras consultas de enfermagem, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 3 consultas m\u00e9dicas e 4 de enfermagem.","id":4938293,"corpo":"<p align=justify>7 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 3 consultas m\u00e9dicas e 4 de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 5 consultas m\u00e9dicas e 7 de enfermagem.","id":4938294,"corpo":"<p align=justify>12 consultas individuais no 1\u00ba ano de vida, sendo 5 consultas m\u00e9dicas e 7 de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1347717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os paradigmas da Reforma Psiqui\u00e1trica Brasileira, sobre o trabalho em equipe e o processo de trabalho na Sa\u00fade Mental, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347720,"hashId":"1d4dccda5535b4f8c7186acbd60091ab","enunciado":"<p align=justify>Considerando os paradigmas da Reforma Psiqui\u00e1trica Brasileira, sobre o trabalho em equipe e o processo de trabalho na Sa\u00fade Mental, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4938304,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 da al\u00e7ada do t\u00e9cnico de refer\u00eancia estabelecer e sustentar o v\u00ednculo com o paciente, tra\u00e7ar as linhas de seu projeto terap\u00eautico individual, definir com ele a frequ\u00eancia dos atendimentos e do comparecimento ao servi\u00e7o.","id":4938304,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 da al\u00e7ada do t\u00e9cnico de refer\u00eancia estabelecer e sustentar o v\u00ednculo com o paciente, tra\u00e7ar as linhas de seu projeto terap\u00eautico individual, definir com ele a frequ\u00eancia dos atendimentos e do comparecimento ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A equipe deve se organizar em torno do saber da uma categoria profissional, a fim de proporcionar um trabalho hierarquizado, coordenado e organizado.","id":4938305,"corpo":"<p align=justify>A equipe deve se organizar em torno do saber da uma categoria profissional, a fim de proporcionar um trabalho hierarquizado, coordenado e organizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A l\u00f3gica de trabalho deve ocupar-se em \u201cdividir\u201d o trabalho, em que cada um deve concentrar-se em fazer bem a sua parte, ficando, assim, assegurado um bom produto final.","id":4938306,"corpo":"<p align=justify>A l\u00f3gica de trabalho deve ocupar-se em \u201cdividir\u201d o trabalho, em que cada um deve concentrar-se em fazer bem a sua parte, ficando, assim, assegurado um bom produto final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As identidades profissionais podem e devem ser preservadas, incondicionalmente, no cotidiano de trabalho, sendo que o diagn\u00f3stico e a condu\u00e7\u00e3o do tratamento devem ser feitas, exclusivamente, pelo m\u00e9dico psiquiatra.","id":4938307,"corpo":"<p align=justify>As identidades profissionais podem e devem ser preservadas, incondicionalmente, no cotidiano de trabalho, sendo que o diagn\u00f3stico e a condu\u00e7\u00e3o do tratamento devem ser feitas, exclusivamente, pelo m\u00e9dico psiquiatra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"nome_clean":"Reforma psiqui\u00e1trica","oab":false,"nome":"Reforma psiqui\u00e1trica","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405855,"slug":"enfermagem-reforma-psiquiatrica"}],"slug":"enfermagem\/1347720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamental que o enfermeiro saiba proceder corretamente ao Exame Cl\u00ednico das Mamas (ECM). Assinale a alternativa que apresenta apenas condutas corretas na realiza\u00e7\u00e3o desse exame.","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347724,"hashId":"bbcf306b92c2961381b8f0e464db704e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fundamental que o enfermeiro saiba proceder corretamente ao Exame Cl\u00ednico das Mamas (ECM). Assinale a alternativa que apresenta apenas condutas corretas na realiza\u00e7\u00e3o desse exame.<\/p>","resposta":4938321,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar sentada. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito dorsal e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sob a cabe\u00e7a. A mama deve ser palpada vertical e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser palpadas e n\u00e3o comprimidas.","id":4938321,"corpo":"<p align=justify>Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar sentada. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito dorsal e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sob a cabe\u00e7a. A mama deve ser palpada vertical e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser palpadas e n\u00e3o comprimidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar em dec\u00fabito lateral. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito dorsal e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sobre o t\u00f3rax. A mama deve palpada horizontal e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser palpadas e n\u00e3o comprimidas.","id":4938322,"corpo":"<p align=justify>Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar em dec\u00fabito lateral. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito dorsal e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sobre o t\u00f3rax. A mama deve palpada horizontal e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser palpadas e n\u00e3o comprimidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar em dec\u00fabito ventral. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito dorsal e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sobre o abd\u00f4men. A mama deve ser palpada lateral e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser palpadas e comprimidas.","id":4938323,"corpo":"<p align=justify>Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar em dec\u00fabito ventral. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito dorsal e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sobre o abd\u00f4men. A mama deve ser palpada lateral e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser palpadas e comprimidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar em dec\u00fabito dorsal. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito ventral e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sobre a cintura. A mama deve ser palpada vertical e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser comprimidas.","id":4938324,"corpo":"<p align=justify>Para palpar os linfonodos, a paciente dever\u00e1 estar em dec\u00fabito dorsal. Para palpar as mamas, \u00e9 necess\u00e1rio que a paciente esteja em dec\u00fabito ventral e a m\u00e3o correspondente \u00e0 mama a ser examinada deve ser colocada sobre a cintura. A mama deve ser palpada vertical e circularmente. A aur\u00e9ola e a papila devem ser comprimidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/1347724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 45 anos, foi diagnosticada com Doen\u00e7a de Crohn h\u00e1 10 anos. Devido \u00e0 necessidade de um desvio fecal permanente, foi necess\u00e1ria uma ileostomia h\u00e1 15 dias para. Com base no caso descrito acima, considere as prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem a seguir. I. Aconselhar a paciente a usar produtos alimentares \u00e0 base de celulose ou de hemicelulose (nozes, sementes, amendoim). II. Recomendar modera\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de frutas como ameixas, uvas e bananas. III. Avaliar os n\u00edveis s\u00e9ricos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio. IV. Pesar-se diariamente. V. Remover cobertura pl\u00e1stica que proteja o adesivo do dispositivo de ostoma. VI. Ensinar a paciente a limpar vigorosamente a pele periostomal. Assinale a alternativa que apresenta todas as prescri\u00e7\u00f5es N\u00c3O indicadas ao caso.","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347741,"hashId":"1e36ef7899e90b7106351b6085bf3421","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, 45 anos, foi diagnosticada com Doen\u00e7a de Crohn h\u00e1 10 anos. Devido \u00e0 necessidade de um desvio fecal permanente, foi necess\u00e1ria uma ileostomia h\u00e1 15 dias para.\r\nCom base no caso descrito acima, considere as prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Aconselhar a paciente a usar produtos alimentares \u00e0 base de celulose ou de hemicelulose (nozes, sementes, amendoim).\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Recomendar modera\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de frutas como ameixas, uvas e bananas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Avaliar os n\u00edveis s\u00e9ricos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Pesar-se diariamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Remover cobertura pl\u00e1stica que proteja o adesivo do dispositivo de ostoma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI. Ensinar a paciente a limpar vigorosamente a pele periostomal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta todas as prescri\u00e7\u00f5es <strong>N\u00c3O<\/strong> indicadas ao caso.<\/p><p><\/p>","resposta":4938396,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV, V. ","id":4938393,"corpo":"<p align=justify>II, IV, V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":4938394,"corpo":"<p align=justify>I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, V, VI. ","id":4938395,"corpo":"<p align=justify>III, V, VI.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e VI.","id":4938396,"corpo":"<p align=justify>I, III e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/1347741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente politraumatizado apresentou-se confuso, press\u00e3o sist\u00f3lica de 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 125 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 23 rpm. Estima-se uma perda sangu\u00ednea entre 1.500 a 2.000 ml. Tal hemorragia \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":44571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2016-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347742,"hashId":"c4b8197efeda894214bc622b59a9e695","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente politraumatizado apresentou-se confuso, press\u00e3o sist\u00f3lica de 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 125 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 23 rpm. Estima-se uma perda sangu\u00ednea entre 1.500 a 2.000 ml.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tal hemorragia \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":4938402,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe III. ","id":4938402,"corpo":"<p align=justify>Classe III.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe IV.","id":4938403,"corpo":"<p align=justify>Classe IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe II. ","id":4938404,"corpo":"<p align=justify>Classe II.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe I.","id":4938405,"corpo":"<p align=justify>Classe I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1347742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":43208,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2016-vunesp-agente-escolar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Agente Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293794,"hashId":"34a078d77a31e0162625a9f0be3e764a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":4707835,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cresceu o n\u00famero de v\u00edtimas de bullying na escola entre 2012 e 2015.","id":4707834,"corpo":"<p align=\"justify\">cresceu o n\u00famero de v\u00edtimas de <i>bullying<\/i> na escola\r\nentre 2012 e 2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parece haver mais alunos provocadores do que v\u00edtimas de bullying.","id":4707835,"corpo":"<p align=\"justify\">parece haver mais alunos provocadores do que\r\nv\u00edtimas de <i>bullying<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os meninos preferem direcionar suas provoca\u00e7\u00f5es \u00e0s meninas.","id":4707836,"corpo":"<p align=justify>os meninos preferem direcionar suas provoca\u00e7\u00f5es\r\n\u00e0s meninas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os alunos da rede p\u00fablica s\u00e3o mais agressivos que os da escola privada.","id":4707837,"corpo":"<p align=justify>os alunos da rede p\u00fablica s\u00e3o mais agressivos que\r\nos da escola privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as meninas sofrem mais com as pr\u00e1ticas de bullying que os meninos.","id":4707838,"corpo":"<p align=\"justify\">as meninas sofrem mais com as pr\u00e1ticas de <i>bullying<\/i>\r\nque os meninos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 04. Alunos dizem mais praticar do que sofrer bullying*, mostra pesquisa do IBGE Assim como na pesquisa de 2012 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), mais entrevistados relataram em 2015 terem praticado do que sofrido bullying, n\u00e3o apenas na escola, mas em qualquer ambiente que frequentam. Meninas s\u00e3o menos provocadoras do que meninos: 15,6% das alunas disseram j\u00e1 ter praticado bullying, enquanto entre os alunos a propor\u00e7\u00e3o sobe para 24,2%. A pr\u00e1tica \u00e9 um pouco mais frequente nas escolas privadas (21,2% dos entrevistados disseram fazer bullying) do que na rede p\u00fablica (19,5%). Sofreram bullying com frequ\u00eancia 7,4% (194,6 mil) dos alunos do 9\u00ba ano, principalmente por causa da apar\u00eancia do corpo ou do rosto. * bullying: situa\u00e7\u00e3o que envolve agress\u00f5es intencionais, verbais ou f\u00edsicas, feitas de maneira repetitiva, por um ou mais alunos contra um ou mais colegas. (http:\/\/educacao.uol.com.br, 26.08.2016. Adaptado)","id":407195,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>02<\/b> a <b>04<\/b>. <div>\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>Alunos dizem mais praticar do \r\nque sofrer \r\nbullying*,\r\nmostra pesquisa do IBGE <\/i><\/div>\r\n<div><br><\/div><div>      \r\n Assim como na pesquisa de 2012 do \r\nInstituto Brasileiro de\r\nGeografia e Estat\u00edstica (IBGE), mais \r\nentrevistados relataram\r\nem 2015 terem praticado do que sofrido \r\n<i>bullying<\/i>, n\u00e3o apenas\r\nna escola, mas em qualquer ambiente que \r\nfrequentam. <\/div><div>    \r\n   Meninas s\u00e3o menos \r\nprovocadoras do que \r\nmeninos: 15,6%\r\ndas alunas disseram j\u00e1 ter praticado \r\n<i>bullying<\/i>, enquanto entre\r\nos alunos a propor\u00e7\u00e3o sobe para 24,2%. A \r\npr\u00e1tica \u00e9 um pouco\r\nmais frequente nas escolas privadas (21,2% \r\ndos entrevistados\r\ndisseram fazer <i>bullying<\/i>) do que na \r\nrede \r\np\u00fablica (19,5%).\r\nSofreram <i>bullying<\/i> com frequ\u00eancia \r\n7,4% \r\n(194,6 mil) dos alunos\r\ndo 9\u00ba ano, principalmente por causa da \r\napar\u00eancia do corpo ou\r\ndo rosto. <\/div><div><br><\/div><div>* \r\n<i>bullying<\/i>: situa\u00e7\u00e3o que envolve \r\nagress\u00f5es \r\nintencionais, verbais ou f\u00edsicas,\r\nfeitas de maneira repetitiva, por um ou \r\nmais alunos contra um ou\r\nmais colegas. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: right;\">\r\n(http:\/\/educacao.uol.com.br, 26.08.2016. \r\nAdaptado)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 4 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1293794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois epis\u00f3dios mencionados no 2\u00ba par\u00e1grafo s\u00e3o exemplos de","provas":[{"id":43208,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2016-vunesp-agente-escolar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Agente Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293833,"hashId":"8a3974a8bcee0eb98934d571dcce0756","enunciado":"<p align=justify>Os dois epis\u00f3dios mencionados no 2\u00ba par\u00e1grafo s\u00e3o\r\nexemplos de<\/p>","resposta":4708016,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desigualdade de renda.","id":4708012,"corpo":"<p align=justify>desigualdade de renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preconceito de g\u00eanero.","id":4708013,"corpo":"<p align=justify>preconceito de g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disputa entre classes.","id":4708014,"corpo":"<p align=justify>disputa entre classes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conflito de gera\u00e7\u00f5es.","id":4708015,"corpo":"<p align=justify>conflito de gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":4708016,"corpo":"<p align=justify>discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 12. Preconceito na escola N\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico dia em que v\u00e1rios preconceitos, dos mais diversos tipos, n\u00e3o se expressem em ambiente escolar. Ali\u00e1s, \u00e9 no m\u00ednimo estranho que tenhamos tantas preocupa\u00e7\u00f5es e campanhas contra o chamado bullying na escola e pouco ou quase nada contra o preconceito. Afinal, a maior parte dos comportamentos de ass\u00e9dio moral* nasce de preconceitos! Recentemente tivemos not\u00edcia de dois epis\u00f3dios de preconceito na escola: o da m\u00e3e que recebeu um bilhete da professora pedindo para aparar ou prender os cabelos dos filhos (ambos negros) \u2013 fato ocorrido em nosso pa\u00eds \u2013 e o da garota negra lanchando sozinha ao lado de uma mesa com v\u00e1rios colegas brancos juntos \u2013 este, ocorrido na \u00c1frica do Sul. Muita gente se indignou, mas muita gente tamb\u00e9m n\u00e3o viu nada de mais em ambos os casos. Choveram justificativas e at\u00e9 acusa\u00e7\u00f5es para explicar as situa\u00e7\u00f5es, o que sinaliza como \u00e9 dif\u00edcil reconhecer nossos preconceitos e, acima de tudo, conter suas manifesta\u00e7\u00f5es e colaborar para que a conviv\u00eancia social seja mais digna. Por que enviamos nossos filhos para a escola? Hoje, n\u00e3o d\u00e1 mais para aceitar como uma boa raz\u00e3o apenas o ensino das disciplinas do conhecimento. Essa raz\u00e3o \u00e9 pobre em demasia para motivar o aluno a aprender. Para que nossos filhos garantam um futuro de sucesso? O estudo escolar n\u00e3o oferece mais essa garantia. Dever\u00edamos ter como forte raz\u00e3o para enviar nossos filhos \u00e0 escola o preparo para a cidadania, ou seja, o ensino dos valores sociais que v\u00e3o colaborar para a forma\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o de bem. Ensinar a reconhecer os principais preconceitos de nossa sociedade, suas v\u00e1rias formas de manifesta\u00e7\u00e3o e como combat\u00ea-los \u00e9 fun\u00e7\u00e3o das mais importantes da escola. *ass\u00e9dio moral: exposi\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m a situa\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras, repetitivas e prolongadas, durante a jornada de trabalho e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. (Rosely Say\u00e3o. www.folha.uol.com.br, 28.06.2016. Adaptado)","id":407196,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>05<\/b> a <b>12<\/b>. <div>\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>Preconceito na escola \r\n<\/i><\/div><div><br><\/div><div>  \r\n     N\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico dia em \r\nque v\u00e1rios \r\npreconceitos, dos mais\r\ndiversos tipos, n\u00e3o se expressem em \r\nambiente escolar. Ali\u00e1s,\r\n\u00e9 no m\u00ednimo estranho que tenhamos tantas \r\npreocupa\u00e7\u00f5es e\r\ncampanhas contra o chamado <i>bullying<\/i> \r\nna \r\nescola e pouco ou\r\nquase nada contra o preconceito. Afinal, a \r\nmaior parte dos\r\ncomportamentos de ass\u00e9dio moral* nasce de \r\npreconceitos! <\/div><div>  \r\n     Recentemente tivemos \r\nnot\u00edcia de dois \r\nepis\u00f3dios de preconceito na escola: o da \r\nm\u00e3e que recebeu um bilhete da professora \r\npedindo para aparar ou prender os cabelos \r\ndos filhos\r\n(ambos negros) \u2013 fato ocorrido em nosso \r\npa\u00eds \u2013 e o da garota\r\nnegra lanchando sozinha ao lado de uma \r\nmesa com v\u00e1rios\r\ncolegas brancos juntos \u2013 este, ocorrido na \r\n\u00c1frica do Sul. <\/div><div>  \r\n     Muita gente se \r\nindignou, mas muita gente \r\ntamb\u00e9m n\u00e3o\r\nviu nada de mais em ambos os casos. \r\nChoveram justificativas e at\u00e9 acusa\u00e7\u00f5es \r\npara explicar as situa\u00e7\u00f5es, o que sinaliza \r\ncomo \u00e9 dif\u00edcil reconhecer nossos \r\npreconceitos e, acima\r\nde tudo, <b>conter<\/b> suas manifesta\u00e7\u00f5es \r\ne \r\ncolaborar para que a\r\nconviv\u00eancia social seja mais digna. \r\n<\/div><div>       Por \r\nque enviamos nossos filhos para a \r\nescola? Hoje, n\u00e3o\r\nd\u00e1 mais para aceitar como uma boa raz\u00e3o \r\napenas o ensino das disciplinas do \r\nconhecimento. Essa raz\u00e3o \u00e9 pobre em\r\ndemasia para motivar o aluno a aprender. \r\nPara que nossos\r\nfilhos garantam um futuro de sucesso? O \r\nestudo escolar n\u00e3o\r\noferece mais essa garantia. <\/div>\r\n<div>       \r\n<b>Dever\u00edamos<\/b> ter como forte raz\u00e3o \r\npara \r\nenviar nossos filhos \u00e0 escola o preparo \r\npara a cidadania, ou seja, o ensino\r\ndos valores sociais que v\u00e3o colaborar para \r\na forma\u00e7\u00e3o de um\r\ncidad\u00e3o de bem. Ensinar a reconhecer os \r\nprincipais preconceitos de nossa \r\nsociedade, suas v\u00e1rias formas de \r\nmanifesta\u00e7\u00e3o e\r\ncomo combat\u00ea-<b>los<\/b> \u00e9 fun\u00e7\u00e3o das mais \r\nimportantes da escola. <\/div><div>\r\n<br><\/div><div>*ass\u00e9dio moral: exposi\u00e7\u00e3o \r\nde algu\u00e9m a \r\nsitua\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras, \r\nrepetitivas e prolongadas, durante a \r\njornada de trabalho e\r\nno exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. <\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\">(Rosely Say\u00e3o. \r\nwww.folha.uol.com.br, \r\n28.06.2016. Adaptado)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1293833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o dinheiro que Ana tem em sua carteira, ela compra 12 unidades de um produto e recebe R$ 1,20 de troco. Se ela tivesse R$ 10,00 a mais, compraria 4 unidades a mais desse mesmo produto e receberia R$ 1,60 de troco. O valor que Ana tem na carteira \u00e9","provas":[{"id":43208,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2016-vunesp-agente-escolar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Agente Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293920,"hashId":"5a37ed4cc14c451cda372a7b1dba7bb5","enunciado":"<p align=justify>Com o dinheiro que Ana tem em sua carteira, ela compra\r\n12 unidades de um produto e recebe R$ 1,20 de troco.\r\nSe ela tivesse R$ 10,00 a mais, compraria 4 unidades a\r\nmais desse mesmo produto e receberia R$ 1,60 de troco.\r\nO valor que Ana tem na carteira \u00e9<\/p>","resposta":4708416,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 25,00.","id":4708414,"corpo":"<p align=justify>R$ 25,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 27,50.","id":4708415,"corpo":"<p align=justify>R$ 27,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":4708416,"corpo":"<p align=justify>R$ 30,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 32,50.","id":4708417,"corpo":"<p align=justify>R$ 32,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 35,00.","id":4708418,"corpo":"<p align=justify>R$ 35,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1293920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas a seguir:I. A rede coletora de esgoto \u00e9 um conjunto de canaliza\u00e7\u00f5es destinadas a receber e conduzir os esgotos dos edif\u00edcios e resid\u00eancias;II. O interceptor \u00e9 a canaliza\u00e7\u00e3o destinada a conduzir os esgotos a um destino conveniente sem receber contribui\u00e7\u00f5es em marcha;III. Esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de esgoto \u00e9 o conjunto de instala\u00e7\u00f5es destinadas a transferir os esgotos de uma cota mais baixa para outra mais alta;IV. A declividade a ser adotada na rede coletora dever\u00e1 proporcionar, para cada trecho da rede, uma tens\u00e3o trativa m\u00e9dia igual ou superior a 1,5 Pa.Assinale a alternativa que apresenta a (s) afirmativa (s) incorreta (s).","provas":[{"id":47512,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1442473,"hashId":"9e426d840798624dc4176368b2806076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A rede coletora de esgoto \u00e9 um conjunto de canaliza\u00e7\u00f5es destinadas a receber e conduzir os esgotos dos edif\u00edcios e resid\u00eancias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O interceptor \u00e9 a canaliza\u00e7\u00e3o destinada a conduzir os esgotos a um destino conveniente sem receber contribui\u00e7\u00f5es em marcha;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de esgoto \u00e9 o conjunto de instala\u00e7\u00f5es destinadas a transferir os esgotos de uma cota mais baixa para outra mais alta;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A declividade a ser adotada na rede coletora dever\u00e1 proporcionar, para cada trecho da rede, uma tens\u00e3o trativa m\u00e9dia igual ou superior a 1,5 Pa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a (s) afirmativa (s) <strong>incorreta <\/strong>(s).<\/p><p><br><\/p>","resposta":5338129,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":5338127,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":5338128,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV","id":5338129,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":5338130,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5338131,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1442473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de licenciamento ambiental no Brasil, marque a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":47512,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1442526,"hashId":"0e408795fa7eca4d10f9775fcbac454f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de licenciamento ambiental no Brasil, marque a alternativa <strong>incorreta. <\/strong><\/p>","resposta":5338391,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O Licenciamento Ambiental \u00e9 um instrumento da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (Lei 6.938\/81). ","id":5338389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Licenciamento Ambiental \u00e9 um instrumento da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (Lei 6.938\/81). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 concedida ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da efetiva implanta\u00e7\u00e3o das medidas de controle e mitiga\u00e7\u00e3o de impactos.","id":5338390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 concedida ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da efetiva implanta\u00e7\u00e3o das medidas de controle e mitiga\u00e7\u00e3o de impactos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empreendimentos essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como sistemas de abastecimento de \u00e1gua e aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte, n\u00e3o necessitam de licenciamento ambiental junto aos \u00f3rg\u00e3os ambientais. ","id":5338391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empreendimentos essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como sistemas de abastecimento de \u00e1gua e aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte, n\u00e3o necessitam de licenciamento ambiental junto aos \u00f3rg\u00e3os ambientais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A Licen\u00e7a pr\u00e9via atesta a viabilidade ambiental dos empreendimentos e atividades submetidas ao licenciamento ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de sua localiza\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":5338392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Licen\u00e7a pr\u00e9via atesta a viabilidade ambiental dos empreendimentos e atividades submetidas ao licenciamento ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de sua localiza\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o aprova o detalhamento tecnol\u00f3gico ao n\u00edvel do projeto executivo, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de controle de polui\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de impactos. ","id":5338393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o aprova o detalhamento tecnol\u00f3gico ao n\u00edvel do projeto executivo, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de controle de polui\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de impactos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1442526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 404 \/ 2008 estabelece crit\u00e9rios e diretrizes para o licenciamento ambiental de aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos. Analise as afirmativas abaixo:I. S\u00e3o considerados aterros sanit\u00e1rios de pequeno porte aqueles com disposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de at\u00e9 20t (vinte toneladas) de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos.II. Os aterros de pequeno porte ser\u00e3o dispensados da apresenta\u00e7\u00e3o de EIA\/RIMA. Contudo, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, verificando que o aterro proposto \u00e9 potencialmente causador de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, exigir\u00e1 o EIA\/RIMA.III. Nos aterros de pequeno porte, poder\u00e3o ser dispostos os res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil e dos servi\u00e7os de transportes.Assinale a alternativa que apresenta a (s) afirmativa (s) correta (s).","provas":[{"id":47512,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1442530,"hashId":"cd067d92addcea0ca49da83820bc8b0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 404 \/ 2008 estabelece crit\u00e9rios e diretrizes para o licenciamento ambiental de aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos. Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o considerados aterros sanit\u00e1rios de pequeno porte aqueles com disposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de at\u00e9 20t (vinte toneladas) de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os aterros de pequeno porte ser\u00e3o dispensados da apresenta\u00e7\u00e3o de EIA\/RIMA. Contudo, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, verificando que o aterro proposto \u00e9 potencialmente causador de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, exigir\u00e1 o EIA\/RIMA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos aterros de pequeno porte, poder\u00e3o ser dispostos os res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil e dos servi\u00e7os de transportes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a (s) afirmativa (s) <strong>correta <\/strong>(s).<\/p><p><br><\/p>","resposta":5338412,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a II","id":5338409,"corpo":"<p>Somente a II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":5338410,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":5338411,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":5338412,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":5338413,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1442530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os esgotos dom\u00e9sticos s\u00e3o despejados nos corpos d\u2019\u00e1gua, imediatamente ap\u00f3s o lan\u00e7amento, ocorre uma nova concentra\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros indicativos da qualidade d'\u00e1gua, a que se pode chamar a concentra\u00e7\u00e3o da mistura. Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que h\u00e1 o lan\u00e7amento de esgoto \u201cin natura\u201d com vaz\u00e3o de 2.000 m\u00b3\/dia e DBO de 200 mg\/L no c\u00f3rrego Brejo Comprido em Palmas-TO, cuja vaz\u00e3o \u00e9 50.000 m\u00b3\/dia e DBO de 3 mg\/L, o valor da DBO na zona de mistura \u00e9: ","provas":[{"id":47512,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1442538,"hashId":"b4308e78e59b7ba00585ccc947d4ab85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os esgotos dom\u00e9sticos s\u00e3o despejados nos corpos d\u2019\u00e1gua, imediatamente ap\u00f3s o lan\u00e7amento, ocorre uma nova concentra\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros indicativos da qualidade d'\u00e1gua, a que se pode chamar a concentra\u00e7\u00e3o da mistura. Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que h\u00e1 o lan\u00e7amento de esgoto \u201cin natura\u201d com vaz\u00e3o de 2.000 m\u00b3\/dia e DBO de 200 mg\/L no c\u00f3rrego Brejo Comprido em Palmas-TO, cuja vaz\u00e3o \u00e9 50.000 m\u00b3\/dia e DBO de 3 mg\/L, o valor da DBO na zona de mistura \u00e9: <\/p>","resposta":5338450,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5,0. ","id":5338449,"corpo":"<p> 5,0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 10,6. ","id":5338450,"corpo":"<p> 10,6. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 7,6 ","id":5338451,"corpo":"<p> 7,6 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,7. ","id":5338452,"corpo":"<p>18,7. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 15,6. ","id":5338453,"corpo":"<p> 15,6. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1442538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A degrada\u00e7\u00e3o ambiental, decorrente da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, est\u00e1 diretamente relacionada ao desequil\u00edbrio dos processos f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos e\/ou biol\u00f3gicos de um ou mais sistemas que comp\u00f5em o meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, marque a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":47512,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1442579,"hashId":"c1d64926339945b57c7392139264d2fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A degrada\u00e7\u00e3o ambiental, decorrente da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, est\u00e1 diretamente relacionada ao desequil\u00edbrio dos processos f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos e\/ou biol\u00f3gicos de um ou mais sistemas que comp\u00f5em o meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, marque a alternativa <strong>incorreta:<\/strong> <\/p>","resposta":5338651,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os processos empregados na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas podem ser f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos e s\u00e3o divididos somente em tr\u00eas subgrupos: tratamento anaer\u00f3bio, tratamento por flota\u00e7\u00e3o e tratamento t\u00e9rmico. ","id":5338651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os processos empregados na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas podem ser f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos e s\u00e3o divididos somente em tr\u00eas subgrupos: tratamento anaer\u00f3bio, tratamento por flota\u00e7\u00e3o e tratamento t\u00e9rmico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o ambiental de uma \u00e1rea degradada consiste em restabelecer o equil\u00edbrio dos processos f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos e\/ou biol\u00f3gicos. ","id":5338652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o ambiental de uma \u00e1rea degradada consiste em restabelecer o equil\u00edbrio dos processos f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos e\/ou biol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A degrada\u00e7\u00e3o ambiental pode ocorrer em diferentes magnitudes e intensidades. ","id":5338653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A degrada\u00e7\u00e3o ambiental pode ocorrer em diferentes magnitudes e intensidades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Existem duas maneiras distintas que um ambiente degradado se recupere: espontaneamente ou mediante interven\u00e7\u00f5es que tenham car\u00e1ter de corre\u00e7\u00e3o. ","id":5338654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Existem duas maneiras distintas que um ambiente degradado se recupere: espontaneamente ou mediante interven\u00e7\u00f5es que tenham car\u00e1ter de corre\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Para corrigir a degrada\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio realizar investiga\u00e7\u00e3o detalhada, tanto direto como indiretamente, dos meios f\u00edsico e bi\u00f3tico que comp\u00f5e a \u00e1rea analisada.","id":5338655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para corrigir a degrada\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio realizar investiga\u00e7\u00e3o detalhada, tanto direto como indiretamente, dos meios f\u00edsico e bi\u00f3tico que comp\u00f5e a \u00e1rea analisada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1442579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:p: Todo X \u00e9 Yq: Nada que \u00e9 Y \u00e9 Z.Se p e p s\u00e3o verdadeiras, \u00e9 verdadeira tamb\u00e9m a proposi\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":46991,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2016"},{"id":47005,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429503,"hashId":"abbf60a9d45e4fbfa482d17f485c9284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"10621\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-sxxp\"><td data-row=\"row-sxxp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxxp\" data-cell=\"cell-hpvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">p: Todo X \u00e9 Y<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"10620\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-g08o\"><td data-row=\"row-g08o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g08o\" data-cell=\"cell-gymk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">q: Nada que \u00e9 Y \u00e9 Z.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se p e p s\u00e3o verdadeiras, \u00e9 verdadeira tamb\u00e9m a proposi\u00e7\u00e3o: <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"10622\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":5276545,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo Z \u00e9 Y","id":5276542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo Z \u00e9 Y<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo Z \u00e9 X","id":5276543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo Z \u00e9 X<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algum X \u00e9 Z.","id":5276544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum X \u00e9 Z.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nada que \u00e9 X \u00e9 Z.","id":5276545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada que \u00e9 X \u00e9 Z.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/1429503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro possui somente notas de dois, cinco e dez reais. Ele tem vinte e sete reais sem contar a \u00fanica nota de dez reais que possui e tem doze reais em notas de dois reais. A quantidade de notas que Pedro possui \u00e9:","provas":[{"id":46991,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2016"},{"id":47005,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429506,"hashId":"2e2ff8cd09b32587525abf748c80c54d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro possui somente notas de dois, cinco e dez reais. Ele tem vinte e sete reais sem contar a \u00fanica nota de dez reais que possui e tem doze reais em notas de dois reais. A quantidade de notas que Pedro possui \u00e9:<\/p>","resposta":5276552,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 ","id":5276550,"corpo":"<p>4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":5276551,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 ","id":5276552,"corpo":"<p>10 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":5276553,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1429506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cl\u00e1udia saiu de casa com dinheiro na bolsa para fazer compras. Gastou R$ 30,00 em uma loja e em outra, 25% do dinheiro que restava na bolsa. Tendo voltado com R$ 54,00, Cl\u00e1udia saiu de casa com","provas":[{"id":46991,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2016"},{"id":47005,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429510,"hashId":"634c2be8d0b04f010b17fd0695694ed1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udia saiu de casa com dinheiro na bolsa para fazer compras. Gastou R$ 30,00 em uma loja e em outra, 25% do dinheiro que restava na bolsa. Tendo voltado com R$ 54,00, Cl\u00e1udia saiu de casa com<\/p>","resposta":5276569,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 72,00","id":5276568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 72,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 102,00","id":5276569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 102,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 216,00 ","id":5276570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 216,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 306,00","id":5276571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 306,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1429510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sons gerados pelas c\u00e9lulas ciliadas externas, quando evocadas por dois tons puros apresentados simultaneamente s\u00e3o caracterizados pelas emiss\u00f5es otoac\u00fasticas: ","provas":[{"id":47182,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1435427,"hashId":"7d7112a81d1904a969c73417bb34859d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sons gerados pelas c\u00e9lulas ciliadas externas, quando evocadas por dois tons puros apresentados simultaneamente s\u00e3o caracterizados pelas emiss\u00f5es otoac\u00fasticas: <\/p>","resposta":5304283,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evocadas transientes. ","id":5304281,"corpo":"<p>evocadas transientes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espont\u00e2neas.","id":5304282,"corpo":"<p>espont\u00e2neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" por produto de distor\u00e7\u00e3o. ","id":5304283,"corpo":"<p> por produto de distor\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de est\u00edmulo-frequ\u00eancia. ","id":5304284,"corpo":"<p>de est\u00edmulo-frequ\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" de estado est\u00e1vel. ","id":5304285,"corpo":"<p> de estado est\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/1435427","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco pares de nervos cranianos realizam a inerva\u00e7\u00e3o sens\u00f3ria e motora do Sistema Estomatogn\u00e1tico. A inerva\u00e7\u00e3o motora dos m\u00fasculos masseter, pterigo\u00eddeo medial, pterigo\u00eddeo lateral, milo-hio\u00eddeo, g\u00eanio-hio\u00eddeo e o ventre anterior do dig\u00e1strico \u00e9 efetuada pelo nervo: ","provas":[{"id":47182,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1435434,"hashId":"1ac293ed931fd60481220fa6aef9aba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco pares de nervos cranianos realizam a inerva\u00e7\u00e3o sens\u00f3ria e motora do Sistema Estomatogn\u00e1tico. A inerva\u00e7\u00e3o motora dos m\u00fasculos masseter, pterigo\u00eddeo medial, pterigo\u00eddeo lateral, milo-hio\u00eddeo, g\u00eanio-hio\u00eddeo e o ventre anterior do dig\u00e1strico \u00e9 efetuada pelo nervo: <\/p>","resposta":5304320,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facial. ","id":5304316,"corpo":"<p>facial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" glossofar\u00edngeo. ","id":5304317,"corpo":"<p> glossofar\u00edngeo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vago. ","id":5304318,"corpo":"<p>vago. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" hipoglosso. ","id":5304319,"corpo":"<p> hipoglosso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trig\u00eameo. ","id":5304320,"corpo":"<p>trig\u00eameo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1435434","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A interpreta\u00e7\u00e3o mais correta de como se posiciona a l\u00edngua de um portador de Mordida Aberta Anterior \u00e9:","provas":[{"id":47182,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1435437,"hashId":"f3d089f5da01bcef0af069d620d385a4","enunciado":"<p> A interpreta\u00e7\u00e3o mais correta de como se posiciona a l\u00edngua de um portador de Mordida Aberta Anterior \u00e9:<\/p>","resposta":5304333,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" lateralizada.","id":5304331,"corpo":"<p> lateralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" com fr\u00eanulo curto. ","id":5304332,"corpo":"<p> com fr\u00eanulo curto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" interposta entre as arcadas. ","id":5304333,"corpo":"<p> interposta entre as arcadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apertada. ","id":5304334,"corpo":"<p> apertada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" retru\u00edda.","id":5304335,"corpo":"<p> retru\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1435437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O novo C\u00f3digo de Processo Civil prev\u00ea expressamente a possibilidade de julgamento antecipado total e parcial do m\u00e9rito. Enquanto o provimento judicial de julgamento imediato total de m\u00e9rito \u00e9 uma senten\u00e7a impugn\u00e1vel por apela\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o de julgamento antecipado parcial do m\u00e9rito tem natureza interlocut\u00f3ria, impugn\u00e1vel por agravo de instrumento.","provas":[{"id":37773,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2016-mpsc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086730,"hashId":"141f57b1dedf795f97f35d040d21542d","enunciado":"<p align=justify>O novo C\u00f3digo de Processo Civil prev\u00ea expressamente a possibilidade de julgamento\r\nantecipado total e parcial do m\u00e9rito. Enquanto o provimento judicial de julgamento\r\nimediato total de m\u00e9rito \u00e9 uma senten\u00e7a impugn\u00e1vel por apela\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o de julgamento\r\nantecipado parcial do m\u00e9rito tem natureza interlocut\u00f3ria, impugn\u00e1vel por agravo de\r\ninstrumento.<\/p>","resposta":3833017,"anulada":false,"rotulo":182,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3833018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Julgamento Conforme o Estado de Processo","oab":true,"nome":"Julgamento Conforme o Estado de Processo","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402160,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-conforme-o-estado-de-processo"},{"nome_clean":"Julgamento Antecipado do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Julgamento Antecipado do M\u00e9rito","pai":402160,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423675,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-antecipado-do-merito"},{"nome_clean":"Julgamento Antecipado parcial do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Julgamento Antecipado parcial do M\u00e9rito","pai":402160,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423676,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-antecipado-parcial-do-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1086730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos do novo C\u00f3digo de Processo Civil, a legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico para promover interdi\u00e7\u00e3o em caso de doen\u00e7a mental grave \u00e9 subsidi\u00e1ria e extraordin\u00e1ria, funcionando como substituto processual e intervir\u00e1 como fiscal da ordem jur\u00eddica nas a\u00e7\u00f5es de interdi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o prop\u00f5e. ","provas":[{"id":37773,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2016-mpsc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086731,"hashId":"bb23326c31dac82ca215d5fb562903e6","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do novo C\u00f3digo de Processo Civil, a legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico para\r\npromover interdi\u00e7\u00e3o em caso de doen\u00e7a mental grave \u00e9 subsidi\u00e1ria e extraordin\u00e1ria,\r\nfuncionando como substituto processual e intervir\u00e1 como fiscal da ordem jur\u00eddica nas\r\na\u00e7\u00f5es de interdi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o prop\u00f5e.\r\n<\/p>","resposta":3833019,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3833020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402125,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-ministerio-publico-cpc"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"Dos procedimentos de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria","oab":true,"nome":"Dos procedimentos de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402181,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-de-jurisdicao-voluntaria"},{"nome_clean":"Interdi\u00e7\u00f5es e Disposi\u00e7\u00f5es Comuns \u00e0 Tutela e \u00e0 Curatela","oab":true,"nome":"Interdi\u00e7\u00f5es e Disposi\u00e7\u00f5es Comuns \u00e0 Tutela e \u00e0 Curatela","pai":402181,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-interdicoes-e-disposicoes-comuns-a-tutela-e-a-curatela"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1086731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos do novo C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia exercer ju\u00edzo de admissibilidade da apela\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o exame cabe, originariamente, ao tribunal de segundo grau. Assim, decis\u00e3o do ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia que declare inadmiss\u00edvel a apela\u00e7\u00e3o \u00e9 ato de usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do tribunal, motivo pelo qual a reclama\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a via processual adequada para impugnar-se o ato do juiz de primeira inst\u00e2ncia.","provas":[{"id":37773,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2016-mpsc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086736,"hashId":"863f363501a9264b14242f68cba013e0","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do novo C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do ju\u00edzo de primeira\r\ninst\u00e2ncia exercer ju\u00edzo de admissibilidade da apela\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o exame cabe,\r\noriginariamente, ao tribunal de segundo grau. Assim, decis\u00e3o do ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia que declare inadmiss\u00edvel a apela\u00e7\u00e3o \u00e9 ato de usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do\r\ntribunal, motivo pelo qual a reclama\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a via processual adequada para impugnar-se o\r\nato do juiz de primeira inst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":3833029,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3833030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"nome_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reclama\u00e7\u00e3o","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402221,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reclamacao"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402221,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424436,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"},{"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia do Tribunal","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia do Tribunal","pai":424436,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424437,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-preservacao-da-competencia-do-tribunal"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1086736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Momento fundamental na hist\u00f3ria da interpreta\u00e7\u00e3o do direito foi a obra de Zitelmann, intitulada \u201cAs Lacunas do Direito\u201d, cujo trabalho firmou a tese de que n\u00e3o existe plenitude na legisla\u00e7\u00e3o positiva.","provas":[{"id":37773,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2016-mpsc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086747,"hashId":"c09ff7642d93b79f8b1696e012e6cc57","enunciado":"<p align=justify>Momento fundamental na hist\u00f3ria da interpreta\u00e7\u00e3o do direito foi a obra de Zitelmann,\r\nintitulada \u201cAs Lacunas do Direito\u201d, cujo trabalho firmou a tese de que n\u00e3o existe plenitude\r\nna legisla\u00e7\u00e3o positiva.<\/p>","resposta":3833051,"anulada":false,"rotulo":199,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3833052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"nome_clean":"Hermen\u00eautica Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Hermen\u00eautica Jur\u00eddica","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402929,"slug":"filosofia-do-direito-hermeneutica-juridica"}],"slug":"filosofia-do-direito\/1086747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a frase: \u201c\u00c0s vezes tenho vontade de esganar Steve Jobs, Mark Zuckerberg e demais g\u00eanios do Vale do Sil\u00edcio que inventaram essas geringon\u00e7as eletr\u00f4nicas para conectar povos e de quebra perpetuar gafes universais\u201d (linhas 19-23). A express\u00e3o destacada \u00e9 empregada para","provas":[{"id":46991,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":20048},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2016"},{"id":47005,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429450,"hashId":"a0b7f68c9b0b937bb67cdb3d0a68647b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a frase: \u201c\u00c0s vezes tenho vontade de esganar Steve Jobs, Mark Zuckerberg e demais g\u00eanios do Vale do Sil\u00edcio que inventaram essas geringon\u00e7as eletr\u00f4nicas para conectar povos e <u>de quebra<\/u> perpetuar gafes universais\u201d (linhas 19-23). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada \u00e9 empregada para<\/p>","resposta":5276299,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vincular as novas formas de comunica\u00e7\u00e3o virtual a atos de viol\u00eancia verbal.","id":5276296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vincular as novas formas de comunica\u00e7\u00e3o virtual a atos de viol\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrapor a ideia de conex\u00e3o entre os povos \u00e0 de perpetua\u00e7\u00e3o de gafes universais.","id":5276297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrapor a ideia de conex\u00e3o entre os povos \u00e0 de perpetua\u00e7\u00e3o de gafes universais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criticar os g\u00eanios do Vale do Sil\u00edcio cujas inven\u00e7\u00f5es foram criadas para a difus\u00e3o de gafes virtuais. ","id":5276298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticar os g\u00eanios do Vale do Sil\u00edcio cujas inven\u00e7\u00f5es foram criadas para a difus\u00e3o de gafes virtuais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar, ironicamente, uma fun\u00e7\u00e3o a mais exercida pelas ditas geringon\u00e7as eletr\u00f4nicas. ","id":5276299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar, ironicamente, uma fun\u00e7\u00e3o a mais exercida pelas ditas geringon\u00e7as eletr\u00f4nicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IGafes virtuaisMartha MedeirosEntrou uma mensagem no meu WhatsAppde um ator bonit\u00e3o, com quem eu nunca havia faladona vida, me convidando para um caf\u00e9 a fim deconversarmos sobre uma poss\u00edvel parceria profis-5 profissional.Disse a ele que seria complicado assumir oprojeto que ele me propunha por quest\u00e3o de prazo,perfil e outros impedimentos, mas ele pediu que euao menos escutasse o que ele tinha a dizer e acabamosmarcando o tal caf\u00e9, em tal lugar, a tal hora.10 Depois de tudo combinado, quis ser simp\u00e1tica eencerrar a troca de mensagens com um emoji sorridenteou com uma m\u00e3ozinha com o polegar levantado,mas me atrapalhei e mandei um cora\u00e7\u00e3overmelho, gigantesco, batendo forte. Pura paix\u00e3o.15 Logo digitei o inevit\u00e1vel \u201cops errei\u201d, ele respondeuque j\u00e1 havia cometido mancadas muitopiores, hahahaha, kkkkkkk, e por fim a despedidas\u00f3bria, como conv\u00e9m a dois estranhos.\u00c0s vezes tenho vontade de esganar Steve20 Jobs, Mark Zuckerberg e demais g\u00eanios do Vale doSil\u00edcio que inventaram essas geringon\u00e7as eletr\u00f4nicaspara conectar povos e de quebra perpetuargafes universais.Voc\u00ea est\u00e1 no WhatsApp com uma amiga,25 aquela que sabe um segredo embara\u00e7oso sobrevoc\u00ea, e ao mesmo tempo com um grupo de 16 outrasamigas (conversas simult\u00e2neas entre v\u00e1riosdestinat\u00e1rios sempre me fazem lembrar o filme\u201cKoyaanisqatsi\u201d). Ca-la-ro, como diria Alberto Ro-30 berto, que voc\u00ea vai mandar para todo o grupo, porengano, o coment\u00e1rio sigiloso, que era destinadoapenas \u00e0 sua amiga confidente. E d\u00e1-lhe voltaspara fazer com que as outras 15 pensem que entenderamo que n\u00e3o entenderam. Expert em enrola35 enrolation:quem de n\u00f3s n\u00e3o se tornou um?Sobre o corretor autom\u00e1tico, nada mais adeclarar. \u00c9 o maior puxa-tapete do espa\u00e7o virtual.Mas nada se compara aos enganos perpetradospor nossos pr\u00f3prios dedinhos autom\u00e1ticos.40 Sei de m\u00e3e que j\u00e1 mandou nude para a pr\u00f3pria filhaquando deveria ser para os olhos do namoradoonly, sei de gente que por engano convidou paraum jantar familiar o empreiteiro com quem estavanegociando um or\u00e7amento, sei de empregador que45 mandou uma minuta de contrato para o funcion\u00e1rioerrado e se viu obrigado a reajustar o sal\u00e1rio dele,sei de homem que mandou declara\u00e7\u00f5es apaixonadaspara a pr\u00f3pria mulher e teve que explicar queromantismo todo era aquele depois de 31 anos de50 casados.Sem falar das vezes em que a gente tocaem cima da foto do perfil e acaba acionando o telefone,ligando para a criatura sem querer \u2013 nossosdedos, al\u00e9m de autom\u00e1ticos, s\u00e3o gorduchos de-55 mais para essas telas m\u00ednimas.Ato falho? Sei n\u00e3o. Significaria que estamoso tempo todo enviando mensagens que nossaconsci\u00eancia n\u00e3o autoriza, e por isso o subconscientese intromete e faz acontecer. Ser\u00e1? Prefiro acre-60 ditar que \u00e9 apenas dislexia digital e acidental. Ops.(Revista O GLOBO, 25 de setembro de 2016, p\u00e1gina 6)","id":422973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gafes virtuais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Martha Medeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entrou uma mensagem no meu WhatsApp<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de um ator bonit\u00e3o, com quem eu nunca havia falado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na vida, me convidando para um caf\u00e9 a fim de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversarmos sobre uma poss\u00edvel parceria profis-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 profissional.Disse a ele que seria complicado assumir o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto que ele me propunha por quest\u00e3o de prazo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfil e outros impedimentos, mas ele pediu que eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao menos escutasse o que ele tinha a dizer e acabamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcando o tal caf\u00e9, em tal lugar, a tal hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Depois de tudo combinado, quis ser simp\u00e1tica e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encerrar a troca de mensagens com um emoji sorridente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou com uma m\u00e3ozinha com o polegar levantado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas me atrapalhei e mandei um cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vermelho, gigantesco, batendo forte. Pura paix\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Logo digitei o inevit\u00e1vel \u201cops errei\u201d, ele respondeu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que j\u00e1 havia cometido mancadas muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">piores, hahahaha, kkkkkkk, e por fim a despedida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3bria, como conv\u00e9m a dois estranhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes tenho vontade de esganar Steve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Jobs, Mark Zuckerberg e demais g\u00eanios do Vale do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sil\u00edcio que inventaram essas geringon\u00e7as eletr\u00f4nicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para conectar povos e de quebra perpetuar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gafes universais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 no WhatsApp com uma amiga,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 aquela que sabe um segredo embara\u00e7oso sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voc\u00ea, e ao mesmo tempo com um grupo de 16 outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amigas (conversas simult\u00e2neas entre v\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destinat\u00e1rios sempre me fazem lembrar o filme<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cKoyaanisqatsi\u201d). Ca-la-ro, como diria Alberto Ro-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 berto, que voc\u00ea vai mandar para todo o grupo, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">engano, o coment\u00e1rio sigiloso, que era destinado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas \u00e0 sua amiga confidente. E d\u00e1-lhe voltas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para fazer com que as outras 15 pensem que entenderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que n\u00e3o entenderam. Expert em enrola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 enrolation:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem de n\u00f3s n\u00e3o se tornou um?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o corretor autom\u00e1tico, nada mais a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">declarar. \u00c9 o maior puxa-tapete do espa\u00e7o virtual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nada se compara aos enganos perpetrados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por nossos pr\u00f3prios dedinhos autom\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Sei de m\u00e3e que j\u00e1 mandou nude para a pr\u00f3pria filha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando deveria ser para os olhos do namorado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">only, sei de gente que por engano convidou para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um jantar familiar o empreiteiro com quem estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negociando um or\u00e7amento, sei de empregador que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 mandou uma minuta de contrato para o funcion\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">errado e se viu obrigado a reajustar o sal\u00e1rio dele,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sei de homem que mandou declara\u00e7\u00f5es apaixonadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para a pr\u00f3pria mulher e teve que explicar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">romantismo todo era aquele depois de 31 anos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 casados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem falar das vezes em que a gente toca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em cima da foto do perfil e acaba acionando o telefone,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ligando para a criatura sem querer \u2013 nossos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dedos, al\u00e9m de autom\u00e1ticos, s\u00e3o gorduchos de-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 mais para essas telas m\u00ednimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ato falho? Sei n\u00e3o. Significaria que estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o tempo todo enviando mensagens que nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consci\u00eancia n\u00e3o autoriza, e por isso o subconsciente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se intromete e faz acontecer. Ser\u00e1? Prefiro acre-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 ditar que \u00e9 apenas dislexia digital e acidental. Ops.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista O GLOBO, 25 de setembro de 2016, p\u00e1gina 6)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1429450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}