{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11519,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo ilustra as marca\u00e7\u00f5es visuais (M1, M2 e M3) de tr\u00eas objetos utilizados para a determina\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de um navio. MIGUENS, Altineu Pires. Navega\u00e7\u00e3o: a ci\u00eancia e a arte. Rio de Janeiro: DHN, v.1, 1996. p.141. Adaptado.Na determina\u00e7\u00e3o dessa posi\u00e7\u00e3o, recomenda-se que a primeira marca\u00e7\u00e3o a ser observada e a marca\u00e7\u00e3o a determinar a hora da posi\u00e7\u00e3o sejam, respectivamente,","provas":[{"id":58465,"cargo":{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2016-cesgranrio-segundo-oficial-area-nautica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 11:12:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2269115,"hashId":"73f813b4f55793e1d769fb515026ca7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo ilustra as marca\u00e7\u00f5es visuais (M<sub>1<\/sub>, M<sub>2<\/sub> e M<sub>3<\/sub>) de tr\u00eas objetos utilizados para a determina\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de um navio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58465\/questao\/2269115-20220307135139000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"312\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">MIGUENS, Altineu Pires. <strong>Navega\u00e7\u00e3o<\/strong>: a ci\u00eancia e a arte. Rio de Janeiro: DHN, v.1, 1996. p.141. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na determina\u00e7\u00e3o dessa posi\u00e7\u00e3o, recomenda-se que a primeira marca\u00e7\u00e3o a ser observada e a marca\u00e7\u00e3o a determinar a hora da posi\u00e7\u00e3o sejam, respectivamente,<\/p>","resposta":8933921,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M1 ou M2 e M1","id":8933917,"corpo":"<p>M<sub>1<\/sub> ou M<sub>2<\/sub> e M<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M1 ou M2 e M1","id":8933918,"corpo":"<p>M<sub>1<\/sub> ou M<sub>2<\/sub> e M<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M2 ou M3 e M1","id":8933919,"corpo":"<p>M<sub>2<\/sub> ou M<sub>3<\/sub> e M<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M2 ou M3 e M2","id":8933920,"corpo":"<p>M<sub>2<\/sub> ou M<sub>3<\/sub> e M<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M3 ou M1 e M2","id":8933921,"corpo":"<p>M<sub>3<\/sub> ou M<sub>1<\/sub> e M<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Linha de Posi\u00e7\u00e3o (LDP) \u00e9 o lugar geom\u00e9trico de todas as posi\u00e7\u00f5es que o navio pode ocupar, tendo efetuado certa observa\u00e7\u00e3o em um determinado instante. Dentre os tipos de LDP, o que N\u00c3O necessita de qualquer instrumento para ser obtido, sendo determinado por observa\u00e7\u00e3o visual direta, a olho nu, \u00e9 a","provas":[{"id":58465,"cargo":{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2016-cesgranrio-segundo-oficial-area-nautica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 11:12:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2269110,"hashId":"908d2d677114aa9da8ea7bce3009ebe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Linha de Posi\u00e7\u00e3o (LDP) \u00e9 o lugar geom\u00e9trico de todas as posi\u00e7\u00f5es que o navio pode ocupar, tendo efetuado certa observa\u00e7\u00e3o em um determinado instante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os tipos de LDP, o que <strong>N\u00c3O <\/strong>necessita de qualquer instrumento para ser obtido, sendo determinado por observa\u00e7\u00e3o visual direta, a olho nu, \u00e9 a<\/p>","resposta":8933894,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"circunfer\u00eancia de igual dist\u00e2ncia","id":8933892,"corpo":"<p>circunfer\u00eancia de igual dist\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linha de igual profundidade","id":8933893,"corpo":"<p>linha de igual profundidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reta de alinhamento","id":8933894,"corpo":"<p>reta de alinhamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reta de altura","id":8933895,"corpo":"<p>reta de altura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reta de marca\u00e7\u00e3o visual","id":8933896,"corpo":"<p>reta de marca\u00e7\u00e3o visual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que o emprego do recurso lingu\u00edstico que aparece nesse texto est\u00e1 devidamente explicado \u00e9 a:","provas":[{"id":72148,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2203943,"hashId":"dced616128fb25292337784f9a219ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que o emprego do recurso lingu\u00edstico que aparece nesse texto est\u00e1 devidamente explicado \u00e9 a:<\/p>","resposta":8653628,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termos \u201cprecoce\u201d (L.1) e \u201cef\u00eamero\u201d (L.2), presentes no primeiro par\u00e1grafo, expressam o mesmo significado nos contextos em que se inserem, sendo pois, sin\u00f4nimos.","id":8653625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cprecoce\u201d (L.1) e \u201cef\u00eamero\u201d (L.2), presentes no primeiro par\u00e1grafo, expressam o mesmo significado nos contextos em que se inserem, sendo pois, sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAtualmente\u201d, em \u201cAtualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade, na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel.\u201d L.6\/7), amplia o sentido do valor negativo da a\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o da qual faz parte.","id":8653626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtualmente\u201d, em \u201cAtualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade, na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel.\u201d L.6\/7), amplia o sentido do valor negativo da a\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o da qual faz parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cPrimeiramente\u201d, (L.38) expressa a no\u00e7\u00e3o circunstancial de modo.","id":8653627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cPrimeiramente\u201d, (L.38) expressa a no\u00e7\u00e3o circunstancial de modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cmas\u201d, em \u201cmas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.\u201d (L.36), \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa com valor aditivo que pode ser substitu\u00edda por \u201ce\u201d sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico.","id":8653628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cmas\u201d, em \u201cmas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.\u201d (L.36), \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa com valor aditivo que pode ser substitu\u00edda por \u201ce\u201d sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOQuando o sentido \u00e9 subvertidoO consumismo, isto \u00e9, a compra exagerada, a acumula\u00e7\u00e3o irrestrita e a substitui\u00e7\u00e3o precocedos bens de consumo \u00e9 uma marca da nossa sociedade. A sedu\u00e7\u00e3o e o ef\u00eamero orientam a fren\u00e9ticarenova\u00e7\u00e3o do que existe e a cria\u00e7\u00e3o de novas necessidades. Entre outros problemas, essa din\u00e2micagera a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, o sofrimento dos animais n\u00e3o humanos, anaturaliza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e a supress\u00e3o da singularidade do indiv\u00edduo.Atualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade,na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel. Assim, de modo geral, as pessoas t\u00eam suas vidasmercantilizadas, isto \u00e9, orientadas pelos princ\u00edpios e l\u00f3gica do mercado. Portanto n\u00e3o \u00e9 de seestranhar que elas busquem nos bens de consumo, dentre outras coisas, a resposta \u00e0s suas quest\u00f5esexistenciais.Uma caracter\u00edstica do ethos consumista atual \u00e9 o que Gilles Lipovetsky denomina consumoexperi\u00eancia. Tr\u00eas dos seus aspectos s\u00e3o: 1) a busca por aventuras em locais que prometem oinesperado sem abrir m\u00e3o do conforto e da seguran\u00e7a; 2) a procura por sensa\u00e7\u00f5es novas nasmercadorias; e 3) a conquista da harmonia interior sem esfor\u00e7o e de modo imediato. Entretanto, osprodutos e servi\u00e7os que se enquadram nesse tipo de consumo, quando n\u00e3o esvaziam o sentido do que\u00e9 vendido, o subvertem. Para mostrar isso, devemos pensar a razoabilidade destes para al\u00e9m do vi\u00e9sempreendedor-consumista. Vejamos alguns exemplos.Creio que todos j\u00e1 fizeram ou ouviram falar em piquenique. Pois bem, na cidade de S\u00e3oPaulo, um local vende a ideia dessa experi\u00eancia sem inconvenientes e sem preocupa\u00e7\u00f5es, que podeser um ambiente com paredes decoradas, um teto feito com guarda-chuvas coloridos, algumas mesasde madeira postadas sobre uma grama artificial. A cesta de alimentos \u00e9 fornecida pela pr\u00f3pria casa.Mas ser\u00e1 que este servi\u00e7o entrega o que promete?Neste espa\u00e7o, n\u00e3o precisamos planejar nada, n\u00e3o tomaremos uma eventual chuva, estaremosmais protegidos de um assalto e sequer nos preocuparemos com formigas que possam nos picar.Por\u00e9m, \u00e9 fato que isso subverte a experi\u00eancia do piquenique, na medida em que a empobrece e areduz enormemente. Ora, a gra\u00e7a do piquenique est\u00e1 nas descobertas que um ambiente n\u00e3ocontrolado proporciona, no planejamento do que levar, no p\u00e9 na terra ou na grama real - enfim, \u00e9 ocontato com a natureza. Colocando de outra forma, esse tipo de servi\u00e7o subverte a aventura real, poiso sentido dessa conflita com o que \u00e9 controlado e seguro. Desse modo, esse piquenique n\u00e3o passa deum simulacro.O segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora, quechegou at\u00e9 \u00e0 pipoca! A vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latasdecoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que aconvencional. Na p\u00e1gina de uma das marcas desse produto (procure no Google por pipoca gourmet),a criadora diz que pensou em proporcionar ao fregu\u00eas uma experi\u00eancia diferenciada, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9sda pipoca, mas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.Embora especiarias tenham sido adicionadas e a apresenta\u00e7\u00e3o da pipoca seja diferente, isson\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Primeiramente porque voc\u00ea vai consumir um produto frio e que n\u00e3o \u00e9 fresco, pois n\u00e3o\u00e9 feito na hora. Ao criar-se uma atmosfera m\u00e1gica em torno da pipoca, vende-se algo que esta n\u00e3opode entregar, pois os signos e imagens a ela associados excedem as suas qualidades efetivas. Maisque isso, a vers\u00e3o gourmet n\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 convencional, ela \u00e9 apenas diferente. Desse modo, comona maioria dos produtos gourmetizados, o conceito excede o produto.O mercado tamb\u00e9m atende \u00e0queles que querem a solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos e confortops\u00edquico de modo r\u00e1pido e f\u00e1cil. A prolifera\u00e7\u00e3o dos livros de autoajuda nas livrarias, que lotam asprateleiras e t\u00eam um lugar de destaque, \u00e9 um exemplo disso. Em geral, duas s\u00e3o as ideias impl\u00edcitasnos livros de autoajuda: a) receitas de felicidade e sucesso podem ser compradas e; b) seguindo oensinamento destes livros, o sujeito, por meio da sua vontade, vai saber lidar e solucionar osproblemas que o atingem.Talvez os manuais de autoajuda sirvam como paliativos - mas, eles n\u00e3o podem entregar oque prometem, pois esquemas prontos n\u00e3o respondem \u00e0 singularidade do indiv\u00edduo. Ao venderem aideia de que a conquista da felicidade s\u00f3 depende do leitor, n\u00e3o se considera que o sujeito est\u00e1 imersonum contexto onde existem vari\u00e1veis que atuam em sua vida e que podem n\u00e3o serem controladas.Em parte, o consumo experiencial explica-se como um sintoma de uma sociedade quealmeja a euforia perp\u00e9tua, legitima os simulacros publicit\u00e1rios, festeja toda e qualquer novidademercadol\u00f3gica, quer sa\u00fade f\u00edsica e mental rapidamente e sem esfor\u00e7o... Enfim, que procura a raz\u00e3odo seu existir no mercado. Contudo, esses produtos e servi\u00e7os n\u00e3o t\u00eam razoabilidade, tendo em vistaque se apropriam de atividades e ideias e as subvertem, espetacularizam o banal, e vendem a falsaideia que a felicidade pode ser comprada. Isso evidencia o empobrecimento subjetivo e aheteronomia do sujeito nestas rela\u00e7\u00f5es mercantis.Quando o sentido \u00e9 subvertido, Daniel Borgon. FILOSOFIA, Ci\u00eancia &amp; Vida, Ano IX, n\u00ba 120, p.72.","id":510641,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o sentido \u00e9 subvertido<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O consumismo, isto \u00e9, a compra exagerada, a acumula\u00e7\u00e3o irrestrita e a substitui\u00e7\u00e3o precoce<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos bens de consumo \u00e9 uma marca da nossa sociedade. A sedu\u00e7\u00e3o e o ef\u00eamero orientam a fren\u00e9tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>renova\u00e7\u00e3o do que existe e a cria\u00e7\u00e3o de novas necessidades. Entre outros problemas, essa din\u00e2mica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gera a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, o sofrimento dos animais n\u00e3o humanos, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naturaliza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e a supress\u00e3o da singularidade do indiv\u00edduo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Atualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel. Assim, de modo geral, as pessoas t\u00eam suas vidas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercantilizadas, isto \u00e9, orientadas pelos princ\u00edpios e l\u00f3gica do mercado. Portanto n\u00e3o \u00e9 de se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranhar que elas busquem nos bens de consumo, dentre outras coisas, a resposta \u00e0s suas quest\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>existenciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma caracter\u00edstica do <em>ethos <\/em>consumista atual \u00e9 o que Gilles Lipovetsky denomina <em>consumo<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>experi\u00eancia<\/em>. Tr\u00eas dos seus aspectos s\u00e3o: 1) a busca por aventuras em locais que prometem o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesperado sem abrir m\u00e3o do conforto e da seguran\u00e7a; 2) a procura por sensa\u00e7\u00f5es novas nas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercadorias; e 3) a conquista da harmonia interior sem esfor\u00e7o e de modo imediato. Entretanto, os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produtos e servi\u00e7os que se enquadram nesse tipo de consumo, quando n\u00e3o esvaziam o sentido do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 vendido, o subvertem. Para mostrar isso, devemos pensar a razoabilidade destes para al\u00e9m do vi\u00e9s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empreendedor-consumista. Vejamos alguns exemplos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Creio que todos j\u00e1 fizeram ou ouviram falar em piquenique. Pois bem, na cidade de S\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Paulo, um local vende a ideia dessa experi\u00eancia sem inconvenientes e sem preocupa\u00e7\u00f5es, que pode<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um ambiente com paredes decoradas, um teto feito com guarda-chuvas coloridos, algumas mesas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de madeira postadas sobre uma grama artificial. A cesta de alimentos \u00e9 fornecida pela pr\u00f3pria casa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas ser\u00e1 que este servi\u00e7o entrega o que promete?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Neste espa\u00e7o, n\u00e3o precisamos planejar nada, n\u00e3o tomaremos uma eventual chuva, estaremos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais protegidos de um assalto e sequer nos preocuparemos com formigas que possam nos picar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por\u00e9m, \u00e9 fato que isso subverte a experi\u00eancia do piquenique, na medida em que a empobrece e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduz enormemente. Ora, a gra\u00e7a do piquenique est\u00e1 nas descobertas que um ambiente n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controlado proporciona, no planejamento do que levar, no p\u00e9 na terra ou na grama real - enfim, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contato com a natureza. Colocando de outra forma, esse tipo de servi\u00e7o subverte a aventura real, pois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o sentido dessa conflita com o que \u00e9 controlado e seguro. Desse modo, esse piquenique n\u00e3o passa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um simulacro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou at\u00e9 \u00e0 pipoca! A vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>decoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencional. Na p\u00e1gina de uma das marcas desse produto (procure no Google por pipoca gourmet),<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a criadora diz que pensou em proporcionar ao fregu\u00eas uma experi\u00eancia diferenciada, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da pipoca, mas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Embora especiarias tenham sido adicionadas e a apresenta\u00e7\u00e3o da pipoca seja diferente, isso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Primeiramente porque voc\u00ea vai consumir um produto frio e que n\u00e3o \u00e9 fresco, pois n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 feito na hora. Ao criar-se uma atmosfera m\u00e1gica em torno da pipoca, vende-se algo que esta n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode entregar, pois os signos e imagens a ela associados excedem as suas qualidades efetivas. Mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que isso, a vers\u00e3o gourmet n\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 convencional, ela \u00e9 apenas diferente. Desse modo, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na maioria dos produtos gourmetizados, o conceito excede o produto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O mercado tamb\u00e9m atende \u00e0queles que querem a solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos e conforto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico de modo r\u00e1pido e f\u00e1cil. A prolifera\u00e7\u00e3o dos livros de autoajuda nas livrarias, que lotam as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prateleiras e t\u00eam um lugar de destaque, \u00e9 um exemplo disso. Em geral, duas s\u00e3o as ideias impl\u00edcitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos livros de autoajuda: a) receitas de felicidade e sucesso podem ser compradas e; b) seguindo o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensinamento destes livros, o sujeito, por meio da sua vontade, vai saber lidar e solucionar os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>problemas que o atingem.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Talvez os manuais de autoajuda sirvam como paliativos - mas, eles n\u00e3o podem entregar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que prometem, pois esquemas prontos n\u00e3o respondem \u00e0 singularidade do indiv\u00edduo. Ao venderem a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideia de que a conquista da felicidade s\u00f3 depende do leitor, n\u00e3o se considera que o sujeito est\u00e1 imerso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>num contexto onde existem vari\u00e1veis que atuam em sua vida e que podem n\u00e3o serem controladas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em parte, o consumo experiencial explica-se como um sintoma de uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>almeja a euforia perp\u00e9tua, legitima os simulacros publicit\u00e1rios, festeja toda e qualquer novidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercadol\u00f3gica, quer sa\u00fade f\u00edsica e mental rapidamente e sem esfor\u00e7o... Enfim, que procura a raz\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do seu existir no mercado. Contudo, esses produtos e servi\u00e7os n\u00e3o t\u00eam razoabilidade, tendo em vista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se apropriam de atividades e ideias e as subvertem, espetacularizam o banal, e vendem a falsa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideia que a felicidade pode ser comprada. Isso evidencia o empobrecimento subjetivo e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>heteronomia do sujeito nestas rela\u00e7\u00f5es mercantis.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o sentido \u00e9 subvertido<\/strong>, Daniel Borgon. <strong>FILOSOFIA<\/strong>, Ci\u00eancia &amp; Vida, Ano IX, n\u00ba 120, p.72.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403662,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o trecho: \u201cA vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latas decoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que a convencional.\u201d (L. 32\/34). Sobre o per\u00edodo em evid\u00eancia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":72148,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:11:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2203947,"hashId":"4d4490acd48e90de960d620524634d40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para o trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latas decoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que a convencional.\u201d (L. 32\/34). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo em evid\u00eancia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8653645,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura oracional obedece somente ao processo de coordena\u00e7\u00e3o.","id":8653642,"corpo":"<p>A estrutura oracional obedece somente ao processo de coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente da a\u00e7\u00e3o verbal, na primeira ora\u00e7\u00e3o, \u00e9 indeterminado.","id":8653643,"corpo":"<p>O agente da a\u00e7\u00e3o verbal, na primeira ora\u00e7\u00e3o, \u00e9 indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A segunda ora\u00e7\u00e3o tem valor adjetivo.","id":8653644,"corpo":"<p>A segunda ora\u00e7\u00e3o tem valor adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o com valor comparativo no final do per\u00edodo.","id":8653645,"corpo":"<p>H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o com valor comparativo no final do per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOQuando o sentido \u00e9 subvertidoO consumismo, isto \u00e9, a compra exagerada, a acumula\u00e7\u00e3o irrestrita e a substitui\u00e7\u00e3o precocedos bens de consumo \u00e9 uma marca da nossa sociedade. A sedu\u00e7\u00e3o e o ef\u00eamero orientam a fren\u00e9ticarenova\u00e7\u00e3o do que existe e a cria\u00e7\u00e3o de novas necessidades. Entre outros problemas, essa din\u00e2micagera a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, o sofrimento dos animais n\u00e3o humanos, anaturaliza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e a supress\u00e3o da singularidade do indiv\u00edduo.Atualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade,na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel. Assim, de modo geral, as pessoas t\u00eam suas vidasmercantilizadas, isto \u00e9, orientadas pelos princ\u00edpios e l\u00f3gica do mercado. Portanto n\u00e3o \u00e9 de seestranhar que elas busquem nos bens de consumo, dentre outras coisas, a resposta \u00e0s suas quest\u00f5esexistenciais.Uma caracter\u00edstica do ethos consumista atual \u00e9 o que Gilles Lipovetsky denomina consumoexperi\u00eancia. Tr\u00eas dos seus aspectos s\u00e3o: 1) a busca por aventuras em locais que prometem oinesperado sem abrir m\u00e3o do conforto e da seguran\u00e7a; 2) a procura por sensa\u00e7\u00f5es novas nasmercadorias; e 3) a conquista da harmonia interior sem esfor\u00e7o e de modo imediato. Entretanto, osprodutos e servi\u00e7os que se enquadram nesse tipo de consumo, quando n\u00e3o esvaziam o sentido do que\u00e9 vendido, o subvertem. Para mostrar isso, devemos pensar a razoabilidade destes para al\u00e9m do vi\u00e9sempreendedor-consumista. Vejamos alguns exemplos.Creio que todos j\u00e1 fizeram ou ouviram falar em piquenique. Pois bem, na cidade de S\u00e3oPaulo, um local vende a ideia dessa experi\u00eancia sem inconvenientes e sem preocupa\u00e7\u00f5es, que podeser um ambiente com paredes decoradas, um teto feito com guarda-chuvas coloridos, algumas mesasde madeira postadas sobre uma grama artificial. A cesta de alimentos \u00e9 fornecida pela pr\u00f3pria casa.Mas ser\u00e1 que este servi\u00e7o entrega o que promete?Neste espa\u00e7o, n\u00e3o precisamos planejar nada, n\u00e3o tomaremos uma eventual chuva, estaremosmais protegidos de um assalto e sequer nos preocuparemos com formigas que possam nos picar.Por\u00e9m, \u00e9 fato que isso subverte a experi\u00eancia do piquenique, na medida em que a empobrece e areduz enormemente. Ora, a gra\u00e7a do piquenique est\u00e1 nas descobertas que um ambiente n\u00e3ocontrolado proporciona, no planejamento do que levar, no p\u00e9 na terra ou na grama real - enfim, \u00e9 ocontato com a natureza. Colocando de outra forma, esse tipo de servi\u00e7o subverte a aventura real, poiso sentido dessa conflita com o que \u00e9 controlado e seguro. Desse modo, esse piquenique n\u00e3o passa deum simulacro.O segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora, quechegou at\u00e9 \u00e0 pipoca! A vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latasdecoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que aconvencional. Na p\u00e1gina de uma das marcas desse produto (procure no Google por pipoca gourmet),a criadora diz que pensou em proporcionar ao fregu\u00eas uma experi\u00eancia diferenciada, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9sda pipoca, mas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.Embora especiarias tenham sido adicionadas e a apresenta\u00e7\u00e3o da pipoca seja diferente, isson\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Primeiramente porque voc\u00ea vai consumir um produto frio e que n\u00e3o \u00e9 fresco, pois n\u00e3o\u00e9 feito na hora. Ao criar-se uma atmosfera m\u00e1gica em torno da pipoca, vende-se algo que esta n\u00e3opode entregar, pois os signos e imagens a ela associados excedem as suas qualidades efetivas. Maisque isso, a vers\u00e3o gourmet n\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 convencional, ela \u00e9 apenas diferente. Desse modo, comona maioria dos produtos gourmetizados, o conceito excede o produto.O mercado tamb\u00e9m atende \u00e0queles que querem a solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos e confortops\u00edquico de modo r\u00e1pido e f\u00e1cil. A prolifera\u00e7\u00e3o dos livros de autoajuda nas livrarias, que lotam asprateleiras e t\u00eam um lugar de destaque, \u00e9 um exemplo disso. Em geral, duas s\u00e3o as ideias impl\u00edcitasnos livros de autoajuda: a) receitas de felicidade e sucesso podem ser compradas e; b) seguindo oensinamento destes livros, o sujeito, por meio da sua vontade, vai saber lidar e solucionar osproblemas que o atingem.Talvez os manuais de autoajuda sirvam como paliativos - mas, eles n\u00e3o podem entregar oque prometem, pois esquemas prontos n\u00e3o respondem \u00e0 singularidade do indiv\u00edduo. Ao venderem aideia de que a conquista da felicidade s\u00f3 depende do leitor, n\u00e3o se considera que o sujeito est\u00e1 imersonum contexto onde existem vari\u00e1veis que atuam em sua vida e que podem n\u00e3o serem controladas.Em parte, o consumo experiencial explica-se como um sintoma de uma sociedade quealmeja a euforia perp\u00e9tua, legitima os simulacros publicit\u00e1rios, festeja toda e qualquer novidademercadol\u00f3gica, quer sa\u00fade f\u00edsica e mental rapidamente e sem esfor\u00e7o... Enfim, que procura a raz\u00e3odo seu existir no mercado. Contudo, esses produtos e servi\u00e7os n\u00e3o t\u00eam razoabilidade, tendo em vistaque se apropriam de atividades e ideias e as subvertem, espetacularizam o banal, e vendem a falsaideia que a felicidade pode ser comprada. Isso evidencia o empobrecimento subjetivo e aheteronomia do sujeito nestas rela\u00e7\u00f5es mercantis.Quando o sentido \u00e9 subvertido, Daniel Borgon. FILOSOFIA, Ci\u00eancia &amp; Vida, Ano IX, n\u00ba 120, p.72.","id":510641,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o sentido \u00e9 subvertido<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O consumismo, isto \u00e9, a compra exagerada, a acumula\u00e7\u00e3o irrestrita e a substitui\u00e7\u00e3o precoce<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos bens de consumo \u00e9 uma marca da nossa sociedade. A sedu\u00e7\u00e3o e o ef\u00eamero orientam a fren\u00e9tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>renova\u00e7\u00e3o do que existe e a cria\u00e7\u00e3o de novas necessidades. Entre outros problemas, essa din\u00e2mica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gera a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, o sofrimento dos animais n\u00e3o humanos, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naturaliza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e a supress\u00e3o da singularidade do indiv\u00edduo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Atualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel. Assim, de modo geral, as pessoas t\u00eam suas vidas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercantilizadas, isto \u00e9, orientadas pelos princ\u00edpios e l\u00f3gica do mercado. Portanto n\u00e3o \u00e9 de se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranhar que elas busquem nos bens de consumo, dentre outras coisas, a resposta \u00e0s suas quest\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>existenciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma caracter\u00edstica do <em>ethos <\/em>consumista atual \u00e9 o que Gilles Lipovetsky denomina <em>consumo<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>experi\u00eancia<\/em>. Tr\u00eas dos seus aspectos s\u00e3o: 1) a busca por aventuras em locais que prometem o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesperado sem abrir m\u00e3o do conforto e da seguran\u00e7a; 2) a procura por sensa\u00e7\u00f5es novas nas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercadorias; e 3) a conquista da harmonia interior sem esfor\u00e7o e de modo imediato. Entretanto, os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produtos e servi\u00e7os que se enquadram nesse tipo de consumo, quando n\u00e3o esvaziam o sentido do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 vendido, o subvertem. Para mostrar isso, devemos pensar a razoabilidade destes para al\u00e9m do vi\u00e9s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empreendedor-consumista. Vejamos alguns exemplos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Creio que todos j\u00e1 fizeram ou ouviram falar em piquenique. Pois bem, na cidade de S\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Paulo, um local vende a ideia dessa experi\u00eancia sem inconvenientes e sem preocupa\u00e7\u00f5es, que pode<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um ambiente com paredes decoradas, um teto feito com guarda-chuvas coloridos, algumas mesas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de madeira postadas sobre uma grama artificial. A cesta de alimentos \u00e9 fornecida pela pr\u00f3pria casa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas ser\u00e1 que este servi\u00e7o entrega o que promete?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Neste espa\u00e7o, n\u00e3o precisamos planejar nada, n\u00e3o tomaremos uma eventual chuva, estaremos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais protegidos de um assalto e sequer nos preocuparemos com formigas que possam nos picar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por\u00e9m, \u00e9 fato que isso subverte a experi\u00eancia do piquenique, na medida em que a empobrece e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduz enormemente. Ora, a gra\u00e7a do piquenique est\u00e1 nas descobertas que um ambiente n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controlado proporciona, no planejamento do que levar, no p\u00e9 na terra ou na grama real - enfim, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contato com a natureza. Colocando de outra forma, esse tipo de servi\u00e7o subverte a aventura real, pois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o sentido dessa conflita com o que \u00e9 controlado e seguro. Desse modo, esse piquenique n\u00e3o passa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um simulacro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou at\u00e9 \u00e0 pipoca! A vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>decoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencional. Na p\u00e1gina de uma das marcas desse produto (procure no Google por pipoca gourmet),<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a criadora diz que pensou em proporcionar ao fregu\u00eas uma experi\u00eancia diferenciada, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da pipoca, mas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Embora especiarias tenham sido adicionadas e a apresenta\u00e7\u00e3o da pipoca seja diferente, isso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Primeiramente porque voc\u00ea vai consumir um produto frio e que n\u00e3o \u00e9 fresco, pois n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 feito na hora. Ao criar-se uma atmosfera m\u00e1gica em torno da pipoca, vende-se algo que esta n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode entregar, pois os signos e imagens a ela associados excedem as suas qualidades efetivas. Mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que isso, a vers\u00e3o gourmet n\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 convencional, ela \u00e9 apenas diferente. Desse modo, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na maioria dos produtos gourmetizados, o conceito excede o produto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O mercado tamb\u00e9m atende \u00e0queles que querem a solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos e conforto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico de modo r\u00e1pido e f\u00e1cil. A prolifera\u00e7\u00e3o dos livros de autoajuda nas livrarias, que lotam as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prateleiras e t\u00eam um lugar de destaque, \u00e9 um exemplo disso. Em geral, duas s\u00e3o as ideias impl\u00edcitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos livros de autoajuda: a) receitas de felicidade e sucesso podem ser compradas e; b) seguindo o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensinamento destes livros, o sujeito, por meio da sua vontade, vai saber lidar e solucionar os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>problemas que o atingem.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Talvez os manuais de autoajuda sirvam como paliativos - mas, eles n\u00e3o podem entregar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que prometem, pois esquemas prontos n\u00e3o respondem \u00e0 singularidade do indiv\u00edduo. Ao venderem a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideia de que a conquista da felicidade s\u00f3 depende do leitor, n\u00e3o se considera que o sujeito est\u00e1 imerso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>num contexto onde existem vari\u00e1veis que atuam em sua vida e que podem n\u00e3o serem controladas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em parte, o consumo experiencial explica-se como um sintoma de uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>almeja a euforia perp\u00e9tua, legitima os simulacros publicit\u00e1rios, festeja toda e qualquer novidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercadol\u00f3gica, quer sa\u00fade f\u00edsica e mental rapidamente e sem esfor\u00e7o... Enfim, que procura a raz\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do seu existir no mercado. Contudo, esses produtos e servi\u00e7os n\u00e3o t\u00eam razoabilidade, tendo em vista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se apropriam de atividades e ideias e as subvertem, espetacularizam o banal, e vendem a falsa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideia que a felicidade pode ser comprada. Isso evidencia o empobrecimento subjetivo e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>heteronomia do sujeito nestas rela\u00e7\u00f5es mercantis.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o sentido \u00e9 subvertido<\/strong>, Daniel Borgon. <strong>FILOSOFIA<\/strong>, Ci\u00eancia &amp; Vida, Ano IX, n\u00ba 120, p.72.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais comparativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais comparativas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409421,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-comparativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao reescrever a ora\u00e7\u00e3o \u201cO segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora\u201d (L.31) para a voz ativa, a forma verbal fica no seguinte modo e tempo:","provas":[{"id":72148,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:10:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2203941,"hashId":"1a0b5afcd63bef406876819110dff18e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao reescrever a ora\u00e7\u00e3o \u201cO segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora\u201d (L.31) para a voz ativa, a forma verbal fica no seguinte modo e tempo:<\/p>","resposta":8653618,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refletiu.","id":8653617,"corpo":"<p>refletiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflete.","id":8653618,"corpo":"<p>reflete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refletiria.","id":8653619,"corpo":"<p>refletiria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refletir\u00e1","id":8653620,"corpo":"<p>refletir\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOQuando o sentido \u00e9 subvertidoO consumismo, isto \u00e9, a compra exagerada, a acumula\u00e7\u00e3o irrestrita e a substitui\u00e7\u00e3o precocedos bens de consumo \u00e9 uma marca da nossa sociedade. A sedu\u00e7\u00e3o e o ef\u00eamero orientam a fren\u00e9ticarenova\u00e7\u00e3o do que existe e a cria\u00e7\u00e3o de novas necessidades. Entre outros problemas, essa din\u00e2micagera a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, o sofrimento dos animais n\u00e3o humanos, anaturaliza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e a supress\u00e3o da singularidade do indiv\u00edduo.Atualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade,na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel. Assim, de modo geral, as pessoas t\u00eam suas vidasmercantilizadas, isto \u00e9, orientadas pelos princ\u00edpios e l\u00f3gica do mercado. Portanto n\u00e3o \u00e9 de seestranhar que elas busquem nos bens de consumo, dentre outras coisas, a resposta \u00e0s suas quest\u00f5esexistenciais.Uma caracter\u00edstica do ethos consumista atual \u00e9 o que Gilles Lipovetsky denomina consumoexperi\u00eancia. Tr\u00eas dos seus aspectos s\u00e3o: 1) a busca por aventuras em locais que prometem oinesperado sem abrir m\u00e3o do conforto e da seguran\u00e7a; 2) a procura por sensa\u00e7\u00f5es novas nasmercadorias; e 3) a conquista da harmonia interior sem esfor\u00e7o e de modo imediato. Entretanto, osprodutos e servi\u00e7os que se enquadram nesse tipo de consumo, quando n\u00e3o esvaziam o sentido do que\u00e9 vendido, o subvertem. Para mostrar isso, devemos pensar a razoabilidade destes para al\u00e9m do vi\u00e9sempreendedor-consumista. Vejamos alguns exemplos.Creio que todos j\u00e1 fizeram ou ouviram falar em piquenique. Pois bem, na cidade de S\u00e3oPaulo, um local vende a ideia dessa experi\u00eancia sem inconvenientes e sem preocupa\u00e7\u00f5es, que podeser um ambiente com paredes decoradas, um teto feito com guarda-chuvas coloridos, algumas mesasde madeira postadas sobre uma grama artificial. A cesta de alimentos \u00e9 fornecida pela pr\u00f3pria casa.Mas ser\u00e1 que este servi\u00e7o entrega o que promete?Neste espa\u00e7o, n\u00e3o precisamos planejar nada, n\u00e3o tomaremos uma eventual chuva, estaremosmais protegidos de um assalto e sequer nos preocuparemos com formigas que possam nos picar.Por\u00e9m, \u00e9 fato que isso subverte a experi\u00eancia do piquenique, na medida em que a empobrece e areduz enormemente. Ora, a gra\u00e7a do piquenique est\u00e1 nas descobertas que um ambiente n\u00e3ocontrolado proporciona, no planejamento do que levar, no p\u00e9 na terra ou na grama real - enfim, \u00e9 ocontato com a natureza. Colocando de outra forma, esse tipo de servi\u00e7o subverte a aventura real, poiso sentido dessa conflita com o que \u00e9 controlado e seguro. Desse modo, esse piquenique n\u00e3o passa deum simulacro.O segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora, quechegou at\u00e9 \u00e0 pipoca! A vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latasdecoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que aconvencional. Na p\u00e1gina de uma das marcas desse produto (procure no Google por pipoca gourmet),a criadora diz que pensou em proporcionar ao fregu\u00eas uma experi\u00eancia diferenciada, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9sda pipoca, mas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.Embora especiarias tenham sido adicionadas e a apresenta\u00e7\u00e3o da pipoca seja diferente, isson\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Primeiramente porque voc\u00ea vai consumir um produto frio e que n\u00e3o \u00e9 fresco, pois n\u00e3o\u00e9 feito na hora. Ao criar-se uma atmosfera m\u00e1gica em torno da pipoca, vende-se algo que esta n\u00e3opode entregar, pois os signos e imagens a ela associados excedem as suas qualidades efetivas. Maisque isso, a vers\u00e3o gourmet n\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 convencional, ela \u00e9 apenas diferente. Desse modo, comona maioria dos produtos gourmetizados, o conceito excede o produto.O mercado tamb\u00e9m atende \u00e0queles que querem a solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos e confortops\u00edquico de modo r\u00e1pido e f\u00e1cil. A prolifera\u00e7\u00e3o dos livros de autoajuda nas livrarias, que lotam asprateleiras e t\u00eam um lugar de destaque, \u00e9 um exemplo disso. Em geral, duas s\u00e3o as ideias impl\u00edcitasnos livros de autoajuda: a) receitas de felicidade e sucesso podem ser compradas e; b) seguindo oensinamento destes livros, o sujeito, por meio da sua vontade, vai saber lidar e solucionar osproblemas que o atingem.Talvez os manuais de autoajuda sirvam como paliativos - mas, eles n\u00e3o podem entregar oque prometem, pois esquemas prontos n\u00e3o respondem \u00e0 singularidade do indiv\u00edduo. Ao venderem aideia de que a conquista da felicidade s\u00f3 depende do leitor, n\u00e3o se considera que o sujeito est\u00e1 imersonum contexto onde existem vari\u00e1veis que atuam em sua vida e que podem n\u00e3o serem controladas.Em parte, o consumo experiencial explica-se como um sintoma de uma sociedade quealmeja a euforia perp\u00e9tua, legitima os simulacros publicit\u00e1rios, festeja toda e qualquer novidademercadol\u00f3gica, quer sa\u00fade f\u00edsica e mental rapidamente e sem esfor\u00e7o... Enfim, que procura a raz\u00e3odo seu existir no mercado. Contudo, esses produtos e servi\u00e7os n\u00e3o t\u00eam razoabilidade, tendo em vistaque se apropriam de atividades e ideias e as subvertem, espetacularizam o banal, e vendem a falsaideia que a felicidade pode ser comprada. Isso evidencia o empobrecimento subjetivo e aheteronomia do sujeito nestas rela\u00e7\u00f5es mercantis.Quando o sentido \u00e9 subvertido, Daniel Borgon. FILOSOFIA, Ci\u00eancia &amp; Vida, Ano IX, n\u00ba 120, p.72.","id":510641,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o sentido \u00e9 subvertido<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O consumismo, isto \u00e9, a compra exagerada, a acumula\u00e7\u00e3o irrestrita e a substitui\u00e7\u00e3o precoce<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos bens de consumo \u00e9 uma marca da nossa sociedade. A sedu\u00e7\u00e3o e o ef\u00eamero orientam a fren\u00e9tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>renova\u00e7\u00e3o do que existe e a cria\u00e7\u00e3o de novas necessidades. Entre outros problemas, essa din\u00e2mica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gera a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, o sofrimento dos animais n\u00e3o humanos, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naturaliza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e a supress\u00e3o da singularidade do indiv\u00edduo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Atualmente, a mentalidade consumidora infiltrou-se nos relacionamentos, na espiritualidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na pol\u00edtica e at\u00e9 na ordena\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel. Assim, de modo geral, as pessoas t\u00eam suas vidas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercantilizadas, isto \u00e9, orientadas pelos princ\u00edpios e l\u00f3gica do mercado. Portanto n\u00e3o \u00e9 de se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranhar que elas busquem nos bens de consumo, dentre outras coisas, a resposta \u00e0s suas quest\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>existenciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma caracter\u00edstica do <em>ethos <\/em>consumista atual \u00e9 o que Gilles Lipovetsky denomina <em>consumo<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>experi\u00eancia<\/em>. Tr\u00eas dos seus aspectos s\u00e3o: 1) a busca por aventuras em locais que prometem o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesperado sem abrir m\u00e3o do conforto e da seguran\u00e7a; 2) a procura por sensa\u00e7\u00f5es novas nas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercadorias; e 3) a conquista da harmonia interior sem esfor\u00e7o e de modo imediato. Entretanto, os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produtos e servi\u00e7os que se enquadram nesse tipo de consumo, quando n\u00e3o esvaziam o sentido do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 vendido, o subvertem. Para mostrar isso, devemos pensar a razoabilidade destes para al\u00e9m do vi\u00e9s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empreendedor-consumista. Vejamos alguns exemplos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Creio que todos j\u00e1 fizeram ou ouviram falar em piquenique. Pois bem, na cidade de S\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Paulo, um local vende a ideia dessa experi\u00eancia sem inconvenientes e sem preocupa\u00e7\u00f5es, que pode<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um ambiente com paredes decoradas, um teto feito com guarda-chuvas coloridos, algumas mesas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de madeira postadas sobre uma grama artificial. A cesta de alimentos \u00e9 fornecida pela pr\u00f3pria casa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas ser\u00e1 que este servi\u00e7o entrega o que promete?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Neste espa\u00e7o, n\u00e3o precisamos planejar nada, n\u00e3o tomaremos uma eventual chuva, estaremos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais protegidos de um assalto e sequer nos preocuparemos com formigas que possam nos picar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por\u00e9m, \u00e9 fato que isso subverte a experi\u00eancia do piquenique, na medida em que a empobrece e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduz enormemente. Ora, a gra\u00e7a do piquenique est\u00e1 nas descobertas que um ambiente n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controlado proporciona, no planejamento do que levar, no p\u00e9 na terra ou na grama real - enfim, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contato com a natureza. Colocando de outra forma, esse tipo de servi\u00e7o subverte a aventura real, pois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o sentido dessa conflita com o que \u00e9 controlado e seguro. Desse modo, esse piquenique n\u00e3o passa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um simulacro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O segundo aspecto do consumo experiencial \u00e9 refletido pela onda gourmetizadora, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou at\u00e9 \u00e0 pipoca! A vers\u00e3o gourmet da pipoca tem diversos sabores, vem dentro de latas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>decoradas, \u00e9 exposta em carrinhos bem acabados e custa, muitas vezes, muito mais que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencional. Na p\u00e1gina de uma das marcas desse produto (procure no Google por pipoca gourmet),<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a criadora diz que pensou em proporcionar ao fregu\u00eas uma experi\u00eancia diferenciada, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da pipoca, mas tamb\u00e9m por meio de uma embalagem que envolve e encanta o cliente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Embora especiarias tenham sido adicionadas e a apresenta\u00e7\u00e3o da pipoca seja diferente, isso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Primeiramente porque voc\u00ea vai consumir um produto frio e que n\u00e3o \u00e9 fresco, pois n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 feito na hora. Ao criar-se uma atmosfera m\u00e1gica em torno da pipoca, vende-se algo que esta n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode entregar, pois os signos e imagens a ela associados excedem as suas qualidades efetivas. Mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que isso, a vers\u00e3o gourmet n\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 convencional, ela \u00e9 apenas diferente. Desse modo, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na maioria dos produtos gourmetizados, o conceito excede o produto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O mercado tamb\u00e9m atende \u00e0queles que querem a solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos e conforto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico de modo r\u00e1pido e f\u00e1cil. A prolifera\u00e7\u00e3o dos livros de autoajuda nas livrarias, que lotam as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prateleiras e t\u00eam um lugar de destaque, \u00e9 um exemplo disso. Em geral, duas s\u00e3o as ideias impl\u00edcitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos livros de autoajuda: a) receitas de felicidade e sucesso podem ser compradas e; b) seguindo o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensinamento destes livros, o sujeito, por meio da sua vontade, vai saber lidar e solucionar os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>problemas que o atingem.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Talvez os manuais de autoajuda sirvam como paliativos - mas, eles n\u00e3o podem entregar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que prometem, pois esquemas prontos n\u00e3o respondem \u00e0 singularidade do indiv\u00edduo. Ao venderem a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideia de que a conquista da felicidade s\u00f3 depende do leitor, n\u00e3o se considera que o sujeito est\u00e1 imerso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>num contexto onde existem vari\u00e1veis que atuam em sua vida e que podem n\u00e3o serem controladas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em parte, o consumo experiencial explica-se como um sintoma de uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>almeja a euforia perp\u00e9tua, legitima os simulacros publicit\u00e1rios, festeja toda e qualquer novidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercadol\u00f3gica, quer sa\u00fade f\u00edsica e mental rapidamente e sem esfor\u00e7o... Enfim, que procura a raz\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do seu existir no mercado. Contudo, esses produtos e servi\u00e7os n\u00e3o t\u00eam razoabilidade, tendo em vista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se apropriam de atividades e ideias e as subvertem, espetacularizam o banal, e vendem a falsa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideia que a felicidade pode ser comprada. Isso evidencia o empobrecimento subjetivo e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>heteronomia do sujeito nestas rela\u00e7\u00f5es mercantis.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o sentido \u00e9 subvertido<\/strong>, Daniel Borgon. <strong>FILOSOFIA<\/strong>, Ci\u00eancia &amp; Vida, Ano IX, n\u00ba 120, p.72.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tira \u00e9 adequado afirmar que:","provas":[{"id":72146,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:12:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2205501,"hashId":"fb42f2856d58cf8837603520336bac22","enunciado":"<p>Sobre a tira \u00e9 adequado afirmar que:<\/p>","resposta":8660399,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor faz uma cr\u00edtica ao fato de a crian\u00e7a n\u00e3o ser capaz de estabelecer a rela\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o entre o objeto \u201cglobo terrestre\u201d e a ideia de mundo.","id":8660397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor faz uma cr\u00edtica ao fato de a crian\u00e7a n\u00e3o ser capaz de estabelecer a rela\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o entre o objeto \u201cglobo terrestre\u201d e a ideia de mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o autor faz uma cr\u00edtica \u00e0 capacidade imaginativa das crian\u00e7as, sugerindo que elas n\u00e3o conseguem afastar-se de seu mundo de fantasia. ","id":8660398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor faz uma cr\u00edtica \u00e0 capacidade imaginativa das crian\u00e7as, sugerindo que elas n\u00e3o conseguem afastar-se de seu mundo de fantasia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a personagem, mesmo sendo crian\u00e7a, n\u00e3o tem uma vis\u00e3o ing\u00eanua e sonhadora sobre o mundo, sendo seu des\u00e2nimo tamb\u00e9m marcado por sua express\u00e3o facial, no \u00faltimo bal\u00e3o.","id":8660399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a personagem, mesmo sendo crian\u00e7a, n\u00e3o tem uma vis\u00e3o ing\u00eanua e sonhadora sobre o mundo, sendo seu des\u00e2nimo tamb\u00e9m marcado por sua express\u00e3o facial, no \u00faltimo bal\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a personagem acredita, inicialmente, na beleza do mundo; por\u00e9m, os desastres naturais a entristecem, sendo seu des\u00e2nimo marcado por sua express\u00e3o facial, no \u00faltimo bal\u00e3o. ","id":8660400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a personagem acredita, inicialmente, na beleza do mundo; por\u00e9m, os desastres naturais a entristecem, sendo seu des\u00e2nimo marcado por sua express\u00e3o facial, no \u00faltimo bal\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a personagem, com sua vis\u00e3o ing\u00eanua e exagerada sobre o mundo, estabelece o humor, na tira, que \u00e9 refor\u00e7ado pelo di\u00e1logo com o brinquedo.","id":8660401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a personagem, com sua vis\u00e3o ing\u00eanua e exagerada sobre o mundo, estabelece o humor, na tira, que \u00e9 refor\u00e7ado pelo di\u00e1logo com o brinquedo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 01 e 02","id":510831,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 01 e 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72146\/grupo-questao\/510831-20220207130937000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"408\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade \u00e9: ","provas":[{"id":72146,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:14:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206246,"hashId":"403f59084d59d5e4ff536ec08cf1a1e1","enunciado":"<p>A alternativa em que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade \u00e9: <\/p>","resposta":8663918,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o sol n\u00e3o costuma dar tr\u00e9gua, as provas s\u00e3o sempre uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o;","id":8663918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o sol n\u00e3o costuma dar tr\u00e9gua, as provas s\u00e3o sempre uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ou voc\u00ea vem conosco, ou voc\u00ea apanha;","id":8663919,"corpo":"<p>Ou voc\u00ea vem conosco, ou voc\u00ea apanha;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vimos aqui para que voc\u00eas ficassem sossegados;","id":8663920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vimos aqui para que voc\u00eas ficassem sossegados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 forte que nem um touro;","id":8663921,"corpo":"<p>\u00c9 forte que nem um touro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ensino como um pai.","id":8663922,"corpo":"<p>Ensino como um pai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Causa e efeito","oab":false,"nome":"Causa e efeito","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409533,"slug":"lingua-portuguesa-causa-e-efeito"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho abaixo. \"As crian\u00e7as aceitam bem. O problema maior s\u00e3o os pais e professores, que t\u00eam nojo de sapos e acabam transmitindo isso para os mesmos\". Os pronomes que e isso reiteram respectivamente:","provas":[{"id":72146,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206251,"hashId":"fad2f5fedbcc5cd7dce6febe836e561e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\"As crian\u00e7as aceitam bem. O problema maior s\u00e3o os pais e professores, <u>que<\/u> t\u00eam nojo de sapos e acabam transmitindo <u>isso<\/u> para os mesmos\". Os pronomes <strong>que <\/strong>e <strong>isso <\/strong>reiteram respectivamente:<\/p>","resposta":8663942,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7as\/nojo dos sapos;","id":8663941,"corpo":"<p>Crian\u00e7as\/nojo dos sapos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pais e professores\/ter nojo dos sapos;","id":8663942,"corpo":"<p>Pais e professores\/ter nojo dos sapos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as\/mesmos;","id":8663943,"corpo":"<p>Crian\u00e7as\/mesmos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pais e professores\/ mesmos;","id":8663944,"corpo":"<p>Pais e professores\/ mesmos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as\/pais e professores;","id":8663945,"corpo":"<p>Crian\u00e7as\/pais e professores;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das palavras a seguir n\u00e3o operou o diminutivo sint\u00e9tico irregular de acordo com a Norma Padr\u00e3o. Qual? ","provas":[{"id":72146,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206274,"hashId":"c9110aeb39e69f54f813576cd9cf3717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das palavras a seguir n\u00e3o operou o<strong><em> diminutivo sint\u00e9tico irregular <\/em><\/strong>de acordo com a Norma Padr\u00e3o. Qual? <\/p>","resposta":8664052,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fazenda \u2013 a fazendola;","id":8664049,"corpo":"<p>a fazenda \u2013 a fazendola;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ponte \u2013 o pontilh\u00e3o;","id":8664050,"corpo":"<p>a ponte \u2013 o pontilh\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a espada \u2013 o espadim;","id":8664051,"corpo":"<p>a espada \u2013 o espadim;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o beijo \u2013 a beijoca;","id":8664052,"corpo":"<p>o beijo \u2013 a beijoca;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pal\u00e1cio \u2013 o palacete.","id":8664053,"corpo":"<p>o pal\u00e1cio \u2013 o palacete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte trecho do texto \u00e9 introduzido por um pronome relativo:","provas":[{"id":58465,"cargo":{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2016-cesgranrio-segundo-oficial-area-nautica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:47:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2268955,"hashId":"0b41d9f5fd279c68d34aa3a514f3b795","enunciado":"<p>O seguinte trecho do texto \u00e9 introduzido por um pronome relativo:<\/p>","resposta":8933260,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque os velhos nasceram velhos\u201d (l. 18-19)","id":8933256,"corpo":"<p>\u201cque os velhos nasceram velhos\u201d (l. 18-19)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque ele estava inventando uma est\u00f3ria\u201d (l. 22-23)","id":8933257,"corpo":"<p>\u201cque ele estava inventando uma est\u00f3ria\u201d (l. 22-23)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque o estoque da vida era limitado\u201d (l. 28)","id":8933258,"corpo":"<p>\u201cque o estoque da vida era limitado\u201d (l. 28)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cque ele fazia maravilhas\u201d (l. 32-33)","id":8933259,"corpo":"<p>\u201cque ele fazia maravilhas\u201d (l. 32-33)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cque nenhum passante compreender\u00e1.\u201d (l. 57-58)","id":8933260,"corpo":"<p>\u201cque nenhum passante compreender\u00e1.\u201d (l. 57-58)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO velho olhando o mar\tMeu carro para numa esquina da praia de Co-\tpacabana \u00e0s 9h30 e vejo um velho vestido de bran-\tco numa cadeira de rodas olhando o mar a dist\u00e2n-\tcia. Por ele passam pernas portentosas, reluzentes5 cabeleiras adolescentes e os b\u00edceps de jovens sur-\tfistas. Mas ele permanece sentado olhando o mar a\tdist\u00e2ncia. [...]\tO carro continua parado, o sinal fechado e o es-\ttupendo calor da vida batia de frente sobre mim. Tudo10 em torno era uma \u00e1vida solicita\u00e7\u00e3o dos sentidos. Por\tisso, paradoxalmente, fixei-me por um instante na-\tquele corpo que parecia ancorado do outro lado das\tcoisas. E sem fazer qualquer esfor\u00e7o comecei a ima-\tgin\u00e1-lo quando jovem. \u00c9 um exerc\u00edcio estranho esse15 de come\u00e7ar a remo\u00e7ar um corpo na imagina\u00e7\u00e3o, inje-\ttar movimento e desejo nos seus m\u00fasculos, aceleran-\tdo nele, de novo, a avareza de viver cada instante.\tA gente tem a leviandade de achar que os velhos\tnasceram velhos, que est\u00e3o ali apenas para assistir20 ao nosso crescimento. Me lembro que, menino, ao\tver um velho parente relatar fatos de sua juventude,\ttinha sempre a sensa\u00e7\u00e3o de que ele estava inventan-\tdo uma est\u00f3ria para me convencer de alguma coisa.\tNo entanto, aquele velho que vejo na esquina da25 praia de Copacabana deve ter sido jovem algum dia,\tem alguma outra praia, nos bra\u00e7os de algum amor,\tbebendo e farreando irresponsavelmente e achando\tque o estoque da vida era ilimitado.\tTeria ele algum desejo ao olhar as coxas das ba-30 nhistas que passam? Olhando alguma delas teria se\tposto a lembrar de outros corpos que conheceu? Os\tque por ele passam poderiam supor que ele fazia ma-\travilhas na cama ou nas pistas de dan\u00e7a? [...]\tEle est\u00e1 ali, eu no meu carro, e me dou conta35 de que um n\u00famero crescente de amigos e conheci-\tdos tem me pronunciado a palavra \u201caposentadoria\u201d\tultimamente. Isso \u00e9 uma s\u00edndrome grave. Em breve\testarei cercado de aposentados e for\u00e7osamente me\taposentar\u00e3o. Ent\u00e3o, imagino, vou passear de short40 branco e bon\u00e9 pelo cal\u00e7ad\u00e3o da praia, fingindo ser\tum almirante aposentado, aproveitando o sol mais\tameno das 9h30 at\u00e9 cair sentado numa cadeira e fi-\tcar olhando o mar. [...]\tMeu carro, no entanto, continua parado no sinal45 da praia de Copacabana. O carro apenas, porque a\timagina\u00e7\u00e3o, entre o sinal vermelho e o verde, via-\tjou intensamente. Vou ter de deixar ali o velho e sua\tacompanhante olhando o mar por mim. Vou viver a\tvida por ele, me iludir de que no escrit\u00f3rio transformo50 o mundo com telefonemas, projetos e pap\u00e9is. Um dia\ttalvez esteja naquela cadeira olhando o mar a dist\u00e2n-\tcia, a vida distante.\tMas que ao olhar para dentro eu tenha muito que\trever e contemplar. Nesse caso n\u00e3o me importarei55 que o mo\u00e7o que estiver no seu carro parado no sinal\timagine coisas sobre mim. Estarei olhando o mar, o\tmar interior, e terei navegantes alegrias que nenhum\tpassante compreender\u00e1.SANT\u2019ANNA, A. R. Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas \u2013 Affonso Romano de Sant\u2019Anna. Sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio: Let\u00edcia Malard. S\u00e3o Paulo: Global, 2003.","id":460714,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 7em;\">\t<strong>O velho olhando o mar<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMeu carro para numa esquina da praia de Co-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpacabana \u00e0s 9h30 e vejo um velho vestido de bran-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tco numa cadeira de rodas olhando o mar a dist\u00e2n-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcia. Por ele passam pernas portentosas, reluzentes<\/p><p><em>5 <\/em>cabeleiras adolescentes e os b\u00edceps de jovens sur-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfistas. Mas ele permanece sentado olhando o mar a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdist\u00e2ncia. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO carro continua parado, o sinal fechado e o es-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttupendo calor da vida batia de frente sobre mim. Tudo<\/p><p><em>10 <\/em>em torno era uma \u00e1vida solicita\u00e7\u00e3o dos sentidos. Por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisso, paradoxalmente, fixei-me por um instante na-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquele corpo que parecia ancorado do outro lado das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoisas. E sem fazer qualquer esfor\u00e7o comecei a ima-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgin\u00e1-lo quando jovem. \u00c9 um exerc\u00edcio estranho esse<\/p><p><em>15 <\/em>de come\u00e7ar a remo\u00e7ar um corpo na imagina\u00e7\u00e3o, inje-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttar movimento e desejo nos seus m\u00fasculos, aceleran-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo nele, de novo, a avareza de viver cada instante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA gente tem a leviandade de achar que os velhos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnasceram velhos, que est\u00e3o ali apenas para assistir<\/p><p><em>20 <\/em>ao nosso crescimento. Me lembro que, menino, ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tver um velho parente relatar fatos de sua juventude,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttinha sempre a sensa\u00e7\u00e3o de que ele estava inventan-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo uma est\u00f3ria para me convencer de alguma coisa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo entanto, aquele velho que vejo na esquina da<\/p><p><em>25 <\/em>praia de Copacabana deve ter sido jovem algum dia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem alguma outra praia, nos bra\u00e7os de algum amor,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbebendo e farreando irresponsavelmente e achando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque o estoque da vida era ilimitado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tTeria ele algum desejo ao olhar as coxas das ba-<\/p><p><em>30 <\/em>nhistas que passam? Olhando alguma delas teria se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tposto a lembrar de outros corpos que conheceu? Os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque por ele passam poderiam supor que ele fazia ma-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\travilhas na cama ou nas pistas de dan\u00e7a? [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEle est\u00e1 ali, eu no meu carro, e me dou conta<\/p><p><em>35 <\/em>de que um n\u00famero crescente de amigos e conheci-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdos tem me pronunciado a palavra \u201caposentadoria\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tultimamente. Isso \u00e9 uma s\u00edndrome grave. Em breve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testarei cercado de aposentados e for\u00e7osamente me<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taposentar\u00e3o. Ent\u00e3o, imagino, vou passear de <em>short<\/em><\/p><p><em>40 <\/em>branco e bon\u00e9 pelo cal\u00e7ad\u00e3o da praia, fingindo ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum almirante aposentado, aproveitando o sol mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tameno das 9h30 at\u00e9 cair sentado numa cadeira e fi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcar olhando o mar. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMeu carro, no entanto, continua parado no sinal<\/p><p><em>45 <\/em>da praia de Copacabana. O carro apenas, porque a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timagina\u00e7\u00e3o, entre o sinal vermelho e o verde, via-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tjou intensamente. Vou ter de deixar ali o velho e sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tacompanhante olhando o mar por mim. Vou viver a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida por ele, me iludir de que no escrit\u00f3rio transformo<\/p><p><em>50 <\/em>o mundo com telefonemas, projetos e pap\u00e9is. Um dia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttalvez esteja naquela cadeira olhando o mar a dist\u00e2n-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcia, a vida distante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMas que ao olhar para dentro eu tenha muito que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trever e contemplar. Nesse caso n\u00e3o me importarei<\/p><p><em>55 <\/em>que o mo\u00e7o que estiver no seu carro parado no sinal<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timagine coisas sobre mim. Estarei olhando o mar, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmar interior, e terei navegantes alegrias que nenhum<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassante compreender\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANT\u2019ANNA, A. R. <strong>Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas<\/strong> \u2013 Affonso Romano de Sant\u2019Anna. Sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio: Let\u00edcia Malard. S\u00e3o Paulo: Global, 2003.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio da narrativa (1\u00ba par\u00e1grafo), o velho desperta a aten\u00e7\u00e3o do motorista porque","provas":[{"id":58465,"cargo":{"descricao":"Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica","id":25058},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2016-cesgranrio-segundo-oficial-area-nautica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Segundo Oficial - \u00c1rea: N\u00e1utica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:44:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2268922,"hashId":"5942a67f39501d01f8eff1c54d3eb75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio da narrativa (1\u00ba par\u00e1grafo), o velho desperta a aten\u00e7\u00e3o do motorista porque<\/p>","resposta":8933118,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estava atrapalhando o tr\u00e2nsito.","id":8933115,"corpo":"<p>estava atrapalhando o tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tinha uma doen\u00e7a grave.","id":8933116,"corpo":"<p>tinha uma doen\u00e7a grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vestia roupas brancas.","id":8933117,"corpo":"<p>vestia roupas brancas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"olhava o mar de modo contemplativo.","id":8933118,"corpo":"<p>olhava o mar de modo contemplativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provoca uma reflex\u00e3o sobre o pr\u00f3prio narrador.","id":8933119,"corpo":"<p>provoca uma reflex\u00e3o sobre o pr\u00f3prio narrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO velho olhando o mar\tMeu carro para numa esquina da praia de Co-\tpacabana \u00e0s 9h30 e vejo um velho vestido de bran-\tco numa cadeira de rodas olhando o mar a dist\u00e2n-\tcia. Por ele passam pernas portentosas, reluzentes5 cabeleiras adolescentes e os b\u00edceps de jovens sur-\tfistas. Mas ele permanece sentado olhando o mar a\tdist\u00e2ncia. [...]\tO carro continua parado, o sinal fechado e o es-\ttupendo calor da vida batia de frente sobre mim. Tudo10 em torno era uma \u00e1vida solicita\u00e7\u00e3o dos sentidos. Por\tisso, paradoxalmente, fixei-me por um instante na-\tquele corpo que parecia ancorado do outro lado das\tcoisas. E sem fazer qualquer esfor\u00e7o comecei a ima-\tgin\u00e1-lo quando jovem. \u00c9 um exerc\u00edcio estranho esse15 de come\u00e7ar a remo\u00e7ar um corpo na imagina\u00e7\u00e3o, inje-\ttar movimento e desejo nos seus m\u00fasculos, aceleran-\tdo nele, de novo, a avareza de viver cada instante.\tA gente tem a leviandade de achar que os velhos\tnasceram velhos, que est\u00e3o ali apenas para assistir20 ao nosso crescimento. Me lembro que, menino, ao\tver um velho parente relatar fatos de sua juventude,\ttinha sempre a sensa\u00e7\u00e3o de que ele estava inventan-\tdo uma est\u00f3ria para me convencer de alguma coisa.\tNo entanto, aquele velho que vejo na esquina da25 praia de Copacabana deve ter sido jovem algum dia,\tem alguma outra praia, nos bra\u00e7os de algum amor,\tbebendo e farreando irresponsavelmente e achando\tque o estoque da vida era ilimitado.\tTeria ele algum desejo ao olhar as coxas das ba-30 nhistas que passam? Olhando alguma delas teria se\tposto a lembrar de outros corpos que conheceu? Os\tque por ele passam poderiam supor que ele fazia ma-\travilhas na cama ou nas pistas de dan\u00e7a? [...]\tEle est\u00e1 ali, eu no meu carro, e me dou conta35 de que um n\u00famero crescente de amigos e conheci-\tdos tem me pronunciado a palavra \u201caposentadoria\u201d\tultimamente. Isso \u00e9 uma s\u00edndrome grave. Em breve\testarei cercado de aposentados e for\u00e7osamente me\taposentar\u00e3o. Ent\u00e3o, imagino, vou passear de short40 branco e bon\u00e9 pelo cal\u00e7ad\u00e3o da praia, fingindo ser\tum almirante aposentado, aproveitando o sol mais\tameno das 9h30 at\u00e9 cair sentado numa cadeira e fi-\tcar olhando o mar. [...]\tMeu carro, no entanto, continua parado no sinal45 da praia de Copacabana. O carro apenas, porque a\timagina\u00e7\u00e3o, entre o sinal vermelho e o verde, via-\tjou intensamente. Vou ter de deixar ali o velho e sua\tacompanhante olhando o mar por mim. Vou viver a\tvida por ele, me iludir de que no escrit\u00f3rio transformo50 o mundo com telefonemas, projetos e pap\u00e9is. Um dia\ttalvez esteja naquela cadeira olhando o mar a dist\u00e2n-\tcia, a vida distante.\tMas que ao olhar para dentro eu tenha muito que\trever e contemplar. Nesse caso n\u00e3o me importarei55 que o mo\u00e7o que estiver no seu carro parado no sinal\timagine coisas sobre mim. Estarei olhando o mar, o\tmar interior, e terei navegantes alegrias que nenhum\tpassante compreender\u00e1.SANT\u2019ANNA, A. R. Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas \u2013 Affonso Romano de Sant\u2019Anna. Sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio: Let\u00edcia Malard. S\u00e3o Paulo: Global, 2003.","id":460714,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 7em;\">\t<strong>O velho olhando o mar<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMeu carro para numa esquina da praia de Co-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpacabana \u00e0s 9h30 e vejo um velho vestido de bran-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tco numa cadeira de rodas olhando o mar a dist\u00e2n-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcia. Por ele passam pernas portentosas, reluzentes<\/p><p><em>5 <\/em>cabeleiras adolescentes e os b\u00edceps de jovens sur-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfistas. Mas ele permanece sentado olhando o mar a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdist\u00e2ncia. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO carro continua parado, o sinal fechado e o es-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttupendo calor da vida batia de frente sobre mim. Tudo<\/p><p><em>10 <\/em>em torno era uma \u00e1vida solicita\u00e7\u00e3o dos sentidos. Por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisso, paradoxalmente, fixei-me por um instante na-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquele corpo que parecia ancorado do outro lado das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoisas. E sem fazer qualquer esfor\u00e7o comecei a ima-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgin\u00e1-lo quando jovem. \u00c9 um exerc\u00edcio estranho esse<\/p><p><em>15 <\/em>de come\u00e7ar a remo\u00e7ar um corpo na imagina\u00e7\u00e3o, inje-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttar movimento e desejo nos seus m\u00fasculos, aceleran-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo nele, de novo, a avareza de viver cada instante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA gente tem a leviandade de achar que os velhos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnasceram velhos, que est\u00e3o ali apenas para assistir<\/p><p><em>20 <\/em>ao nosso crescimento. Me lembro que, menino, ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tver um velho parente relatar fatos de sua juventude,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttinha sempre a sensa\u00e7\u00e3o de que ele estava inventan-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo uma est\u00f3ria para me convencer de alguma coisa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo entanto, aquele velho que vejo na esquina da<\/p><p><em>25 <\/em>praia de Copacabana deve ter sido jovem algum dia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem alguma outra praia, nos bra\u00e7os de algum amor,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbebendo e farreando irresponsavelmente e achando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque o estoque da vida era ilimitado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tTeria ele algum desejo ao olhar as coxas das ba-<\/p><p><em>30 <\/em>nhistas que passam? Olhando alguma delas teria se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tposto a lembrar de outros corpos que conheceu? Os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque por ele passam poderiam supor que ele fazia ma-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\travilhas na cama ou nas pistas de dan\u00e7a? [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEle est\u00e1 ali, eu no meu carro, e me dou conta<\/p><p><em>35 <\/em>de que um n\u00famero crescente de amigos e conheci-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdos tem me pronunciado a palavra \u201caposentadoria\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tultimamente. Isso \u00e9 uma s\u00edndrome grave. Em breve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testarei cercado de aposentados e for\u00e7osamente me<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taposentar\u00e3o. Ent\u00e3o, imagino, vou passear de <em>short<\/em><\/p><p><em>40 <\/em>branco e bon\u00e9 pelo cal\u00e7ad\u00e3o da praia, fingindo ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum almirante aposentado, aproveitando o sol mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tameno das 9h30 at\u00e9 cair sentado numa cadeira e fi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcar olhando o mar. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMeu carro, no entanto, continua parado no sinal<\/p><p><em>45 <\/em>da praia de Copacabana. O carro apenas, porque a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timagina\u00e7\u00e3o, entre o sinal vermelho e o verde, via-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tjou intensamente. Vou ter de deixar ali o velho e sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tacompanhante olhando o mar por mim. Vou viver a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida por ele, me iludir de que no escrit\u00f3rio transformo<\/p><p><em>50 <\/em>o mundo com telefonemas, projetos e pap\u00e9is. Um dia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttalvez esteja naquela cadeira olhando o mar a dist\u00e2n-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcia, a vida distante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMas que ao olhar para dentro eu tenha muito que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trever e contemplar. Nesse caso n\u00e3o me importarei<\/p><p><em>55 <\/em>que o mo\u00e7o que estiver no seu carro parado no sinal<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timagine coisas sobre mim. Estarei olhando o mar, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmar interior, e terei navegantes alegrias que nenhum<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassante compreender\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANT\u2019ANNA, A. R. <strong>Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas<\/strong> \u2013 Affonso Romano de Sant\u2019Anna. Sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio: Let\u00edcia Malard. S\u00e3o Paulo: Global, 2003.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a \u00e9gide da norma culta, a \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que poderia ser feita, sem altera\u00e7\u00e3o de valor sem\u00e2ntico e lingu\u00edstico, seria: ","provas":[{"id":64691,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ro-ro-2016-ibade-analista-educacional-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - SEDUC RO - Analista Educacional - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:40:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1988866,"hashId":"1aff889d30880bf1f7afb8db254b0b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a \u00e9gide da norma culta, a \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que poderia ser feita, sem altera\u00e7\u00e3o de valor sem\u00e2ntico e lingu\u00edstico, seria: <\/p>","resposta":7725114,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201ce nos 'bondes do Tigr\u00e3o', nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas.\u201d = e nos 'bondes do Tigr\u00e3o', lembrando-nos da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas.","id":7725114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201ce nos 'bondes do Tigr\u00e3o', nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas.\u201d = e nos 'bondes do Tigr\u00e3o', lembrando-nos da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cRio, cidade que nos seduz.\u201d = Rio, cidade que seduz-nos.","id":7725115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRio, cidade que nos seduz.\u201d = Rio, cidade que seduz-nos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cLembraremo-nos dos discos de 78 rpm\u201d = Nos lembraremos dos discos de 78 rpm.","id":7725116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLembraremo-nos dos discos de 78 rpm\u201d = Nos lembraremos dos discos de 78 rpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes\u201d = O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, onde ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes.","id":7725117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes\u201d = O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, onde ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades\u201d = O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, aonde poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades.","id":7725118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades\u201d = O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, aonde poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz N\u00e3o tivemos guerra, n\u00e3o tivemos revolu\u00e7\u00e3o, mas teremos o apag\u00e3o. O apag\u00e3o ser\u00e1 uma porrada na nossa autoestima, mas ter\u00e1 suas vantagens.Com o apag\u00e3o, ficaremos mais humildes, como os humildes. A onda narcisista da democracia liberal ficar\u00e1 mais \u201ccabreira\u201d, as gargalhadas das colunas sociais ser\u00e3o menos luminosas, nossos flashes, menos gloriosos. Baixar\u00e1 o astral das estrelas globais, dos comedores. As bundas ficar\u00e3o mais t\u00edmidas, os peitos de silicone, menos arrebitados. Ficaremos menos arrogantes na escurid\u00e3o de nossas vidas de classe m\u00e9dia. [...] Haver\u00e1 algo de becos escuros, sem sa\u00edda. A euforia de Primeiro Mundo falsificado cair\u00e1 por terra e dar\u00e1 lugar a uma bel\u00edssima e genu\u00edna infelicidade.O Brasil se lembrar\u00e1 do passado agropastoril que teve e ainda tem; teremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o, da R\u00e1dio Nacional, do acendedor de lampi\u00f5es da rua, dos candeeiros. Lembraremos das tristes noites dos anos 40, como dos \u201cblackouts\u201d da Segunda Guerra, mesmo sem submarinos, apenas sinistros assaltantes nas esquinas apagadas. O apag\u00e3o nos lembrar\u00e1 de velhos carnavais: \u201cTomara que chova tr\u00eas dias sem parar\u201d. Ou: \u201cRio, cidade que nos seduz, de dia falta \u00e1gua, de noite falta luz!\u201d. Lembraremo-nos dos discos de 78 rpm, das TVs em preto-e-branco, de um Brasil mais micha, mais pobre, cambaio, mas bem mais brasileiro em seu caminho da ro\u00e7a, que o golpe de 64 interrompeu, que esta mania prostitu\u00edda de Primeiro Mundo matou a tapa. [...]O apag\u00e3o nos mostrar\u00e1 que somos subdesenvolvidos, que essa superestrutura modernizante est\u00e1 sobre p\u00e9s de barro. O apag\u00e3o \u00e9 um \u201cupgrade\u201d nas periferias e nos \u201cbondes do Tigr\u00e3o\u201d, nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais pensativos e conscientes de nossa pequenez. Seremos mais po\u00e9ticos. Em noites estreladas, pensaremos: \u201cA solid\u00e3o dos espa\u00e7os infinitos nos apavora\u201d, como disse Pascal. Ou ainda, se mais l\u00edricos, recitaremos Victor Hugo: \u201cA hidrauniverso torce seu corpo cravejado de estrelas...\u201d.[...] O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades, deixando para tr\u00e1s as avenidas secas e mortas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 entender os flagelados do Nordeste, que sempre olharam o c\u00e9u como uma grande amea\u00e7a. O apag\u00e3o nos far\u00e1 contemplar o azul sem nuvens, pois aprendemos que a natureza \u00e9 quando n\u00e3o respeitada.O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais parcimoniosos, respeitosos e p\u00fablicos. Acreditaremos menos nos arroubos de autossufici\u00eancia.O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes que a modernidade celebra para nos fascinar e nos fazer esquecer que as cidades, de perto, s\u00e3o feias e injustas. Vai diminuir a \u201cfeerie\u201d do capitalismo enganador.Vamos dormir melhor. Talvez amemos mais a verdade dos dias. Acabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, que ter\u00e3o medo dos \u201cmanos\u201d em cruzamentos negros, e talvez o amor fique mais recolhido, sussurrado e tr\u00eamulo. Talvez o sexo se revalorize como prazer calmo e doce e fique menos rebolante e voraz. Talvez aumente a popula\u00e7\u00e3o com a diminui\u00e7\u00e3o das divers\u00f5es eletr\u00f4nicas noturnas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 inseguros na rua, mas, talvez, mais amigos nos lares e bares.Finalmente, nos far\u00e1 mais perplexos, pois descobriremos que o Brasil \u00e9 ainda mais absurdo, pois nunca entenderemos como, com tr\u00eas ag\u00eancias cuidando da energia, o governo foi pego de surpresa por essas trevas anunciadas. S\u00f3 nos resta o consolo de saber que, no fim, o apag\u00e3o nos trar\u00e1 alguma luz sobre quem somos. JABOR, Arnaldo. O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 15 de maio 2001. Extra\u00eddo do site. &lt;www.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1505200129.htm. Acesso em 14 out. 2016. (Fragmento) ","id":485570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o tivemos guerra, n\u00e3o tivemos revolu\u00e7\u00e3o, mas teremos o apag\u00e3o. O apag\u00e3o ser\u00e1 uma porrada na nossa autoestima, mas ter\u00e1 suas vantagens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o apag\u00e3o, ficaremos mais humildes, como os humildes. A onda narcisista da democracia liberal ficar\u00e1 mais \u201ccabreira\u201d, as gargalhadas das colunas sociais ser\u00e3o menos luminosas, nossos flashes, menos gloriosos. Baixar\u00e1 o astral das estrelas globais, dos comedores. As bundas ficar\u00e3o mais t\u00edmidas, os peitos de silicone, menos arrebitados. Ficaremos menos arrogantes na escurid\u00e3o de nossas vidas de classe m\u00e9dia. [...] Haver\u00e1 algo de becos escuros, sem sa\u00edda. A euforia de Primeiro Mundo falsificado cair\u00e1 por terra e dar\u00e1 lugar a uma bel\u00edssima e genu\u00edna infelicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Brasil se lembrar\u00e1 do passado agropastoril que teve e ainda tem; teremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o, da R\u00e1dio Nacional, do acendedor de lampi\u00f5es da rua, dos candeeiros. Lembraremos das tristes noites dos anos 40, como dos \u201cblackouts\u201d da Segunda Guerra, mesmo sem submarinos, apenas sinistros assaltantes nas esquinas apagadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos lembrar\u00e1 de velhos carnavais: \u201cTomara que chova tr\u00eas dias sem parar\u201d. Ou: \u201cRio, cidade que nos seduz, de dia falta \u00e1gua, de noite falta luz!\u201d. Lembraremo-nos dos discos de 78 rpm, das TVs em preto-e-branco, de um Brasil mais micha, mais pobre, cambaio, mas bem mais brasileiro em seu caminho da ro\u00e7a, que o golpe de 64 interrompeu, que esta mania prostitu\u00edda de Primeiro Mundo matou a tapa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos mostrar\u00e1 que somos subdesenvolvidos, que essa superestrutura modernizante est\u00e1 sobre p\u00e9s de barro. O apag\u00e3o \u00e9 um \u201cupgrade\u201d nas periferias e nos \u201cbondes do Tigr\u00e3o\u201d, nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais pensativos e conscientes de nossa pequenez. Seremos mais po\u00e9ticos. Em noites estreladas, pensaremos: \u201cA solid\u00e3o dos espa\u00e7os infinitos nos apavora\u201d, como disse Pascal. Ou ainda, se mais l\u00edricos, recitaremos Victor Hugo: \u201cA hidrauniverso torce seu corpo cravejado de estrelas...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades, deixando para tr\u00e1s as avenidas secas e mortas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 entender os flagelados do Nordeste, que sempre olharam o c\u00e9u como uma grande amea\u00e7a. O apag\u00e3o nos far\u00e1 contemplar o azul sem nuvens, pois aprendemos que a natureza \u00e9 quando n\u00e3o respeitada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais parcimoniosos, respeitosos e p\u00fablicos. Acreditaremos menos nos arroubos de autossufici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes que a modernidade celebra para nos fascinar e nos fazer esquecer que as cidades, de perto, s\u00e3o feias e injustas. Vai diminuir a \u201cfeerie\u201d do capitalismo enganador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vamos dormir melhor. Talvez amemos mais a verdade dos dias. Acabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, que ter\u00e3o medo dos \u201cmanos\u201d em cruzamentos negros, e talvez o amor fique mais recolhido, sussurrado e tr\u00eamulo. Talvez o sexo se revalorize como prazer calmo e doce e fique menos rebolante e voraz. Talvez aumente a popula\u00e7\u00e3o com a diminui\u00e7\u00e3o das divers\u00f5es eletr\u00f4nicas noturnas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 inseguros na rua, mas, talvez, mais amigos nos lares e bares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Finalmente, nos far\u00e1 mais perplexos, pois descobriremos que o Brasil \u00e9 ainda mais absurdo, pois nunca entenderemos como, com tr\u00eas ag\u00eancias cuidando da energia, o governo foi pego de surpresa por essas trevas anunciadas. S\u00f3 nos resta o consolo de saber que, no fim, o apag\u00e3o nos trar\u00e1 alguma luz sobre quem somos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JABOR, Arnaldo. <em>O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 15 de maio 2001. Extra\u00eddo do site<\/em>. &lt;www.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1505200129.htm. Acesso em 14 out. 2016. (Fragmento) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conota\u00e7\u00e3o responde pelo efeito de sentido causado pela poss\u00edvel associa\u00e7\u00e3o entre uma palavra e uma experi\u00eancia cultural que matiza sua significa\u00e7\u00e3o. Um exemplo de linguagem conotativa est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":64691,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ro-ro-2016-ibade-analista-educacional-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - SEDUC RO - Analista Educacional - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:41:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1988868,"hashId":"fd662209e5d9b445133467e99f18d224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conota\u00e7\u00e3o responde pelo efeito de sentido causado pela poss\u00edvel associa\u00e7\u00e3o entre uma palavra e uma experi\u00eancia cultural que matiza sua significa\u00e7\u00e3o. Um exemplo de linguagem conotativa est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":7725124,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEm noites estreladas, pensaremos\u201d","id":7725123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm noites estreladas, pensaremos\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz\u201d ","id":7725124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cVamos dormir melhor.\u201d","id":7725125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cVamos dormir melhor.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cteremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o\u201d ","id":7725126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cteremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cLembraremo-nos dos discos de 78 rpm\u201d ","id":7725127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cLembraremo-nos dos discos de 78 rpm\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz N\u00e3o tivemos guerra, n\u00e3o tivemos revolu\u00e7\u00e3o, mas teremos o apag\u00e3o. O apag\u00e3o ser\u00e1 uma porrada na nossa autoestima, mas ter\u00e1 suas vantagens.Com o apag\u00e3o, ficaremos mais humildes, como os humildes. A onda narcisista da democracia liberal ficar\u00e1 mais \u201ccabreira\u201d, as gargalhadas das colunas sociais ser\u00e3o menos luminosas, nossos flashes, menos gloriosos. Baixar\u00e1 o astral das estrelas globais, dos comedores. As bundas ficar\u00e3o mais t\u00edmidas, os peitos de silicone, menos arrebitados. Ficaremos menos arrogantes na escurid\u00e3o de nossas vidas de classe m\u00e9dia. [...] Haver\u00e1 algo de becos escuros, sem sa\u00edda. A euforia de Primeiro Mundo falsificado cair\u00e1 por terra e dar\u00e1 lugar a uma bel\u00edssima e genu\u00edna infelicidade.O Brasil se lembrar\u00e1 do passado agropastoril que teve e ainda tem; teremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o, da R\u00e1dio Nacional, do acendedor de lampi\u00f5es da rua, dos candeeiros. Lembraremos das tristes noites dos anos 40, como dos \u201cblackouts\u201d da Segunda Guerra, mesmo sem submarinos, apenas sinistros assaltantes nas esquinas apagadas. O apag\u00e3o nos lembrar\u00e1 de velhos carnavais: \u201cTomara que chova tr\u00eas dias sem parar\u201d. Ou: \u201cRio, cidade que nos seduz, de dia falta \u00e1gua, de noite falta luz!\u201d. Lembraremo-nos dos discos de 78 rpm, das TVs em preto-e-branco, de um Brasil mais micha, mais pobre, cambaio, mas bem mais brasileiro em seu caminho da ro\u00e7a, que o golpe de 64 interrompeu, que esta mania prostitu\u00edda de Primeiro Mundo matou a tapa. [...]O apag\u00e3o nos mostrar\u00e1 que somos subdesenvolvidos, que essa superestrutura modernizante est\u00e1 sobre p\u00e9s de barro. O apag\u00e3o \u00e9 um \u201cupgrade\u201d nas periferias e nos \u201cbondes do Tigr\u00e3o\u201d, nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais pensativos e conscientes de nossa pequenez. Seremos mais po\u00e9ticos. Em noites estreladas, pensaremos: \u201cA solid\u00e3o dos espa\u00e7os infinitos nos apavora\u201d, como disse Pascal. Ou ainda, se mais l\u00edricos, recitaremos Victor Hugo: \u201cA hidrauniverso torce seu corpo cravejado de estrelas...\u201d.[...] O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades, deixando para tr\u00e1s as avenidas secas e mortas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 entender os flagelados do Nordeste, que sempre olharam o c\u00e9u como uma grande amea\u00e7a. O apag\u00e3o nos far\u00e1 contemplar o azul sem nuvens, pois aprendemos que a natureza \u00e9 quando n\u00e3o respeitada.O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais parcimoniosos, respeitosos e p\u00fablicos. Acreditaremos menos nos arroubos de autossufici\u00eancia.O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes que a modernidade celebra para nos fascinar e nos fazer esquecer que as cidades, de perto, s\u00e3o feias e injustas. Vai diminuir a \u201cfeerie\u201d do capitalismo enganador.Vamos dormir melhor. Talvez amemos mais a verdade dos dias. Acabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, que ter\u00e3o medo dos \u201cmanos\u201d em cruzamentos negros, e talvez o amor fique mais recolhido, sussurrado e tr\u00eamulo. Talvez o sexo se revalorize como prazer calmo e doce e fique menos rebolante e voraz. Talvez aumente a popula\u00e7\u00e3o com a diminui\u00e7\u00e3o das divers\u00f5es eletr\u00f4nicas noturnas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 inseguros na rua, mas, talvez, mais amigos nos lares e bares.Finalmente, nos far\u00e1 mais perplexos, pois descobriremos que o Brasil \u00e9 ainda mais absurdo, pois nunca entenderemos como, com tr\u00eas ag\u00eancias cuidando da energia, o governo foi pego de surpresa por essas trevas anunciadas. S\u00f3 nos resta o consolo de saber que, no fim, o apag\u00e3o nos trar\u00e1 alguma luz sobre quem somos. JABOR, Arnaldo. O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 15 de maio 2001. Extra\u00eddo do site. &lt;www.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1505200129.htm. Acesso em 14 out. 2016. (Fragmento) ","id":485570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o tivemos guerra, n\u00e3o tivemos revolu\u00e7\u00e3o, mas teremos o apag\u00e3o. O apag\u00e3o ser\u00e1 uma porrada na nossa autoestima, mas ter\u00e1 suas vantagens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o apag\u00e3o, ficaremos mais humildes, como os humildes. A onda narcisista da democracia liberal ficar\u00e1 mais \u201ccabreira\u201d, as gargalhadas das colunas sociais ser\u00e3o menos luminosas, nossos flashes, menos gloriosos. Baixar\u00e1 o astral das estrelas globais, dos comedores. As bundas ficar\u00e3o mais t\u00edmidas, os peitos de silicone, menos arrebitados. Ficaremos menos arrogantes na escurid\u00e3o de nossas vidas de classe m\u00e9dia. [...] Haver\u00e1 algo de becos escuros, sem sa\u00edda. A euforia de Primeiro Mundo falsificado cair\u00e1 por terra e dar\u00e1 lugar a uma bel\u00edssima e genu\u00edna infelicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Brasil se lembrar\u00e1 do passado agropastoril que teve e ainda tem; teremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o, da R\u00e1dio Nacional, do acendedor de lampi\u00f5es da rua, dos candeeiros. Lembraremos das tristes noites dos anos 40, como dos \u201cblackouts\u201d da Segunda Guerra, mesmo sem submarinos, apenas sinistros assaltantes nas esquinas apagadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos lembrar\u00e1 de velhos carnavais: \u201cTomara que chova tr\u00eas dias sem parar\u201d. Ou: \u201cRio, cidade que nos seduz, de dia falta \u00e1gua, de noite falta luz!\u201d. Lembraremo-nos dos discos de 78 rpm, das TVs em preto-e-branco, de um Brasil mais micha, mais pobre, cambaio, mas bem mais brasileiro em seu caminho da ro\u00e7a, que o golpe de 64 interrompeu, que esta mania prostitu\u00edda de Primeiro Mundo matou a tapa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos mostrar\u00e1 que somos subdesenvolvidos, que essa superestrutura modernizante est\u00e1 sobre p\u00e9s de barro. O apag\u00e3o \u00e9 um \u201cupgrade\u201d nas periferias e nos \u201cbondes do Tigr\u00e3o\u201d, nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais pensativos e conscientes de nossa pequenez. Seremos mais po\u00e9ticos. Em noites estreladas, pensaremos: \u201cA solid\u00e3o dos espa\u00e7os infinitos nos apavora\u201d, como disse Pascal. Ou ainda, se mais l\u00edricos, recitaremos Victor Hugo: \u201cA hidrauniverso torce seu corpo cravejado de estrelas...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades, deixando para tr\u00e1s as avenidas secas e mortas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 entender os flagelados do Nordeste, que sempre olharam o c\u00e9u como uma grande amea\u00e7a. O apag\u00e3o nos far\u00e1 contemplar o azul sem nuvens, pois aprendemos que a natureza \u00e9 quando n\u00e3o respeitada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais parcimoniosos, respeitosos e p\u00fablicos. Acreditaremos menos nos arroubos de autossufici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes que a modernidade celebra para nos fascinar e nos fazer esquecer que as cidades, de perto, s\u00e3o feias e injustas. Vai diminuir a \u201cfeerie\u201d do capitalismo enganador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vamos dormir melhor. Talvez amemos mais a verdade dos dias. Acabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, que ter\u00e3o medo dos \u201cmanos\u201d em cruzamentos negros, e talvez o amor fique mais recolhido, sussurrado e tr\u00eamulo. Talvez o sexo se revalorize como prazer calmo e doce e fique menos rebolante e voraz. Talvez aumente a popula\u00e7\u00e3o com a diminui\u00e7\u00e3o das divers\u00f5es eletr\u00f4nicas noturnas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 inseguros na rua, mas, talvez, mais amigos nos lares e bares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Finalmente, nos far\u00e1 mais perplexos, pois descobriremos que o Brasil \u00e9 ainda mais absurdo, pois nunca entenderemos como, com tr\u00eas ag\u00eancias cuidando da energia, o governo foi pego de surpresa por essas trevas anunciadas. S\u00f3 nos resta o consolo de saber que, no fim, o apag\u00e3o nos trar\u00e1 alguma luz sobre quem somos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JABOR, Arnaldo. <em>O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 15 de maio 2001. Extra\u00eddo do site<\/em>. &lt;www.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1505200129.htm. Acesso em 14 out. 2016. (Fragmento) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Habilitado","id":21548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso a sequ\u00eancia das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:(__) G\u00eaneros textuais n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o comunicativa;(__) G\u00eaneros textuais n\u00e3o est\u00e3o inseridos em contexto cultural;(__) Os g\u00eaneros textuais possuem um amplo leque de caracter\u00edsticas determinadas de acordo com o estilo do autor mas que desconsideram conte\u00fado, composi\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o;(__) Blogs e receitas culin\u00e1rias s\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais estreitos.","provas":[{"id":71773,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Habilitado","id":21548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Habilitado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:34:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2195254,"hashId":"56cb0aaae63f32011ed6fa889834fff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso a sequ\u00eancia das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) G\u00eaneros textuais n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o comunicativa;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) G\u00eaneros textuais n\u00e3o est\u00e3o inseridos em contexto cultural;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Os g\u00eaneros textuais possuem um amplo leque de caracter\u00edsticas determinadas de acordo com o estilo do autor mas que desconsideram conte\u00fado, composi\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Blogs e receitas culin\u00e1rias s\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais estreitos.<\/em><\/p>","resposta":8618552,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8618550,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8618551,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8618552,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8618553,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Habilitado","id":21548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEle\u201d e \u201cN\u00f3s\u201d s\u00e3o pronomes:","provas":[{"id":71773,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Habilitado","id":21548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Habilitado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2195250,"hashId":"55143b975cc9b13b00a59a7c7d15fbcb","enunciado":"<p>\u201cEle\u201d e \u201cN\u00f3s\u201d s\u00e3o pronomes:<\/p>","resposta":8618534,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoais retos.","id":8618534,"corpo":"<p>Pessoais retos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Un\u00edssonos privados.","id":8618535,"corpo":"<p>Un\u00edssonos privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Un\u00edssonos obl\u00edquos.","id":8618536,"corpo":"<p>Un\u00edssonos obl\u00edquos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indireto obliquo.","id":8618537,"corpo":"<p>Indireto obliquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes pessoais retos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais retos","pai":409166,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403642,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-retos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Cadete","id":17111}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Estadual de Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico, na notifica\u00e7\u00e3o N\u00c3O dever\u00e1 conter","provas":[{"id":38460,"cargo":{"descricao":"Aluno Cadete","id":17111},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2016-funrio-aluno-cadete","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CBM GO - Aluno Cadete - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 13:51:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1118096,"hashId":"37db77d4cf20e30a06ec63e4bbffc17d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Estadual de Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico, na notifica\u00e7\u00e3o N\u00c3O dever\u00e1 conter<\/p>","resposta":3972882,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"data, hora e local da ocorr\u00eancia em que o notificado dever\u00e1 comparecer .","id":3972878,"corpo":"<p align=justify>data, hora e local da ocorr\u00eancia em que o notificado dever\u00e1 comparecer .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade da notifica\u00e7\u00e3o.","id":3972879,"corpo":"<p align=justify>finalidade da notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do notificado e da edifica\u00e7\u00e3o ou \u00e1rea onde foram constatadas as infra\u00e7\u00f5es motivadoras do auto.","id":3972880,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o do notificado e da edifica\u00e7\u00e3o ou \u00e1rea onde foram constatadas as infra\u00e7\u00f5es motivadoras do auto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es dos fatos e fundamentos legais pertinentes.","id":3972881,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es dos fatos e fundamentos legais pertinentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o de que o notificado dever\u00e1 comparecer pessoalmente e acompanhado de advogado, n\u00e3o podendo ser representado por procurador constitu\u00eddo.","id":3972882,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o de que o notificado dever\u00e1 comparecer pessoalmente e acompanhado de advogado, n\u00e3o podendo ser representado por procurador constitu\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"direito-constitucional\/1118096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise dos elementos lingu\u00edsticos do texto permite afirmar:","provas":[{"id":72149,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-controlador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Controlador - 2016"},{"id":72150,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:03:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2203798,"hashId":"f31a61d2e1e4054bb715c17c2c8b3f83","enunciado":"<p>Uma an\u00e1lise dos elementos lingu\u00edsticos do texto permite afirmar:<\/p>","resposta":8653029,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L.5) exprime oposi\u00e7\u00e3o.","id":8653027,"corpo":"<p>A declara\u00e7\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L.5) exprime oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os termos \u201cO\u201d, em \u201cO que n\u00e3o sabemos hoje\u201d (L.31), e \u201co\u201d, em \u201co seu caminho\u201d (L.35), equivalem-se morfologicamente.","id":8653028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cO\u201d, em \u201cO que n\u00e3o sabemos hoje\u201d (L.31), e \u201co\u201d, em \u201co seu caminho\u201d (L.35), equivalem-se morfologicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque recebem a sabedoria\u201d (L.7\/8) tem fun\u00e7\u00e3o adjetiva.","id":8653029,"corpo":"<p>A ora\u00e7\u00e3o \u201cque recebem a sabedoria\u201d (L.7\/8) tem fun\u00e7\u00e3o adjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cou\u201d, em \u201cou literalismo\u201d (L.12) denota altern\u00e2ncia.","id":8653030,"corpo":"<p>O termo \u201cou\u201d, em \u201cou literalismo\u201d (L.12) denota altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOPara muitos, ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e3o permanentemente em guerra. Desde a famosa criseentre Galileu Galilei e a Inquisi\u00e7\u00e3o, no s\u00e9culo 17, quando o cientista foi for\u00e7ado a abjurar suaconvic\u00e7\u00e3o de que o Sol e n\u00e3o a Terra era o centro do cosmo, raz\u00e3o e f\u00e9 aparentam ser incompat\u00edveis.Aos crentes, a religi\u00e3o oferece n\u00e3o s\u00f3 apoio espiritual em momentos dif\u00edceis e uma comunidadefraterna e acolhedora, mas tamb\u00e9m respostas a quest\u00f5es de car\u00e1ter fundamental e misterioso, como aorigem do Universo, da vida ou da mente.Na sua maioria, as respostas s\u00e3o relatadas em textos sagrados, escritos por homens querecebem a sabedoria por meio de um processo de revela\u00e7\u00e3o sobrenatural, de Deus (ou dos deuses)para os profetas. Para as pessoas de f\u00e9, \u00e9 absurdo contestar a veracidade desses textos, visto que s\u00e3oexpress\u00e3o direta da palavra divina.A atitude descrita acima faz parte da ortodoxia de muitas religi\u00f5es. Nem todos os crentesadotam uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o radical com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade, ou literalismo, dos textos sagrados. Umaposi\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 interpretar os textos como representa\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas, um corpo de narrativasdedicadas a construir uma realidade espiritual baseada em certos preceitos morais. Galileu criticou oste\u00f3logos cat\u00f3licos, dizendo que a fun\u00e7\u00e3o da B\u00edblia n\u00e3o \u00e9 explicar os movimentos dos planetas, mascomo obter a salva\u00e7\u00e3o eterna. (\"N\u00e3o \u00e9 explicar como os c\u00e9us v\u00e3o, mas como se vai para o C\u00e9u.\")A ado\u00e7\u00e3o de uma postura menos ortodoxa permite uma vis\u00e3o de mundo menos radical, ondea religi\u00e3o e a ci\u00eancia podem viver em harmonia, cada uma cumprindo sua miss\u00e3o social. O conflitoentre as duas n\u00e3o \u00e9, de forma alguma, necess\u00e1rio. Basta saber distinguir o que uma ou outra pode en\u00e3o pode fazer. Isso serve tamb\u00e9m aos cientistas, em especial aos que t\u00eam atitudes ortodoxas contra areligi\u00e3o.Acho extremamente ing\u00eanuo imaginar ser poss\u00edvel um mundo sem religi\u00e3o. Ing\u00eanuo edesnecess\u00e1rio. A fun\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 tirar Deus das pessoas. \u00c9 oferecer uma descri\u00e7\u00e3o do mundonatural cada vez mais completa, baseada em experimentos e observa\u00e7\u00f5es que podem ser repetidos ouao menos contrastados por v\u00e1rios grupos. Com isso, a ci\u00eancia contribui para aliviar o sofrimentohumano, seja ele material ou de car\u00e1ter metaf\u00edsico.A distin\u00e7\u00e3o essencial entre ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e1 no que cada uma delas pressup\u00f5e ser anatureza da realidade. Enquanto a religi\u00e3o adota uma realidade sobrenatural coexistente e capaz deinterferir com a realidade natural, a ci\u00eancia aceita apenas uma realidade, a natural. Aqui aparece araz\u00e3o principal do conflito entre as duas. Para a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 preciso supor que o que ainda n\u00e3o \u00e9acess\u00edvel ao conhecimento necessite de explica\u00e7\u00e3o sobrenatural. O que n\u00e3o sabemos hoje pode, emprinc\u00edpio, vir a ser explicado no futuro. Em outras palavras, a ci\u00eancia abra\u00e7a a ignor\u00e2ncia, o n\u00e3o-saber, como parte necess\u00e1ria de nossa exist\u00eancia, sem lan\u00e7ar m\u00e3o de causas sobrenaturais paraexplicar o desconhecido.Sem d\u00favida, esse tem sido o seu caminho: explicar de forma clara e racional um n\u00famerocada vez maior de fen\u00f4menos naturais, do funcionamento dos \u00e1tomos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de gal\u00e1xias e atransmiss\u00e3o do c\u00f3digo gen\u00e9tico entre os seres vivos. As tecnologias que tanto definem a vidamoderna, da revolu\u00e7\u00e3o digital aos antibi\u00f3ticos, dos meios de transporte ao uso da f\u00edsica nuclear notratamento do c\u00e2ncer, s\u00e3o fruto desse questionamento. Negar isso \u00e9 tentar olhar para o mundo deolhos fechados.A concilia\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia e religi\u00e3o s\u00f3 ocorrer\u00e1 quando ficar claro o papel social de cadauma. Negar uma ou outra \u00e9 ignorar que o homem \u00e9 tanto um ser espiritual quanto racional.Marcelo Geiser","id":510621,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para muitos, ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e3o permanentemente em guerra. Desde a famosa crise<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre Galileu Galilei e a Inquisi\u00e7\u00e3o, no s\u00e9culo 17, quando o cientista foi for\u00e7ado a abjurar sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convic\u00e7\u00e3o de que o Sol e n\u00e3o a Terra era o centro do cosmo, raz\u00e3o e f\u00e9 aparentam ser incompat\u00edveis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aos crentes, a religi\u00e3o oferece n\u00e3o s\u00f3 apoio espiritual em momentos dif\u00edceis e uma comunidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fraterna e acolhedora, mas tamb\u00e9m respostas a quest\u00f5es de car\u00e1ter fundamental e misterioso, como a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>origem do Universo, da vida ou da mente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na sua maioria, as respostas s\u00e3o relatadas em textos sagrados, escritos por homens que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recebem a sabedoria por meio de um processo de revela\u00e7\u00e3o sobrenatural, de Deus (ou dos deuses)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para os profetas. Para as pessoas de f\u00e9, \u00e9 absurdo contestar a veracidade desses textos, visto que s\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>express\u00e3o direta da palavra divina.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A atitude descrita acima faz parte da ortodoxia de muitas religi\u00f5es. Nem todos os crentes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adotam uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o radical com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade, ou literalismo, dos textos sagrados. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>posi\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 interpretar os textos como representa\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas, um corpo de narrativas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dedicadas a construir uma realidade espiritual baseada em certos preceitos morais. Galileu criticou os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>te\u00f3logos cat\u00f3licos, dizendo que a fun\u00e7\u00e3o da B\u00edblia n\u00e3o \u00e9 explicar os movimentos dos planetas, mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como obter a salva\u00e7\u00e3o eterna. (\"N\u00e3o \u00e9 explicar como os c\u00e9us v\u00e3o, mas como se vai para o C\u00e9u.\")<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A ado\u00e7\u00e3o de uma postura menos ortodoxa permite uma vis\u00e3o de mundo menos radical, onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a religi\u00e3o e a ci\u00eancia podem viver em harmonia, cada uma cumprindo sua miss\u00e3o social. O conflito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre as duas n\u00e3o \u00e9, de forma alguma, necess\u00e1rio. Basta saber distinguir o que uma ou outra pode e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o pode fazer. Isso serve tamb\u00e9m aos cientistas, em especial aos que t\u00eam atitudes ortodoxas contra a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>religi\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Acho extremamente ing\u00eanuo imaginar ser poss\u00edvel um mundo sem religi\u00e3o. Ing\u00eanuo e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desnecess\u00e1rio. A fun\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 tirar Deus das pessoas. \u00c9 oferecer uma descri\u00e7\u00e3o do mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>natural cada vez mais completa, baseada em experimentos e observa\u00e7\u00f5es que podem ser repetidos ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao menos contrastados por v\u00e1rios grupos. Com isso, a ci\u00eancia contribui para aliviar o sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humano, seja ele material ou de car\u00e1ter metaf\u00edsico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A distin\u00e7\u00e3o essencial entre ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e1 no que cada uma delas pressup\u00f5e ser a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>natureza da realidade. Enquanto a religi\u00e3o adota uma realidade sobrenatural coexistente e capaz de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>interferir com a realidade natural, a ci\u00eancia aceita apenas uma realidade, a natural. Aqui aparece a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raz\u00e3o principal do conflito entre as duas. Para a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 preciso supor que o que ainda n\u00e3o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acess\u00edvel ao conhecimento necessite de explica\u00e7\u00e3o sobrenatural. O que n\u00e3o sabemos hoje pode, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>princ\u00edpio, vir a ser explicado no futuro. Em outras palavras, a ci\u00eancia abra\u00e7a a ignor\u00e2ncia, o n\u00e3o-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saber, como parte necess\u00e1ria de nossa exist\u00eancia, sem lan\u00e7ar m\u00e3o de causas sobrenaturais para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explicar o desconhecido.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sem d\u00favida, esse tem sido o seu caminho: explicar de forma clara e racional um n\u00famero<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cada vez maior de fen\u00f4menos naturais, do funcionamento dos \u00e1tomos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de gal\u00e1xias e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmiss\u00e3o do c\u00f3digo gen\u00e9tico entre os seres vivos. As tecnologias que tanto definem a vida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>moderna, da revolu\u00e7\u00e3o digital aos antibi\u00f3ticos, dos meios de transporte ao uso da f\u00edsica nuclear no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tratamento do c\u00e2ncer, s\u00e3o fruto desse questionamento. Negar isso \u00e9 tentar olhar para o mundo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhos fechados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A concilia\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia e religi\u00e3o s\u00f3 ocorrer\u00e1 quando ficar claro o papel social de cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma. Negar uma ou outra \u00e9 ignorar que o homem \u00e9 tanto um ser espiritual quanto racional.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><em>Marcelo Geiser<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403662,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha todas as palavras acentuadas corretamente.","provas":[{"id":72149,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-controlador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Controlador - 2016"},{"id":72150,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:08:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2203814,"hashId":"badea14f5d4776fb6827c8ecfec54308","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que contenha todas as palavras acentuadas corretamente.<\/p>","resposta":8653093,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00edceps, tor\u00e1x, car\u00e1ter, hif\u00e9ns, obl\u00edque","id":8653091,"corpo":"<p>B\u00edceps, tor\u00e1x, car\u00e1ter, hif\u00e9ns, obl\u00edque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ra\u00ednha, Tric\u00e9ps, j\u00f3quei, aben\u00e7\u00f4o, inc\u00f4moda","id":8653092,"corpo":"<p>ra\u00ednha, Tric\u00e9ps, j\u00f3quei, aben\u00e7\u00f4o, inc\u00f4moda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00fassola, ing\u00eanuos, her\u00f3i, vi\u00favo, bala\u00fastre","id":8653093,"corpo":"<p>b\u00fassola, ing\u00eanuos, her\u00f3i, vi\u00favo, bala\u00fastre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"le\u00eam, fei\u00fara, reduz\u00ed-los, id\u00e9ia, rev\u00f3lver,","id":8653094,"corpo":"<p>le\u00eam, fei\u00fara, reduz\u00ed-los, id\u00e9ia, rev\u00f3lver,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOPara muitos, ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e3o permanentemente em guerra. Desde a famosa criseentre Galileu Galilei e a Inquisi\u00e7\u00e3o, no s\u00e9culo 17, quando o cientista foi for\u00e7ado a abjurar suaconvic\u00e7\u00e3o de que o Sol e n\u00e3o a Terra era o centro do cosmo, raz\u00e3o e f\u00e9 aparentam ser incompat\u00edveis.Aos crentes, a religi\u00e3o oferece n\u00e3o s\u00f3 apoio espiritual em momentos dif\u00edceis e uma comunidadefraterna e acolhedora, mas tamb\u00e9m respostas a quest\u00f5es de car\u00e1ter fundamental e misterioso, como aorigem do Universo, da vida ou da mente.Na sua maioria, as respostas s\u00e3o relatadas em textos sagrados, escritos por homens querecebem a sabedoria por meio de um processo de revela\u00e7\u00e3o sobrenatural, de Deus (ou dos deuses)para os profetas. Para as pessoas de f\u00e9, \u00e9 absurdo contestar a veracidade desses textos, visto que s\u00e3oexpress\u00e3o direta da palavra divina.A atitude descrita acima faz parte da ortodoxia de muitas religi\u00f5es. Nem todos os crentesadotam uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o radical com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade, ou literalismo, dos textos sagrados. Umaposi\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 interpretar os textos como representa\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas, um corpo de narrativasdedicadas a construir uma realidade espiritual baseada em certos preceitos morais. Galileu criticou oste\u00f3logos cat\u00f3licos, dizendo que a fun\u00e7\u00e3o da B\u00edblia n\u00e3o \u00e9 explicar os movimentos dos planetas, mascomo obter a salva\u00e7\u00e3o eterna. (\"N\u00e3o \u00e9 explicar como os c\u00e9us v\u00e3o, mas como se vai para o C\u00e9u.\")A ado\u00e7\u00e3o de uma postura menos ortodoxa permite uma vis\u00e3o de mundo menos radical, ondea religi\u00e3o e a ci\u00eancia podem viver em harmonia, cada uma cumprindo sua miss\u00e3o social. O conflitoentre as duas n\u00e3o \u00e9, de forma alguma, necess\u00e1rio. Basta saber distinguir o que uma ou outra pode en\u00e3o pode fazer. Isso serve tamb\u00e9m aos cientistas, em especial aos que t\u00eam atitudes ortodoxas contra areligi\u00e3o.Acho extremamente ing\u00eanuo imaginar ser poss\u00edvel um mundo sem religi\u00e3o. Ing\u00eanuo edesnecess\u00e1rio. A fun\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 tirar Deus das pessoas. \u00c9 oferecer uma descri\u00e7\u00e3o do mundonatural cada vez mais completa, baseada em experimentos e observa\u00e7\u00f5es que podem ser repetidos ouao menos contrastados por v\u00e1rios grupos. Com isso, a ci\u00eancia contribui para aliviar o sofrimentohumano, seja ele material ou de car\u00e1ter metaf\u00edsico.A distin\u00e7\u00e3o essencial entre ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e1 no que cada uma delas pressup\u00f5e ser anatureza da realidade. Enquanto a religi\u00e3o adota uma realidade sobrenatural coexistente e capaz deinterferir com a realidade natural, a ci\u00eancia aceita apenas uma realidade, a natural. Aqui aparece araz\u00e3o principal do conflito entre as duas. Para a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 preciso supor que o que ainda n\u00e3o \u00e9acess\u00edvel ao conhecimento necessite de explica\u00e7\u00e3o sobrenatural. O que n\u00e3o sabemos hoje pode, emprinc\u00edpio, vir a ser explicado no futuro. Em outras palavras, a ci\u00eancia abra\u00e7a a ignor\u00e2ncia, o n\u00e3o-saber, como parte necess\u00e1ria de nossa exist\u00eancia, sem lan\u00e7ar m\u00e3o de causas sobrenaturais paraexplicar o desconhecido.Sem d\u00favida, esse tem sido o seu caminho: explicar de forma clara e racional um n\u00famerocada vez maior de fen\u00f4menos naturais, do funcionamento dos \u00e1tomos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de gal\u00e1xias e atransmiss\u00e3o do c\u00f3digo gen\u00e9tico entre os seres vivos. As tecnologias que tanto definem a vidamoderna, da revolu\u00e7\u00e3o digital aos antibi\u00f3ticos, dos meios de transporte ao uso da f\u00edsica nuclear notratamento do c\u00e2ncer, s\u00e3o fruto desse questionamento. Negar isso \u00e9 tentar olhar para o mundo deolhos fechados.A concilia\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia e religi\u00e3o s\u00f3 ocorrer\u00e1 quando ficar claro o papel social de cadauma. Negar uma ou outra \u00e9 ignorar que o homem \u00e9 tanto um ser espiritual quanto racional.Marcelo Geiser","id":510621,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para muitos, ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e3o permanentemente em guerra. Desde a famosa crise<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre Galileu Galilei e a Inquisi\u00e7\u00e3o, no s\u00e9culo 17, quando o cientista foi for\u00e7ado a abjurar sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convic\u00e7\u00e3o de que o Sol e n\u00e3o a Terra era o centro do cosmo, raz\u00e3o e f\u00e9 aparentam ser incompat\u00edveis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aos crentes, a religi\u00e3o oferece n\u00e3o s\u00f3 apoio espiritual em momentos dif\u00edceis e uma comunidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fraterna e acolhedora, mas tamb\u00e9m respostas a quest\u00f5es de car\u00e1ter fundamental e misterioso, como a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>origem do Universo, da vida ou da mente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na sua maioria, as respostas s\u00e3o relatadas em textos sagrados, escritos por homens que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recebem a sabedoria por meio de um processo de revela\u00e7\u00e3o sobrenatural, de Deus (ou dos deuses)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para os profetas. Para as pessoas de f\u00e9, \u00e9 absurdo contestar a veracidade desses textos, visto que s\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>express\u00e3o direta da palavra divina.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A atitude descrita acima faz parte da ortodoxia de muitas religi\u00f5es. Nem todos os crentes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adotam uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o radical com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade, ou literalismo, dos textos sagrados. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>posi\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 interpretar os textos como representa\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas, um corpo de narrativas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dedicadas a construir uma realidade espiritual baseada em certos preceitos morais. Galileu criticou os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>te\u00f3logos cat\u00f3licos, dizendo que a fun\u00e7\u00e3o da B\u00edblia n\u00e3o \u00e9 explicar os movimentos dos planetas, mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como obter a salva\u00e7\u00e3o eterna. (\"N\u00e3o \u00e9 explicar como os c\u00e9us v\u00e3o, mas como se vai para o C\u00e9u.\")<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A ado\u00e7\u00e3o de uma postura menos ortodoxa permite uma vis\u00e3o de mundo menos radical, onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a religi\u00e3o e a ci\u00eancia podem viver em harmonia, cada uma cumprindo sua miss\u00e3o social. O conflito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre as duas n\u00e3o \u00e9, de forma alguma, necess\u00e1rio. Basta saber distinguir o que uma ou outra pode e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o pode fazer. Isso serve tamb\u00e9m aos cientistas, em especial aos que t\u00eam atitudes ortodoxas contra a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>religi\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Acho extremamente ing\u00eanuo imaginar ser poss\u00edvel um mundo sem religi\u00e3o. Ing\u00eanuo e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desnecess\u00e1rio. A fun\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 tirar Deus das pessoas. \u00c9 oferecer uma descri\u00e7\u00e3o do mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>natural cada vez mais completa, baseada em experimentos e observa\u00e7\u00f5es que podem ser repetidos ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao menos contrastados por v\u00e1rios grupos. Com isso, a ci\u00eancia contribui para aliviar o sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humano, seja ele material ou de car\u00e1ter metaf\u00edsico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A distin\u00e7\u00e3o essencial entre ci\u00eancia e religi\u00e3o est\u00e1 no que cada uma delas pressup\u00f5e ser a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>natureza da realidade. Enquanto a religi\u00e3o adota uma realidade sobrenatural coexistente e capaz de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>interferir com a realidade natural, a ci\u00eancia aceita apenas uma realidade, a natural. Aqui aparece a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raz\u00e3o principal do conflito entre as duas. Para a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 preciso supor que o que ainda n\u00e3o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acess\u00edvel ao conhecimento necessite de explica\u00e7\u00e3o sobrenatural. O que n\u00e3o sabemos hoje pode, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>princ\u00edpio, vir a ser explicado no futuro. Em outras palavras, a ci\u00eancia abra\u00e7a a ignor\u00e2ncia, o n\u00e3o-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saber, como parte necess\u00e1ria de nossa exist\u00eancia, sem lan\u00e7ar m\u00e3o de causas sobrenaturais para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explicar o desconhecido.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sem d\u00favida, esse tem sido o seu caminho: explicar de forma clara e racional um n\u00famero<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cada vez maior de fen\u00f4menos naturais, do funcionamento dos \u00e1tomos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de gal\u00e1xias e a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmiss\u00e3o do c\u00f3digo gen\u00e9tico entre os seres vivos. As tecnologias que tanto definem a vida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>moderna, da revolu\u00e7\u00e3o digital aos antibi\u00f3ticos, dos meios de transporte ao uso da f\u00edsica nuclear no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tratamento do c\u00e2ncer, s\u00e3o fruto desse questionamento. Negar isso \u00e9 tentar olhar para o mundo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhos fechados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A concilia\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia e religi\u00e3o s\u00f3 ocorrer\u00e1 quando ficar claro o papel social de cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma. Negar uma ou outra \u00e9 ignorar que o homem \u00e9 tanto um ser espiritual quanto racional.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><em>Marcelo Geiser<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no Cap\u00edtulo IV, dos pedestres e condutores de ve\u00edculos n\u00e3o motorizados, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":66451,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-guarda-municipal-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2029169,"hashId":"78caac17d82859162b57813aab94455a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no Cap\u00edtulo IV, dos pedestres e condutores de ve\u00edculos n\u00e3o motorizados, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7905580,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclista desmontado, empurrando a bicicleta, equipara-se ao pedestre em direitos e deveres.","id":7905576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclista desmontado, empurrando a bicicleta, equipara-se ao pedestre em direitos e deveres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos trechos urbanos de vias rurais e nas obras de arte a serem constru\u00eddas, dever\u00e1 ser previsto passeio destinado \u00e0 circula\u00e7\u00e3o dos pedestres, que n\u00e3o dever\u00e3o, nessas condi\u00e7\u00f5es, usar o acostamento.","id":7905577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos urbanos de vias rurais e nas obras de arte a serem constru\u00eddas, dever\u00e1 ser previsto passeio destinado \u00e0 circula\u00e7\u00e3o dos pedestres, que n\u00e3o dever\u00e3o, nessas condi\u00e7\u00f5es, usar o acostamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada ao pedestre a utiliza\u00e7\u00e3o dos passeios ou das passagens apropriadas das vias urbanas e dos acostamentos das vias rurais para circula\u00e7\u00e3o, podendo a autoridade competente permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de parte da cal\u00e7ada para outros fins, desde que n\u00e3o seja prejudicial ao fluxo de pedestres.","id":7905578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada ao pedestre a utiliza\u00e7\u00e3o dos passeios ou das passagens apropriadas das vias urbanas e dos acostamentos das vias rurais para circula\u00e7\u00e3o, podendo a autoridade competente permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de parte da cal\u00e7ada para outros fins, desde que n\u00e3o seja prejudicial ao fluxo de pedestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Onde houver obstru\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada ou da passagem para pedestres, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via dever\u00e1 assegurar a devida sinaliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o de pedestres","id":7905579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde houver obstru\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada ou da passagem para pedestres, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via dever\u00e1 assegurar a devida sinaliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o de pedestres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas \u00e1reas rurais, quando n\u00e3o houver passeios ou quando n\u00e3o for poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o destes, a circula\u00e7\u00e3o de pedestres na pista de rolamento ser\u00e1 feita com prioridade sobre os ve\u00edculos, pelos bordos da pista, em fila \u00fanica, exceto em locais proibidos pela sinaliza\u00e7\u00e3o e nas situa\u00e7\u00f5es em que a seguran\u00e7a ficar comprometida.","id":7905580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00e1reas rurais, quando n\u00e3o houver passeios ou quando n\u00e3o for poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o destes, a circula\u00e7\u00e3o de pedestres na pista de rolamento ser\u00e1 feita com prioridade sobre os ve\u00edculos, pelos bordos da pista, em fila \u00fanica, exceto em locais proibidos pela sinaliza\u00e7\u00e3o e nas situa\u00e7\u00f5es em que a seguran\u00e7a ficar comprometida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um bem produzido em 2014 foi vendido em 2015, esse bem entra no c\u00e1lculo do PIB do ano em que foi produzido.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 04:30:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802371,"hashId":"98e8c47cf16d2c6fe01f881e64b558d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um bem produzido em 2014 foi vendido em 2015, esse bem entra no c\u00e1lculo do PIB do ano em que foi produzido.<\/p>","resposta":2764610,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764610,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764611,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da teoria econ\u00f4mica relacionada \u00e0s contas nacionais, julgue os itens a seguir.","id":334035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da teoria econ\u00f4mica relacionada \u00e0s contas nacionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412921,"slug":"economia-e-financas-problemas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/802371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um valor n suficientemente grande, segue, aproximadamente, uma distribui\u00e7\u00e3o normal.","provas":[{"id":24062,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":813749,"hashId":"c568eb6f926bc5a15359f612f64f7327","enunciado":"<p>Para um valor n suficientemente grande, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24062\/17.gif\">segue, aproximadamente, uma distribui\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","resposta":2803861,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2803862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma amostra aleat\u00f3ria simples X1, X2, ..., Xn tenha sido retirada de uma popula\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia igual a 5, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 m\u00e9dia amostral X\u200b= nX1\u200b+X2\u200b+...+Xn\u200b\u200b.","id":336243,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que uma amostra aleat\u00f3ria simples X<sub>1<\/sub>, X<sub>2<\/sub>, ..., X<sub>n<\/sub> tenha sido retirada de uma popula\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia igual a 5, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 m\u00e9dia amostral <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{ }{X}=\\ \\frac{X_1+X_2+...+X_n}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.739em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.394em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23343em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7284,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/813749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana e Carolina foram denunciadas pela pr\u00e1tica de crimes de homic\u00eddio em processos distintos, j\u00e1 que foram imputados fatos diferentes a cada uma delas. Ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria da primeira fase do procedimento bif\u00e1sico do Tribunal do J\u00fari, em alega\u00e7\u00f5es finais, o Minist\u00e9rio P\u00fablico pediu a pron\u00fancia de cada uma das r\u00e9s em seus processos, enquanto a defesa t\u00e9cnica das duas pediu absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria ou, subsidiariamente, impron\u00fancia. O juiz proferiu as duas decis\u00f5es no mesmo dia, impronunciando Ana e pronunciando Carolina, submetendo esta ao julgamento plen\u00e1rio do Tribunal do J\u00fari. Nesse caso, da decis\u00e3o de impron\u00fancia e da decis\u00e3o de pron\u00fancia caber\u00e3o os seguintes recursos, respectivamente:","provas":[{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857384,"hashId":"3056c2e25a6fb9f4b9db13741a5dc1f5","enunciado":"Ana e Carolina foram denunciadas pela pr\u00e1tica de crimes de homic\u00eddio em processos distintos, j\u00e1 que foram imputados fatos diferentes a cada uma delas. Ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria da primeira fase do procedimento bif\u00e1sico do Tribunal do J\u00fari, em alega\u00e7\u00f5es finais, o Minist\u00e9rio P\u00fablico pediu a pron\u00fancia de cada uma das r\u00e9s em seus processos, enquanto a defesa t\u00e9cnica das duas pediu absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria ou, subsidiariamente, impron\u00fancia. O juiz proferiu as duas decis\u00f5es no mesmo dia, impronunciando Ana e pronunciando Carolina, submetendo esta ao julgamento plen\u00e1rio do Tribunal do J\u00fari. Nesse caso, da decis\u00e3o de impron\u00fancia e da decis\u00e3o de pron\u00fancia caber\u00e3o os seguintes recursos, respectivamente:","resposta":2968372,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o e recurso em sentido estrito;","id":2968372,"corpo":"apela\u00e7\u00e3o e recurso em sentido estrito;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o e apela\u00e7\u00e3o;","id":2968373,"corpo":"apela\u00e7\u00e3o e apela\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agravo e recurso em sentido estrito;","id":2968374,"corpo":"agravo e recurso em sentido estrito;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito e recurso em sentido estrito;","id":2968375,"corpo":"recurso em sentido estrito e recurso em sentido estrito;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito e apela\u00e7\u00e3o.","id":2968376,"corpo":"recurso em sentido estrito e apela\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344109,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Impron\u00fancia","oab":false,"nome":"Impron\u00fancia","pai":415037,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421468,"slug":"direito-processual-penal-impronuncia"},{"nome_clean":"Pron\u00fancia","oab":false,"nome":"Pron\u00fancia","pai":415037,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421478,"slug":"direito-processual-penal-pronuncia"}],"slug":"direito-processual-penal\/857384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Aranha, h\u00e1 diversas caracter\u00edsticas presentes no discurso ideol\u00f3gico, tais como: naturaliza\u00e7\u00e3o, abstra\u00e7\u00e3o, universaliza\u00e7\u00e3o, lacuna e invers\u00e3o. Considere o seguinte exemplo de discurso ideol\u00f3gico: segundo a ideologia burguesa, a desigualdade social resulta de diferen\u00e7as individuais, porque os indiv\u00edduos s\u00e3o desiguais por natureza, e a desigualdade social \u00e9, portanto, inevit\u00e1vel. O exemplo aponta para a caracter\u00edstica da ideologia de","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860810,"hashId":"af4e64f30f57fe556ab11bd0d42a65cb","enunciado":"<p>Segundo Aranha, h\u00e1 diversas caracter\u00edsticas presentes no discurso ideol\u00f3gico, tais como: naturaliza\u00e7\u00e3o, abstra\u00e7\u00e3o, universaliza\u00e7\u00e3o,\r\nlacuna e invers\u00e3o. Considere o seguinte exemplo de discurso ideol\u00f3gico: segundo a ideologia burguesa, a\r\ndesigualdade social resulta de diferen\u00e7as individuais, porque os indiv\u00edduos s\u00e3o desiguais por natureza, e a desigualdade social\r\n\u00e9, portanto, inevit\u00e1vel.\r\n<\/p><p>O exemplo aponta para a caracter\u00edstica da ideologia de<\/p>","resposta":2984986,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":2984982,"corpo":"Naturaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00e3o e aparecer social.","id":2984983,"corpo":"Abstra\u00e7\u00e3o e aparecer social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Universaliza\u00e7\u00e3o.","id":2984984,"corpo":" Universaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lacuna.","id":2984985,"corpo":"Lacuna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o.","id":2984986,"corpo":"Invers\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344584,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/860810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos quantitativos e qualitativos do Patrim\u00f4nio, a origem e forma\u00e7\u00e3o dos fluxos or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e patrimonial registrados pela contabilidade p\u00fablica e seus principais relat\u00f3rios, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52467,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Auxiliar de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1585100,"hashId":"dc8de45a7e35cc440fd527df66b57c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos quantitativos e qualitativos do Patrim\u00f4nio, a origem e forma\u00e7\u00e3o dos fluxos or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e patrimonial registrados pela contabilidade p\u00fablica e seus principais relat\u00f3rios, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5946794,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Contabilidade P\u00fablica o resultado patrimonial do per\u00edodo \u00e9 apurado pelo confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais qualitativas.","id":5946794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Contabilidade P\u00fablica o resultado patrimonial do per\u00edodo \u00e9 apurado pelo confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais qualitativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) permite a an\u00e1lise das altera\u00e7\u00f5es dos elementos patrimoniais e do desempenho da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5946795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) permite a an\u00e1lise das altera\u00e7\u00f5es dos elementos patrimoniais e do desempenho da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Contabilidade P\u00fablica, a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio.","id":5946796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Contabilidade P\u00fablica, a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) tem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) do setor privado. Contudo, a DRE apura o resultado em termos de lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido, como um dos principais indicadores de desempenho da entidade, enquanto que, no setor p\u00fablico, o resultado patrimonial n\u00e3o \u00e9 um indicador de desempenho, mas um medidor do quanto o servi\u00e7o p\u00fablico ofertado promoveu altera\u00e7\u00f5es quantitativas dos elementos patrimoniais.","id":5946797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) tem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) do setor privado. Contudo, a DRE apura o resultado em termos de lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido, como um dos principais indicadores de desempenho da entidade, enquanto que, no setor p\u00fablico, o resultado patrimonial n\u00e3o \u00e9 um indicador de desempenho, mas um medidor do quanto o servi\u00e7o p\u00fablico ofertado promoveu altera\u00e7\u00f5es quantitativas dos elementos patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412199,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412200,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1585100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE), \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 10:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1787492,"hashId":"6c7c037dc5656fd90ab658b3d136b8b2","enunciado":"<p>A respeito da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE), \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6827205,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A norma prev\u00ea a exist\u00eancia de oito \u00e1reas compreendendo 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ISAD(G), possui mais uma \u00e1rea (\u00e1rea 8) e dois elementos de descri\u00e7\u00e3o (6.1 e 8.1).","id":6827203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma prev\u00ea a exist\u00eancia de oito \u00e1reas compreendendo 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ISAD(G), possui mais uma \u00e1rea (\u00e1rea 8) e dois elementos de descri\u00e7\u00e3o (6.1 e 8.1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na \u00c1rea de pontos de acesso e descri\u00e7\u00e3o de assuntos, registram-se os termos selecionados para localiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da unidade de descri\u00e7\u00e3o.","id":6827204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00c1rea de pontos de acesso e descri\u00e7\u00e3o de assuntos, registram-se os termos selecionados para localiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da unidade de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre os 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, sete s\u00e3o obrigat\u00f3rios, a saber: c\u00f3digo de refer\u00eancia, t\u00edtulo, data(s), n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o, entidade custodiadora, ponto de acesso e fontes relacionadas.","id":6827205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, sete s\u00e3o obrigat\u00f3rios, a saber: c\u00f3digo de refer\u00eancia, t\u00edtulo, data(s), n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o, entidade custodiadora, ponto de acesso e fontes relacionadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os elementos de descri\u00e7\u00e3o apresentam coment\u00e1rios, em que s\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a import\u00e2ncia e o funcionamento do elemento de descri\u00e7\u00e3o.","id":6827206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os elementos de descri\u00e7\u00e3o apresentam coment\u00e1rios, em que s\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a import\u00e2ncia e o funcionamento do elemento de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A norma deve ser aplicada \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de qualquer documento, independentemente de seu suporte ou g\u00eanero.","id":6827207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma deve ser aplicada \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de qualquer documento, independentemente de seu suporte ou g\u00eanero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quaresmeira (Tibouchina granulosa) \u00e9 uma \u00e1rvore muito comum na ornamenta\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas. Sua flora\u00e7\u00e3o ocorre duas vezes por ano, no outono e na primavera, despontando abundantes flores pent\u00e2meras, simples, com estames longos e corola nas cores__________ ou __________ . Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas.","provas":[{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 11:11:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":838779,"hashId":"3ff6d2d897190bc14a47bbb50eab4fa4","enunciado":"<p>A quaresmeira (Tibouchina granulosa) \u00e9 uma \u00e1rvore muito\r\ncomum na ornamenta\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas. Sua flora\u00e7\u00e3o\r\nocorre duas vezes por ano, no outono e na primavera,\r\ndespontando abundantes flores pent\u00e2meras, simples,\r\ncom estames longos e corola nas cores__________ ou __________\r\n.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente,\r\nas lacunas.<\/p>","resposta":2898118,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rosa \u2026 branca","id":2898117,"corpo":"rosa \u2026 branca","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"roxa \u2026 rosa","id":2898118,"corpo":"roxa \u2026 rosa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branca \u2026 azul","id":2898119,"corpo":"branca \u2026 azul","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azul \u2026 roxa","id":2898120,"corpo":"azul \u2026 roxa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"roxa \u2026 branca","id":2898121,"corpo":"roxa \u2026 branca","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340953,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402626,"slug":"engenharia-agronomica-propagacao-de-plantas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/838779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual senten\u00e7a a seguir \u00e9 considerada uma proposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 11:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967098,"hashId":"19c9c1124aa56e2b9913fa32d05815e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual senten\u00e7a a seguir \u00e9 considerada uma proposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7625988,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O copo de pl\u00e1stico.","id":7625984,"corpo":"<p>O copo de pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feliz Natal!","id":7625985,"corpo":"<p>Feliz Natal!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pegue suas coisas.","id":7625986,"corpo":"<p>Pegue suas coisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Onde est\u00e1 o livro?","id":7625987,"corpo":"<p>Onde est\u00e1 o livro?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Francisco n\u00e3o tomou o rem\u00e9dio.","id":7625988,"corpo":"<p>Francisco n\u00e3o tomou o rem\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa cont\u00e9m seis bolas brancas e quatro pretas. Duas bolas ser\u00e3o retiradas dessa caixa, uma a uma e sem reposi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a probabilidade de uma ser branca e a outra ser preta \u00e9 igual a ","provas":[{"id":52190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 12:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579977,"hashId":"c0c194f94b0f0609a6d6025e7479db67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa cont\u00e9m seis bolas brancas e quatro pretas. Duas bolas ser\u00e3o retiradas dessa caixa, uma a uma e sem reposi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a probabilidade de uma ser branca e a outra ser preta \u00e9 igual a <\/p>","resposta":5926841,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/15.","id":5926838,"corpo":"<p>4\/15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7\/15.","id":5926839,"corpo":"<p>7\/15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/15.","id":5926840,"corpo":"<p>2\/15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8\/15.","id":5926841,"corpo":"<p>8\/15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11\/15.","id":5926842,"corpo":"<p>11\/15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1579977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e para o sentido original do texto, o voc\u00e1bulo \u201cexistentes\u201d (L.5) poderia ser flexionado no singular, caso em que passaria a concordar com o antecedente \u201crela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\u201d.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1122928,"hashId":"0e051471338703e48f5454fab3a6dc09","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e para o\r\nsentido original do texto, o voc\u00e1bulo \u201cexistentes\u201d (L.5) poderia\r\nser flexionado no singular, caso em que passaria a concordar\r\ncom o antecedente \u201crela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\u201d.<\/p>","resposta":3992932,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3992931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3992932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":387537,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23682\/Q1a14.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saber matem\u00e1tico tamb\u00e9m se desenvolve por meio de processo conflitivo entre todos citados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":73099,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-professor","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 15:28:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2264157,"hashId":"65d08f2ea55c5981b0b57ae8e8648b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O saber matem\u00e1tico tamb\u00e9m se desenvolve por meio de processo conflitivo entre todos citados abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":8914706,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finito e infinito;","id":8914705,"corpo":"<p>Finito e infinito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsico e metaf\u00edsico;","id":8914706,"corpo":"<p>F\u00edsico e metaf\u00edsico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Particular e geral;","id":8914707,"corpo":"<p>Particular e geral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formal e informal;","id":8914708,"corpo":"<p>Formal e informal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00f4ncavo e convexo.","id":8914709,"corpo":"<p>C\u00f4ncavo e convexo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados","id":12318}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Redes sem fio que operam no padr\u00e3o N s\u00e3o capazes de utilizar a frequ\u00eancia de 2,4 GHz.","provas":[{"id":24063,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados","id":12318},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 11:05:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":813875,"hashId":"9286e48321ce7a575546cd90ccb26d57","enunciado":"Redes sem fio que operam no padr\u00e3o N s\u00e3o capazes de utilizar\r\na frequ\u00eancia de 2,4 GHz.","resposta":2804113,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2804113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2804114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do padr\u00e3o IEEE 802 e de redes sem fio, julgue os itens que se seguem.","id":336281,"enunciado":"A respeito do padr\u00e3o IEEE 802 e de redes sem fio, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/813875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos que surgem no decurso da Entrevista, a repeti\u00e7\u00e3o, face ao analista, de atitudes emocionais, inconscientes, amig\u00e1veis, hostis ou ambivalentes, que o paciente estabeleceu na sua inf\u00e2ncia no contato com os pais e as pessoas que o rodeiam, \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno psicol\u00f3gico denominado:","provas":[{"id":73114,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 16:38:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2267119,"hashId":"db04b8a7e0fac2ea13e11e06ddabb475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos que surgem no decurso da Entrevista, a repeti\u00e7\u00e3o, face ao analista, de atitudes emocionais, inconscientes, amig\u00e1veis, hostis ou ambivalentes, que o paciente estabeleceu na sua inf\u00e2ncia no contato com os pais e as pessoas que o rodeiam, \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno psicol\u00f3gico denominado:<\/p>","resposta":8926371,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Particularidade.","id":8926368,"corpo":"<p>Particularidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regress\u00e3o.","id":8926369,"corpo":"<p>Regress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia.","id":8926370,"corpo":"<p>Resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia.","id":8926371,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contratransfer\u00eancia.","id":8926372,"corpo":"<p>Contratransfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Decreto-lei n.\u00ba 200\/1967, na tentativa de modernizar a gest\u00e3o p\u00fablica no Brasil, estabeleceu como princ\u00edpios fundamentais o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, o treinamento e a dire\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811763,"hashId":"fc10e1af5f5d50432a57e22d1b9f942d","enunciado":"O Decreto-lei n.\u00ba 200\/1967, na tentativa de modernizar\r\na gest\u00e3o p\u00fablica no Brasil, estabeleceu como princ\u00edpios\r\nfundamentais o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, o treinamento\r\ne a dire\u00e7\u00e3o.","resposta":2799610,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e das abordagens da administra\u00e7\u00e3o, desde a abordagem cl\u00e1ssica at\u00e9 a contingencial, julgue os itens a seguir.","id":335669,"enunciado":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e das\r\nabordagens da administra\u00e7\u00e3o, desde a abordagem cl\u00e1ssica at\u00e9 a\r\ncontingencial, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"}],"slug":"direito-administrativo\/811763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cpaisagem deveras an\u00f4nima\u201d (l. 64 e 65), que apresenta express\u00e3o atribu\u00edda a Gobineau, faz refer\u00eancia a um lugar novo e ainda desconhecido, tendo sentido similar ao do trecho \u201cum mundo inteiramente in\u00e9dito\u201d (l. 63 e 64).","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856026,"hashId":"1f69131c098dfe99ee6cc57c8cd6e3f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cpaisagem deveras <em>an\u00f4nima<\/em>\u201d (l. 64 e 65), que apresenta express\u00e3o atribu\u00edda a Gobineau, faz refer\u00eancia a um lugar novo e ainda desconhecido, tendo sentido similar ao do trecho \u201cum mundo inteiramente in\u00e9dito\u201d (l. 63 e 64).<\/p>","resposta":2962458,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962458,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962459,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I1 ____\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagemde La Vie Dangereuse. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de umdiplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas dessesubcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta doTransiberiano j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o doviajante algo entediado.13 ____A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias detempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagemhumana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto desaber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivosdo mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, daAlemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o deLes P\u00e2ques \u00e0 New York \u2014, crescera definitivamente, no anoseguinte, com a Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite28 Jehanne de France, para n\u00e3o falarmos de outros textos quepublica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecertamb\u00e9m algumas plaquettes ilustradas pelos pintores cubistas31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.A Anthologie N\u00e8gre, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablicoe de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da Anthologie que ocompositor Darius Milhaud, interessado pelo jazz desde o final37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 detema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud foraadido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3odiplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3odesejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o atrabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3odram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidentalpara a farsa l\u00edrica O Urso e a Lua, do seu chefe, a descobertada m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos deritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovemVilla-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade deutilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por suavez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no Boeuf surle To\u00eet, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temassul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,58 entre outros motivos, no maxixe Boi no Telhado, de Z\u00e9Boiad\u00earo.\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, ocompositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deverasan\u00f4nima, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mauhumor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do67 Panama. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para aAm\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.La Cr\u00e9ation du Monde seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,vapor que batia bandeira francesa.Alexandre Eul\u00e1lio. A aventura brasileira de Blaise Cendrars.S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":343899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de <strong>La Vie Dangereuse<\/strong>. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas desse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transiberiano<\/strong> j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajante algo entediado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les P\u00e2ques \u00e0 New York<\/strong> \u2014, crescera definitivamente, no ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguinte, com a <strong>Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <strong>Jehanne de France<\/strong>, para n\u00e3o falarmos de outros textos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">publica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m algumas <em>plaquettes<\/em> ilustradas pelos pintores cubistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong>Anthologie N\u00e8gre<\/strong>, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da <strong>Anthologie<\/strong> que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor Darius Milhaud, interessado pelo <em>jazz <\/em>desde o final<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para a farsa l\u00edrica <strong>O Urso e a Lua<\/strong>, do seu chefe, a descoberta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Villa-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no <strong>Boeuf sur<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>le To\u00eet<\/strong>, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 entre outros motivos, no maxixe <strong>Boi no Telhado<\/strong>, de Z\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boiad\u00earo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deveras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>an\u00f4nima<\/em>, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mau<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 <strong>Panama<\/strong>. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Cr\u00e9ation du Monde<\/strong> seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vapor que batia bandeira francesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alexandre Eul\u00e1lio. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A aventura brasileira de Blaise Cendrars<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o autor do texto, Blaise Cendrars foi instigado a viajar ao Brasil devido \u00e0 exist\u00eancia, no pa\u00eds, de ritmos musicais ex\u00f3ticos, entre os quais o maxixe.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856027,"hashId":"27b1885a31ee02709041777eae34f177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o autor do texto, Blaise Cendrars foi instigado a viajar ao Brasil devido \u00e0 exist\u00eancia, no pa\u00eds, de ritmos musicais ex\u00f3ticos, entre os quais o maxixe.<\/p>","resposta":2962461,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I1 ____\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagemde La Vie Dangereuse. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de umdiplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas dessesubcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta doTransiberiano j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o doviajante algo entediado.13 ____A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias detempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagemhumana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto desaber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivosdo mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, daAlemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o deLes P\u00e2ques \u00e0 New York \u2014, crescera definitivamente, no anoseguinte, com a Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite28 Jehanne de France, para n\u00e3o falarmos de outros textos quepublica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecertamb\u00e9m algumas plaquettes ilustradas pelos pintores cubistas31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.A Anthologie N\u00e8gre, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablicoe de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da Anthologie que ocompositor Darius Milhaud, interessado pelo jazz desde o final37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 detema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud foraadido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3odiplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3odesejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o atrabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3odram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidentalpara a farsa l\u00edrica O Urso e a Lua, do seu chefe, a descobertada m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos deritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovemVilla-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade deutilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por suavez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no Boeuf surle To\u00eet, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temassul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,58 entre outros motivos, no maxixe Boi no Telhado, de Z\u00e9Boiad\u00earo.\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, ocompositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deverasan\u00f4nima, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mauhumor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do67 Panama. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para aAm\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.La Cr\u00e9ation du Monde seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,vapor que batia bandeira francesa.Alexandre Eul\u00e1lio. A aventura brasileira de Blaise Cendrars.S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":343899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de <strong>La Vie Dangereuse<\/strong>. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas desse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transiberiano<\/strong> j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajante algo entediado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les P\u00e2ques \u00e0 New York<\/strong> \u2014, crescera definitivamente, no ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguinte, com a <strong>Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <strong>Jehanne de France<\/strong>, para n\u00e3o falarmos de outros textos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">publica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m algumas <em>plaquettes<\/em> ilustradas pelos pintores cubistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong>Anthologie N\u00e8gre<\/strong>, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da <strong>Anthologie<\/strong> que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor Darius Milhaud, interessado pelo <em>jazz <\/em>desde o final<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para a farsa l\u00edrica <strong>O Urso e a Lua<\/strong>, do seu chefe, a descoberta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Villa-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no <strong>Boeuf sur<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>le To\u00eet<\/strong>, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 entre outros motivos, no maxixe <strong>Boi no Telhado<\/strong>, de Z\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boiad\u00earo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deveras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>an\u00f4nima<\/em>, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mau<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 <strong>Panama<\/strong>. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Cr\u00e9ation du Monde<\/strong> seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vapor que batia bandeira francesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alexandre Eul\u00e1lio. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A aventura brasileira de Blaise Cendrars<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Porquanto, conforme o texto, Blaise Cendrars era \u201cViajante sem bagagem e sem descanso\u201d (l.8) e exibia \u201co ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional\u201d (l.73), \u00e9 correto concluir que o \u201cpoeta do Transiberiano\u201d (l. 8 e 9) viajava ao acaso, sem que o motivasse maior curiosidade pelos lugares a que se dirigia.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856029,"hashId":"2fbc3ad835619422d3853c1d50631a8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Porquanto, conforme o texto, Blaise Cendrars era \u201cViajante sem bagagem e sem descanso\u201d (l.8) e exibia \u201co ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional\u201d (l.73), \u00e9 correto concluir que o \u201cpoeta do <strong>Transiberiano<\/strong>\u201d (l. 8 e 9) viajava ao acaso, sem que o motivasse maior curiosidade pelos lugares a que se dirigia.<\/p>","resposta":2962465,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962464,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962465,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I1 ____\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagemde La Vie Dangereuse. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de umdiplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas dessesubcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta doTransiberiano j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o doviajante algo entediado.13 ____A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias detempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagemhumana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto desaber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivosdo mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, daAlemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o deLes P\u00e2ques \u00e0 New York \u2014, crescera definitivamente, no anoseguinte, com a Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite28 Jehanne de France, para n\u00e3o falarmos de outros textos quepublica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecertamb\u00e9m algumas plaquettes ilustradas pelos pintores cubistas31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.A Anthologie N\u00e8gre, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablicoe de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da Anthologie que ocompositor Darius Milhaud, interessado pelo jazz desde o final37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 detema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud foraadido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3odiplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3odesejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o atrabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3odram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidentalpara a farsa l\u00edrica O Urso e a Lua, do seu chefe, a descobertada m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos deritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovemVilla-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade deutilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por suavez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no Boeuf surle To\u00eet, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temassul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,58 entre outros motivos, no maxixe Boi no Telhado, de Z\u00e9Boiad\u00earo.\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, ocompositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deverasan\u00f4nima, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mauhumor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do67 Panama. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para aAm\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.La Cr\u00e9ation du Monde seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,vapor que batia bandeira francesa.Alexandre Eul\u00e1lio. A aventura brasileira de Blaise Cendrars.S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":343899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de <strong>La Vie Dangereuse<\/strong>. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas desse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transiberiano<\/strong> j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajante algo entediado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les P\u00e2ques \u00e0 New York<\/strong> \u2014, crescera definitivamente, no ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguinte, com a <strong>Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <strong>Jehanne de France<\/strong>, para n\u00e3o falarmos de outros textos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">publica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m algumas <em>plaquettes<\/em> ilustradas pelos pintores cubistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong>Anthologie N\u00e8gre<\/strong>, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da <strong>Anthologie<\/strong> que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor Darius Milhaud, interessado pelo <em>jazz <\/em>desde o final<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para a farsa l\u00edrica <strong>O Urso e a Lua<\/strong>, do seu chefe, a descoberta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Villa-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no <strong>Boeuf sur<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>le To\u00eet<\/strong>, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 entre outros motivos, no maxixe <strong>Boi no Telhado<\/strong>, de Z\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boiad\u00earo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deveras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>an\u00f4nima<\/em>, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mau<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 <strong>Panama<\/strong>. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Cr\u00e9ation du Monde<\/strong> seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vapor que batia bandeira francesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alexandre Eul\u00e1lio. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A aventura brasileira de Blaise Cendrars<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os t\u00edtulos de Blaise Cendrars citados no texto, tais como Les P\u00e2ques \u00e0 New York, Prose du Transsib\u00e9rien e Panama, salientam a tend\u00eancia do poeta su\u00ed\u00e7o para os coment\u00e1rios sobre viagens, em sua obra, e seu interesse em conhecer lugares.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856033,"hashId":"3d95709dcc1bfff66e80daff4d7e91f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos de Blaise Cendrars citados no texto, tais como <strong>Les P\u00e2ques \u00e0 New York, Prose du Transsib\u00e9rien <\/strong>e<strong> Panama<\/strong>, salientam a tend\u00eancia do poeta su\u00ed\u00e7o para os coment\u00e1rios sobre viagens, em sua obra, e seu interesse em conhecer lugares.<\/p>","resposta":2962472,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962472,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962473,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I1 ____\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagemde La Vie Dangereuse. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de umdiplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas dessesubcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta doTransiberiano j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o doviajante algo entediado.13 ____A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias detempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagemhumana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto desaber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivosdo mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, daAlemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o deLes P\u00e2ques \u00e0 New York \u2014, crescera definitivamente, no anoseguinte, com a Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite28 Jehanne de France, para n\u00e3o falarmos de outros textos quepublica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecertamb\u00e9m algumas plaquettes ilustradas pelos pintores cubistas31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.A Anthologie N\u00e8gre, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablicoe de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da Anthologie que ocompositor Darius Milhaud, interessado pelo jazz desde o final37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 detema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud foraadido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3odiplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3odesejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o atrabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3odram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidentalpara a farsa l\u00edrica O Urso e a Lua, do seu chefe, a descobertada m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos deritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovemVilla-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade deutilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por suavez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no Boeuf surle To\u00eet, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temassul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,58 entre outros motivos, no maxixe Boi no Telhado, de Z\u00e9Boiad\u00earo.\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, ocompositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deverasan\u00f4nima, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mauhumor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do67 Panama. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para aAm\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.La Cr\u00e9ation du Monde seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,vapor que batia bandeira francesa.Alexandre Eul\u00e1lio. A aventura brasileira de Blaise Cendrars.S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue (C ou E) os itens a seguir, relativos \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I.","id":343900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cAh, o Brasil, que pa\u00eds!\u201d, exclama uma personagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de <strong>La Vie Dangereuse<\/strong>. \u201cQue pa\u00eds, esse Brasil!\u201d, repetir\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com diferentes entona\u00e7\u00f5es, o melanc\u00f3lico capit\u00e3o de longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 curso, um agente da Terceira Internacional, a mulher de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplomata reformado. Na verdade, as dimens\u00f5es m\u00edticas desse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subcontinente verde, sobrecarregado de movimento e de vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 s\u00f3 poderiam fascinar a imagina\u00e7\u00e3o de Blaise Cendrars.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajante sem bagagem e sem descanso, o poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transiberiano<\/strong> j\u00e1 se havia declarado irrevogavelmente contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 as descri\u00e7\u00f5es de paisagens. Penetrar as coisas, interpret\u00e1-las,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descrever ao seu modo animais e homens era a miss\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajante algo entediado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A dan\u00e7a da paisagem... As sempre mesmas Europas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante delas: o Brasil, vaga express\u00e3o geogr\u00e1fica, pa\u00eds novo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase um desconhecido de si mesmo, imenso laborat\u00f3rio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 culturas onde coexistiam as mais contradit\u00f3rias experi\u00eancias de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo social. A s\u00edntese psicol\u00f3gica e cultural, a paisagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humana feita de contrastes t\u00e3o variados do Brasil teriam de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 exercer gradativamente sobre Cendrars atra\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMesmo antes da Grande Guerra \u2014 est\u00e1-se farto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saber \u2014, o jovem escritor su\u00ed\u00e7o pretendia, com argumentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mais ou menos m\u00edticos, haver conhecido os pa\u00edses decisivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo, da China aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alemanha ao Egito. O seu prest\u00edgio no mundo liter\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 consolidado j\u00e1 a partir de 1912 \u2014 data da primeira edi\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les P\u00e2ques \u00e0 New York<\/strong> \u2014, crescera definitivamente, no ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguinte, com a <strong>Prose du Transsib\u00e9rien et de la Petite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <strong>Jehanne de France<\/strong>, para n\u00e3o falarmos de outros textos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">publica em revistas de vanguarda. \u00c9 preciso n\u00e3o esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m algumas <em>plaquettes<\/em> ilustradas pelos pintores cubistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 mais conhecidos, e que os colecionadores disputam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong>Anthologie N\u00e8gre<\/strong>, de 1921, vem a ser um \u00eaxito de p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e de cr\u00edtica; consegue mesmo rejuvenescer um pouco ainda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 moda primitivista, j\u00e1 em desfavor nos meios mais \u00e0 vanguarda.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 depois da publica\u00e7\u00e3o da <strong>Anthologie<\/strong> que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor Darius Milhaud, interessado pelo <em>jazz <\/em>desde o final<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 da guerra, procura a colabora\u00e7\u00e3o do poeta para um bal\u00e9 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tema negro que deseja compor. De 1917 a 1918, Milhaud fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adido \u00e0 Lega\u00e7\u00e3o francesa no Rio de Janeiro. Viera para essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cidade a convite de Paul Claudel, ent\u00e3o chefe da miss\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diplom\u00e1tica do seu pa\u00eds junto ao governo brasileiro, e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desejava interromper a colabora\u00e7\u00e3o intelectual que ambos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 mantinham na Europa. Compositor e poeta continuar\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar juntos no Brasil, em busca de uma integra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dram\u00e1tica entre m\u00fasica e teatro declamado. Para Darius<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Milhaud, entretanto, que tamb\u00e9m escreve a m\u00fasica incidental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para a farsa l\u00edrica <strong>O Urso e a Lua<\/strong>, do seu chefe, a descoberta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da m\u00fasica popular brasileira \u2014 o maxixe, o choro, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 tanguinho, o samba \u2014, com os seus problemas espec\u00edficos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ritmo, foi muito estimulante. No Rio, ele conhecera o jovem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Villa-Lobos \u2014 para quem Stravinski acabara de ser uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 revela\u00e7\u00e3o \u2014, que come\u00e7ava a encarar a possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizar, de maneira org\u00e2nica, o vasto folclore nacional. Por sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez, Milhaud, introduzido no ambiente da m\u00fasica popular do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Rio, recolhe o material que utilizar\u00e1 em seguida no <strong>Boeuf sur<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>le To\u00eet<\/strong>, chaplinesca \u201ccinema-sinfonia sobre temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sul-americanos\u201d, cujo t\u00edtulo e fren\u00e9tico dinamismo se inspiram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 entre outros motivos, no maxixe <strong>Boi no Telhado<\/strong>, de Z\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boiad\u00earo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDarius Milhaud foi, sem d\u00favida, o primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 intelectual a despertar a curiosidade de Cendrars pelo Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecedor do singular temperamento do amigo novo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compositor percebeu o interesse que a experi\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 mundo inteiramente in\u00e9dito \u2014 dessa paisagem deveras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>an\u00f4nima<\/em>, conforme Gobineau a classificara com hep\u00e1tico mau<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humor cinquenta anos antes \u2014 iria provocar no poeta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 <strong>Panama<\/strong>. Mesmo assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que, nessa \u00e9poca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars alimentasse o mais vago prop\u00f3sito de partir para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica do Sul, rumo ao pa\u00eds delirante e ing\u00eanuo dos bois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 no telhado. Os acontecimentos, por\u00e9m, se precipitam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Cr\u00e9ation du Monde<\/strong> seria dan\u00e7ada pelos Ballets Su\u00e9dois,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Rolf de Mar\u00e9, em outubro de 1923, e, em janeiro do ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 seguinte, com o ir\u00f4nico desprendimento do turista ocasional,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cendrars estava zarpando para o Brasil a bordo do Formoso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vapor que batia bandeira francesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alexandre Eul\u00e1lio. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A aventura brasileira de Blaise Cendrars<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">S\u00e3o Paulo: Qu\u00edron, 1978, p.14-6 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir, relativos \u00e0s ideias desenvolvidas no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o texto, i\u00f1aron \u00e9 palavra tupi que n\u00e3o \u00e9 apropriada para denotar o sofrimento de todas as tribos ind\u00edgenas, mas poderia denotar os sentimentos de f\u00faria de her\u00f3is gregos como Agave e Aquiles.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856040,"hashId":"014109cf61d42c7c512c0c5388985231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, <em>i\u00f1aron<\/em> \u00e9 palavra tupi que n\u00e3o \u00e9 apropriada para denotar o sofrimento de todas as tribos ind\u00edgenas, mas poderia denotar os sentimentos de f\u00faria de her\u00f3is gregos como Agave e Aquiles.<\/p>","resposta":2962487,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962486,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962487,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II1 ____O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,depois do Romantismo. Enquanto nas letrashispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadoresdedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil sepodem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.7 ____Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento egrande vendagem de Ma\u00edra, romance de Darcy Ribeiro.O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado emfilme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. Ma\u00edra \u00e9, portanto, a primeira13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere ahist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, oqual um dia fica i\u00f1aron quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comunsao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.\tA palavra tupi i\u00f1aron designa um estado de f\u00fariasagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vezacometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem25 narrado na trag\u00e9dia H\u00e9racles Furioso, de Eur\u00edpedes.Nas Bacantes, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa dodesmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera deAquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da Il\u00edada,desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e031 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3ofosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o levamultinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais aapropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dosMairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas astribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, umcarpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais umaesp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira dever o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitorseu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca emsua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve seruma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todoslutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva daciviliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso ocapitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, dequem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5esencontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema dopoder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, dadestrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca mortaao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1terheteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final epenosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo socialbrasileiro.Walnice Nogueira Galv\u00e3o. Indianismo revisitado. In: Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagema Antonio Candido. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II, julgue (C ou E) os itens subsecutivos.","id":343902,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois do Romantismo. Enquanto nas letras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande vendagem de <strong>Ma\u00edra<\/strong>, romance de Darcy Ribeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">filme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. <strong>Ma\u00edra<\/strong> \u00e9, portanto, a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual um dia fica<em> i\u00f1aron<\/em> quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comuns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA palavra tupi <em>i\u00f1aron<\/em> designa um estado de f\u00faria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 narrado na trag\u00e9dia <strong>H\u00e9racles Furioso<\/strong>, de Eur\u00edpedes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas <strong>Bacantes<\/strong>, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da<strong> Il\u00edada<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o leva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">carpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">civiliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">capitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">poder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca morta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Walnice Nogueira Galv\u00e3o. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Indianismo revisitado<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">a Antonio Candido<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o trecho \u201cencontram-se, estonteados, os \u00edndios\u201d (l.37), a autora do texto evidencia o confronto entre o \u201ccapitalismo selvagem no pa\u00eds\u201d (l. 33 e 34) e a cultura ind\u00edgena.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856043,"hashId":"0db9815ac9cb58dd952d9edb6118e898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o trecho \u201cencontram-se, estonteados, os \u00edndios\u201d (l.37), a autora do texto evidencia o confronto entre o \u201ccapitalismo selvagem no pa\u00eds\u201d (l. 33 e 34) e a cultura ind\u00edgena.<\/p>","resposta":2962492,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II1 ____O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,depois do Romantismo. Enquanto nas letrashispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadoresdedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil sepodem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.7 ____Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento egrande vendagem de Ma\u00edra, romance de Darcy Ribeiro.O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado emfilme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. Ma\u00edra \u00e9, portanto, a primeira13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere ahist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, oqual um dia fica i\u00f1aron quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comunsao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.\tA palavra tupi i\u00f1aron designa um estado de f\u00fariasagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vezacometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem25 narrado na trag\u00e9dia H\u00e9racles Furioso, de Eur\u00edpedes.Nas Bacantes, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa dodesmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera deAquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da Il\u00edada,desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e031 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3ofosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o levamultinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais aapropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dosMairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas astribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, umcarpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais umaesp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira dever o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitorseu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca emsua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve seruma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todoslutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva daciviliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso ocapitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, dequem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5esencontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema dopoder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, dadestrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca mortaao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1terheteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final epenosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo socialbrasileiro.Walnice Nogueira Galv\u00e3o. Indianismo revisitado. In: Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagema Antonio Candido. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue (C ou E) os itens seguintes, relacionados \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II.","id":343903,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois do Romantismo. Enquanto nas letras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande vendagem de <strong>Ma\u00edra<\/strong>, romance de Darcy Ribeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">filme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. <strong>Ma\u00edra<\/strong> \u00e9, portanto, a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual um dia fica<em> i\u00f1aron<\/em> quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comuns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA palavra tupi <em>i\u00f1aron<\/em> designa um estado de f\u00faria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 narrado na trag\u00e9dia <strong>H\u00e9racles Furioso<\/strong>, de Eur\u00edpedes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas <strong>Bacantes<\/strong>, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da<strong> Il\u00edada<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o leva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">carpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">civiliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">capitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">poder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca morta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Walnice Nogueira Galv\u00e3o. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Indianismo revisitado<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">a Antonio Candido<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens seguintes, relacionados \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, na tribo Urubu-Kaapor, a f\u00faria sagrada se manifesta sempre que um parente, em especial, um filho, morre, o que, por consequ\u00eancia, demonstra que os \u00edndios dessa tribo valorizam os la\u00e7os familiares e n\u00e3o aceitam a imperman\u00eancia da exist\u00eancia humana.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856053,"hashId":"e2ef5e9aa7b8acf2dd1c6d866f6a002e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que, na tribo Urubu-Kaapor, a f\u00faria sagrada se manifesta sempre que um parente, em especial, um filho, morre, o que, por consequ\u00eancia, demonstra que os \u00edndios dessa tribo valorizam os la\u00e7os familiares e n\u00e3o aceitam a imperman\u00eancia da exist\u00eancia humana.<\/p>","resposta":2962513,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II1 ____O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,depois do Romantismo. Enquanto nas letrashispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadoresdedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil sepodem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.7 ____Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento egrande vendagem de Ma\u00edra, romance de Darcy Ribeiro.O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado emfilme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. Ma\u00edra \u00e9, portanto, a primeira13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere ahist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, oqual um dia fica i\u00f1aron quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comunsao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.\tA palavra tupi i\u00f1aron designa um estado de f\u00fariasagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vezacometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem25 narrado na trag\u00e9dia H\u00e9racles Furioso, de Eur\u00edpedes.Nas Bacantes, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa dodesmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera deAquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da Il\u00edada,desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e031 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3ofosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o levamultinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais aapropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dosMairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas astribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, umcarpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais umaesp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira dever o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitorseu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca emsua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve seruma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todoslutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva daciviliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso ocapitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, dequem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5esencontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema dopoder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, dadestrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca mortaao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1terheteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final epenosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo socialbrasileiro.Walnice Nogueira Galv\u00e3o. Indianismo revisitado. In: Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagema Antonio Candido. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2ntico-sint\u00e1ticas estabelecidas no texto II, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois do Romantismo. Enquanto nas letras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande vendagem de <strong>Ma\u00edra<\/strong>, romance de Darcy Ribeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">filme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. <strong>Ma\u00edra<\/strong> \u00e9, portanto, a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual um dia fica<em> i\u00f1aron<\/em> quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comuns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA palavra tupi <em>i\u00f1aron<\/em> designa um estado de f\u00faria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 narrado na trag\u00e9dia <strong>H\u00e9racles Furioso<\/strong>, de Eur\u00edpedes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas <strong>Bacantes<\/strong>, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da<strong> Il\u00edada<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o leva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">carpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">civiliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">capitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">poder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca morta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Walnice Nogueira Galv\u00e3o. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Indianismo revisitado<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">a Antonio Candido<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2ntico-sint\u00e1ticas estabelecidas no texto II, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor do excerto afirma que a cr\u00edtica precisa levar em conta a intui\u00e7\u00e3o no julgamento e na an\u00e1lise da obra de arte.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856066,"hashId":"3abc42da6a836f004b4cc551435c7918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do excerto afirma que a cr\u00edtica precisa levar em conta a intui\u00e7\u00e3o no julgamento e na an\u00e1lise da obra de arte.<\/p>","resposta":2962538,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962538,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962539,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV1 ____Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201dsignificou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimiro sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 emcertas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de umhomem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m aexpress\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obrae o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples epessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bemconcebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas nosentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que oautor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor19 caminho para atingir a esta.O segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo daperfei\u00e7\u00e3o.22 ___O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4denaturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar aexpress\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraquezade t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quasenecess\u00e1rios em quem apenas se inicia.28 ___A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.Indica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, queprocura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nemse perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridadede car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em suaoriginalidade natural; na conformidade com o meio, em umaperfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal ede outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.O car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia quetem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3oversos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente namem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos deintui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia49 das sensa\u00e7\u00f5es.Os poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam umafunda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o selimitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3prialiteratura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo55 que lhe auguro.Juca Mulato \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3oprofunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rioaxiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia daemo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossareceptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.64 ____O poema do Sr. Menotti del Picchia tem asimplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas enecess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro67 como deve.Para lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edticacompelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel queleva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgirconsolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suaslinhas harmoniosas.A beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiuvoluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seulirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisessemarcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0acuidade de um eco natural.82 ___Juca Mulato \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigomesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seuisolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de JucaMulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.Alceu Amoroso Lima. Um poeta. In: Estudos liter\u00e1rios.Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 caminho para atingir a esta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rios em quem apenas se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Indica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">originalidade natural; na conformidade com o meio, em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">versos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literatura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 que lhe auguro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">axiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O poema do Sr. Menotti del Picchia tem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 como deve.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linhas harmoniosas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuidade de um eco natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de Juca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alceu Amoroso Lima. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Um poeta<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Estudos liter\u00e1rios<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao afirmar que Menotti del Picchia \u201cprocurou a naturalidade e n\u00e3o a arte\u201d (l.18), o autor do texto indica que Juca Mulato \u00e9 um \u201cpoema simples\u201d (l.56), destitu\u00eddo de qualquer valor art\u00edstico.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856069,"hashId":"ffde9ee99a38e721a7f337fd2519c51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao afirmar que Menotti del Picchia \u201cprocurou a naturalidade e n\u00e3o a arte\u201d (l.18), o autor do texto indica que <strong>Juca Mulato <\/strong>\u00e9 um \u201cpoema simples\u201d (l.56), destitu\u00eddo de qualquer valor art\u00edstico.<\/p>","resposta":2962545,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962544,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962545,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV1 ____Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201dsignificou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimiro sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 emcertas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de umhomem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m aexpress\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obrae o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples epessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bemconcebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas nosentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que oautor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor19 caminho para atingir a esta.O segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo daperfei\u00e7\u00e3o.22 ___O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4denaturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar aexpress\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraquezade t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quasenecess\u00e1rios em quem apenas se inicia.28 ___A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.Indica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, queprocura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nemse perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridadede car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em suaoriginalidade natural; na conformidade com o meio, em umaperfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal ede outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.O car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia quetem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3oversos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente namem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos deintui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia49 das sensa\u00e7\u00f5es.Os poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam umafunda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o selimitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3prialiteratura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo55 que lhe auguro.Juca Mulato \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3oprofunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rioaxiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia daemo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossareceptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.64 ____O poema do Sr. Menotti del Picchia tem asimplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas enecess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro67 como deve.Para lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edticacompelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel queleva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgirconsolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suaslinhas harmoniosas.A beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiuvoluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seulirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisessemarcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0acuidade de um eco natural.82 ___Juca Mulato \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigomesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seuisolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de JucaMulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.Alceu Amoroso Lima. Um poeta. In: Estudos liter\u00e1rios.Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 caminho para atingir a esta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rios em quem apenas se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Indica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">originalidade natural; na conformidade com o meio, em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">versos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literatura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 que lhe auguro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">axiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O poema do Sr. Menotti del Picchia tem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 como deve.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linhas harmoniosas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuidade de um eco natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de Juca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alceu Amoroso Lima. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Um poeta<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Estudos liter\u00e1rios<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Alceu Amoroso Lima, a \u201csimplicidade radical\u201d (l.76) de Juca Mulato, julgado comovente, n\u00e3o estimula a cr\u00edtica a buscar nem \u201cs\u00edmbolos problem\u00e1ticos\u201d (l.69) nem \u201cfilosofias arbitr\u00e1rias\u201d (l. 69 e 70) na an\u00e1lise do poema.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856071,"hashId":"ff49c05246a2389e1dc9076473465287","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Alceu Amoroso Lima, a \u201csimplicidade radical\u201d (l.76) de <strong>Juca Mulato<\/strong>, julgado comovente, n\u00e3o estimula a cr\u00edtica a buscar nem \u201cs\u00edmbolos problem\u00e1ticos\u201d (l.69) nem \u201cfilosofias arbitr\u00e1rias\u201d (l. 69 e 70) na an\u00e1lise do poema.<\/p>","resposta":2962548,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962548,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962549,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV1 ____Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201dsignificou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimiro sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 emcertas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de umhomem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m aexpress\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obrae o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples epessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bemconcebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas nosentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que oautor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor19 caminho para atingir a esta.\tO segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo daperfei\u00e7\u00e3o.22 ___O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4denaturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar aexpress\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraquezade t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quasenecess\u00e1rios em quem apenas se inicia.28 ___A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.\tIndica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, queprocura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nemse perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridadede car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em suaoriginalidade natural; na conformidade com o meio, em umaperfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal ede outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.\tO car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia quetem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3oversos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente namem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos deintui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia49 das sensa\u00e7\u00f5es.\tOs poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam umafunda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o selimitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3prialiteratura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo55 que lhe auguro.\tJuca Mulato \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3oprofunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rioaxiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia daemo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossareceptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.64 ____O poema do Sr. Menotti del Picchia tem asimplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas enecess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro67 como deve.\tPara lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edticacompelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel queleva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgirconsolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suaslinhas harmoniosas.\tA beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiuvoluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seulirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisessemarcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0acuidade de um eco natural.82 ___Juca Mulato \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigomesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seuisolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de JucaMulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.Alceu Amoroso Lima. Um poeta. In: Estudos liter\u00e1rios.Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (C ou E) os seguintes itens.","id":343910,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 caminho para atingir a esta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rios em quem apenas se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tIndica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">originalidade natural; na conformidade com o meio, em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">versos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literatura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 que lhe auguro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">axiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O poema do Sr. Menotti del Picchia tem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 como deve.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linhas harmoniosas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuidade de um eco natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de Juca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alceu Amoroso Lima. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Um poeta<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Estudos liter\u00e1rios<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cGanhou com isso (...) um eco natural\u201d (l. 78 a 81), o sinal de dois-pontos poderia ser substitu\u00eddo por um travess\u00e3o, sem que o sentido do texto e sua corre\u00e7\u00e3o gramatical fossem prejudicados.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856076,"hashId":"feec78e4976f768e93d6981cf90d1d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cGanhou com isso (...) um eco natural\u201d (l. 78 a 81), o sinal de dois-pontos poderia ser substitu\u00eddo por um travess\u00e3o, sem que o sentido do texto e sua corre\u00e7\u00e3o gramatical fossem prejudicados.<\/p>","resposta":2962558,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962558,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962559,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV1 ____Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201dsignificou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimiro sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 emcertas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de umhomem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m aexpress\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obrae o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples epessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bemconcebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas nosentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que oautor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor19 caminho para atingir a esta.\tO segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo daperfei\u00e7\u00e3o.22 ___O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4denaturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar aexpress\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraquezade t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quasenecess\u00e1rios em quem apenas se inicia.28 ___A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.\tIndica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, queprocura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nemse perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridadede car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em suaoriginalidade natural; na conformidade com o meio, em umaperfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal ede outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.\tO car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia quetem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3oversos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente namem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos deintui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia49 das sensa\u00e7\u00f5es.\tOs poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam umafunda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o selimitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3prialiteratura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo55 que lhe auguro.\tJuca Mulato \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3oprofunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rioaxiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia daemo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossareceptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.64 ____O poema do Sr. Menotti del Picchia tem asimplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas enecess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro67 como deve.\tPara lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edticacompelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel queleva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgirconsolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suaslinhas harmoniosas.\tA beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiuvoluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seulirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisessemarcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0acuidade de um eco natural.82 ___Juca Mulato \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigomesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seuisolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de JucaMulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.Alceu Amoroso Lima. Um poeta. In: Estudos liter\u00e1rios.Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto IV, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 caminho para atingir a esta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rios em quem apenas se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIndica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">originalidade natural; na conformidade com o meio, em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">versos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literatura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 que lhe auguro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">axiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O poema do Sr. Menotti del Picchia tem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 como deve.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linhas harmoniosas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuidade de um eco natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de Juca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alceu Amoroso Lima. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Um poeta<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Estudos liter\u00e1rios<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto IV, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cse n\u00e3o corrente\u201d (l.4) poderia ser corretamente substitu\u00eddo por se n\u00e3o for corrente, preservando-se o sentido original do texto.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856077,"hashId":"b9c641d30ffe1412eff50e3d52fd06a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cse n\u00e3o corrente\u201d (l.4) poderia ser corretamente substitu\u00eddo por <strong>se n\u00e3o for corrente<\/strong>, preservando-se o sentido original do texto.<\/p>","resposta":2962560,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962560,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962561,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV1 ____Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201dsignificou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimiro sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 emcertas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de umhomem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m aexpress\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obrae o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples epessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bemconcebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas nosentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que oautor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor19 caminho para atingir a esta.\tO segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo daperfei\u00e7\u00e3o.22 ___O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4denaturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar aexpress\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraquezade t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quasenecess\u00e1rios em quem apenas se inicia.28 ___A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.\tIndica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, queprocura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nemse perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridadede car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em suaoriginalidade natural; na conformidade com o meio, em umaperfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal ede outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.\tO car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia quetem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3oversos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente namem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos deintui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia49 das sensa\u00e7\u00f5es.\tOs poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam umafunda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o selimitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3prialiteratura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo55 que lhe auguro.\tJuca Mulato \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3oprofunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rioaxiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia daemo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossareceptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.64 ____O poema do Sr. Menotti del Picchia tem asimplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas enecess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro67 como deve.\tPara lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edticacompelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel queleva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgirconsolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suaslinhas harmoniosas.\tA beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiuvoluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seulirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisessemarcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0acuidade de um eco natural.82 ___Juca Mulato \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigomesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seuisolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de JucaMulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.Alceu Amoroso Lima. Um poeta. In: Estudos liter\u00e1rios.Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto IV, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 caminho para atingir a esta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rios em quem apenas se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIndica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">originalidade natural; na conformidade com o meio, em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">versos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literatura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 que lhe auguro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">axiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O poema do Sr. Menotti del Picchia tem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 como deve.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linhas harmoniosas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuidade de um eco natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de Juca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alceu Amoroso Lima. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Um poeta<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Estudos liter\u00e1rios<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto IV, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil absteve-se na vota\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o da ONU que, em 1950, declarou ser a Rep\u00fablica Popular da China culpada pela agress\u00e3o da Coreia do Norte \u00e0 Coreia do Sul.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856093,"hashId":"1dc58e32c849c1f81740ff7a2e612831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil absteve-se na vota\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o da ONU que, em 1950, declarou ser a Rep\u00fablica Popular da China culpada pela agress\u00e3o da Coreia do Norte \u00e0 Coreia do Sul.<\/p>","resposta":2962593,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962592,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962593,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos governos de Gaspar Dutra (1946-1951) e de Get\u00falio Vargas (1951-1954), o Brasil teve de se posicionar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova realidade mundial determinada pela Guerra Fria. No que se refere \u00e0 pol\u00edtica externa brasileira no per\u00edodo mencionado, julgue (C ou E) os itens seguintes.","id":343915,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos governos de Gaspar Dutra (1946-1951) e de Get\u00falio Vargas (1951-1954), o Brasil teve de se posicionar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova realidade mundial determinada pela Guerra Fria. No que se refere \u00e0 pol\u00edtica externa brasileira no per\u00edodo mencionado, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":"historia\/856093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o obstante a expans\u00e3o da oferta chinesa de bens e servi\u00e7os de alto valor agregado, o pa\u00eds defronta-se com claros limites \u00e0 expans\u00e3o de sua competitividade global, diante do estancamento dos seus \u00edndices de produtividade do trabalho, desde meados da d\u00e9cada passada.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856101,"hashId":"7a50d94e210af0d479126794f8e3e9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o obstante a expans\u00e3o da oferta chinesa de bens e servi\u00e7os de alto valor agregado, o pa\u00eds defronta-se com claros limites \u00e0 expans\u00e3o de sua competitividade global, diante do estancamento dos seus \u00edndices de produtividade do trabalho, desde meados da d\u00e9cada passada.<\/p>","resposta":2962609,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962608,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962609,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde o advento das reformas empreendidas por Deng Xiaoping \u2014 a partir de 1978 \u2014, a China experimenta uma inser\u00e7\u00e3o crescente, ampla e cont\u00ednua na economia global, em termos de crescimento econ\u00f4mico, inova\u00e7\u00e3o, investimentos, expans\u00e3o de infraestrutura, gera\u00e7\u00e3o de energia, amplia\u00e7\u00e3o de mercados e diversifica\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es. A respeito da expans\u00e3o dos interesses e da diplomacia econ\u00f4mica chinesa, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":343917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o advento das reformas empreendidas por Deng Xiaoping \u2014 a partir de 1978 \u2014, a China experimenta uma inser\u00e7\u00e3o crescente, ampla e cont\u00ednua na economia global, em termos de crescimento econ\u00f4mico, inova\u00e7\u00e3o, investimentos, expans\u00e3o de infraestrutura, gera\u00e7\u00e3o de energia, amplia\u00e7\u00e3o de mercados e diversifica\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es. A respeito da expans\u00e3o dos interesses e da diplomacia econ\u00f4mica chinesa, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416730,"slug":"historia-revolucao-chinesa"}],"slug":"historia\/856101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da influ\u00eancia pol\u00edtica chinesa no mundo correspondeu a um aumento da rivalidade com o Jap\u00e3o nos campos pol\u00edtico, de defesa e militar, diante de fatos como a ado\u00e7\u00e3o, pelos japoneses, de uma nova diretiva de defesa nacional, o fim da proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de armas e o aumento do or\u00e7amento de defesa.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856105,"hashId":"c975571b5db93cb3546de100a2b7dc18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da influ\u00eancia pol\u00edtica chinesa no mundo correspondeu a um aumento da rivalidade com o Jap\u00e3o nos campos pol\u00edtico, de defesa e militar, diante de fatos como a ado\u00e7\u00e3o, pelos japoneses, de uma nova diretiva de defesa nacional, o fim da proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de armas e o aumento do or\u00e7amento de defesa.<\/p>","resposta":2962616,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962616,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962617,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo-se tornado a segunda pot\u00eancia econ\u00f4mica mundial neste s\u00e9culo \u2014 e mesmo a primeira, com base em crit\u00e9rios de poder parit\u00e1rio de compra \u2014, a China iniciou, sob a presid\u00eancia do premier Xi Jinping, movimento de intensifica\u00e7\u00e3o de sua influ\u00eancia global, forjando parcerias e expandindo seus interesses pol\u00edticos em todos os quadrantes do mundo. Julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens, no que se refere a a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias da pol\u00edtica externa chinesa na presente d\u00e9cada.","id":343918,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo-se tornado a segunda pot\u00eancia econ\u00f4mica mundial neste s\u00e9culo \u2014 e mesmo a primeira, com base em crit\u00e9rios de poder parit\u00e1rio de compra \u2014, a China iniciou, sob a presid\u00eancia do <em>premier<\/em> Xi Jinping, movimento de intensifica\u00e7\u00e3o de sua influ\u00eancia global, forjando parcerias e expandindo seus interesses pol\u00edticos em todos os quadrantes do mundo. Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os pr\u00f3ximos itens, no que se refere a a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias da pol\u00edtica externa chinesa na presente d\u00e9cada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416730,"slug":"historia-revolucao-chinesa"}],"slug":"historia\/856105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As consequ\u00eancias positivas diretas da retomada das rela\u00e7\u00f5es com Cuba incluem o abrandamento das restri\u00e7\u00f5es para que norte-americanos visitem a ilha, o aumento do limite de remessa de recursos financeiros dos EUA para Cuba, o relaxamento das restri\u00e7\u00f5es para que empresas norte-americanas exportem para Cuba e o an\u00fancio de investimentos norte-americanos na ilha, em setores como hotelaria, finan\u00e7as, turismo e comunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856108,"hashId":"2819d502688260abae605cfd8314fe2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias positivas diretas da retomada das rela\u00e7\u00f5es com Cuba incluem o abrandamento das restri\u00e7\u00f5es para que norte-americanos visitem a ilha, o aumento do limite de remessa de recursos financeiros dos EUA para Cuba, o relaxamento das restri\u00e7\u00f5es para que empresas norte-americanas exportem para Cuba e o an\u00fancio de investimentos norte-americanos na ilha, em setores como hotelaria, finan\u00e7as, turismo e comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2962622,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962622,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962623,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O movimento de normaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es com Cuba, a partir de 2014, constitui um marco da pol\u00edtica externa do governo do presidente Barack Obama para a Am\u00e9rica Latina. A respeito das rela\u00e7\u00f5es hemisf\u00e9ricas dos EUA durante a gest\u00e3o Obama, julgue (C ou E) os itens subsecutivos.","id":343919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento de normaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es com Cuba, a partir de 2014, constitui um marco da pol\u00edtica externa do governo do presidente Barack Obama para a Am\u00e9rica Latina. A respeito das rela\u00e7\u00f5es hemisf\u00e9ricas dos EUA durante a gest\u00e3o Obama, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/856108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grupo isl\u00e2mico Hamas tem contabilizado sucessivas vit\u00f3rias nas elei\u00e7\u00f5es legislativas ocorridas na Faixa de Gaza, que s\u00e3o realizadas regularmente desde 2006, para mandatos de quatro anos.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856110,"hashId":"e61978bda29d2fc6c926acb7cc460698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo isl\u00e2mico Hamas tem contabilizado sucessivas vit\u00f3rias nas elei\u00e7\u00f5es legislativas ocorridas na Faixa de Gaza, que s\u00e3o realizadas regularmente desde 2006, para mandatos de quatro anos.<\/p>","resposta":2962627,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962626,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962627,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es internacionais no Oriente M\u00e9dio, julgue (C ou E) os itens que se seguem.","id":343920,"enunciado":"<p>A respeito das rela\u00e7\u00f5es internacionais no Oriente M\u00e9dio, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/856110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Ir\u00e3 tem sido acusado por outros pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio de, aproveitando-se do contexto da denominada \u201cPrimavera \u00c1rabe\u201d, estimular a subleva\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es xiitas contra os seus governantes sunitas, como estrat\u00e9gia de busca de hegemonia regional.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856113,"hashId":"759b36a52fb571ab3e55530cbcb6b94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ir\u00e3 tem sido acusado por outros pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio de, aproveitando-se do contexto da denominada \u201cPrimavera \u00c1rabe\u201d, estimular a subleva\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es xiitas contra os seus governantes sunitas, como estrat\u00e9gia de busca de hegemonia regional.<\/p>","resposta":2962632,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962632,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962633,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es internacionais no Oriente M\u00e9dio, julgue (C ou E) os itens que se seguem.","id":343920,"enunciado":"<p>A respeito das rela\u00e7\u00f5es internacionais no Oriente M\u00e9dio, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/856113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Tratado do Rio da Prata, assinado em 1979 por Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai, disciplinou o uso dos rios internacionais da regi\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e irriga\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856114,"hashId":"8ad33c51d73db4237ba7d101c47ab477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado do Rio da Prata, assinado em 1979 por Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai, disciplinou o uso dos rios internacionais da regi\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e irriga\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p>","resposta":2962635,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962634,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962635,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas d\u00e9cadas de 60 e 70 do s\u00e9culo passado, o Brasil tomou a iniciativa de explorar o potencial hidrel\u00e9trico da bacia do rio Paran\u00e1, o que gerou repercuss\u00f5es na Argentina e no Paraguai. No que se refere a esse assunto, julgue (C ou E) os seguintes itens.","id":343921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas d\u00e9cadas de 60 e 70 do s\u00e9culo passado, o Brasil tomou a iniciativa de explorar o potencial hidrel\u00e9trico da bacia do rio Paran\u00e1, o que gerou repercuss\u00f5es na Argentina e no Paraguai. No que se refere a esse assunto, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"nome_clean":"Guerra Fria e as ditaduras militares","oab":false,"nome":"Guerra Fria e as ditaduras militares","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416832,"slug":"historia-guerra-fria-e-as-ditaduras-militares"}],"slug":"historia\/856114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo argentino defendeu que, antes da constru\u00e7\u00e3o de represas na bacia do rio Paran\u00e1, deveria haver consulta pr\u00e9via obrigat\u00f3ria aos pa\u00edses ribeirinhos do curso inferior de rios internacionais de curso sucessivo, para evitar preju\u00edzos em seus territ\u00f3rios.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856117,"hashId":"e5fc3b12565725f9131426f9e6ecf548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo argentino defendeu que, antes da constru\u00e7\u00e3o de represas na bacia do rio Paran\u00e1, deveria haver consulta pr\u00e9via obrigat\u00f3ria aos pa\u00edses ribeirinhos do curso inferior de rios internacionais de curso sucessivo, para evitar preju\u00edzos em seus territ\u00f3rios.<\/p>","resposta":2962640,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas d\u00e9cadas de 60 e 70 do s\u00e9culo passado, o Brasil tomou a iniciativa de explorar o potencial hidrel\u00e9trico da bacia do rio Paran\u00e1, o que gerou repercuss\u00f5es na Argentina e no Paraguai. No que se refere a esse assunto, julgue (C ou E) os seguintes itens.","id":343921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas d\u00e9cadas de 60 e 70 do s\u00e9culo passado, o Brasil tomou a iniciativa de explorar o potencial hidrel\u00e9trico da bacia do rio Paran\u00e1, o que gerou repercuss\u00f5es na Argentina e no Paraguai. No que se refere a esse assunto, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"nome_clean":"Guerra Fria e as ditaduras militares","oab":false,"nome":"Guerra Fria e as ditaduras militares","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416832,"slug":"historia-guerra-fria-e-as-ditaduras-militares"}],"slug":"historia\/856117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Alemanha tem-se mostrado disposta a levantar, ou ao menos a atenuar, as san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia em decorr\u00eancia da anexa\u00e7\u00e3o da Crimeia \u2014 considerada ilegal \u2014 e da desestabiliza\u00e7\u00e3o deliberada da Ucr\u00e2nia, caso a R\u00fassia cumpra os Acordos de Minsk, celebrados em fevereiro de 2015.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856122,"hashId":"64d2732d34aa207da584858af6b33bcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Alemanha tem-se mostrado disposta a levantar, ou ao menos a atenuar, as san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia em decorr\u00eancia da anexa\u00e7\u00e3o da Crimeia \u2014 considerada ilegal \u2014 e da desestabiliza\u00e7\u00e3o deliberada da Ucr\u00e2nia, caso a R\u00fassia cumpra os Acordos de Minsk, celebrados em fevereiro de 2015.<\/p>","resposta":2962650,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica externa alem\u00e3 passa por mudan\u00e7as dr\u00e1sticas, com a diversifica\u00e7\u00e3o de temas e espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 agenda anterior, mais restrita a temas da Europa e do G-7. Tendo como refer\u00eancia essas modifica\u00e7\u00f5es, julgue (C ou E) os itens que se seguem, a respeito da agenda externa alem\u00e3 contempor\u00e2nea.","id":343923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica externa alem\u00e3 passa por mudan\u00e7as dr\u00e1sticas, com a diversifica\u00e7\u00e3o de temas e espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 agenda anterior, mais restrita a temas da Europa e do G-7. Tendo como refer\u00eancia essas modifica\u00e7\u00f5es, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens que se seguem, a respeito da agenda externa alem\u00e3 contempor\u00e2nea.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/856122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A OSCE mant\u00e9m programas de coopera\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de seguran\u00e7a internacional com a OTAN, as Na\u00e7\u00f5es Unidas e a Uni\u00e3o Europeia. Com a ONU, um dos principais programas refere-se ao apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 1.540\/2004, do Conselho de Seguran\u00e7a, a respeito do controle da prolifera\u00e7\u00e3o de armas nucleares, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856129,"hashId":"83b46f9e56e1db17602f7ea06ef1907f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A OSCE mant\u00e9m programas de coopera\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de seguran\u00e7a internacional com a OTAN, as Na\u00e7\u00f5es Unidas e a Uni\u00e3o Europeia. Com a ONU, um dos principais programas refere-se ao apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 1.540\/2004, do Conselho de Seguran\u00e7a, a respeito do controle da prolifera\u00e7\u00e3o de armas nucleares, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":2962664,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962664,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962665,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o documento Common Purpose: Towards a more effective OSCE, de junho de 2005, a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e a Seguran\u00e7a na Europa (OSCE) \u00e9 \u201ca \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o regional para a coopera\u00e7\u00e3o em temas de seguran\u00e7a na qual Estados-membros de Vancouver a Vladivostok participam em condi\u00e7\u00f5es de igualdade\u201d. A respeito da OSCE, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento <strong>Common Purpose: Towards a more effective OSCE<\/strong>, de junho de 2005, a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e a Seguran\u00e7a na Europa (OSCE) \u00e9 \u201ca \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o regional para a coopera\u00e7\u00e3o em temas de seguran\u00e7a na qual Estados-membros de Vancouver a Vladivostok participam em condi\u00e7\u00f5es de igualdade\u201d. A respeito da OSCE, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/856129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o planejamento urbano quanto os s\u00edmbolos patrimoniais ou culturais da forma\u00e7\u00e3o territorial hist\u00f3rica, dimens\u00f5es do espa\u00e7o vivido nas metr\u00f3poles que impactam as pessoas, podem ser analisados no vi\u00e9s geogr\u00e1fico cr\u00edtico.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856131,"hashId":"157e169be3e6d2888e95d4d0098bcb07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o planejamento urbano quanto os s\u00edmbolos patrimoniais ou culturais da forma\u00e7\u00e3o territorial hist\u00f3rica, dimens\u00f5es do espa\u00e7o vivido nas metr\u00f3poles que impactam as pessoas, podem ser analisados no vi\u00e9s geogr\u00e1fico cr\u00edtico.<\/p>","resposta":2962668,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s principais correntes metodol\u00f3gicas da Geografia e sua aplica\u00e7\u00e3o, julgue (C ou E) os itens seguintes.","id":343925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s principais correntes metodol\u00f3gicas da Geografia e sua aplica\u00e7\u00e3o, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/856131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos entre pais e filhos:","provas":[{"id":67961,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-estagio-forense-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Est\u00e1gio Forense - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069405,"hashId":"9fe1828cbff142ae02706707207b0042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos entre pais e filhos:<\/p>","resposta":8083009,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 rec\u00edproco, mas n\u00e3o \u00e9 extensivo aos demais ascendentes;","id":8083008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 rec\u00edproco, mas n\u00e3o \u00e9 extensivo aos demais ascendentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 rec\u00edproco e extensivo aos demais ascendentes;","id":8083009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 rec\u00edproco e extensivo aos demais ascendentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexiste no direito brasileiro;","id":8083010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexiste no direito brasileiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 rec\u00edproco, mas \u00e9 extensivo aos demais ascendentes;","id":8083011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 rec\u00edproco, mas \u00e9 extensivo aos demais ascendentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 imprescrit\u00edvel.","id":8083012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 imprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Dos Alimentos","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406144,"slug":"direito-civil-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Direito Assistencial","oab":false,"nome":"Direito Assistencial","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425045,"slug":"direito-civil-direito-assistencial"}],"slug":"direito-civil\/2069405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o comprou um produto e pagou R$ 216,00 j\u00e1 incluso 20% de acr\u00e9scimo sobre o valor real do produto. Nessas condi\u00e7\u00f5es 32\u200b do valor real do produto equivale a:","provas":[{"id":75507,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"furg-rs-2016-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FURG - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-17 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2278898,"hashId":"da1e87d467bfa6f89896aec5531d8a0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o comprou um produto e pagou R$ 216,00 j\u00e1 incluso 20% de acr\u00e9scimo sobre o valor real do produto. Nessas condi\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do valor real do produto equivale a:<\/p>","resposta":8974452,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 115,20 ","id":8974451,"corpo":"<p>R$ 115,20 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 120,00 ","id":8974452,"corpo":"<p>R$ 120,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 60,00 ","id":8974453,"corpo":"<p>R$ 60,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 144,00 ","id":8974454,"corpo":"<p>R$ 144,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 172,80 ","id":8974455,"corpo":"<p>R$ 172,80 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. A Dermatite At\u00f3pica \u00e9 a dermatose mais frequente na inf\u00e2ncia, caracterizada por evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e recidivante, de etiologia desconhecida e in\u00edcio precoce. O sinal cardinal da Dermatite At\u00f3pica \u00e9:","provas":[{"id":75260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:31:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2271522,"hashId":"0998e0d2d1632e095fc154b1ab99c8b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Dermatite At\u00f3pica \u00e9 a dermatose mais frequente na inf\u00e2ncia, caracterizada por evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e recidivante, de etiologia desconhecida e in\u00edcio precoce. O sinal cardinal da Dermatite At\u00f3pica \u00e9:<\/p>","resposta":8942443,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pele seca e \u00e1spera","id":8942440,"corpo":"<p>Pele seca e \u00e1spera<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquinifica\u00e7\u00e3o","id":8942441,"corpo":"<p>Liquinifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Placa eritematosa","id":8942442,"corpo":"<p>Placa eritematosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prurido","id":8942443,"corpo":"<p>Prurido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prega palpebral (Dennie Morgan)","id":8942444,"corpo":"<p>Prega palpebral (Dennie Morgan)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto a hipocalcemia no per\u00edodo neonatal.","provas":[{"id":75259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:33:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2272054,"hashId":"0be61507f452e1eb16d3be92efdefe88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto a hipocalcemia no per\u00edodo neonatal.<\/p>","resposta":8944781,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 definida como c\u00e1lcio i\u00f4nico &lt; 3mg\/dl em prematuros &lt; 1500g","id":8944778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definida como c\u00e1lcio i\u00f4nico &lt; 3mg\/dl em prematuros &lt; 1500g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em prematuros \u00e9 frequentemente sintom\u00e1tica, caracterizada por tremores e hiperexcitabilidade","id":8944779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em prematuros \u00e9 frequentemente sintom\u00e1tica, caracterizada por tremores e hiperexcitabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hipocalcemia prolongada induz a les\u00e3o neurol\u00f3gica grave","id":8944780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipocalcemia prolongada induz a les\u00e3o neurol\u00f3gica grave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada precoce quando ocorre na primeira semana de vida em geral nos primeiros 2 a 3 dias de vida","id":8944781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada precoce quando ocorre na primeira semana de vida em geral nos primeiros 2 a 3 dias de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma tardia relaciona-se principalmente com baixo teor de fosfato no leite, que impede a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio pelo intestino","id":8944782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma tardia relaciona-se principalmente com baixo teor de fosfato no leite, que impede a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio pelo intestino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso do CPAP nasal \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:33:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2272071,"hashId":"e2dbc828b839fcfabeb25c31b6801493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso do CPAP nasal \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8944854,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 contra-indicado em prematuro hipotenso","id":8944852,"corpo":"<p>Est\u00e1 contra-indicado em prematuro hipotenso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado falha do CPAP a acidose respirat\u00f3ria com pH &lt; 7,25","id":8944853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado falha do CPAP a acidose respirat\u00f3ria com pH &lt; 7,25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser indicado em doen\u00e7as pulmonares obstrutivas como s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial e displasia broncopulmonar","id":8944854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser indicado em doen\u00e7as pulmonares obstrutivas como s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial e displasia broncopulmonar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CPAP nasal estabiliza vias a\u00e9reas, diminui a atividade do diafragma e aumenta a resist\u00eancia inspirat\u00f3ria","id":8944855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CPAP nasal estabiliza vias a\u00e9reas, diminui a atividade do diafragma e aumenta a resist\u00eancia inspirat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso do CPAP em sala de parto para prematuros tem aumentado a incid\u00eancia de pneumot\u00f3rax","id":8944856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do CPAP em sala de parto para prematuros tem aumentado a incid\u00eancia de pneumot\u00f3rax<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prematuro de 29 semanas, com peso ao nascer de 850g e restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino, sem altera\u00e7\u00f5es do Doppler de art\u00e9ria umbilical. \u00c1pgar de 3\/7\/8. Evoluiu com s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio recebendo surfactante na primeira hora de vida na forma de INSURE, mantendo-se posteriormente em CPAP nasal com 6 cm de \u00e1gua e FiO de 0,25 sem intercorr\u00eancias. Assinale a alternativa correta quanto a nutri\u00e7\u00e3o deste prematuro.","provas":[{"id":75259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:34:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2272110,"hashId":"56fde9075bfa3927debee37446569c2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuro de 29 semanas, com peso ao nascer de 850g e restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino, sem altera\u00e7\u00f5es do Doppler de art\u00e9ria umbilical. \u00c1pgar de 3\/7\/8. Evoluiu com s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio recebendo surfactante na primeira hora de vida na forma de INSURE, mantendo-se posteriormente em CPAP nasal com 6 cm de \u00e1gua e FiO de 0,25 sem intercorr\u00eancias. Assinale a alternativa correta quanto a nutri\u00e7\u00e3o deste prematuro.<\/p>","resposta":8945019,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter jejum nos primeiros 3 dias pelo alto risco de enterocolite","id":8945018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter jejum nos primeiros 3 dias pelo alto risco de enterocolite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter jejum nos primeiros 3 dias pelo alto risco deenterocolite","id":8945019,"corpo":"<p>Manter jejum nos primeiros 3 dias pelo alto risco de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enterocolite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar nutri\u00e7\u00e3o parenteral com 24 horas e dieta enteral com 48 horas","id":8945020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar nutri\u00e7\u00e3o parenteral com 24 horas e dieta enteral com 48 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar nutri\u00e7\u00e3o enteral tr\u00f3fica com leite materno no 2\u00ba dia de vida","id":8945021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar nutri\u00e7\u00e3o enteral tr\u00f3fica com leite materno no 2\u00ba dia de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infundir amino\u00e1cidos nas primeiras horas de vida e iniciar dieta enteral tr\u00f3fica com 48 horas","id":8945022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infundir amino\u00e1cidos nas primeiras horas de vida e iniciar dieta enteral tr\u00f3fica com 48 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, pesando 3000g, filho de m\u00e3e com tipagem sangu\u00ednea O negativo e teste de Coombs indireto +, apresenta os seguintes exames de cord\u00e3o: tipagem sanguinea O +, Teste de Coombs direto +, BT 6 mg\/dl e Hb 10,5g\/dl. A conduta mais apropriada frente a esses exames \u00e9:","provas":[{"id":75259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:33:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2272063,"hashId":"58dfdfd707333348de78297be544fd4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido a termo, pesando 3000g, filho de m\u00e3e com tipagem sangu\u00ednea O negativo e teste de Coombs indireto +, apresenta os seguintes exames de cord\u00e3o: tipagem sanguinea O +, Teste de Coombs direto +, BT 6 mg\/dl e Hb 10,5g\/dl. A conduta mais apropriada frente a esses exames \u00e9:<\/p>","resposta":8944820,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar transfus\u00e3o de concentrado de gl\u00f3bulos, colocar em fototerapia convencional e colher exames s\u00e9ricos","id":8944816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar transfus\u00e3o de concentrado de gl\u00f3bulos, colocar em fototerapia convencional e colher exames s\u00e9ricos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar fototerapia convencional e repetir exames","id":8944817,"corpo":"<p>Iniciar fototerapia convencional e repetir exames<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar fototerapia de alta intensidade e repetir exames","id":8944818,"corpo":"<p>Iniciar fototerapia de alta intensidade e repetir exames<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar fototerapia e administrar imunoglobulina endovenosa","id":8944819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar fototerapia e administrar imunoglobulina endovenosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicar exsanguineotransfus\u00e3o e iniciar fototerapia de alta intensidade at\u00e9 chegada do sangue","id":8944820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar exsanguineotransfus\u00e3o e iniciar fototerapia de alta intensidade at\u00e9 chegada do sangue<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, com baixo peso ao nascer, atresia de coanas e cardiopatia congenita deve ser investigado para:","provas":[{"id":75259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2272100,"hashId":"bfa9f86ac0d7f25cdf0d57f0ecb4aea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido a termo, com baixo peso ao nascer, atresia de coanas e cardiopatia congenita deve ser investigado para:<\/p>","resposta":8944975,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CHARGE","id":8944975,"corpo":"<p>CHARGE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VACTER","id":8944976,"corpo":"<p>VACTER<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pentalogia de Cantrell","id":8944977,"corpo":"<p>Pentalogia de Cantrell<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Beckwith Wiedemann","id":8944978,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Beckwith Wiedemann<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Turner","id":8944979,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Turner<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de intercorr\u00eancias, a Lelunomida pode ser eliminada mais rapidamente do organismo com o uso de qual medicamento:","provas":[{"id":75254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:34:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2272197,"hashId":"7af263fd9e41650b18ce669e3ebb457a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de intercorr\u00eancias, a Lelunomida pode ser eliminada mais rapidamente do organismo com o uso de qual medicamento:<\/p>","resposta":8945391,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bicarbonato de s\u00f3dio","id":8945388,"corpo":"<p>Bicarbonato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N-acetilciste\u00edna","id":8945389,"corpo":"<p>N-acetilciste\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AAS dose alta","id":8945390,"corpo":"<p>AAS dose alta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colestiramina","id":8945391,"corpo":"<p>Colestiramina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biperideno","id":8945392,"corpo":"<p>Biperideno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. A idade do aparecimento da insufici\u00eancia card\u00edaca pode ser um fator de diferencia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da doen\u00e7a. A cardiopatia cong\u00eanita que evolui com insufici\u00eancia card\u00edaca nas primeiras 48 horas de vidas e apresenta cianose central, cardiomegalia acentuada e bloqueio de ramo direito \u00e9 a:","provas":[{"id":75260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:32:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2271559,"hashId":"f446f3f4d9833daee82548e96d4a6753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A idade do aparecimento da insufici\u00eancia card\u00edaca pode ser um fator de diferencia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da doen\u00e7a. A cardiopatia cong\u00eanita que evolui com insufici\u00eancia card\u00edaca nas primeiras 48 horas de vidas e apresenta cianose central, cardiomegalia acentuada e bloqueio de ramo direito \u00e9 a:<\/p>","resposta":8942609,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoplasia de ventr\u00edculo esquerdo","id":8942605,"corpo":"<p>Hipoplasia de ventr\u00edculo esquerdo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose a\u00f3rtica valvar grave","id":8942606,"corpo":"<p>Estenose a\u00f3rtica valvar grave<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta","id":8942607,"corpo":"<p>Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Drenagem an\u00f4mala total de veias pulmonares","id":8942608,"corpo":"<p>Drenagem an\u00f4mala total de veias pulmonares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anomalia de Ebstein","id":8942609,"corpo":"<p>Anomalia de Ebstein<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, adequado para idade gestacional, Apgar de 9-10-10, parto vaginal, m\u00e3e sem patologias. Permaneceu est\u00e1vel em alojamento conjunto nas primeiras horas de vida, e com 28 horas come\u00e7ou a apresentar taquipn\u00e9ia, taquicardia, cansa\u00e7o as mamadas, palidez cut\u00e2nea, sudorese, diminui\u00e7\u00e3o da amplitude de pulsos e hipotens\u00e3o. Esses sinais sugerem que esse rec\u00e9m-nascido tenha:","provas":[{"id":75259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2272134,"hashId":"83819daf13bd2257744eeb4dafc30c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido a termo, adequado para idade gestacional, Apgar de 9-10-10, parto vaginal, m\u00e3e sem patologias. Permaneceu est\u00e1vel em alojamento conjunto nas primeiras horas de vida, e com 28 horas come\u00e7ou a apresentar taquipn\u00e9ia, taquicardia, cansa\u00e7o as mamadas, palidez cut\u00e2nea, sudorese, diminui\u00e7\u00e3o da amplitude de pulsos e hipotens\u00e3o. Esses sinais sugerem que esse rec\u00e9m-nascido tenha:<\/p>","resposta":8945120,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sepse","id":8945118,"corpo":"<p>Sepse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Policitemia","id":8945119,"corpo":"<p>Policitemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardiopatia cong\u00eanita com baixo d\u00e9bito sist\u00eamico","id":8945120,"corpo":"<p>Cardiopatia cong\u00eanita com baixo d\u00e9bito sist\u00eamico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia","id":8945121,"corpo":"<p>Hipoglicemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anemia hemol\u00edtica","id":8945122,"corpo":"<p>Anemia hemol\u00edtica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Sjogren pode acometer os pares cranianos. Quando isto acontece, quais s\u00e3o os dois pares cranianos, mais comumente acometidos:","provas":[{"id":75254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:34:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2272203,"hashId":"79b6a8d39b86d50e86858bb5dd6bcedd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de Sjogren pode acometer os pares cranianos. Quando isto acontece, quais s\u00e3o os dois pares cranianos, mais comumente acometidos:<\/p>","resposta":8945418,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V e VI","id":8945416,"corpo":"<p>V e VI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":8945417,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V","id":8945418,"corpo":"<p>II e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e VI","id":8945419,"corpo":"<p>I e VI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e VI","id":8945420,"corpo":"<p>II e VI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao texto Identidade lingu\u00edstica,..., assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito \u00e9 indeterminado.","provas":[{"id":58670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1765943,"hashId":"4f96a23eaa2977e6d4cac8a1bfe08bf0","enunciado":"<p>Relativamente ao texto <strong>Identidade lingu\u00edstica,<\/strong>..., assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito \u00e9 indeterminado.<\/p>","resposta":6730970,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o se diz que o s\u00e9culo XVI foi \u00edtalo-ib\u00e9rico\u201d (\u2113. 6 e 7)","id":6730967,"corpo":"<p>\u201cN\u00e3o se diz que o s\u00e9culo XVI foi \u00edtalo-ib\u00e9rico\u201d (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 15px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2113<\/span>. 6 e 7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 uma ilus\u00e3o crer que nossa identidade repousa sobre uma entidade \u00fanica\u201d (\u2113. 21 e 22)","id":6730968,"corpo":"<p>\u201c\u00c9 uma ilus\u00e3o crer que nossa identidade repousa sobre uma entidade \u00fanica\u201d (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 15px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2113<\/span>. 21 e 22)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e9 o que os antrop\u00f3logos chamam de hip\u00f3tese do \u2018continu\u00edsmo\u2019\u201d (\u2113. 5 e 6)","id":6730969,"corpo":"<p>\u201c\u00e9 o que os antrop\u00f3logos chamam de hip\u00f3tese do \u2018continu\u00edsmo\u2019\u201d (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 15px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2113<\/span>. 5 e 6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTrata-se, por\u00e9m, de uma partilha inst\u00e1vel\u201d (\u2113.19)","id":6730970,"corpo":"<p>\u201cTrata-se, por\u00e9m, de uma partilha inst\u00e1vel\u201d (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 15px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2113<\/span>.19)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o estrat\u00e9gias identit\u00e1rias\u201d (\u2113. 24 e 25)","id":6730971,"corpo":"<p>\u201cN\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o estrat\u00e9gias identit\u00e1rias\u201d (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 15px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2113<\/span>. 24 e 25)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es1 Do fen\u00f4meno que corresponde ao que C. L\u00e9vy-Strauss chama de \u201cas variantes culturais\u201d resulta a ideia de que a identidade cultural \u00e9, ao mesmo tempo, est\u00e1vel e movedi\u00e7a. Ela 4 pode at\u00e9 evoluir no tempo, mas ela tamb\u00e9m se reconhece nas grandes \u00e1reas civilizacionais, hist\u00f3ricas: \u00e9 o que os antrop\u00f3logos chamam de hip\u00f3tese do \u201ccontinu\u00edsmo\u201d. N\u00e3o se 7 diz que o s\u00e9culo XVI foi \u00edtalo-ib\u00e9rico; o XVII e o XVIII, franceses; o XIX, anglo-germ\u00e2nico, assim como o XX seria norte-americano? Mas o que isso quer dizer? Trata-se ainda de 10 uma ess\u00eancia? O \u201cessencialismo\u201d e \u201ca busca da origem\u201d s\u00e3o duas ideias falsas. A ideia segundo a qual o indiv\u00edduo ou um grupo 13 humano funda(m) sua exist\u00eancia sobre uma perenidade, sobre um substrato cultural est\u00e1vel, que seria o mesmo desde a origem dos tempos, sobre uma \u201cess\u00eancia\u201d, n\u00e3o se sustenta. Se, 16 no entanto, existe uma identidade coletiva, esta s\u00f3 pode ser a que est\u00e1 relacionada \u00e0quilo que \u00e9 partilhado, logo, relacionado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um sentido coletivo. 19 Trata-se, por\u00e9m, de uma partilha inst\u00e1vel, cujas fronteiras s\u00e3o imprecisas e na qual interv\u00eam influ\u00eancias m\u00faltiplas. \u00c9 uma ilus\u00e3o crer que nossa identidade repousa 22 sobre uma entidade \u00fanica, homog\u00eanea, uma ess\u00eancia que constituiria nosso substrato do ser: \u201cN\u00e3o existe identidade \u2018natural\u2019 que nos seria imposta pela for\u00e7a das coisas. N\u00e3o h\u00e1 25 sen\u00e3o estrat\u00e9gias identit\u00e1rias, racionalmente conduzidas por atores identific\u00e1veis. N\u00f3s n\u00e3o estamos condenados a permanecer ref\u00e9ns desses sortil\u00e9gios\u201d (Bayard, 1996). 28 Infelizmente, essa ilus\u00e3o \u2014 esse sortil\u00e9gio \u2014 \u00e9 o que impede que se atinja a identidade plural dos seres e das comunidades e, infelizmente, \u00e9 uma ilus\u00e3o em nome da qual muitos abusos 31 s\u00e3o cometidos. Quanto \u00e0 \u201cbusca de si\u201d, eis outra falsa ideia igualmente perigosa. Estudiosos t\u00eam feito pesquisas sobre esse 34 ponto. O que \u00e9 a autenticidade de um indiv\u00edduo ou de um grupo? O retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de feto para o indiv\u00edduo, \u00e0 origem da esp\u00e9cie para o grupo? A busca pela origem n\u00e3o \u00e9 sempre 37 uma fantasia? Vamos nos desvencilhar dessas duas no\u00e7\u00f5es e estabelecer que \u201cser eu mesmo\u201d \u00e9, primeiramente, ver-me diferente do outro; que, se h\u00e1 uma busca do sujeito, isso \u00e9, 40 antes de mais nada, a busca de n\u00e3o ser o outro. P. Charaudeau. Identidade lingu\u00edstica, identidade cultural: uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal. In: Lara e Limbert (Orgs.). Discurso e desigualdade social. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2015, p. 17-8 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":461505,"enunciado":"<p>Texto para as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1 Do fen\u00f4meno que corresponde ao que C. L\u00e9vy-Strauss chama de \u201cas variantes culturais\u201d resulta a ideia de que a identidade cultural \u00e9, ao mesmo tempo, est\u00e1vel e movedi\u00e7a. Ela <\/p><p>4 pode at\u00e9 evoluir no tempo, mas ela tamb\u00e9m se reconhece nas grandes \u00e1reas civilizacionais, hist\u00f3ricas: \u00e9 o que os antrop\u00f3logos chamam de hip\u00f3tese do \u201ccontinu\u00edsmo\u201d. N\u00e3o se <\/p><p>7 diz que o s\u00e9culo XVI foi \u00edtalo-ib\u00e9rico; o XVII e o XVIII, franceses; o XIX, anglo-germ\u00e2nico, assim como o XX seria norte-americano? Mas o que isso quer dizer? Trata-se ainda de <\/p><p>10 uma ess\u00eancia? <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O \u201cessencialismo\u201d e \u201ca busca da origem\u201d s\u00e3o duas ideias falsas. A ideia segundo a qual o indiv\u00edduo ou um grupo <\/p><p>13 humano funda(m) sua exist\u00eancia sobre uma perenidade, sobre um substrato cultural est\u00e1vel, que seria o mesmo desde a origem dos tempos, sobre uma \u201cess\u00eancia\u201d, n\u00e3o se sustenta. Se, <\/p><p>16 no entanto, existe uma identidade coletiva, esta s\u00f3 pode ser a que est\u00e1 relacionada \u00e0quilo que \u00e9 partilhado, logo, relacionado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um sentido coletivo. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">19 Trata-se, por\u00e9m, de uma partilha inst\u00e1vel, cujas fronteiras s\u00e3o imprecisas e na qual interv\u00eam influ\u00eancias m\u00faltiplas. \u00c9 uma ilus\u00e3o crer que nossa identidade repousa <\/p><p>22 sobre uma entidade \u00fanica, homog\u00eanea, uma ess\u00eancia que constituiria nosso substrato do ser: \u201cN\u00e3o existe identidade \u2018natural\u2019 que nos seria imposta pela for\u00e7a das coisas. N\u00e3o h\u00e1 <\/p><p>25 sen\u00e3o estrat\u00e9gias identit\u00e1rias, racionalmente conduzidas por atores identific\u00e1veis. N\u00f3s n\u00e3o estamos condenados a permanecer ref\u00e9ns desses sortil\u00e9gios\u201d (Bayard, 1996). <\/p><p>28 Infelizmente, essa ilus\u00e3o \u2014 esse sortil\u00e9gio \u2014 \u00e9 o que impede que se atinja a identidade plural dos seres e das comunidades e, infelizmente, \u00e9 uma ilus\u00e3o em nome da qual muitos abusos <\/p><p>31 s\u00e3o cometidos. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Quanto \u00e0 \u201cbusca de si\u201d, eis outra falsa ideia igualmente perigosa. Estudiosos t\u00eam feito pesquisas sobre esse <\/p><p>34 ponto. O que \u00e9 a autenticidade de um indiv\u00edduo ou de um grupo? O retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de feto para o indiv\u00edduo, \u00e0 origem da esp\u00e9cie para o grupo? A busca pela origem n\u00e3o \u00e9 sempre <\/p><p>37 uma fantasia? Vamos nos desvencilhar dessas duas no\u00e7\u00f5es e estabelecer que \u201cser eu mesmo\u201d \u00e9, primeiramente, ver-me diferente do outro; que, se h\u00e1 uma busca do sujeito, isso \u00e9, <\/p><p>40 antes de mais nada, a busca de n\u00e3o ser o outro. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">P. Charaudeau. Identidade lingu\u00edstica, identidade cultural: uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal. In: Lara e Limbert (Orgs.). Discurso e desigualdade social. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2015, p. 17-8 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1765943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tumores hep\u00e1ticos s\u00e3o um grupo heterog\u00eaneo de achados frequentemente incidentais em exames de imagem do f\u00edgado, muitas vezes sendo motivo de consulta com o hepatologista. De acordo com os achados radiol\u00f3gicos dos tumores hep\u00e1ticos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75239,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":2271357,"hashId":"552254d9cce7103f6288dce02ad32b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores hep\u00e1ticos s\u00e3o um grupo heterog\u00eaneo de achados frequentemente incidentais em exames de imagem do f\u00edgado, muitas vezes sendo motivo de consulta com o hepatologista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os achados radiol\u00f3gicos dos tumores hep\u00e1ticos, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8941666,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hiperplasia nodular focal apresenta-se classicamente com cicatriz central e pode ser mais facilmente diferenciada de les\u00f5es como adenoma e carcinoma hepatocelular em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com contraste hepatobiliar","id":8941662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperplasia nodular focal apresenta-se classicamente com cicatriz central e pode ser mais facilmente diferenciada de les\u00f5es como adenoma e carcinoma hepatocelular em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com contraste hepatobiliar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O achado de n\u00f3dulo sobre n\u00f3dulo pode estar presente em exame de ultrassonografia, tomografia computadorizada ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, e deve levantar a suspeita de malignidade","id":8941663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado de n\u00f3dulo sobre n\u00f3dulo pode estar presente em exame de ultrassonografia, tomografia computadorizada ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, e deve levantar a suspeita de malignidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os adenomas hep\u00e1ticos s\u00e3o geralmente \u00fanicos e devem ser ressecados quando presentes em pacientes do sexo masculino, independente do tamanho","id":8941664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adenomas hep\u00e1ticos s\u00e3o geralmente \u00fanicos e devem ser ressecados quando presentes em pacientes do sexo masculino, independente do tamanho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os hemangiomas classicamente s\u00e3o les\u00f5es hipervasculares, facilmente diagnosticadas com resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, com padr\u00e3o de enchimento de contraste centr\u00edpeto, que n\u00e3o requer acompanhamento radiol\u00f3gico","id":8941665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hemangiomas classicamente s\u00e3o les\u00f5es hipervasculares, facilmente diagnosticadas com resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, com padr\u00e3o de enchimento de contraste centr\u00edpeto, que n\u00e3o requer acompanhamento radiol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em achados tomogr\u00e1ficos, a hiperplasia nodular focal \u00e9 frequentemente isodensa com cicatriz central, sem enchimento ao meio de contraste durante a fase arterial","id":8941666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em achados tomogr\u00e1ficos, a hiperplasia nodular focal \u00e9 frequentemente isodensa com cicatriz central, sem enchimento ao meio de contraste durante a fase arterial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia subaracnoidea \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da ruptura do aneurisma cerebral, sendo correto afirmar:","provas":[{"id":75249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":2271409,"hashId":"f16747c60748bc58c7e424274053a965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia subaracnoidea \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da ruptura do aneurisma cerebral, sendo correto afirmar:<\/p>","resposta":8941902,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hemorragia perimesencef\u00e1lica ocorre devido a trombose e ruptura de pequenas veias em volta do mesenc\u00e9falo. Representa 10 % das hemorragias subaracnoideas n\u00e3o aneurism\u00e1ticas e est\u00e3o associadas ao intenso vasoespasmo principalmente nos jovens.","id":8941900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia perimesencef\u00e1lica ocorre devido a trombose e ruptura de pequenas veias em volta do mesenc\u00e9falo. Representa 10 % das hemorragias subaracnoideas n\u00e3o aneurism\u00e1ticas e est\u00e3o associadas ao intenso vasoespasmo principalmente nos jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de sangue intraventricular est\u00e1 associado ao vasoespasmo intenso e hidrocefalia comunicante, principalmente nos pacientes jovens.","id":8941901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de sangue intraventricular est\u00e1 associado ao vasoespasmo intenso e hidrocefalia comunicante, principalmente nos pacientes jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sangue difuso ou co\u00e1gulo no espa\u00e7o subaracnoidea com &gt; 1 mm de espessura, representa grau III da escala de tomogr\u00e1fica Fisher. ","id":8941902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sangue difuso ou co\u00e1gulo no espa\u00e7o subaracnoidea com &gt; 1 mm de espessura, representa grau III da escala de tomogr\u00e1fica Fisher. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangue localizado nas cisternas ambiens e crural representa grau II da escala tomogr\u00e1fica de Fisher.","id":8941903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sangue localizado nas cisternas ambiens e crural representa grau II da escala tomogr\u00e1fica de Fisher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os aneurismas localizados nas art\u00e9rias pericalosas, raramente se manifestam com hemorragia subaracnoidea.","id":8941904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aneurismas localizados nas art\u00e9rias pericalosas, raramente se manifestam com hemorragia subaracnoidea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esquistossomose hepato-espl\u00eanica pode causar hipertens\u00e3o portal com alta morbidade e mortalidade em zonas end\u00eamicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esta patologia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75239,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":2271378,"hashId":"bb41fa9b50e8a9c80db3f850d2ccd592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquistossomose hepato-espl\u00eanica pode causar hipertens\u00e3o portal com alta morbidade e mortalidade em zonas end\u00eamicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esta patologia, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8941757,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O achado de hiperbilirrubinemia indireta sugere mais adequadamente hem\u00f3lise decorrente da presen\u00e7a dos shunts vasculares","id":8941755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado de hiperbilirrubinemia indireta sugere mais adequadamente hem\u00f3lise decorrente da presen\u00e7a dos shunts vasculares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora frequentemente a doen\u00e7a possa cursar com plaquetopenia, os n\u00edveis de fator de Von Willebrand est\u00e3o elevados","id":8941756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora frequentemente a doen\u00e7a possa cursar com plaquetopenia, os n\u00edveis de fator de Von Willebrand est\u00e3o elevados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A encefalopatia hep\u00e1tica \u00e9 comum nas fases avan\u00e7adas da doen\u00e7a devido \u00e0 grande quantidade de shunts protossist\u00eamicos","id":8941757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalopatia hep\u00e1tica \u00e9 comum nas fases avan\u00e7adas da doen\u00e7a devido \u00e0 grande quantidade de shunts protossist\u00eamicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fibrose nos locais de granulomas ocorre ao redor dos ramos da veia porta e pode ser visualizada em ultrassonografia","id":8941758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fibrose nos locais de granulomas ocorre ao redor dos ramos da veia porta e pode ser visualizada em ultrassonografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A retossigmoidoscopia r\u00edgida com bi\u00f3psia de segunda v\u00e1lvula retal pode ser \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial da hepatopatia","id":8941759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retossigmoidoscopia r\u00edgida com bi\u00f3psia de segunda v\u00e1lvula retal pode ser \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial da hepatopatia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios para transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:48:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2271694,"hashId":"ee0366a7b46ceddd18077633f00746a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios para transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8943232,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe indica\u00e7\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias quando houver hemorragia aguda com perda de 15% da volemia, conforme a classifica\u00e7\u00e3o de Baskett","id":8943228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe indica\u00e7\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias quando houver hemorragia aguda com perda de 15% da volemia, conforme a classifica\u00e7\u00e3o de Baskett<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doentes falciformes ter\u00e3o indica\u00e7\u00e3o transfusional quando a hemoglobina estiver inferior a 6g\/dL","id":8943229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doentes falciformes ter\u00e3o indica\u00e7\u00e3o transfusional quando a hemoglobina estiver inferior a 6g\/dL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfus\u00e3o \u00e9 absolutamente contraindicada em pacientes com hemoglobina superior a 10g\/dL","id":8943230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfus\u00e3o \u00e9 absolutamente contraindicada em pacientes com hemoglobina superior a 10g\/dL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gatilho transfusional para transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias utilizado em pacientes com hemorragias agudas \u00e9 de 9g\/dL","id":8943231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gatilho transfusional para transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias utilizado em pacientes com hemorragias agudas \u00e9 de 9g\/dL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doentes falciformes devem realizar preferencialmente planejamento transfusional incluindo transfus\u00e3o de troca ou eritrocitaf\u00e9rese","id":8943232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doentes falciformes devem realizar preferencialmente planejamento transfusional incluindo transfus\u00e3o de troca ou eritrocitaf\u00e9rese<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00edndromes mielodispl\u00e1sicas (SMD) s\u00e3o caracterizadas por citopenias perif\u00e9ricas e hipercelularidade medular. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Grupo Cooperativo Franco-Americano, existem cinco subgrupos das SMD. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de blastos no sangue perif\u00e9rico e na medula \u00f3ssea (MO), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos subtipos de SMD.","provas":[{"id":75235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:47:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2271673,"hashId":"b8f6ad2e9a73d45ed1f62d5a5d68b8f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00edndromes mielodispl\u00e1sicas (SMD) s\u00e3o caracterizadas por citopenias perif\u00e9ricas e hipercelularidade medular. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Grupo Cooperativo Franco-Americano, existem cinco subgrupos das SMD. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de blastos no sangue perif\u00e9rico e na medula \u00f3ssea (MO), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos subtipos de SMD.<\/p>","resposta":8943127,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia refrat\u00e1ria com excesso de blastos (AREB) apresenta mais de 10% de blastos no sangue perif\u00e9rico e entre 5-20% de blastos na MO","id":8943126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia refrat\u00e1ria com excesso de blastos (AREB) apresenta mais de 10% de blastos no sangue perif\u00e9rico e entre 5-20% de blastos na MO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leucemia mielomonoc\u00edtica cr\u00f4nica (LMMC) apresenta menos de 5% de blastos no sangue perif\u00e9rico e entre 5-20% de blastos na MO","id":8943127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucemia mielomonoc\u00edtica cr\u00f4nica (LMMC) apresenta menos de 5% de blastos no sangue perif\u00e9rico e entre 5-20% de blastos na MO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anemia refrat\u00e1ria com sideroblastos em anel (ARSA) apresenta 5% de blastos no sangue perif\u00e9rico e 1% de blastos na MO","id":8943128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia refrat\u00e1ria com sideroblastos em anel (ARSA) apresenta 5% de blastos no sangue perif\u00e9rico e 1% de blastos na MO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia refrat\u00e1ria com sideroblastos em anel (ARSA) apresenta 1% de blastos no sangue perif\u00e9rico e menos de 5% de sideroblastos na MO","id":8943129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia refrat\u00e1ria com sideroblastos em anel (ARSA) apresenta 1% de blastos no sangue perif\u00e9rico e menos de 5% de sideroblastos na MO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anemia refrat\u00e1ria (AR) apresenta mais de 5% de blastos no sangue perif\u00e9rico e mais de 15% de blastos na MO","id":8943130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia refrat\u00e1ria (AR) apresenta mais de 5% de blastos no sangue perif\u00e9rico e mais de 15% de blastos na MO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A glicose-6-fosfato desidrogenase (G-6-PD) \u00e9 uma enzima codificada pelo cromossomo X e tem fun\u00e7\u00e3o na c\u00e9lula em gerar potencial redutor na forma de NADPH. Essa defici\u00eancia tem preval\u00eancia elevada entre negros e em certas regi\u00f5es do mediterr\u00e2neo. S\u00e3o caracter\u00edsticas verdadeiras dessa doen\u00e7a: I. As tr\u00eas variantes comuns da enzima s\u00e3o chamadas de A-, A+ ou B-. II. A variante A- pode ter hem\u00f3lise aguda se for submetido a alguns f\u00e1rmacos como: Cloranfenicol, \u00c1cido acetilsalic\u00edlico, Acetaminofeno e Vitamina K. III. A variante A+ \u00e9 assintom\u00e1tica, visto que a quantidade de enzima residual \u00e9 o suficiente para manter as atividades metab\u00f3licas em condi\u00e7\u00f5es normais. IV. O diagn\u00f3stico dessa enzimopatia demonstra alta atividade enzim\u00e1tica da G-6-DP. V. A quantifica\u00e7\u00e3o da enzima deve ser realizada preferencialmente ap\u00f3s a crise hemol\u00edtica. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":75235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:47:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2271642,"hashId":"d602de33a591aca15ad74d124bc19985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A glicose-6-fosfato desidrogenase (G-6-PD) \u00e9 uma enzima codificada pelo cromossomo X e tem fun\u00e7\u00e3o na c\u00e9lula em gerar potencial redutor na forma de NADPH. Essa defici\u00eancia tem preval\u00eancia elevada entre negros e em certas regi\u00f5es do mediterr\u00e2neo. S\u00e3o caracter\u00edsticas verdadeiras dessa doen\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As tr\u00eas variantes comuns da enzima s\u00e3o chamadas de A-, A+ ou B-. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A variante A- pode ter hem\u00f3lise aguda se for submetido a alguns f\u00e1rmacos como: Cloranfenicol, \u00c1cido acetilsalic\u00edlico, Acetaminofeno e Vitamina K. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A variante A+ \u00e9 assintom\u00e1tica, visto que a quantidade de enzima residual \u00e9 o suficiente para manter as atividades metab\u00f3licas em condi\u00e7\u00f5es normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O diagn\u00f3stico dessa enzimopatia demonstra alta atividade enzim\u00e1tica da G-6-DP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A quantifica\u00e7\u00e3o da enzima deve ser realizada preferencialmente ap\u00f3s a crise hemol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8942980,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":8942978,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V","id":8942979,"corpo":"<p>II, III, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8942980,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V","id":8942981,"corpo":"<p>I, II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":8942982,"corpo":"<p>II, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o do ferro ferroso para ferro f\u00e9rrico forma a Metemoglobina, essa forma \u00e9 incapaz de transportar o Oxig\u00eanio. A forma\u00e7\u00e3o da metemoglobina acima de 15-40% provoca cianose, tontura, fraqueza, cefaleia entre outros sintomas de hip\u00f3xia. S\u00e3o mecanismos comumente relacionados a forma\u00e7\u00e3o da metemoglobina, EXCETO:","provas":[{"id":75235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:47:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2271662,"hashId":"0bcd6a041e3e537910fc9f6faa8b81dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxida\u00e7\u00e3o do ferro ferroso para ferro f\u00e9rrico forma a Metemoglobina, essa forma \u00e9 incapaz de transportar o Oxig\u00eanio. A forma\u00e7\u00e3o da metemoglobina acima de 15-40% provoca cianose, tontura, fraqueza, cefaleia entre outros sintomas de hip\u00f3xia. S\u00e3o mecanismos comumente relacionados a forma\u00e7\u00e3o da metemoglobina, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":8943075,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua contaminada com excesso de nitrito ou nitrato","id":8943073,"corpo":"<p>\u00c1gua contaminada com excesso de nitrito ou nitrato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alimentos contaminados com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas","id":8943074,"corpo":"<p>Alimentos contaminados com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de azul de metileno","id":8943075,"corpo":"<p>Uso de azul de metileno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de medicamentos como fenacetina","id":8943076,"corpo":"<p>Uso de medicamentos como fenacetina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de medicamentos com sulfonamidas como Dapsona","id":8943077,"corpo":"<p>Uso de medicamentos com sulfonamidas como Dapsona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00f5es bacterianas graves geralmente cursam com leucocitose e desvio \u00e0 esquerda, entretanto, essa caracter\u00edstica pode tamb\u00e9m ser observada em rea\u00e7\u00f5es leuc\u00eamicas. Quanto aos achados caracter\u00edsticos no esfrega\u00e7o sangu\u00edneo do paciente com infec\u00e7\u00f5es bacterianas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:47:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2271658,"hashId":"ca8378c947c5c07d7da15dfddfe2297a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es bacterianas graves geralmente cursam com leucocitose e desvio \u00e0 esquerda, entretanto, essa caracter\u00edstica pode tamb\u00e9m ser observada em rea\u00e7\u00f5es leuc\u00eamicas. Quanto aos achados caracter\u00edsticos no esfrega\u00e7o sangu\u00edneo do paciente com infec\u00e7\u00f5es bacterianas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8943053,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eosin\u00f3filos escassos","id":8943053,"corpo":"<p>Eosin\u00f3filos escassos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de linf\u00f3citos at\u00edpicos","id":8943054,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de linf\u00f3citos at\u00edpicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3citos com granula\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas e espec\u00edficas","id":8943055,"corpo":"<p>Mon\u00f3citos com granula\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas e espec\u00edficas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neutr\u00f3filos hipersegmentados","id":8943056,"corpo":"<p>Neutr\u00f3filos hipersegmentados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bas\u00f3filos com presen\u00e7a de corp\u00fasclos de D\u00f6hle","id":8943057,"corpo":"<p>Bas\u00f3filos com presen\u00e7a de corp\u00fasclos de D\u00f6hle<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores metast\u00e1ticos cerebrais \u00e9 correto afirmar. ","provas":[{"id":75249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":2271427,"hashId":"01513f931aeac16fea3286b2443eb0bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores metast\u00e1ticos cerebrais \u00e9 correto afirmar. <\/p>","resposta":8941986,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O melanoma causa dissemina\u00e7\u00e3o via hematog\u00eanica para pia-m\u00e1ter, aracnoide e dura-m\u00e1ter, no entanto, quando diagnosticado precocemente apresenta alta taxa de cura ap\u00f3s radioterapia associado quimioterapia com cisplastina","id":8941985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melanoma causa dissemina\u00e7\u00e3o via hematog\u00eanica para pia-m\u00e1ter, aracnoide e dura-m\u00e1ter, no entanto, quando diagnosticado precocemente apresenta alta taxa de cura ap\u00f3s radioterapia associado quimioterapia com cisplastina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tumores que mais originam met\u00e1stases para o sistema nervoso central s\u00e3o: tumor pulmonar, tumor de mama e tumor de pele (melanoma)","id":8941986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores que mais originam met\u00e1stases para o sistema nervoso central s\u00e3o: tumor pulmonar, tumor de mama e tumor de pele (melanoma)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A met\u00e1stase do melanoma geralmente s\u00e3o \u00fanicas e tem prefer\u00eancia pelo lobo frontal ","id":8941987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A met\u00e1stase do melanoma geralmente s\u00e3o \u00fanicas e tem prefer\u00eancia pelo lobo frontal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As met\u00e1stases do tumor de mama s\u00e3o m\u00faltiplas e geralmente periventriculares","id":8941988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As met\u00e1stases do tumor de mama s\u00e3o m\u00faltiplas e geralmente periventriculares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As met\u00e1stase do tumor pulmonar n\u00e3o respondem a quimioterapia sendo facilmente tratadas com radioterapia exterot\u00e1xica ","id":8941989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As met\u00e1stase do tumor pulmonar n\u00e3o respondem a quimioterapia sendo facilmente tratadas com radioterapia exterot\u00e1xica <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esclerose tuberosa de Bourneville est\u00e1 associada a (ao).","provas":[{"id":75249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:41:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":2271429,"hashId":"1251d80d4b81d8d3bd12198f7e62f28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esclerose tuberosa de Bourneville est\u00e1 associada a (ao).<\/p>","resposta":8941999,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurinoma do vestibular bilateral e surdez de condu\u00e7\u00e3o.","id":8941995,"corpo":"<p>Neurinoma do vestibular bilateral e surdez de condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retardo mental associado ao acometimento do segundo ramo do trig\u00eamio (ramo maxilar)","id":8941996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retardo mental associado ao acometimento do segundo ramo do trig\u00eamio (ramo maxilar)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o de m\u00faltiplos corpos vertebrais ao n\u00edvel da coluna lombar, com espessamento ligamentar levando a cl\u00ednica de lombociatalgia","id":8941997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fus\u00e3o de m\u00faltiplos corpos vertebrais ao n\u00edvel da coluna lombar, com espessamento ligamentar levando a cl\u00ednica de lombociatalgia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrocefalia obstrutiva com estenose do aqueduto cerebral","id":8941998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrocefalia obstrutiva com estenose do aqueduto cerebral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Astrocitoma subependim\u00e1rio de c\u00e9lulas gigantes, localizado geralmente pr\u00f3ximo do forame de Monro","id":8941999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Astrocitoma subependim\u00e1rio de c\u00e9lulas gigantes, localizado geralmente pr\u00f3ximo do forame de Monro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao plexo braquial e seus troncos.","provas":[{"id":75249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":2271420,"hashId":"96cd549f1ee65f93a0d42d1f9cca4418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao plexo braquial e seus troncos.<\/p>","resposta":8941955,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nervo axilar e o nervo subescapular \u00e9 formado pela divis\u00e3o anterior do plexo braquial","id":8941953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo axilar e o nervo subescapular \u00e9 formado pela divis\u00e3o anterior do plexo braquial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nervo mediano \u00e9 exclusivo sensitivo e \u00e9 respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica e dolorosa da regi\u00e3o hipot\u00eanar da m\u00e3o","id":8941954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo mediano \u00e9 exclusivo sensitivo e \u00e9 respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica e dolorosa da regi\u00e3o hipot\u00eanar da m\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A divis\u00e3o posterior dos troncos superior, m\u00e9dio e inferior formam o nervo radial","id":8941955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o posterior dos troncos superior, m\u00e9dio e inferior formam o nervo radial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nervo ulnar \u00e9 respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o do b\u00edceps braquial","id":8941956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo ulnar \u00e9 respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o do b\u00edceps braquial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O nervo ulnar \u00e9 formado a partir de fibras dos segmentos medulares de C5 e C6","id":8941957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo ulnar \u00e9 formado a partir de fibras dos segmentos medulares de C5 e C6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esteatohepatite n\u00e3o alco\u00f3lica \u00e9 uma das pricipais causas de hepatopatia cr\u00f4nica em todo o mundo, podendo evoluir com cirrose e desenvolvimento de carcinoma hepatocelular. Analise as afirmativas a seguir sobre os aspectos anatomopatol\u00f3gicos da esteatohepatite n\u00e3o alco\u00f3lica e assinale a alternativa correta. I. Mudan\u00e7as no estilo de vida e a perda de peso dos pacientes com s\u00edndrome metab\u00f3lica podem melhorar os graus de inflama\u00e7\u00e3o e fibrose na histologia hep\u00e1tica. II. O escore de atividade proposto pelo Nonalcoholic Steatohepatitis Clinical Research Network pontua os achados de esteatose, inflama\u00e7\u00e3o, necrose lobular e fibrose. III. A fibrose perissinusoidal caracter\u00edstica da doen\u00e7a hep\u00e1tica gordurosa n\u00e3o alco\u00f3lica se d\u00e1 principamente na zona 3, ao redor da v\u00eanula centrolobular. IV. Os corp\u00fasculos de Mallory s\u00e3o inclus\u00f5es citoplasm\u00e1ticas perinucleares que auxiliam na distin\u00e7\u00e3o da esteatohepatite alco\u00f3lica e n\u00e3o alco\u00f3lica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75239,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:45:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":2271373,"hashId":"84e73e9ae9c69efe19e86991fe4c573e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteatohepatite n\u00e3o alco\u00f3lica \u00e9 uma das pricipais causas de hepatopatia cr\u00f4nica em todo o mundo, podendo evoluir com cirrose e desenvolvimento de carcinoma hepatocelular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre os aspectos anatomopatol\u00f3gicos da esteatohepatite n\u00e3o alco\u00f3lica e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mudan\u00e7as no estilo de vida e a perda de peso dos pacientes com s\u00edndrome metab\u00f3lica podem melhorar os graus de inflama\u00e7\u00e3o e fibrose na histologia hep\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O escore de atividade proposto pelo Nonalcoholic Steatohepatitis Clinical Research Network pontua os achados de esteatose, inflama\u00e7\u00e3o, necrose lobular e fibrose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fibrose perissinusoidal caracter\u00edstica da doen\u00e7a hep\u00e1tica gordurosa n\u00e3o alco\u00f3lica se d\u00e1 principamente na zona 3, ao redor da v\u00eanula centrolobular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os corp\u00fasculos de Mallory s\u00e3o inclus\u00f5es citoplasm\u00e1ticas perinucleares que auxiliam na distin\u00e7\u00e3o da esteatohepatite alco\u00f3lica e n\u00e3o alco\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8941732,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":8941732,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":8941733,"corpo":"<p>II, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas","id":8941734,"corpo":"<p>III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":8941735,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8941736,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento da nefrite l\u00fapica classe histol\u00f3gica IV deve ser iniciado:","provas":[{"id":75248,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2271468,"hashId":"22c8d19ae44945be2ca4ab791e6810ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da nefrite l\u00fapica classe histol\u00f3gica IV deve ser iniciado:<\/p>","resposta":8942193,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com corticosteroide em monoterapia","id":8942190,"corpo":"<p>Com corticosteroide em monoterapia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente com corticosteroide associado com micofenolato mofetil","id":8942191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente com corticosteroide associado com micofenolato mofetil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente com corticosteroide associado com ciclofosfamida","id":8942192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente com corticosteroide associado com ciclofosfamida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com corticosteroide associado com ciclofosfamida ou micofenolato mofetil","id":8942193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com corticosteroide associado com ciclofosfamida ou micofenolato mofetil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente com corticosteroide associado com ciclosporina","id":8942194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente com corticosteroide associado com ciclosporina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma preval\u00eancia maior de hipertens\u00e3o arterial foi observada em determinadas ocupa\u00e7\u00f5es. Analise-as abaixo e a seguir assinale a alternativa que cont\u00e9m somente ocupa\u00e7\u00f5es em que frequ\u00eancia maior de alcoolismo foi observada: I. Trabalhadores com exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo. II. Profissionais liberais da \u00e1rea de sa\u00fade. III. Motoristas de \u00f4nibus urbanos em grandes metr\u00f3poles IV. Controladores de tr\u00e1fego a\u00e9reo","provas":[{"id":75247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:44:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2271482,"hashId":"e3c77e88f46273783b6fc20973165431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma preval\u00eancia maior de hipertens\u00e3o arterial foi observada em determinadas ocupa\u00e7\u00f5es. Analise-as abaixo e a seguir assinale a alternativa que cont\u00e9m somente ocupa\u00e7\u00f5es em que frequ\u00eancia maior de alcoolismo foi observada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Trabalhadores com exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Profissionais liberais da \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Motoristas de \u00f4nibus urbanos em grandes metr\u00f3poles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Controladores de tr\u00e1fego a\u00e9reo<\/p>","resposta":8942262,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, II e IV","id":8942260,"corpo":"<p>I, II, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV somente","id":8942261,"corpo":"<p>I e IV somente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV somente","id":8942262,"corpo":"<p>I, III e IV somente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III somente ","id":8942263,"corpo":"<p>II e III somente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II somente ","id":8942264,"corpo":"<p>II somente <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo tipo de tumor renal mais comum \u00e9 o:","provas":[{"id":75248,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2271474,"hashId":"641cc01add6d4384ff20d8d61b36ed54","enunciado":"<p>O segundo tipo de tumor renal mais comum \u00e9 o:<\/p>","resposta":8942220,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma papilar","id":8942220,"corpo":"<p>Carcinoma papilar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma renal crom\u00f3fobo","id":8942221,"corpo":"<p>Carcinoma renal crom\u00f3fobo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carcinoma de ductos coletores","id":8942222,"corpo":"<p>Carcinoma de ductos coletores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinioma de c\u00e9lulas claras","id":8942223,"corpo":"<p>Carcinioma de c\u00e9lulas claras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor sarcomatoide","id":8942224,"corpo":"<p>Tumor sarcomatoide<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma adequada avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica com Doppler, deve-se atentar para a adequa\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos par\u00e2metros. Nesse contexto, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":75253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:36:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2271740,"hashId":"87f0bda49a627d2349028cbb8fd25688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma adequada avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica com Doppler, deve-se atentar para a adequa\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos par\u00e2metros. Nesse contexto, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8943447,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do Doppler espectral, deve-se procurar um \u00e2ngulo de insona\u00e7\u00e3o (das ondas em rela\u00e7\u00e3o ao sentido do fluxo do vaso) o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de 60\u00ba , devendo-se evitar \u00e2ngulos de 0\u00ba e 90\u00ba","id":8943447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o do Doppler espectral, deve-se procurar um \u00e2ngulo de insona\u00e7\u00e3o (das ondas em rela\u00e7\u00e3o ao sentido do fluxo do vaso) o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de 60\u00ba , devendo-se evitar \u00e2ngulos de 0\u00ba e 90\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o de vasos com fluxo de alta velocidade, deve-se aumentar a \u201cFrequ\u00eancia de Repeti\u00e7\u00e3o de Pulso\u201d (PRF)","id":8943448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a avalia\u00e7\u00e3o de vasos com fluxo de alta velocidade, deve-se aumentar a \u201cFrequ\u00eancia de Repeti\u00e7\u00e3o de Pulso\u201d (PRF)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o da inclina\u00e7\u00e3o da caixa de cor (ou steer) do feixe de Doppler pode ajudar na obten\u00e7\u00e3o de um \u00e2ngulo adequado entre os raios do aparelho e o sentido do fluxo","id":8943449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o da inclina\u00e7\u00e3o da caixa de cor (ou <em>steer<\/em>) do feixe de Doppler pode ajudar na obten\u00e7\u00e3o de um \u00e2ngulo adequado entre os raios do aparelho e o sentido do fluxo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas vezes, certos artefatos podem ser utilizados como ferramentas diagn\u00f3sticas, como \u00e9 o caso do twinkle\/aliasing na avalia\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais","id":8943450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas vezes, certos artefatos podem ser utilizados como ferramentas diagn\u00f3sticas, como \u00e9 o caso do <em>twinkle\/aliasing <\/em>na avalia\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma imagem adequada no modo B \u00e9 essencial para um exame de Doppler bem executado","id":8943451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma imagem adequada no modo B \u00e9 essencial para um exame de Doppler bem executado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"medicina\/2271740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JUT, 48 anos, sexo masculino, ex-tabagista e exetilista, sem outras comorbidades. Refere quadro de epigastralgia h\u00e1 um ano, progressiva, evoluindo com perda de 10 kg nesse per\u00edodo. A endoscopia digestiva alta revelou neoplasia extensa em antro g\u00e1strico, cuja bi\u00f3psia foi compat\u00edvel com adenocarcinoma com c\u00e9lulas em anel de sinete. Os exames de estadiamento mostraram m\u00faltiplos n\u00f3dulos hep\u00e1ticos s\u00f3lidos, de tamanhos variados (de 1 cm a 4.5 cm), dispersos por todo o f\u00edgado, al\u00e9m de adenomegalias perig\u00e1stricas de at\u00e9 3 cm. Os exames complementares mostraram anemia (Hb = 9.0 g\/dl) e discreta eleva\u00e7\u00e3o das transaminases hep\u00e1ticas, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":75207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:56:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":2271117,"hashId":"46777156cb1a17f46bbdb61b43759ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">JUT, 48 anos, sexo masculino, ex-tabagista e exetilista, sem outras comorbidades. Refere quadro de epigastralgia h\u00e1 um ano, progressiva, evoluindo com perda de 10 kg nesse per\u00edodo. A endoscopia digestiva alta revelou neoplasia extensa em antro g\u00e1strico, cuja bi\u00f3psia foi compat\u00edvel com adenocarcinoma com c\u00e9lulas em anel de sinete. Os exames de estadiamento mostraram m\u00faltiplos n\u00f3dulos hep\u00e1ticos s\u00f3lidos, de tamanhos variados (de 1 cm a 4.5 cm), dispersos por todo o f\u00edgado, al\u00e9m de adenomegalias perig\u00e1stricas de at\u00e9 3 cm. Os exames complementares mostraram anemia (Hb = 9.0 g\/dl) e discreta eleva\u00e7\u00e3o das transaminases hep\u00e1ticas, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":8940863,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser testado o status do her-2 por imunohistoqu\u00edmica para avaliar a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de trastuzumabe como parte da estrat\u00e9gia de tratamento","id":8940862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser testado o status do her-2 por imunohistoqu\u00edmica para avaliar a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de trastuzumabe como parte da estrat\u00e9gia de tratamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser indicada quimioterapia sist\u00eamica com o esquema FOLFOXIRI para avaliar a possibilidade de ressec\u00e7\u00e3o futura das met\u00e1stases hep\u00e1ticas e da les\u00e3o prim\u00e1ria","id":8940863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser indicada quimioterapia sist\u00eamica com o esquema FOLFOXIRI para avaliar a possibilidade de ressec\u00e7\u00e3o futura das met\u00e1stases hep\u00e1ticas e da les\u00e3o prim\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se iniciar quimioterapia sist\u00eamica com esquemas baseados em fluoropirimidinas, como CF, XELOX ou FOLFOX","id":8940864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se iniciar quimioterapia sist\u00eamica com esquemas baseados em fluoropirimidinas, como CF, XELOX ou FOLFOX<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radioterapia anti-hemorr\u00e1gica pode ser uma op\u00e7\u00e3o, caso o paciente mantenha sangramento g\u00e1strico ativo ap\u00f3s a quimioterapia","id":8940865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia anti-hemorr\u00e1gica pode ser uma op\u00e7\u00e3o, caso o paciente mantenha sangramento g\u00e1strico ativo ap\u00f3s a quimioterapia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do PET-CT provavelmente n\u00e3o trar\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es adicionais significativas para este caso","id":8940866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o do PET-CT provavelmente n\u00e3o trar\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es adicionais significativas para este caso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MGS, 44 anos, sexo feminino, com n\u00f3dulo de 5 cm em mama direita, cuja bi\u00f3psia revelou diagn\u00f3stico de carcinoma ductal invasivo, grau 3 de diferencia\u00e7\u00e3o, est\u00e1dio inicial T3N2M0 (IIIA), com estudo imunohistoqu\u00edmico revelando negatividade para receptores hormonais e positividade para hiperexpress\u00e3o de her-2, com teste de FISH positivo, foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o do oncologista para defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia terap\u00eautica. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a conduta que proporcionaria o melhor resultado poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobrevida, livre de doen\u00e7a e resposta patol\u00f3gica completa seria:","provas":[{"id":75207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:55:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":2271083,"hashId":"f19d747f714cd9b002cac2cb0c3bdb2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MGS, 44 anos, sexo feminino, com n\u00f3dulo de 5 cm em mama direita, cuja bi\u00f3psia revelou diagn\u00f3stico de carcinoma ductal invasivo, grau 3 de diferencia\u00e7\u00e3o, est\u00e1dio inicial T3N2M0 (IIIA), com estudo imunohistoqu\u00edmico revelando negatividade para receptores hormonais e positividade para hiperexpress\u00e3o de her-2, com teste de FISH positivo, foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o do oncologista para defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia terap\u00eautica. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a conduta que proporcionaria o melhor resultado poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobrevida, livre de doen\u00e7a e resposta patol\u00f3gica completa seria:<\/p>","resposta":8940755,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quimioterapia neoadjuvante baseada em antraciclinas e taxanes, seguida de cirurgia, radioterapia e tratamento adjuvante com trastuzumabe","id":8940752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia neoadjuvante baseada em antraciclinas e taxanes, seguida de cirurgia, radioterapia e tratamento adjuvante com trastuzumabe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quimioterapia neoadjuvante com antraciclinas e taxanes associados a trastuzumabe, seguidos de cirurgia, radioterapia e tratamento adjuvante trastuzumabe","id":8940753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia neoadjuvante com antraciclinas e taxanes associados a trastuzumabe, seguidos de cirurgia, radioterapia e tratamento adjuvante trastuzumabe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgia seguida de quimioterapia adjuvante com antraciclinas e taxanes, combinada a trastuzu-mabe adjuvante e radioterapia","id":8940754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia seguida de quimioterapia adjuvante com antraciclinas e taxanes, combinada a trastuzu-mabe adjuvante e radioterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quimioterapia neoadjuvante com docetaxel associado a trastuzumabe + pertuzumabe, seguidos de cirurgia e quimioterapia adjuvante com antraciclinas e trastuzumabe, al\u00e9m de radioterapia ad-juvante","id":8940755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia neoadjuvante com docetaxel associado a trastuzumabe + pertuzumabe, seguidos de cirurgia e quimioterapia adjuvante com antraciclinas e trastuzumabe, al\u00e9m de radioterapia ad-juvante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento neoadjuvante com trastuzumabe e pertuzumabe associados, seguido de cirurgia e quimioterapia adjuvante com antraciclinas e taxanes associados a trastuzumabe, al\u00e9m de radiote-rapia adjuvante","id":8940756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento neoadjuvante com trastuzumabe e pertuzumabe associados, seguido de cirurgia e quimioterapia adjuvante com antraciclinas e taxanes associados a trastuzumabe, al\u00e9m de radiote-rapia adjuvante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anticorpo monoclonal bevacizumabe tem seu uso j\u00e1 consolidado no tratamento de diversas neoplasias mal\u00edgnas, em especial do c\u00e2ncer colorretal. Seu perfil de toxicidade inclui os seguintes poss\u00edveis eventos adversos:","provas":[{"id":75207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:55:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":2271082,"hashId":"9b146abd34127437c1f7576f2abf2126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O anticorpo monoclonal bevacizumabe tem seu uso j\u00e1 consolidado no tratamento de diversas neoplasias mal\u00edgnas, em especial do c\u00e2ncer colorretal. Seu perfil de toxicidade inclui os seguintes poss\u00edveis eventos adversos:<\/p>","resposta":8940747,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfura\u00e7\u00e3o gastrintestinal, hemorragias e tromboembolismo arterial","id":8940747,"corpo":"<p>Perfura\u00e7\u00e3o gastrintestinal, hemorragias e tromboembolismo arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial, protein\u00faria e alopecia","id":8940748,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial, protein\u00faria e alopecia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protein\u00faria, retardo do processo de cicatriza\u00e7\u00e3o e cistite","id":8940749,"corpo":"<p>Protein\u00faria, retardo do processo de cicatriza\u00e7\u00e3o e cistite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encefalopatia, neutropenia e parestesias","id":8940750,"corpo":"<p>Encefalopatia, neutropenia e parestesias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial, d\u00e9ficit auditivo e infertilidade","id":8940751,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial, d\u00e9ficit auditivo e infertilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da Escabiose \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":72816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2237169,"hashId":"4bb0d8a12f7175310e1df6cc072ad93b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da Escabiose \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8801697,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre infec\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias pela \u201cco\u00e7adura\u201d.","id":8801693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre infec\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias pela \u201cco\u00e7adura\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em pacientes imunocomprometidos, as les\u00f5es formam crostas espessas ou dermatite generalizada, com intensa descama\u00e7\u00e3o.","id":8801694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes imunocomprometidos, as les\u00f5es formam crostas espessas ou dermatite generalizada, com intensa descama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma em imunocomprometidos tamb\u00e9m pode ocorrer em idosos, nos quais o prurido \u00e9 menor ou n\u00e3o existe. ","id":8801695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma em imunocomprometidos tamb\u00e9m pode ocorrer em idosos, nos quais o prurido \u00e9 menor ou n\u00e3o existe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma crostosa ou generalizada \u00e9 denominada de sarna norueguesa (ou sarna crostosa). ","id":8801696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma crostosa ou generalizada \u00e9 denominada de sarna norueguesa (ou sarna crostosa). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de sarna norueguesa \u00e9 pequena a quantidade de parasitos.","id":8801697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de sarna norueguesa \u00e9 pequena a quantidade de parasitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vantagens do aleitamento materno descritas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, leia as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA. I - Evita gastos com leite, mamadeiras, bicos, materiais de limpeza, g\u00e1s, \u00e1gua, etc. Est\u00e1 sempre pronto, na temperatura ideal. N\u00e3o exige preparo. II - Quando o beb\u00ea suga adequadamente, a m\u00e3e produz dois tipos de subst\u00e2ncia: Ocitocina, que faz os seios produzirem o leite, e Prolactina, que libera o leite e faz o \u00fatero se contrair, diminuindo o sangramento. III - At\u00e9 o sexto m\u00eas, dar somente o peito. O beb\u00ea deve mamar sempre que quiser, inclusive durante a madrugada. Isto diminui a chance de nova gravidez se a m\u00e3e ainda n\u00e3o menstruou. Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":72819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:57:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2237428,"hashId":"91352b4a7c0d9896780a255265fcb339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vantagens do aleitamento materno descritas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, leia as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Evita gastos com leite, mamadeiras, bicos, materiais de limpeza, g\u00e1s, \u00e1gua, etc. Est\u00e1 sempre pronto, na temperatura ideal. N\u00e3o exige preparo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Quando o beb\u00ea suga adequadamente, a m\u00e3e produz dois tipos de subst\u00e2ncia: Ocitocina, que faz os seios produzirem o leite, e Prolactina, que libera o leite e faz o \u00fatero se contrair, diminuindo o sangramento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - At\u00e9 o sexto m\u00eas, dar somente o peito. O beb\u00ea deve mamar sempre que quiser, inclusive durante a madrugada. Isto diminui a chance de nova gravidez se a m\u00e3e ainda n\u00e3o menstruou. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":8802975,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":8802972,"corpo":"<p>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":8802973,"corpo":"<p>II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas;","id":8802974,"corpo":"<p>III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas;","id":8802975,"corpo":"<p>I e III, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8802976,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas comumente encontradas na IC envolvem resposta inadequada do d\u00e9bito card\u00edaco e eleva\u00e7\u00e3o das press\u00f5es: ","provas":[{"id":72815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2236930,"hashId":"b4508950251152e7785ca7a4fe4d6fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas comumente encontradas na IC envolvem resposta inadequada do d\u00e9bito card\u00edaco e eleva\u00e7\u00e3o das press\u00f5es: <\/p>","resposta":8800551,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulmonar e arterial sist\u00eamica.","id":8800550,"corpo":"<p>Pulmonar e arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulmonar e venosa sist\u00eamica.","id":8800551,"corpo":"<p>Pulmonar e venosa sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Venosa e arterial sist\u00eamica.","id":8800552,"corpo":"<p>Venosa e arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrial e venosa sist\u00eamica.","id":8800553,"corpo":"<p>Atrial e venosa sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atrial e arterial sist\u00eamica.","id":8800554,"corpo":"<p>Atrial e arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dermatites de fralda, leia as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA. I - \u00c9 uma dermatite de contato por irrita\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, caracterizada por irrita\u00e7\u00e3o na pele, causada pelo contato com a urina e as fezes retidas pelas fraldas. II - As les\u00f5es variam de eritematosas exsudativas a eritemato-papulosas e descamativas nas \u00e1reas convexas da regi\u00e3o delimitada pelas fraldas.III - Frequentemente surge infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria por Candida ou por bact\u00e9rias como Bacillos faecallis, Proteus, Pseudomonas, Staphylococcus e Streptococcus. O uso de p\u00f3s, \u00f3leos, sab\u00f5es e pomadas melhoram o quadro cl\u00ednico. Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":72816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2237147,"hashId":"a4ac8b4e27ce9344ba8f4937576e286c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dermatites de fralda, leia as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - \u00c9 uma dermatite de contato por irrita\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, caracterizada por irrita\u00e7\u00e3o na pele, causada pelo contato com a urina e as fezes retidas pelas fraldas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - As les\u00f5es variam de eritematosas exsudativas a eritemato-papulosas e descamativas nas \u00e1reas convexas da regi\u00e3o delimitada pelas fraldas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Frequentemente surge infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria por Candida ou por bact\u00e9rias como Bacillos faecallis, Proteus, Pseudomonas, Staphylococcus e Streptococcus. O uso de p\u00f3s, \u00f3leos, sab\u00f5es e pomadas melhoram o quadro cl\u00ednico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":8801586,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":8801584,"corpo":"<p>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":8801585,"corpo":"<p>II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":8801586,"corpo":"<p>I e II, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":8801587,"corpo":"<p>II e III, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8801588,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o classificados como grupos populacionais com risco elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama: I - Mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro ou segundo grau com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, abaixo dos 50 anos de idade. II - Mulheres com hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino. III - Mulheres com diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de les\u00e3o mam\u00e1ria proliferativa com atipia ou neoplasia lobular in situ. Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":72819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:56:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2237385,"hashId":"97af7565111316825557c556afab6f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o classificados como grupos populacionais com risco elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro ou segundo grau com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, abaixo dos 50 anos de idade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Mulheres com hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Mulheres com diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de les\u00e3o mam\u00e1ria proliferativa com atipia ou neoplasia lobular in situ. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":8802758,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":8802757,"corpo":"<p>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":8802758,"corpo":"<p>II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas; ","id":8802759,"corpo":"<p>III, apenas; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":8802760,"corpo":"<p>II e III, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8802761,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do tempo de sono varia conforme a idade, diminuindo progressivamente de 19-20 horas no rec\u00e9m-nascido para 10 horas at\u00e9 os 10 anos de idade, 8 horas no adolescente, 7,5 horas no adulto e 6 horas a partir dos 60 anos de idade. O inverso ocorre com os despertares noturnos chegando a:","provas":[{"id":72818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2237202,"hashId":"4b3e33bd559e0eb5269152cafd0a8095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do tempo de sono varia conforme a idade, diminuindo progressivamente de 19-20 horas no rec\u00e9m-nascido para 10 horas at\u00e9 os 10 anos de idade, 8 horas no adolescente, 7,5 horas no adulto e 6 horas a partir dos 60 anos de idade. O inverso ocorre com os despertares noturnos chegando a:<\/p>","resposta":8801858,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.","id":8801855,"corpo":"<p>2 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.","id":8801856,"corpo":"<p>4 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.","id":8801857,"corpo":"<p>6 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.","id":8801858,"corpo":"<p>8 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.","id":8801859,"corpo":"<p>10 epis\u00f3dios entre os 70 e 80 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enterocolite associada \u00e0 Doen\u00e7a de Hirschsprung continua a ser a maior causa de morbidade e mortalidade associada a esta malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita do sistema nervoso ent\u00e9rico. Sobre esta complica\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:53:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2271256,"hashId":"146bf31931029fdc195bf83581f0c8c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enterocolite associada \u00e0 Doen\u00e7a de Hirschsprung continua a ser a maior causa de morbidade e mortalidade associada a esta malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita do sistema nervoso ent\u00e9rico. Sobre esta complica\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8941300,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento cl\u00ednico deve ser iniciado somente ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica por enema opaco demonstrando aspecto \u201cserrilhado\u201d da mucosa col\u00f4nica","id":8941296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cl\u00ednico deve ser iniciado somente ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica por enema opaco demonstrando aspecto \u201cserrilhado\u201d da mucosa col\u00f4nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento cir\u00fargico adequado atrav\u00e9s de abaixamento de c\u00f3lon acaba com os riscos para o desenvolvimento de enterocolite","id":8941297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cir\u00fargico adequado atrav\u00e9s de abaixamento de c\u00f3lon acaba com os riscos para o desenvolvimento de enterocolite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A confec\u00e7\u00e3o de colostomia em al\u00e7a \u00e9 o tratamento de escolha para esta complica\u00e7\u00e3o e deve ser realizado de maneira precoce, com o objetivo de descomprimir o c\u00f3lon","id":8941298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confec\u00e7\u00e3o de colostomia em al\u00e7a \u00e9 o tratamento de escolha para esta complica\u00e7\u00e3o e deve ser realizado de maneira precoce, com o objetivo de descomprimir o c\u00f3lon<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavagens intestinais s\u00e3o contra-indicadas na vig\u00eancia de enterocolite pelo alto risco de perfura\u00e7\u00e3o de parede de c\u00f3lon","id":8941299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagens intestinais s\u00e3o contra-indicadas na vig\u00eancia de enterocolite pelo alto risco de perfura\u00e7\u00e3o de parede de c\u00f3lon<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A radiografia simples de abdome pode demonstrar o sinal do \u201ccutt-off\u201d na regi\u00e3o retossigm\u00f3ide, com aus\u00eancia de ar distal","id":8941300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia simples de abdome pode demonstrar o sinal do \u201c<em>cutt-off<\/em>\u201d na regi\u00e3o retossigm\u00f3ide, com aus\u00eancia de ar distal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tromboembolismo pulmonar (TEP) no contexto de emerg\u00eancia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:38:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2271806,"hashId":"88d1d05fa6b28c6613a2c7f030511c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tromboembolismo pulmonar (TEP) no contexto de emerg\u00eancia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8943751,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O \u201csinal do halo invertido\u201d na tomografia computadorizada \u00e9 patognom\u00f4nico de tromboembolismo pulmonar","id":8943748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O \u201csinal do halo invertido\u201d na tomografia computadorizada \u00e9 patognom\u00f4nico de tromboembolismo pulmonar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma angiotomografia tor\u00e1cica com protocolo direcionado para a avalia\u00e7\u00e3o dos vasos pulmonares (\u201cprotocolo TEP\u201d) deve ser realizada em todos os pacientes com queixa de dispneia no pronto socorro","id":8943749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma angiotomografia tor\u00e1cica com protocolo direcionado para a avalia\u00e7\u00e3o dos vasos pulmonares (\u201cprotocolo TEP\u201d) deve ser realizada em todos os pacientes com queixa de dispneia no pronto socorro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma ultrassonografia de membros inferiores com Doppler venoso sem altera\u00e7\u00f5es exclui o diagn\u00f3stico de TEP em um paciente com alta suspeita cl\u00ednica, desde que realizada por um ultrassonografista experiente","id":8943750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ultrassonografia de membros inferiores com Doppler venoso sem altera\u00e7\u00f5es exclui o diagn\u00f3stico de TEP em um paciente com alta suspeita cl\u00ednica, desde que realizada por um ultrassonografista experiente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dosagem de d\u00edmeros D tem alto valor preditivo negativo e baixo valor preditivo positivo, n\u00e3o confirmando o diagn\u00f3stico em pacientes com alta probabilidade cl\u00ednica de TEP","id":8943751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem de d\u00edmeros D tem alto valor preditivo negativo e baixo valor preditivo positivo, n\u00e3o confirmando o diagn\u00f3stico em pacientes com alta probabilidade cl\u00ednica de TEP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em um paciente com alta probabilidade cl\u00ednica de TEP, a angiotomografia tor\u00e1cica com protocolo direcionado para a avalia\u00e7\u00e3o dos vasos pulmonares (\u201cprotocolo TEP\u201d) est\u00e1 contraindicada, pois, no contexto de uma hipertens\u00e3o pulmonar gerada pelo trombo, o contraste pode levar a uma sobrecarga press\u00f3rica e risco de rotura do tronco pulmonar","id":8943752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente com alta probabilidade cl\u00ednica de TEP, a angiotomografia tor\u00e1cica com protocolo direcionado para a avalia\u00e7\u00e3o dos vasos pulmonares (\u201cprotocolo TEP\u201d) est\u00e1 contraindicada, pois, no contexto de uma hipertens\u00e3o pulmonar gerada pelo trombo, o contraste pode levar a uma sobrecarga press\u00f3rica e risco de rotura do tronco pulmonar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a v\u00e1lvula de uretra posterior, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:54:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2271281,"hashId":"5abc7e720d7c3876f534482ce81a13ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a v\u00e1lvula de uretra posterior, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8941401,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a terceira causa de obstru\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio inferior em meninos","id":8941397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a terceira causa de obstru\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio inferior em meninos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 sempre no per\u00edodo neonatal","id":8941398,"corpo":"<p>A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 sempre no per\u00edodo neonatal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo I \u00e9 considerado n\u00e3o obstrutivo","id":8941399,"corpo":"<p>O tipo I \u00e9 considerado n\u00e3o obstrutivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia de aumento vesical a longo prazo nunca est\u00e1 indicada","id":8941400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia de aumento vesical a longo prazo nunca est\u00e1 indicada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No tipo II, os folhetos da v\u00e1lvula estendem-se do veromontanum ao colo vesical","id":8941401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tipo II, os folhetos da v\u00e1lvula estendem-se do veromontanum ao colo vesical<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o hemangioma na inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:54:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2271283,"hashId":"ae3f8cf08ccf35e27e58a953e6e41ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o hemangioma na inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8941408,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase involutiva de seu crescimento ocorre at\u00e9 os 12 meses de vida","id":8941407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase involutiva de seu crescimento ocorre at\u00e9 os 12 meses de vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado uma neoplasia verdadeira","id":8941408,"corpo":"<p>\u00c9 considerado uma neoplasia verdadeira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo mais comum \u00e9 o cavernoso","id":8941409,"corpo":"<p>O tipo mais comum \u00e9 o cavernoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento conservador \u00e9 exce\u00e7\u00e3o, reservada a apenas algumas les\u00f5es menores que 1 cm","id":8941410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento conservador \u00e9 exce\u00e7\u00e3o, reservada a apenas algumas les\u00f5es menores que 1 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hemangioendotelioma Kaposiforme ocorre quase que exclusivamente na face","id":8941411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hemangioendotelioma Kaposiforme ocorre quase que exclusivamente na face<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. O retalho \"Plug Flap\" usado para reconstru\u00e7\u00e3o principalmente de polo superior da mama \u00e9 pediculado principalmente \u00e0:","provas":[{"id":75225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":2271074,"hashId":"6893f1c5990a1a35102eac9700a8f798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. O retalho \"Plug Flap\" usado para reconstru\u00e7\u00e3o principalmente de polo superior da mama \u00e9 pediculado principalmente \u00e0:<\/p>","resposta":8940717,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00e9ria Tor\u00e1cica Interna","id":8940713,"corpo":"<p>Art\u00e9ria Tor\u00e1cica Interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfurantes intercostais do 6\u00b0 e 7\u00b0 espa\u00e7os","id":8940714,"corpo":"<p>Perfurantes intercostais do 6\u00b0 e 7\u00b0 espa\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria Toracodorsal","id":8940715,"corpo":"<p>Art\u00e9ria Toracodorsal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arteria Epig\u00e1strica Superior","id":8940716,"corpo":"<p>Arteria Epig\u00e1strica Superior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perfurantes intercostais do 4\u00b0, 5\u00b0 e 6\u00b0 espa\u00e7os","id":8940717,"corpo":"<p>Perfurantes intercostais do 4\u00b0, 5\u00b0 e 6\u00b0 espa\u00e7os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transplantes microcir\u00fargicos podem ser usados para reconstru\u00e7\u00f5es extensas do t\u00f3rax. Assinale dentre os Vasos abaixo qual seria o menos adequado para uma anastomose microcir\u00fargica:","provas":[{"id":75225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:51:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":2271040,"hashId":"8315b7edf6a65a31af47e5b9590a6771","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transplantes microcir\u00fargicos podem ser usados para reconstru\u00e7\u00f5es extensas do t\u00f3rax. Assinale dentre os Vasos abaixo qual seria o menos adequado para uma anastomose microcir\u00fargica:<\/p>","resposta":8940591,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lntercostal","id":8940591,"corpo":"<p>lntercostal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Axilar","id":8940592,"corpo":"<p>Axilar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toracodorsal","id":8940593,"corpo":"<p>Toracodorsal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tor\u00e1cica Interna","id":8940594,"corpo":"<p>Tor\u00e1cica Interna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00f3raco-acromial","id":8940595,"corpo":"<p>T\u00f3raco-acromial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}